{
    "video_id": "aVXfy-XD4Cg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aVXfy-XD4Cg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDrdI-oYZuAiNpvIf3pw4Bul4abnA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aVXfy-XD4Cg",
    "video_title": "R\u00e9cord hist\u00f3rico en creaci\u00f3n de empleos en febrero de 2022. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6399,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1430.29,
            "duration": 25.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1470.85,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1619.659,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1628.279,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "jueves que es el primer jueves de el mes",
            "start": 1632.86,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "de marzo como lo vamos a hacer",
            "start": 1637.84,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "todos los jueves",
            "start": 1643.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de inicio de mes",
            "start": 1646.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer resultados",
            "start": 1650.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre la econom\u00eda",
            "start": 1655.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sobre el empleo",
            "start": 1658.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1662.419,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1663.49,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la seguridad",
            "start": 1665.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos",
            "start": 1669.919,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va",
            "start": 1672.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1675.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1677.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 1680.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 1683.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distintos Campos lo que tiene que ver",
            "start": 1684.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con lo econ\u00f3mico y lo social y la",
            "start": 1687.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 1692.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que esto es muy importante",
            "start": 1694.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Carlos Torres rosas que es coordinador",
            "start": 1701.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "general de",
            "start": 1704.539,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y tambi\u00e9n",
            "start": 1705.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico del gabinete nos va a",
            "start": 1707.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "informar es",
            "start": 1710.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el mismo formato de la vez pasada ese",
            "start": 1713.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vamos a estar usando para que este",
            "start": 1717.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 1721.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar midiendo",
            "start": 1724.24,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "yo creo que este informe es bastante",
            "start": 1727.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1731.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir vamos bien",
            "start": 1734.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "A pesar de los pesares",
            "start": 1736.899,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "estamos saliendo",
            "start": 1740.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 1745.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1748.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3",
            "start": 1750.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mucho sufrimientos",
            "start": 1752.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que fue muy dif\u00edcil",
            "start": 1755.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que afect\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 1759.799,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 1764.059,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "remontando",
            "start": 1766.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa situaci\u00f3n y",
            "start": 1767.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1773.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfrentando la guerra",
            "start": 1775.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1779.899,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania",
            "start": 1783.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y la reacci\u00f3n que",
            "start": 1788.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ha provocado esta confrontaci\u00f3n b\u00e9lica",
            "start": 1792.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y afortunadamente tambi\u00e9n vamos",
            "start": 1799.34,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "saliendo en este caso",
            "start": 1802.419,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "nuestra moneda est\u00e1 resistiendo",
            "start": 1806.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y esperemos que no nos",
            "start": 1810.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "afecte en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1815.02,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lo social lamentamos mucho que haya",
            "start": 1818.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "guerra porque",
            "start": 1821.779,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "no queremos nosotros",
            "start": 1824.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "somos pacifistas",
            "start": 1828.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 1831.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que gente inocente sufra padezca Pero",
            "start": 1833.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bueno vamos a ver Cu\u00e1les son los",
            "start": 1837.74,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1840.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micos de este mes",
            "start": 1841.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con su permiso Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 1846.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "todas de todos antes de abordar los",
            "start": 1850.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "indicadores socioecon\u00f3micos que",
            "start": 1852.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presentamos el primer jueves de cada mes",
            "start": 1853.76,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Perm\u00edteme recordar que a dos a\u00f1os de la",
            "start": 1855.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria derivada del Coby",
            "start": 1858.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "19 hoy tenemos un panorama favorable en",
            "start": 1859.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "materia econ\u00f3mica gracias a las medidas",
            "start": 1862.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "impulsadas para garantizar el bienestar",
            "start": 1865.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "particularmente de Quienes m\u00e1s lo",
            "start": 1867.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 1869.659,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "de la calidad de vida de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1872.26,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "muestra de ello tenemos un r\u00e9cord m\u00e1ximo",
            "start": 1874.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1877.279,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos apreciar los puestos de",
            "start": 1892.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "trabajo registrados en el seguro social",
            "start": 1895.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de diciembre del 2018 a la fecha antes",
            "start": 1897.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la pandemia ten\u00edamos 20 millones",
            "start": 1901.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "600.000 puestos registrados se puede",
            "start": 1903.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apreciar la ca\u00edda y posteriormente la",
            "start": 1906.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tendencia de recuperaci\u00f3n Saludos Ca\u00eddas",
            "start": 1909.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tuvimos en diciembre tanto del 2000",
            "start": 1912.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este 20 como el 2021 ahora tenemos un",
            "start": 1915.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo hist\u00f3rico de casi 21 millones de",
            "start": 1918.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puestos de trabajo adicionalmente",
            "start": 1922.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "febrero fue el mes con m\u00e1s empleos",
            "start": 1924.86,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "creados en toda la historia con 178,867",
            "start": 1928.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adicionalmente el salario promedio de",
            "start": 1935.679,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "los trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 1938.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "social supero los $14,000 mensuales y",
            "start": 1940.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver tambi\u00e9n c\u00f3mo esta es la",
            "start": 1944.419,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cifra m\u00e1s alta registrada",
            "start": 1946.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ahora pasamos al salario m\u00ednimo en esta",
            "start": 1949.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica estamos mostrando el salario",
            "start": 1953.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo ajustado a precios de enero del",
            "start": 1955.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2022 para poder hacerlo comparable se",
            "start": 1957.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede apreciar como a finales de los 80",
            "start": 1960.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a perder el poder adquisitivo",
            "start": 1963.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posteriormente no hubo crecimiento",
            "start": 1965.5,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "alguno el salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos",
            "start": 1967.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "reales y ahora en los tres a\u00f1os que",
            "start": 1970.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "llevamos en el gobierno ha habido un",
            "start": 1972.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "incremento del poder adquisitivo",
            "start": 1974.84,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "es decir se puede comprar 71% m\u00e1s",
            "start": 1977.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en cuanto a lo que acabo de mencionar",
            "start": 1985.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tom\u00e1ndolo como ejemplo cuando llegamos",
            "start": 1988.779,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda comprar 3 kg de frijol Y ahora",
            "start": 1990.74,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo alcanza para 4.5 de",
            "start": 1995.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "igual manera cuando llegamos al gobierno",
            "start": 1998.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se pod\u00edan comprar 3.2 kg de huevo y",
            "start": 2000.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora se pueden comprar 5 kg Igualmente",
            "start": 2004.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al gobierno se pod\u00edan",
            "start": 2006.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comprar 6.5 kg de tortilla y ahora",
            "start": 2009.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "alcanza para casi 10 en cuanto a la",
            "start": 2012.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegada de remesas recordar que el a\u00f1o",
            "start": 2016.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pasado Se recibieron por arriba de",
            "start": 2018.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "51.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2021.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "confirmados por el banco de M\u00e9xico",
            "start": 2034.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para el mes de febrero lo que representa",
            "start": 2045.419,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "un incremento del 23% si ahora vemos la",
            "start": 2048.22,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tendencia hist\u00f3rica de las remesas Se",
            "start": 2053.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aprecia como enero y febrero son los",
            "start": 2056.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "meses cuando disminuyen estos env\u00edos sin",
            "start": 2058.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "embargo enero febrero de este a\u00f1o est\u00e1",
            "start": 2062.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "20% arriba que el a\u00f1o pasado as\u00ed que",
            "start": 2065.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esto sigue aumentando y son muy buenas",
            "start": 2068.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 2071.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con respecto al tipo de cambio",
            "start": 2072.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al gobierno el peso",
            "start": 2075.399,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "contra el d\u00f3lar se encontraba en 20.37",
            "start": 2077.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al cierre de febrero se ubic\u00f3 en 20.47",
            "start": 2081.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto muestra la estabilidad",
            "start": 2084.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica reafirma lo anterior si nos",
            "start": 2113.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comparamos con otros pa\u00edses del Mundo",
            "start": 2116.32,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "podemos ver que en el tiempo que damos",
            "start": 2117.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el gobierno no ha habido depreciaci\u00f3n en",
            "start": 2119.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en algunos casos en pa\u00edses",
            "start": 2121.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "latinoamericanos la depreciaci\u00f3n ha sido",
            "start": 2124.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este dedos d\u00edgitos",
            "start": 2127.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con respecto a la mezcla mexicana de",
            "start": 2131.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo al cierre de febrero el precio",
            "start": 2133.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del barril se ubic\u00f3 en 91 d\u00f3lares lo que",
            "start": 2136.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quiere decir que ha aumentado",
            "start": 2141.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "72.7% sin embargo este incremento no se",
            "start": 2144.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ha visto reflejado en el precio de las",
            "start": 2148.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2150.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mencionar que se ha cumplido el",
            "start": 2152.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "compromiso de que los aumentos a los",
            "start": 2154.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas no est\u00e9n por",
            "start": 2157.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "arriba de la inflaci\u00f3n esta gr\u00e1fica",
            "start": 2158.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muestra el precio real de la gasolina",
            "start": 2160.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Magna es decir est\u00e1 ajustado a precios",
            "start": 2163.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de enero del 2022 para poder hacerlo",
            "start": 2165.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comparable mientras el sexenio de Felipe",
            "start": 2169.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n la gasolina Magna aument\u00f3 23%",
            "start": 2172.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales en el de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2175.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "43% en el tiempo que llevamos en el",
            "start": 2177.9,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobierno ha habido una disminuci\u00f3n de",
            "start": 2180.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "-5.4 en t\u00e9rmino reales",
            "start": 2182.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para el caso de la gasolina Premium ha",
            "start": 2185.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "habido una disminuci\u00f3n del 3.7% y se",
            "start": 2188.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puede comparar contra los a\u00f1os",
            "start": 2193.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 2194.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si pasamos al diesel la disminuci\u00f3n ha",
            "start": 2195.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sido Del 6.3% cuando anteriormente hubo",
            "start": 2198.579,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "incrementos cercanos al 50%",
            "start": 2203.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el caso del gas LP si ha habido un",
            "start": 2206.16,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "incremento por arriba de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2210.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero es importante destacar que la",
            "start": 2212.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tendencia que iba a la alza ya se",
            "start": 2215.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "revirti\u00f3 el a\u00f1o pasado con las medidas",
            "start": 2218.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se tomaron con respecto al precio",
            "start": 2220.839,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "recientemente el Inegi public\u00f3 las",
            "start": 2230.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cifras corregidas del crecimiento del",
            "start": 2233.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "producto interno bruto del a\u00f1o pasado y",
            "start": 2235.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la cifra del 2021 se mantuvo en 5%",
            "start": 2237.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la ca\u00edda que se registr\u00f3 en",
            "start": 2241.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2020 de 8.4%",
            "start": 2243.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si nos comparamos con otros pa\u00edses",
            "start": 2248.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "podemos ver c\u00f3mo estamos",
            "start": 2249.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por arriba de Canad\u00e1 similar que Espa\u00f1a",
            "start": 2252.0,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "y ligeramente atr\u00e1s de Estados Unidos",
            "start": 2256.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con respecto a la inflaci\u00f3n en enero del",
            "start": 2262.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "2022 me inflaci\u00f3n anual se ubic\u00f3 en",
            "start": 2264.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "7.07% ya se registra una disminuci\u00f3n",
            "start": 2267.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contra la cifra de diciembre que fue de",
            "start": 2271.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "7.36% y aqu\u00ed se pueden apreciar los",
            "start": 2274.74,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "otros puntos m\u00e1s altos de los gobiernos",
            "start": 2277.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 2279.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de igual manera si revisamos el",
            "start": 2282.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comportamiento de la inflaci\u00f3n en otros",
            "start": 2284.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses podemos apreciar como de",
            "start": 2285.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Diciembre enero en la gran mayor\u00eda la",
            "start": 2288.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n increment\u00f3 el caso de M\u00e9xico",
            "start": 2291.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fue fue lo puesto nos ubicamos en 7.0% y",
            "start": 2293.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nos podemos comparar como Estados Unidos",
            "start": 2298.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "registro una cifra de 7.5% en el mes de",
            "start": 2301.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 2305.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con respecto a la deuda Una vez que se",
            "start": 2307.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "public\u00f3 el dato que menciona el 5% del",
            "start": 2311.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ineg y se hizo el ajuste quedamos en 50%",
            "start": 2314.5,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "recordar que recibimos la deuda en 44.9%",
            "start": 2318.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "como porcentaje del pib el primer a\u00f1o de",
            "start": 2323.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno una disminuci\u00f3n bajamos a 44.5%",
            "start": 2326.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posteriormente derivado de la ca\u00edda del",
            "start": 2330.0,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "pib por la crisis del subimos a 51.7",
            "start": 2332.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero ya Se confirma la reducci\u00f3n y nos",
            "start": 2336.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ubicamos en 50% para el cierre del a\u00f1o",
            "start": 2339.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2343.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos nominales esto quiere decir",
            "start": 2344.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que a tres a\u00f1os de gobierno la deuda ha",
            "start": 2348.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aumentado 24%",
            "start": 2351.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porcentaje sustancialmente menor",
            "start": 2352.74,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "Comparado contra los sexenios anteriores",
            "start": 2354.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que a tres a\u00f1os de gobierno hab\u00eda",
            "start": 2356.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aumentado 46% 40 y 33.7",
            "start": 2358.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que en M\u00e9xico no",
            "start": 2365.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contratamos deuda adicional para salir",
            "start": 2368.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "adelante en la crisis del cobis los",
            "start": 2371.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "n\u00fameros en rojo no est\u00e1n en el",
            "start": 2374.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diferencial porcentual entre el 2019 y",
            "start": 2375.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el 2021 de c\u00f3mo increment\u00f3 la deuda si",
            "start": 2379.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tomamos como ejemplo",
            "start": 2383.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Italia y Espa\u00f1a ambos pa\u00edses",
            "start": 2384.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incrementaron su deuda",
            "start": 2387.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "con respecto al comportamiento a la",
            "start": 2396.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Bolsa Mexicana de valores el \u00edndice de",
            "start": 2398.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "precios y cotizaciones ha aumentado",
            "start": 2401.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "28% en el tiempo que llevamos en el",
            "start": 2403.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gobierno con el cierre al 28 de febrero",
            "start": 2406.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Ya se publicaron las cifras al cuarto",
            "start": 2410.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trimestre de la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2412.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "directa y esto reafirma la confianza que",
            "start": 2414.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay en el pa\u00eds el 2019 y el 2021 son dos",
            "start": 2416.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los tres a\u00f1os con mayor inversi\u00f3n",
            "start": 2420.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjera directa Y si descontamos el",
            "start": 2423.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "2003 en la venta de grupo modelo que fue",
            "start": 2425.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n at\u00edpica los dos a\u00f1os con",
            "start": 2428.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mayor inversi\u00f3n extranjera directa son",
            "start": 2430.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "En este gobierno",
            "start": 2432.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Igualmente la reservas internacionales",
            "start": 2435.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del banco de M\u00e9xico muestran la",
            "start": 2438.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estabilidad ya que han aumentado 16% en",
            "start": 2441.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este mismo periodo",
            "start": 2445.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con respecto a temas de seguridad",
            "start": 2448.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mencionar que ha habido avances tanto",
            "start": 2450.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "por la estrategia de pacificaci\u00f3n del",
            "start": 2454.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como por atender las causas de",
            "start": 2456.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fondo aqu\u00ed podemos observar los delitos",
            "start": 2458.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del fuego Federal si comparamos los",
            "start": 2461.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 12 meses del gobierno anterior",
            "start": 2463.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con este los \u00faltimos 12 de este tenemos",
            "start": 2465.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n del 30 porciento con",
            "start": 2469.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "respecto a los homicidios la tendencia",
            "start": 2472.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda a la alza en los gobiernos",
            "start": 2475.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "anteriores del 26",
            "start": 2478.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "contra el 2021 es de -13 - 13.6% lo que",
            "start": 2508.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "reafirma la tendencia a la baja en",
            "start": 2513.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuanto a los homicidios dolosos",
            "start": 2516.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuanto a secuestro la reducci\u00f3n del",
            "start": 2519.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "46% aqu\u00ed igualmente Estamos comparando",
            "start": 2522.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 12 meses del gobierno",
            "start": 2524.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "anterior contra los \u00faltimos 12",
            "start": 2527.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "disponibles y a contabilizando un",
            "start": 2528.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estimado para el mes de febrero",
            "start": 2531.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con respecto",
            "start": 2533.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al robo de veh\u00edculo automotor la",
            "start": 2536.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n es de 39.2%",
            "start": 2539.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo el robo en general ha",
            "start": 2544.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "disminuido 24% ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 2547.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 2566.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa y ustedes dos y ustedes dos y",
            "start": 2578.099,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "luego la compa\u00f1\u00eda Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2582.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente Eduardo Esquivel ancona sdp",
            "start": 2585.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "noticias Buenos d\u00edas",
            "start": 2589.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta es yo le Quisiera",
            "start": 2593.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2597.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si no tiene un plan en su gobierno para",
            "start": 2599.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "hacer autosuficiente as\u00ed como lo est\u00e1",
            "start": 2603.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "haciendo en El combustible con los",
            "start": 2607.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fertilizantes este",
            "start": 2609.819,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "Esto se lo pregunto porque",
            "start": 2612.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene una dependencia muy grandes",
            "start": 2617.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de los fertilizantes el 62.8 son",
            "start": 2621.7,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fertilizantes importados",
            "start": 2626.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y lo peor es que los dos pa\u00edses que m\u00e1s",
            "start": 2628.98,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "de donde se compran es Rusia y china en",
            "start": 2634.26,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "China tiene ya restricciones de su",
            "start": 2639.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno para ya no porque ellos tambi\u00e9n",
            "start": 2643.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escasos de",
            "start": 2647.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "fertilizantes en todos est\u00e1n",
            "start": 2649.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n",
            "start": 2652.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hay restricciones para la importaci\u00f3n de",
            "start": 2654.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para que M\u00e9xico pueda comprarles",
            "start": 2658.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este fertilizantes y Rusia que es el",
            "start": 2662.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayor proveedor del extranjero de",
            "start": 2666.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fertilizantes este pues est\u00e1 atravesando",
            "start": 2670.14,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "con un problema muy grande este",
            "start": 2672.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2676.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser potencia en qu\u00edmica en",
            "start": 2678.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica Secundaria en los a\u00f1os 80",
            "start": 2683.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero vinieron las privatizaciones",
            "start": 2686.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "fertimex buenas y fertilizantes se qued\u00f3",
            "start": 2692.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sin un desarrollo",
            "start": 2697.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de para estos productos",
            "start": 2699.18,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "este actualmente son cuatro empresas muy",
            "start": 2702.599,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "grandes las que comercializan el este",
            "start": 2706.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tienen este negocio de la importaci\u00f3n y",
            "start": 2711.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la comercializaci\u00f3n de",
            "start": 2714.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fertilizantes entonces esa ser\u00eda mi",
            "start": 2716.88,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "pregunta s\u00ed es este es cierto todo lo",
            "start": 2720.78,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que dices",
            "start": 2727.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una industria",
            "start": 2729.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de fertilizante",
            "start": 2732.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y \u00e9ramos autosuficientes",
            "start": 2736.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 2739.319,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "pues se destruy\u00f3",
            "start": 2744.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "toda la industria petroqu\u00edmica",
            "start": 2748.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda construido",
            "start": 2754.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "durante varias d\u00e9cadas",
            "start": 2757.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2760.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destruy\u00f3",
            "start": 2762.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 2766.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todas las plantas",
            "start": 2770.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incluida la industria de los",
            "start": 2773.22,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 2776.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que nos permit\u00eda hacer autosuficientes",
            "start": 2778.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no alcanzaron a hacer lo mismo",
            "start": 2784.619,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aunque lo intentaron",
            "start": 2787.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con la refinaci\u00f3n se acabaron con la",
            "start": 2791.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica",
            "start": 2794.8,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era ejemplo mundial",
            "start": 2797.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en la industria petroqu\u00edmica",
            "start": 2801.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y quisieron tambi\u00e9n destruir",
            "start": 2806.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la refinaci\u00f3n",
            "start": 2810.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no solo no hicieron",
            "start": 2812.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "una nueva refiner\u00eda en m\u00e1s de 40 a\u00f1os el",
            "start": 2814.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "periodo liberal",
            "start": 2819.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sino dejaron",
            "start": 2821.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se arruinar\u00e1n",
            "start": 2824.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas existen",
            "start": 2827.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "incluso empezaron a vender al interior",
            "start": 2831.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de las refiner\u00edas plantas",
            "start": 2834.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no les dio tiempo de acabar",
            "start": 2839.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2843.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la refinaci\u00f3n afortunadamente estamos",
            "start": 2845.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "levantando",
            "start": 2848.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la industria de la",
            "start": 2850.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n del petr\u00f3leo para producir",
            "start": 2853.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 2857.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 2862.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todas las mentiras que usaron",
            "start": 2865.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os de que era mejor",
            "start": 2869.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vender petr\u00f3leo crudo",
            "start": 2871.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que comprar digo que producir las",
            "start": 2873.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2878.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que pod\u00edamos",
            "start": 2880.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas",
            "start": 2882.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y as\u00ed dejamos de ser autosuficientes en",
            "start": 2885.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gasolinas Y empezamos a comprar gasolina",
            "start": 2887.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ahora queremos ser",
            "start": 2891.359,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "autosuficientes como lo fuimos",
            "start": 2895.079,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "hasta los a\u00f1os 80",
            "start": 2898.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que toda la gasolina que consum\u00edamos se",
            "start": 2901.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "produc\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 2905.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces ahora es un proceso de",
            "start": 2907.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n por eso estamos",
            "start": 2910.839,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "rehabilitando las seis refiner\u00edas",
            "start": 2912.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mejorando su capacidad de procesamiento",
            "start": 2917.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "por eso se adquiri\u00f3 la nueva refiner\u00eda",
            "start": 2923.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3 la refiner\u00eda de shell o la",
            "start": 2926.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "parte que no s\u00e9 este faltaba",
            "start": 2929.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ya tenemos esa refiner\u00eda estamos",
            "start": 2934.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "construyendo la nueva refiner\u00eda de dos",
            "start": 2938.46,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 2941.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que la vamos a inaugurar en",
            "start": 2943.059,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 2945.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "o va a empezar a operar en julio",
            "start": 2947.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2951.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "construyendo una cotizadora tambi\u00e9n para",
            "start": 2955.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "producir gasolina en Tula",
            "start": 2958.9,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda quedado en conclusa y pensamos",
            "start": 2963.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2967.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a finales ya vamos a estar",
            "start": 2971.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 2974.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "toda la gasolina que consumimos el caso",
            "start": 2976.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los fertilizantes",
            "start": 2980.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2983.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te destruy\u00f3 por completo No",
            "start": 2986.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todo lo que era",
            "start": 2989.46,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "fertimex",
            "start": 2993.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vendieron las plantas Bueno una de esas",
            "start": 2996.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "plantas que vendieron",
            "start": 3000.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "fue la de",
            "start": 3002.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agro nitrogenado y otras",
            "start": 3004.28,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la que produjo este",
            "start": 3008.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la denuncia sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 3013.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en Coatzacoalcos",
            "start": 3016.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3019.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de reservas de piedra fosf\u00f3rica",
            "start": 3021.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3025.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "minas de Baja California Sur",
            "start": 3027.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3031.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "plantas tambi\u00e9n",
            "start": 3032.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3036.74,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "adquirieron despu\u00e9s de que se hab\u00edan",
            "start": 3038.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entregado el L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n",
            "start": 3041.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 3045.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3047.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desmantelado",
            "start": 3049.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el abandono",
            "start": 3052.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Entonces estamos levantando",
            "start": 3054.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las plantas",
            "start": 3057.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de fertilizantes no nos van a permitir a",
            "start": 3061.099,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "un rehabilit\u00e1ndolas estamos invirtiendo",
            "start": 3067.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or alcira ya pag\u00f3 de los 200",
            "start": 3069.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares ya pag\u00f3 50",
            "start": 3073.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y esos est\u00e1",
            "start": 3076.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "utilizando para",
            "start": 3078.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "rehabilitar las plantas de fertilizantes",
            "start": 3083.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero no nos va a alcanzar",
            "start": 3086.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ya es mucho el d\u00e9ficit",
            "start": 3088.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "faltante",
            "start": 3093.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acaba de hacerse una consulta",
            "start": 3095.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para que en Sinaloa se pueda instalar",
            "start": 3100.579,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "una planta para producir fertilizantes",
            "start": 3104.9,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en Naomi",
            "start": 3112.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Mochis es en el puerto b\u00e1sicamente",
            "start": 3114.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "topolobamp",
            "start": 3119.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nosotros estamos de acuerdo porque se le",
            "start": 3121.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "consult\u00f3 a la gente y",
            "start": 3125.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los agricultores de Sinaloa",
            "start": 3128.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de Sonora",
            "start": 3131.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pues se requieren del fertilizante y se",
            "start": 3133.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tiene el gas O materia prima",
            "start": 3137.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y estamos nosotros a favor",
            "start": 3142.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de esa planta de que se construya",
            "start": 3145.819,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed no vamos a lograr la",
            "start": 3149.72,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "autosuficiencia pero ya vamos a tener",
            "start": 3153.599,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s abasto de fertilizante",
            "start": 3158.059,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos el compromiso este a\u00f1o",
            "start": 3161.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de entregar todos los fertilizantes como",
            "start": 3165.859,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "lo hemos venido haciendo de manera",
            "start": 3169.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gratuita a productores de Guerrero",
            "start": 3171.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y ya se ampli\u00f3 a Puebla",
            "start": 3175.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y a Morelos",
            "start": 3179.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 3182.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se ampl\u00eda a Chiapas",
            "start": 3185.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a Oaxaca",
            "start": 3189.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Tlaxcala",
            "start": 3194.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 3198.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a Nayarit",
            "start": 3201.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 3203.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y Zacatecas",
            "start": 3205.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3208.93,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "se van a entregar fertilizantes",
            "start": 3210.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gratuitos pero",
            "start": 3212.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hace falta m\u00e1s",
            "start": 3215.059,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo me pides si hay un plan con este",
            "start": 3218.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 3223.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este me pides este que yo informe",
            "start": 3224.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tenemos un plan",
            "start": 3228.74,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y me gustar\u00eda que lo presentara tanto el",
            "start": 3231.42,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "director de Pemex como el secretario de",
            "start": 3236.28,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 3238.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 estamos haciendo en materia de",
            "start": 3241.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fertilizantes entonces podr\u00edan venir",
            "start": 3244.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3246.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que les expliquen todo c\u00f3mo encontramos",
            "start": 3248.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las plantas",
            "start": 3253.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Ya estuvo en una ocasi\u00f3n el director de",
            "start": 3255.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Pemex pero",
            "start": 3258.839,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 3260.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "enfoque m\u00e1s",
            "start": 3263.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a la posibilidad de producir",
            "start": 3265.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "fertilizantes Y ser autosuficientes para",
            "start": 3268.26,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "producir este los alimentos Por qu\u00e9 es",
            "start": 3271.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y adem\u00e1s hay un costo",
            "start": 3275.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "extra si suben los fertilizantes como",
            "start": 3278.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ahora hay un pues ah\u00ed",
            "start": 3281.88,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "carestilla y ah\u00ed inflaci\u00f3n de productos",
            "start": 3286.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos no",
            "start": 3290.54,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "siempre es mejor la autosuficiencia",
            "start": 3293.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3299.299,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 3301.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y de combustibles",
            "start": 3305.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a la segura",
            "start": 3308.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si tenemos",
            "start": 3311.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los alimentos que consumimos eso hay que",
            "start": 3314.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 3318.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este siempre",
            "start": 3318.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "como meta no",
            "start": 3320.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "depender",
            "start": 3324.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la compra de alimentos y no depender",
            "start": 3326.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de la compra de combustibles",
            "start": 3329.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso lo hemos propuesto desde el",
            "start": 3334.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "principio y vamos hacia all\u00e1 Lo que pasa",
            "start": 3338.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3340.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fueron muchos a\u00f1os",
            "start": 3342.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica",
            "start": 3345.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Absurda",
            "start": 3348.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un secretario de hacienda",
            "start": 3352.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aspe yo voy a decir que un mundo",
            "start": 3355.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "globalizado",
            "start": 3358.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 3360.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "impulsar la actividad productiva",
            "start": 3363.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3365.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "porque lo que se necesitara se pod\u00eda",
            "start": 3369.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 3373.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 3375.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3381.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 3383.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se puede comprar en el extranjero",
            "start": 3386.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo este",
            "start": 3390.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay situaciones de confrontaci\u00f3n",
            "start": 3395.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el mundo",
            "start": 3398.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "o no se incluye en los costos",
            "start": 3402.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "el flete",
            "start": 3406.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo ahora",
            "start": 3409.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el incremento en el flete",
            "start": 3413.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tiene un impacto en el costo",
            "start": 3418.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de las mercanc\u00edas",
            "start": 3420.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3425.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "es mucho mejor producir en M\u00e9xico",
            "start": 3426.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "otro tecn\u00f3crata",
            "start": 3431.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "creo que un secretario de econom\u00eda",
            "start": 3434.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir que la mejor",
            "start": 3436.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial",
            "start": 3440.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3446.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3447.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3450.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial",
            "start": 3452.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que no hubiera pol\u00edtica Industrial Esa",
            "start": 3455.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "era la mejor pol\u00edtica industrial",
            "start": 3459.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3463.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "fueron muchos a\u00f1os",
            "start": 3465.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres d\u00e9cadas",
            "start": 3467.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ahora a nosotros nos cuesta",
            "start": 3473.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3476.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el reconvertir",
            "start": 3478.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3483.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actividad petrolera",
            "start": 3485.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 3489.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 3493.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vendiendo petr\u00f3leo crudo y comprando",
            "start": 3495.859,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 3498.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cambiar eso",
            "start": 3501.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3506.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "producir aqu\u00ed las gasolinas no vender el",
            "start": 3509.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 3512.819,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no es un asunto nada m\u00e1s",
            "start": 3515.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 3518.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de pol\u00edtica petrolera es un",
            "start": 3521.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "asunto tambi\u00e9n de mentalidad",
            "start": 3525.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3529.74,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este se insisti\u00f3 mucho",
            "start": 3531.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "por ejemplo ahora que el precio del",
            "start": 3536.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo est\u00e1 a m\u00e1s de $100",
            "start": 3539.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que se plantea",
            "start": 3547.64,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "Entonces se saca petr\u00f3leo si te cuesta",
            "start": 3553.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "10 12 14",
            "start": 3557.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "estar\u00e9 en un barril y los vas a vender a",
            "start": 3560.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de $100 pues es un gran negocio qu\u00e9",
            "start": 3564.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "vas a estar refinando",
            "start": 3568.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 3571.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que a\u00fan",
            "start": 3575.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuando la ganancia no es la misma porque",
            "start": 3577.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "extraer petr\u00f3leo significa",
            "start": 3580.799,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "eso es una actividad extractiva no se le",
            "start": 3583.22,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "paga renta a la naturaleza por eso es su",
            "start": 3588.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "utilidad",
            "start": 3592.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es como la miner\u00eda",
            "start": 3593.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3597.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cualquier otra actividad extractiva",
            "start": 3600.359,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Entonces ya la refinaci\u00f3n pues ya el",
            "start": 3603.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la utilidad es menor",
            "start": 3610.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3613.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos da independencia",
            "start": 3615.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el tener nosotros los combustibles",
            "start": 3619.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no perdemos",
            "start": 3621.059,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "y se generan empleos en el pa\u00eds",
            "start": 3623.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso de poner el caso",
            "start": 3629.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 3632.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3637.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 3641.22,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "era de los estados",
            "start": 3644.339,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s desempleo",
            "start": 3647.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los tabasque\u00f1os como",
            "start": 3653.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "otros habitantes del sureste",
            "start": 3655.579,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 3658.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chiapanecos",
            "start": 3662.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os",
            "start": 3665.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que salir a buscar",
            "start": 3668.819,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no hab\u00eda trabajo",
            "start": 3672.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en esos estados",
            "start": 3675.319,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "actual periodo liberal yo creo que se",
            "start": 3678.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3680.819,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "cerca de dos millones de veracruzanos",
            "start": 3683.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "abandonaron sus pueblos",
            "start": 3686.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a las ciudades fronterizas donde hab\u00eda",
            "start": 3690.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 3693.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Reynosa y del otro lado de la",
            "start": 3695.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "frontera el caso de Veracruz",
            "start": 3699.119,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3703.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3705.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de Oaxaca de Guerrero",
            "start": 3707.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a Quintana Roo",
            "start": 3711.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Porque all\u00e1 hab\u00eda empleo",
            "start": 3714.839,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "crecimiento de",
            "start": 3718.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hasta del 10 12% anual ah\u00ed hab\u00eda trabajo",
            "start": 3720.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3726.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que estamos Rescatando",
            "start": 3728.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 3733.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con los trabajadores",
            "start": 3735.78,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "petroleros con los t\u00e9cnicos petroleros",
            "start": 3738.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Tabasco es de los estados",
            "start": 3743.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s empleo",
            "start": 3745.52,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "a ver si tenemos",
            "start": 3751.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre empleos",
            "start": 3754.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 3758.46,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 3760.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso nunca se hab\u00eda visto por qu\u00e9 bueno",
            "start": 3762.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque estamos construyendo una",
            "start": 3767.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 3768.839,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando hoy",
            "start": 3769.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 3774.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": ",000 obreros",
            "start": 3778.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solo en la refiner\u00eda",
            "start": 3782.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3785.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otras actividades",
            "start": 3786.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conviene m\u00e1s",
            "start": 3793.579,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "producir nuestros combustibles",
            "start": 3796.76,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "si ganamos",
            "start": 3801.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 3804.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3806.059,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ese mantener bajo los precios de los",
            "start": 3809.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 3813.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Y ser independientes Imag\u00ednese",
            "start": 3815.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 3823.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a suceder pero",
            "start": 3825.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3828.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3830.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "decidiera",
            "start": 3832.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3835.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se vendiera gasolina a M\u00e9xico",
            "start": 3837.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo hoy aguantamos",
            "start": 3844.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas",
            "start": 3851.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3853.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque estamos comprando",
            "start": 3856.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 3859.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "debemos estar comprando como 300 400,000",
            "start": 3863.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 3867.839,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "de gasolinas",
            "start": 3871.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de lo que consumimos Entonces eso es lo",
            "start": 3881.059,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que queremos",
            "start": 3884.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y resolver de font",
            "start": 3885.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero hay uno que hay por estado",
            "start": 3891.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 3895.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "si lo tenemos de febrero",
            "start": 3899.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 pero",
            "start": 3909.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 Tabasco en las que",
            "start": 3920.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "las positivas",
            "start": 3925.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esas son este Qu\u00e9 meses no es que es",
            "start": 3927.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "marzo no febrero que est\u00e9 empezando",
            "start": 3930.9,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "marzo pero de todas maneras empieza",
            "start": 3933.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3938.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estos est\u00e1n",
            "start": 3941.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estos estados",
            "start": 3943.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando est\u00e1n abajo",
            "start": 3945.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comenzando este marzo pero a ver febrero",
            "start": 3951.839,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que completo",
            "start": 3956.28,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Esto es lo que nos sirve de gu\u00eda",
            "start": 3961.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para saber c\u00f3mo",
            "start": 3967.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 3969.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es importante que se",
            "start": 3971.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sepa que febrero fue r\u00e9cord",
            "start": 3974.839,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 3978.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de empleos",
            "start": 3980.539,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 3982.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 3984.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 3988.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "social febrero desde que se tienen datos",
            "start": 3990.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s alto",
            "start": 3994.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el mes pasado",
            "start": 3996.66,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "alrededor de 170,000 nuevos empleos",
            "start": 3999.839,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Eso es para",
            "start": 4007.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 S\u00ed este es febrero Si vemos",
            "start": 4012.5,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "solo cuatro estados",
            "start": 4017.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "estuvieron abajo",
            "start": 4022.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y 28",
            "start": 4027.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4029.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pero lo que les comentaba por aqu\u00ed debe",
            "start": 4031.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estar Tabasco 1000",
            "start": 4034.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "nuevos empleos Tabasco",
            "start": 4036.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "1.04 incremento",
            "start": 4039.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Sonora es el primero",
            "start": 4045.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Tabasco segundo en febrero",
            "start": 4048.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 pasaba en Tabasco pues no era eso",
            "start": 4052.64,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no se daba as\u00ed y",
            "start": 4057.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4060.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los estados de desde luego Yucat\u00e1n",
            "start": 4062.619,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Tabasco Puebla",
            "start": 4068.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Quintana Roo siempre esto es muy",
            "start": 4074.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "importante porque eso es recuperaci\u00f3n",
            "start": 4077.66,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "del turismo",
            "start": 4079.4,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Oaxaca muy bien Campeche Chiapas",
            "start": 4089.539,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4095.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "iban a estar con empleo",
            "start": 4097.46,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 4101.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el sur este y se est\u00e1 buscando la",
            "start": 4104.799,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en el caso de los",
            "start": 4109.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 4111.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el asunto no solo es la dependencia",
            "start": 4119.62,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "sino el incremento de Los costos",
            "start": 4123.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aumentando mucho los alimentos",
            "start": 4130.179,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "aumenta el fertilizante y repito",
            "start": 4134.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el flete",
            "start": 4140.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es una Concepci\u00f3n distinta",
            "start": 4152.259,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4156.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se produzca lo que consumimos",
            "start": 4160.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "producir lo que consumimos",
            "start": 4165.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "apostar a eso",
            "start": 4169.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no lo que sosten\u00edan los tecn\u00f3cratas que",
            "start": 4172.159,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un mundo globalizado",
            "start": 4175.58,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se puede comprar",
            "start": 4178.359,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo que se requiere",
            "start": 4182.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y no se toman en cuenta",
            "start": 4185.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "otros factores",
            "start": 4187.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el empleo que",
            "start": 4191.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 4194.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con Los costos del flete y que tienen",
            "start": 4196.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que ver con la independencia econ\u00f3mica",
            "start": 4200.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4204.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que podr\u00eda decirte y",
            "start": 4207.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "voy a invitar al secretario de",
            "start": 4210.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "agricultura y el director de Pemex para",
            "start": 4213.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que les expliquen Cu\u00e1l es el plan sobre",
            "start": 4216.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 4219.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta el presidente",
            "start": 4221.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 va a ser el gobierno porque el",
            "start": 4225.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "conflicto entre Rusia y Ucrania Pues",
            "start": 4229.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos Afecta no solo los",
            "start": 4233.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "fertilizantes en los est\u00e1 afectando en",
            "start": 4235.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz sobre todo porque tenemos mucha",
            "start": 4237.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de ma\u00edz",
            "start": 4241.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4243.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trigo",
            "start": 4245.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el trigo tambi\u00e9n nos est\u00e1 afecta esta",
            "start": 4248.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de Ucrania y de Rusia nos",
            "start": 4252.14,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando y de la cebada",
            "start": 4255.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "es un zumo para las cervezas ya la",
            "start": 4259.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de cerve",
            "start": 4265.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Ya dijo que va a haber un",
            "start": 4268.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aumento porque creo que la cebada es el",
            "start": 4270.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "80% la produce en el mundo la produce",
            "start": 4274.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Ucrania Entonces",
            "start": 4277.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va a hacer ayer a usted hablaba",
            "start": 4279.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de algo que a m\u00ed me pareci\u00f3 muy",
            "start": 4283.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importante de una globalizaci\u00f3n de una",
            "start": 4285.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "regionalizaci\u00f3n",
            "start": 4289.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Entonces no s\u00e9 este pues eso es lo que",
            "start": 4291.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4295.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "proponiendo al gobierno de Estados",
            "start": 4296.44,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4299.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el fortalecer toda la actividad",
            "start": 4300.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "productiva comercial",
            "start": 4302.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4304.239,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "es una primera etapa y luego en toda",
            "start": 4307.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 4311.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 de eso con Lula",
            "start": 4312.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 4318.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "pensar No solo",
            "start": 4321.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en el sue\u00f1o bolivariano de la",
            "start": 4325.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 4329.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sino de la",
            "start": 4331.659,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de Am\u00e9rica",
            "start": 4334.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "es un cambio",
            "start": 4338.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 4340.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "se ve como algo muy",
            "start": 4343.76,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de lograr porque durante",
            "start": 4347.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os ha habido una pol\u00edtica",
            "start": 4353.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4361.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "falta de respeto hacia los pa\u00edses de",
            "start": 4362.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 4366.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de mucha desconfianza",
            "start": 4367.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 4371.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pa\u00edses fuertes Entonces tenemos que",
            "start": 4373.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "buscar un acuerdo",
            "start": 4377.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4380.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sucedi\u00f3 en Europa",
            "start": 4382.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que primero",
            "start": 4385.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4387.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 4389.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Europea y luego La Uni\u00f3n",
            "start": 4391.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 4394.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo mismo en Am\u00e9rica",
            "start": 4397.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Y tenemos mucho potencial",
            "start": 4400.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4403.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes",
            "start": 4405.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para producir",
            "start": 4409.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica lo que consumimos en Am\u00e9rica",
            "start": 4410.739,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "no depender de otras regiones del mundo",
            "start": 4415.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos fuerza de trabajo tenemos",
            "start": 4420.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda much\u00edsimos recursos naturales",
            "start": 4422.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "un mercado",
            "start": 4427.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la capacidad de consumo que es la m\u00e1s",
            "start": 4430.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 4434.179,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "si se integrar\u00e1 Am\u00e9rica",
            "start": 4436.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el ingreso",
            "start": 4440.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "per c\u00e1pita el ingreso por persona en",
            "start": 4442.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica es superior",
            "start": 4446.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al ingreso per c\u00e1pita en Asia y en",
            "start": 4449.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 4452.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no",
            "start": 4456.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n con respecto",
            "start": 4458.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a nuestras soberan\u00edas",
            "start": 4462.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llegaron acuerdos primero",
            "start": 4465.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4469.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso lo estamos planteando",
            "start": 4473.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s",
            "start": 4476.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4480.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesaria la integraci\u00f3n",
            "start": 4482.86,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "porque de lo contrario ya lo vimos ayer",
            "start": 4486.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en lo productivo y en lo comercial",
            "start": 4492.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 4496.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aumentando el rezago",
            "start": 4500.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 4504.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hacia en especial con relaci\u00f3n a China",
            "start": 4507.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso no conviene",
            "start": 4513.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "necesitamos mantener los equilibrios",
            "start": 4518.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no estamos",
            "start": 4521.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "por guerras comerciales",
            "start": 4525.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tampoco podemos quedarnos con los brazos",
            "start": 4528.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cruzados cuando",
            "start": 4531.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hay un crecimiento desmedido de una",
            "start": 4533.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4536.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que se puede convertir",
            "start": 4538.699,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4541.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una amenaza",
            "start": 4542.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n",
            "start": 4546.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "no queremos hegemon\u00edas",
            "start": 4549.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nena econ\u00f3mico ni en lo pol\u00edtico y mucho",
            "start": 4551.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4555.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en lo b\u00e9lico",
            "start": 4557.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4559.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son importantes los equilibrios",
            "start": 4561.5,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos Este queriendo",
            "start": 4565.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que se acepte",
            "start": 4570.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "en el caso de Estados Unidos de Canad\u00e1",
            "start": 4573.38,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "y en toda Am\u00e9rica de eso hablamos con",
            "start": 4579.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Lula ayer y",
            "start": 4583.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 4586.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a requerir de convencer",
            "start": 4588.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a quienes tienen desconfianza sobre la",
            "start": 4592.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 4595.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de intervenci\u00f3n",
            "start": 4599.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4603.85,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "de falta de respeto a la soberan\u00eda y de",
            "start": 4606.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "convencer tambi\u00e9n a los que",
            "start": 4610.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "han sido hegem\u00f3nicos de que ya no es el",
            "start": 4612.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempo de antes",
            "start": 4616.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que ya no es el tiempo de Los esp\u00edas y",
            "start": 4620.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la promoci\u00f3n de los golpes de estado",
            "start": 4626.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y de poner y quitar",
            "start": 4628.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gobernantes A su antojo",
            "start": 4630.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo de los bloqueos",
            "start": 4634.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todo esto que",
            "start": 4638.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se usaba",
            "start": 4641.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en la Edad Media en la Edad Media",
            "start": 4643.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ya no puede ser as\u00ed",
            "start": 4648.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde que llevarse a cabo un cambio que",
            "start": 4653.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es complejo S\u00ed pero para eso est\u00e1n los",
            "start": 4656.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos",
            "start": 4658.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ni los hombres estado los hombres en",
            "start": 4660.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 4663.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es necesaria un replanteamiento",
            "start": 4665.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Y ayer habl\u00e1bamos algo que es importante",
            "start": 4668.96,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "no estar pensando yo creo que una de las",
            "start": 4673.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas mayores",
            "start": 4678.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "del auge econ\u00f3mico en China",
            "start": 4681.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es que ellos",
            "start": 4685.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tienen una planeaci\u00f3n",
            "start": 4689.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de mediano y de largo plazo",
            "start": 4694.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Y ayer habl\u00e1bamos eso",
            "start": 4698.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no pensar en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n",
            "start": 4700.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ganamos la pr\u00f3xima direcci\u00f3n no",
            "start": 4703.659,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "pensar en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n",
            "start": 4709.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s importante si no hay Esa",
            "start": 4716.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 4719.719,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "este se va a Seguir generando",
            "start": 4723.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desequilibrios en el mundo",
            "start": 4726.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4730.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no nos conviene",
            "start": 4731.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Muchas gracias adelante",
            "start": 4733.42,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Salazar de",
            "start": 4739.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "noticiero en redes a prop\u00f3sito de este",
            "start": 4742.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de estos temas que ha mencionado y que",
            "start": 4746.14,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se han tocado el d\u00eda de ayer el d\u00eda de",
            "start": 4749.06,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4750.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en 1991 en la \u00e9poca mayor del saqueo de",
            "start": 4751.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n siendo presidente Carlos",
            "start": 4755.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari este firm\u00f3 un decreto",
            "start": 4756.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidencial donde instruy\u00f3 a Pedro",
            "start": 4758.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "asper Mella en ese entonces el",
            "start": 4760.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda estaba ah\u00ed",
            "start": 4762.739,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hil D\u00edaz Arsenio farell cubillas",
            "start": 4764.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Dante Delgado gobernador del estado en",
            "start": 4766.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ese momento de Veracruz crear una",
            "start": 4769.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda fiscal para embargar cuentas",
            "start": 4771.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "bancarias edificios y todo el patrimonio",
            "start": 4774.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del sindicato de maniobristas Uni\u00f3n de",
            "start": 4777.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estibadores y uni\u00f3n de checadores y a la",
            "start": 4779.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empresa servicios portuarios de Veracruz",
            "start": 4782.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver precisamente",
            "start": 4784.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presidente con lo que ya se ha planteado",
            "start": 4786.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que se descubri\u00f3 Esto del pues la",
            "start": 4787.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n concretamente el puerto de",
            "start": 4792.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Veracruz hasta incluso 100 a\u00f1os y que",
            "start": 4793.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted ha dicho que bueno pues se dio esa",
            "start": 4796.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n primero fueron 50 a\u00f1os y se",
            "start": 4798.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dio esta ampliaci\u00f3n antes de que",
            "start": 4801.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "terminara el gobierno de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 4802.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "les fabricaron cr\u00e9ditos Fiscales a estos",
            "start": 4805.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "a estos sindicatos secuestraron a los",
            "start": 4808.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrantes de las mesas directivas",
            "start": 4811.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Fernando Guti\u00e9rrez barrios en ese",
            "start": 4813.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4816.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "orquest\u00f3 gran parte de esto estando ah\u00ed",
            "start": 4817.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Arsenio Ferrer cubillas hect\u00e1reo de",
            "start": 4820.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajo en aquel entonces los amenaz\u00f3",
            "start": 4822.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que si no aceptaban dejar todo y salir",
            "start": 4824.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del muelle en esa en esa reuni\u00f3n",
            "start": 4827.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ordinaria la PGR lo subir\u00eda a un avi\u00f3n y",
            "start": 4829.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los arrojar\u00eda al mar as\u00ed se\u00f1ala tal cual",
            "start": 4832.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los que sufrieron en ese momento Pues",
            "start": 4835.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta agresi\u00f3n con ese despojo a estos",
            "start": 4838.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sindicatos se vieron afectados m\u00e1s de",
            "start": 4840.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "10,000 familias porte\u00f1as aproximadamente",
            "start": 4842.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se les priv\u00f3 de pensiones y les",
            "start": 4845.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "arrebataron todos los derechos laborales",
            "start": 4846.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues lo que ha operado precisamente el",
            "start": 4848.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "neoliberalismo entorno como lo que",
            "start": 4851.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 \u00e9l luz y fuerza del centro lo",
            "start": 4852.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que ha sucedido en varios otros casos",
            "start": 4855.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "crearon empresas donde los pol\u00edticos Se",
            "start": 4857.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "volvieron socios y cabe s\u00ed se op G y ctb",
            "start": 4859.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les robaron todo en un contubernio con",
            "start": 4863.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agentes naveros y aduanales ya que los",
            "start": 4866.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "equipos y toda esta infraestructura",
            "start": 4868.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hab\u00eda querida por ellos",
            "start": 4870.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como usted ha dicho ni Porfirio D\u00edaz se",
            "start": 4873.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atrevi\u00f3 a eso hay soporto documental",
            "start": 4876.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "original que comprueba el robo y fraude",
            "start": 4878.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "maquinado para arrebatarle su centro de",
            "start": 4879.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "trabajo y explotar las concesiones",
            "start": 4882.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "generadores de millones de d\u00f3lares de",
            "start": 4883.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ingresos En beneficio de m\u00e1s de 10000",
            "start": 4886.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familias veracruzanas hoy esa riqueza",
            "start": 4887.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "importaciones importaciones se\u00f1alan",
            "start": 4890.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos afectados le pertenece \u00fanicamente",
            "start": 4893.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a estos pol\u00edticos y empresarios incluso",
            "start": 4896.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se\u00f1alando el propio Salinas de",
            "start": 4898.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gortario Y probablemente a Dante Delgado",
            "start": 4900.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes se quedaron con esta derrama",
            "start": 4902.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica pendientes por resolver",
            "start": 4904.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuentas bancarias del dinero de",
            "start": 4906.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "sindicatos pensiones del IMSS e",
            "start": 4908.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "indemnizaciones que impactan en m\u00e1s pues",
            "start": 4910.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de estas de estas miles de familias Y",
            "start": 4912.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno pues ellos solicitan esta revisi\u00f3n",
            "start": 4915.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tuvimos acceso a documentaci\u00f3n original",
            "start": 4917.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de hecho quisiera si me permite dejarle",
            "start": 4920.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos documentos para que ustedes el",
            "start": 4924.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equipo de ustedes del gobierno",
            "start": 4927.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tiene que ver precisamente con esto",
            "start": 4931.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que usted ya ha mencionado aqu\u00ed sobre la",
            "start": 4933.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del Puerto de Veracruz y",
            "start": 4936.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Bueno pues eventualmente de acuerdo a",
            "start": 4938.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "esa revisi\u00f3n y estas peticiones que",
            "start": 4940.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hacen pues son varias yo creo que",
            "start": 4943.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "finalmente se debe tendr\u00eda que hacer",
            "start": 4945.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n con la gente afectada as\u00ed",
            "start": 4947.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como se ha hecho con el Esme como esta",
            "start": 4949.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "justicia laboral de la violaci\u00f3n de la",
            "start": 4951.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n con sus espacios de trabajo y",
            "start": 4953.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno incluso de suspensiones hay gente",
            "start": 4956.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que ya falleci\u00f3 hay gente que pues ya",
            "start": 4958.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por los a\u00f1os estuvo luchando ya esto ya",
            "start": 4960.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 30 a\u00f1os este sucedi\u00f3 el",
            "start": 4963.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "primero de junio de 1991 en pleno auge",
            "start": 4966.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del Pues de estas privatizaciones de",
            "start": 4969.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esta venta de lo p\u00fablico del patrimonio",
            "start": 4972.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque cabe mencionar que parte",
            "start": 4974.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas infraestructuras Fueron adquiridas",
            "start": 4976.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por estos mismos sindicatos Incluso en",
            "start": 4978.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el extranjero est\u00e1 todo comentado",
            "start": 4982.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente no s\u00e9 si me permita dejarle",
            "start": 4984.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n y en todo caso tambi\u00e9n",
            "start": 4986.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que fueran Pues no s\u00e9",
            "start": 4988.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atendido s\u00ed platicar con esta gente de",
            "start": 4991.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Veracruz Pues con Jes\u00fas este Porque",
            "start": 4994.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser el coordinador de",
            "start": 4999.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social",
            "start": 5002.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos ha ayudado en el caso de",
            "start": 5005.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajadores despedidos",
            "start": 5009.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de luz y fuerza del centro",
            "start": 5012.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5015.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se trabaja con lo mismo en el caso de",
            "start": 5016.739,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros Mineros",
            "start": 5020.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todas las v\u00edctimas de la pol\u00edtica",
            "start": 5024.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5028.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es que lo tengo",
            "start": 5033.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de estudiado",
            "start": 5037.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed un libro",
            "start": 5039.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sobre todas las privatizaciones",
            "start": 5042.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era tanta la enajenaci\u00f3n",
            "start": 5048.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de los tecn\u00f3cratas sobre todo en el",
            "start": 5052.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "per\u00edodo",
            "start": 5055.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de chalinas",
            "start": 5057.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que dejaron un libro",
            "start": 5062.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que dict\u00f3 el fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 5066.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "ya no se consigue porque como que lo",
            "start": 5072.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "retiraron",
            "start": 5075.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pensaron de que nadie",
            "start": 5079.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "iba a analizarlo",
            "start": 5082.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5089.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que estaba bien",
            "start": 5090.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n es un asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 5093.219,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "lo que para uno",
            "start": 5097.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es malo para otros es bueno",
            "start": 5099.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 5104.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se aplaud\u00eda Salinas",
            "start": 5107.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Salinas llega",
            "start": 5112.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mediante un fraude",
            "start": 5114.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y al a\u00f1o de estar en el gobierno",
            "start": 5118.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una",
            "start": 5121.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n alt\u00edsima",
            "start": 5123.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque empieza con una pol\u00edtica de",
            "start": 5130.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n aglutina",
            "start": 5134.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 5140.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "controla",
            "start": 5143.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5146.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "agrupa a los intelectuales",
            "start": 5154.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed surgen",
            "start": 5161.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este dos grupos",
            "start": 5163.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de krause y de Aguilar cam\u00edn",
            "start": 5167.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Entonces al a\u00f1o a los dos a\u00f1os ten\u00eda",
            "start": 5171.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsima popularidad",
            "start": 5174.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda una Euforia o sea",
            "start": 5178.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 5182.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no serv\u00edan las empresas p\u00fablicas",
            "start": 5188.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "al grado de que si se cosas que no se",
            "start": 5197.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ven ahora no",
            "start": 5202.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quise demoraba un vuelo",
            "start": 5203.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de mexicana",
            "start": 5206.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hac\u00eda un mitin",
            "start": 5210.219,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "son unos ineficientes",
            "start": 5215.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no sirven para nada",
            "start": 5219.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo las empresas eran p\u00fablicas",
            "start": 5221.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque crearon ese ambiente",
            "start": 5225.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "casi le hinchaban a los",
            "start": 5229.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5231.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en los retrasos las demoras",
            "start": 5236.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cosas que ahora no sucede",
            "start": 5240.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque pues ya las l\u00edneas a\u00e9reas ya",
            "start": 5244.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1n privatizadas",
            "start": 5247.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en caso de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico",
            "start": 5254.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que no serv\u00eda que era muy malo el",
            "start": 5258.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "servicio que caro",
            "start": 5260.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prepararon el terreno",
            "start": 5265.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5271.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hubo pues",
            "start": 5274.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5277.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Euforia por las privatizaciones entonces",
            "start": 5281.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dejaron un libro",
            "start": 5285.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 por ejemplo la entrega de",
            "start": 5288.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los bancos",
            "start": 5292.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en ese libro",
            "start": 5295.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se advierte",
            "start": 5298.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 5301.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hac\u00edan las licitaciones",
            "start": 5303.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "o la subastas",
            "start": 5307.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le entregaran",
            "start": 5310.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a Roberto Hern\u00e1ndez Banamex",
            "start": 5312.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque quer\u00eda quedarse con",
            "start": 5316.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Telmex y le gan\u00f3 Slim",
            "start": 5319.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Entonces como premio de consolaci\u00f3n",
            "start": 5324.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Banamex",
            "start": 5328.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero cuando convocan",
            "start": 5330.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "a la licitaci\u00f3n de Banamex",
            "start": 5333.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el que queda en segundo lugar",
            "start": 5337.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "le entregan Bancomer",
            "start": 5340.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y cuando convocaron a la licitaci\u00f3n",
            "start": 5345.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Bancomer para que qued\u00f3 en segundo",
            "start": 5348.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lugar le entregaron",
            "start": 5351.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Serf\u00edn",
            "start": 5354.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero claro",
            "start": 5356.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "siempre los segundos lugares",
            "start": 5358.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el libro",
            "start": 5363.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Entonces lo tengo estudiado",
            "start": 5366.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "analizado",
            "start": 5369.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que fue el saqueo m\u00e1s",
            "start": 5370.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 5373.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "en la historia de M\u00e9xico y adem\u00e1s",
            "start": 5376.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5381.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "llegas Salinas",
            "start": 5383.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda una familia que parec\u00eda en la",
            "start": 5385.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lista de Forbes",
            "start": 5388.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "la familia Garza Sada",
            "start": 5394.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque en esa lista",
            "start": 5397.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5400.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "aparecen los que tienen m\u00e1s de mil",
            "start": 5402.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares creo que la familia",
            "start": 5404.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Garza Sada en el 88 aparec\u00eda",
            "start": 5408.12,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "con 2500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5413.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuando terminas Salinas",
            "start": 5417.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 5421.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya en la lista de Forbes",
            "start": 5425.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5429.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 5431.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "24 multimillonarios",
            "start": 5433.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5438.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "o sea de m\u00e1s de 1000 millones de esos",
            "start": 5439.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y ya entre los 24",
            "start": 5444.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "suman 36,000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5448.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 5455.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5457.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los 24 todos beneficiados",
            "start": 5458.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con las privatizaciones",
            "start": 5464.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos hab\u00edan recibido",
            "start": 5467.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5469.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresas o casi todos",
            "start": 5470.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 5477.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar algo esto para los",
            "start": 5479.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5482.56,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de",
            "start": 5484.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Hace cu\u00e1nto",
            "start": 5488.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 5491.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del 94 a la fecha",
            "start": 5494.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5501.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimo libro",
            "start": 5504.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay una gr\u00e1fica",
            "start": 5507.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "el de la econom\u00eda moral",
            "start": 5510.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sobre la desigualdad en M\u00e9xico",
            "start": 5514.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "en este sexenio que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 5520.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 5522.76,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "esta transferencia de bienes p\u00fablicos",
            "start": 5524.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de bienes de la naci\u00f3n de bienes del",
            "start": 5528.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo a particulares",
            "start": 5530.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es cuando",
            "start": 5533.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay bases igualdad",
            "start": 5535.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cuando se profundiza la desigualdad en",
            "start": 5539.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5542.98,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Entonces eso que est\u00e1s hablando",
            "start": 5546.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los puertos",
            "start": 5549.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5552.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 5554.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para bancos Minas",
            "start": 5557.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "empresas Y esa pol\u00edtica la sigui\u00f3",
            "start": 5561.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 5565.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con los ferrocarriles",
            "start": 5566.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5569.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5571.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Fox Calder\u00f3n",
            "start": 5573.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Este es el \u00faltimo a\u00f1o de Salinas",
            "start": 5585.28,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es el de mayor desigualdad",
            "start": 5592.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a estas dos l\u00edneas",
            "start": 5597.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una es ocd",
            "start": 5603.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5609.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Banco Mundial",
            "start": 5612.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ni modo que este el Banco Mundial est\u00e1",
            "start": 5620.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en contra de Salinas",
            "start": 5624.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Hola Jos\u00e9",
            "start": 5626.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5639.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no es lo nuestro Nada personal",
            "start": 5641.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Es que esto",
            "start": 5647.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Ah se analizamos esto y ponemos una",
            "start": 5650.26,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica sobre salario",
            "start": 5655.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s Pon la Gr\u00e1fica de salario de",
            "start": 5661.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 5664.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de salario m\u00ednimo",
            "start": 5667.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el 84",
            "start": 5670.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al 12 no",
            "start": 5673.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mientras esto pasaba",
            "start": 5678.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mientras se acumulaba riqueza arriba",
            "start": 5683.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "miren lo que pasaba abajo",
            "start": 5690.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 5694.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijimos 94 verdad",
            "start": 5697.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5700.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 5714.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n",
            "start": 5719.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de riqueza arriba",
            "start": 5721.139,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y pobreza abajo pues esto es la",
            "start": 5724.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "diferencia y aqu\u00ed est\u00e1 la diferencia",
            "start": 5728.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Por eso digo no somos iguales",
            "start": 5735.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Y no es que sea",
            "start": 5738.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5741.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gente mala",
            "start": 5743.219,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que eso no es maniqueo no es de buenos y",
            "start": 5745.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "malos",
            "start": 5749.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es que son dos concepciones",
            "start": 5750.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 5755.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso les hablaba de que cuando se",
            "start": 5758.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "inician las privatizaciones hay una",
            "start": 5762.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "especie de euforia",
            "start": 5764.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "gente que hab\u00eda votado por el ingeniero",
            "start": 5767.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 5771.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y que a los dos a\u00f1os",
            "start": 5773.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda s\u00ed",
            "start": 5775.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuese ahora a las elecciones Ya estando",
            "start": 5778.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Salinas yo ya no votar\u00eda por el",
            "start": 5781.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 5784.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5788.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda entrado",
            "start": 5790.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5793.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a operar",
            "start": 5796.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5800.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todo el aparato",
            "start": 5802.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y este es el resultado y luego le",
            "start": 5808.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "siguieron",
            "start": 5811.239,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Pues fue el salinismo",
            "start": 5812.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5815.1,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "como pol\u00edtica aunque se pelearon Salinas",
            "start": 5816.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y Cedillo",
            "start": 5821.139,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero pues Cedillo sigui\u00f3",
            "start": 5823.0,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "con lo mismo",
            "start": 5826.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque ese d\u00eda pues era salinista",
            "start": 5828.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Zedillo fue",
            "start": 5832.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5834.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con Salinas y fue el que reform\u00f3 el",
            "start": 5839.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero constitucional",
            "start": 5842.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5846.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 5848.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no fuese gratuita",
            "start": 5851.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "o que la gratuidad se limitara solo en",
            "start": 5856.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n b\u00e1sica y fue el que puso al",
            "start": 5859.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mercado la educaci\u00f3n en el nivel medio",
            "start": 5863.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Superior y en el nivel Superior",
            "start": 5866.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "Entonces cuando \u00e9l llega",
            "start": 5869.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en eso no era parte de ese grupo",
            "start": 5874.139,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "y es el que rescata",
            "start": 5878.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 5884.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5888.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1995",
            "start": 5891.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "96 97 a empresas a bancos todo el",
            "start": 5894.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desastre que se fue originando desde",
            "start": 5900.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 5902.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "result\u00f3 pagando lo del pueblo porque",
            "start": 5905.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Zedillo decide convertir deudas",
            "start": 5907.239,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 5911.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica",
            "start": 5913.619,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5915.5,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "a los que les hab\u00eda entregado Salina los",
            "start": 5920.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5922.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que supuestamente fracasa",
            "start": 5926.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 5931.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "era una especie de banqueros",
            "start": 5933.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ricos con bancos pobres o bancos",
            "start": 5939.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "quebrados",
            "start": 5944.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5947.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que Salinas les entreg\u00f3 los",
            "start": 5948.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5951.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 5952.32,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "los rescata",
            "start": 5954.06,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de que se dio los rescata Fox",
            "start": 5956.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "propicia que se vendan a extranjeros",
            "start": 5962.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y no pagaron ni siquiera impuestos",
            "start": 5967.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que fueron rescatados con dinero",
            "start": 5971.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5974.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con una deuda que todav\u00eda se tiene",
            "start": 5976.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de un bill\u00f3n de pesos",
            "start": 5980.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y se han pagado",
            "start": 5984.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Pues de intereses nada m\u00e1s esa deuda",
            "start": 5987.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "otro bill\u00f3n",
            "start": 5991.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5992.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5994.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cuando viene la crisis de",
            "start": 5996.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 6001.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que yo hiciera lo mismo",
            "start": 6004.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "me vinieron a plantear eso",
            "start": 6008.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que no \u00edbamos a salir",
            "start": 6012.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 6014.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ped\u00edamos deuda",
            "start": 6016.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones la Gr\u00e1fica de la deuda",
            "start": 6020.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 6024.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 6026.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dijimos no me pidieron dos cosas",
            "start": 6030.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que endemos al pa\u00eds",
            "start": 6035.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6041.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dar cr\u00e9ditos este",
            "start": 6043.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6049.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bajos intereses",
            "start": 6052.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "al sector empresarial",
            "start": 6055.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y la otra propuesta que yo declarada",
            "start": 6060.179,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "una moratoria de pago de impuestos o sea",
            "start": 6066.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no se cobrar\u00e1n impuestos",
            "start": 6070.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6073.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 6074.48,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras",
            "start": 6076.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en particular S\u00ed s\u00ed en una comida",
            "start": 6079.139,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "luego ya me ofrecieron disculpas porque",
            "start": 6085.8,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "eso llev\u00f3 a una ruptura",
            "start": 6088.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "como de un a\u00f1o a\u00f1o y medio",
            "start": 6093.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s se dieron cuenta porque pues",
            "start": 6098.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 6101.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "inteligentes y",
            "start": 6106.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vuelvo a lo mismo no hay gente mala es",
            "start": 6109.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que tiene una idea o sea era una f\u00f3rmula",
            "start": 6111.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "o una receta",
            "start": 6114.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y aplicaban siempre",
            "start": 6117.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con la Cris",
            "start": 6119.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "si llueve fuerte arriba gotea abajo",
            "start": 6124.26,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "no as\u00ed no es",
            "start": 6128.34,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar de abajo para arriba",
            "start": 6132.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que hicimos",
            "start": 6138.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces pero miren los otros pa\u00edses",
            "start": 6141.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 6145.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las deudas",
            "start": 6147.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6155.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contrataron",
            "start": 6157.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno de estos pa\u00edses que no voy a decir",
            "start": 6161.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l",
            "start": 6163.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cuando lleg\u00f3",
            "start": 6165.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos nuevos",
            "start": 6167.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entra as\u00ed como",
            "start": 6171.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sorpresa no estaba todo su gabinete",
            "start": 6174.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y entra a \u00e9l",
            "start": 6180.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que ya le hab\u00edan dado cr\u00e9dito",
            "start": 6183.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y al entrar a su despacho",
            "start": 6189.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos esperando",
            "start": 6193.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y aplausos",
            "start": 6198.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a su pa\u00eds",
            "start": 6208.199,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque era el modelo",
            "start": 6210.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y ese cinco por qu\u00e9",
            "start": 6217.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n es bueno porque se nos cay\u00f3",
            "start": 6220.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 6224.0,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y es con relaci\u00f3n",
            "start": 6226.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al producto interno bruto pero no es",
            "start": 6228.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "deuda adicional",
            "start": 6231.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica",
            "start": 6234.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "distinta Entonces s\u00ed vamos a atender a",
            "start": 6237.86,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "los trabajadores Estamos a sus",
            "start": 6241.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "familiares porque ya muchos ya muchos",
            "start": 6243.119,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "son parte de esta pol\u00edtica segunda y",
            "start": 6246.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta presidente en el tema de",
            "start": 6250.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "prepa en l\u00ednea que ya varias veces se ha",
            "start": 6253.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "planteado aqu\u00ed ante usted respecto a la",
            "start": 6255.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n Eduardo Buen d\u00eda P\u00e9rez es",
            "start": 6258.78,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el director de prepa en l\u00ednea el actual",
            "start": 6262.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tal vez este tema de que hemos",
            "start": 6265.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "estado recurrentemente",
            "start": 6269.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n ha sido el despido masivo de",
            "start": 6298.04,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente casi 3000 facilitadores",
            "start": 6301.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque ahora la nueva contrataci\u00f3n pero",
            "start": 6304.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "son gente que viene tutores hemos estado",
            "start": 6306.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "platicando con ellos vienen desde el",
            "start": 6309.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "2000 desde el 2000 14 en Esta",
            "start": 6311.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n porque han tomado cursos",
            "start": 6316.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque la propia experiencia que les ha",
            "start": 6318.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dado de estar ayudando a estos alumnos a",
            "start": 6320.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos estudiantes Y ahora resulta que",
            "start": 6323.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les dicen que no son compatibles en",
            "start": 6326.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muchos de los casos pr\u00e1cticamente est\u00e1n",
            "start": 6329.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "queriendo eliminar el 70% de estos",
            "start": 6330.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "facilitadores tutores Y bueno pues el",
            "start": 6334.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "responsable de esto es a quien le",
            "start": 6337.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el director de prepa en l\u00ednea",
            "start": 6339.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Eduardo Buen d\u00eda P\u00e9rez a quien se\u00f1alan",
            "start": 6340.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "directamente incluso la forma",
            "start": 6342.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "endeble ven\u00eda por el autor sin",
            "start": 6347.3,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "precisamente que fue parte del",
            "start": 6349.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "planteamiento pues simplemente les",
            "start": 6351.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hablan por tel\u00e9fono y les dicen que pues",
            "start": 6353.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ya no son compatibles con el nuevo",
            "start": 6355.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esquema porque est\u00e1n una ley de 1990",
            "start": 6356.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precisamente hablando de estos periodos",
            "start": 6360.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es la que citan Y bueno pues es una",
            "start": 6361.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "forma de deshacerse de ellos y ellos",
            "start": 6364.739,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obviamente pues con esta alarma",
            "start": 6367.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creo que deber\u00eda de ser m\u00e1s transparente",
            "start": 6370.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque el llamarles ellos afirman que es",
            "start": 6372.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como para que no queden evidencia porque",
            "start": 6375.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "les han pedido por escrito les han",
            "start": 6377.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pedido pero pues ha sido incluso una",
            "start": 6379.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "forma humillante de eliminar los",
            "start": 6381.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "literalmente entonces",
            "start": 6384.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la alerta presente",
            "start": 6387.3,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy jueves que es el primer jueves de el mes de marzo como lo vamos a hacer todos los jueves de inicio de mes vamos a dar a conocer resultados sobre la econom\u00eda sobre el empleo y tambi\u00e9n [M\u00fasica] lo que tiene que ver con la seguridad C\u00f3mo estamos C\u00f3mo va el pa\u00eds en distintos terrenos distintos Campos lo que tiene que ver con lo econ\u00f3mico y lo social y la gobernabilidad que esto es muy importante Carlos Torres rosas que es coordinador general de programas de bienestar y tambi\u00e9n secretario t\u00e9cnico del gabinete nos va a informar es el mismo formato de la vez pasada ese vamos a estar usando para que este podamos estar midiendo yo creo que este informe es bastante bueno podr\u00eda decir vamos bien A pesar de los pesares estamos saliendo de la pandemia que nos dej\u00f3 mucho sufrimientos que fue muy dif\u00edcil que afect\u00f3 la econom\u00eda pero vamos remontando esa situaci\u00f3n y ahora enfrentando la guerra la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania y la reacci\u00f3n que ha provocado esta confrontaci\u00f3n b\u00e9lica y afortunadamente tambi\u00e9n vamos saliendo en este caso nuestra moneda est\u00e1 resistiendo y esperemos que no nos afecte en lo econ\u00f3mico lo social lamentamos mucho que haya guerra porque no queremos nosotros la violencia somos pacifistas y no queremos que gente inocente sufra padezca Pero bueno vamos a ver Cu\u00e1les son los resultados socioecon\u00f3micos de este mes con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas de todos antes de abordar los indicadores socioecon\u00f3micos que presentamos el primer jueves de cada mes Perm\u00edteme recordar que a dos a\u00f1os de la emergencia sanitaria derivada del Coby 19 hoy tenemos un panorama favorable en materia econ\u00f3mica gracias a las medidas impulsadas para garantizar el bienestar particularmente de Quienes m\u00e1s lo necesitan de la calidad de vida de la poblaci\u00f3n muestra de ello tenemos un r\u00e9cord m\u00e1ximo hist\u00f3rico aqu\u00ed podemos apreciar los puestos de trabajo registrados en el seguro social de diciembre del 2018 a la fecha antes de la pandemia ten\u00edamos 20 millones 600.000 puestos registrados se puede apreciar la ca\u00edda y posteriormente la tendencia de recuperaci\u00f3n Saludos Ca\u00eddas que tuvimos en diciembre tanto del 2000 este 20 como el 2021 ahora tenemos un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de casi 21 millones de puestos de trabajo adicionalmente febrero fue el mes con m\u00e1s empleos creados en toda la historia con 178,867 adicionalmente el salario promedio de los trabajadores inscritos en el seguro social supero los $14,000 mensuales y aqu\u00ed podemos ver tambi\u00e9n c\u00f3mo esta es la cifra m\u00e1s alta registrada ahora pasamos al salario m\u00ednimo en esta gr\u00e1fica estamos mostrando el salario m\u00ednimo ajustado a precios de enero del 2022 para poder hacerlo comparable se puede apreciar como a finales de los 80 se empez\u00f3 a perder el poder adquisitivo posteriormente no hubo crecimiento alguno el salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos reales y ahora en los tres a\u00f1os que llevamos en el gobierno ha habido un incremento del poder adquisitivo es decir se puede comprar 71% m\u00e1s en cuanto a lo que acabo de mencionar tom\u00e1ndolo como ejemplo cuando llegamos se pod\u00eda comprar 3 kg de frijol Y ahora el salario m\u00ednimo alcanza para 4.5 de igual manera cuando llegamos al gobierno se pod\u00edan comprar 3.2 kg de huevo y ahora se pueden comprar 5 kg Igualmente Cuando llegamos al gobierno se pod\u00edan comprar 6.5 kg de tortilla y ahora alcanza para casi 10 en cuanto a la llegada de remesas recordar que el a\u00f1o pasado Se recibieron por arriba de 51.000 millones de d\u00f3lares confirmados por el banco de M\u00e9xico para el mes de febrero lo que representa un incremento del 23% si ahora vemos la tendencia hist\u00f3rica de las remesas Se aprecia como enero y febrero son los meses cuando disminuyen estos env\u00edos sin embargo enero febrero de este a\u00f1o est\u00e1 20% arriba que el a\u00f1o pasado as\u00ed que esto sigue aumentando y son muy buenas noticias con respecto al tipo de cambio Cuando llegamos al gobierno el peso contra el d\u00f3lar se encontraba en 20.37 al cierre de febrero se ubic\u00f3 en 20.47 esto muestra la estabilidad esta gr\u00e1fica reafirma lo anterior si nos comparamos con otros pa\u00edses del Mundo podemos ver que en el tiempo que damos el gobierno no ha habido depreciaci\u00f3n en M\u00e9xico y en algunos casos en pa\u00edses latinoamericanos la depreciaci\u00f3n ha sido este dedos d\u00edgitos con respecto a la mezcla mexicana de petr\u00f3leo al cierre de febrero el precio del barril se ubic\u00f3 en 91 d\u00f3lares lo que quiere decir que ha aumentado 72.7% sin embargo este incremento no se ha visto reflejado en el precio de las gasolinas mencionar que se ha cumplido el compromiso de que los aumentos a los precios de las gasolinas no est\u00e9n por arriba de la inflaci\u00f3n esta gr\u00e1fica muestra el precio real de la gasolina Magna es decir est\u00e1 ajustado a precios de enero del 2022 para poder hacerlo comparable mientras el sexenio de Felipe Calder\u00f3n la gasolina Magna aument\u00f3 23% en t\u00e9rminos reales en el de Pe\u00f1a Nieto 43% en el tiempo que llevamos en el gobierno ha habido una disminuci\u00f3n de -5.4 en t\u00e9rmino reales para el caso de la gasolina Premium ha habido una disminuci\u00f3n del 3.7% y se puede comparar contra los a\u00f1os anteriores si pasamos al diesel la disminuci\u00f3n ha sido Del 6.3% cuando anteriormente hubo incrementos cercanos al 50% en el caso del gas LP si ha habido un incremento por arriba de la inflaci\u00f3n pero es importante destacar que la tendencia que iba a la alza ya se revirti\u00f3 el a\u00f1o pasado con las medidas que se tomaron con respecto al precio recientemente el Inegi public\u00f3 las cifras corregidas del crecimiento del producto interno bruto del a\u00f1o pasado y la cifra del 2021 se mantuvo en 5% despu\u00e9s de la ca\u00edda que se registr\u00f3 en 2020 de 8.4% si nos comparamos con otros pa\u00edses podemos ver c\u00f3mo estamos por arriba de Canad\u00e1 similar que Espa\u00f1a y ligeramente atr\u00e1s de Estados Unidos con respecto a la inflaci\u00f3n en enero del 2022 me inflaci\u00f3n anual se ubic\u00f3 en 7.07% ya se registra una disminuci\u00f3n contra la cifra de diciembre que fue de 7.36% y aqu\u00ed se pueden apreciar los otros puntos m\u00e1s altos de los gobiernos anteriores de igual manera si revisamos el comportamiento de la inflaci\u00f3n en otros pa\u00edses podemos apreciar como de Diciembre enero en la gran mayor\u00eda la inflaci\u00f3n increment\u00f3 el caso de M\u00e9xico fue fue lo puesto nos ubicamos en 7.0% y nos podemos comparar como Estados Unidos registro una cifra de 7.5% en el mes de enero con respecto a la deuda Una vez que se public\u00f3 el dato que menciona el 5% del ineg y se hizo el ajuste quedamos en 50% recordar que recibimos la deuda en 44.9% como porcentaje del pib el primer a\u00f1o de gobierno una disminuci\u00f3n bajamos a 44.5% posteriormente derivado de la ca\u00edda del pib por la crisis del subimos a 51.7 pero ya Se confirma la reducci\u00f3n y nos ubicamos en 50% para el cierre del a\u00f1o pasado en t\u00e9rminos nominales esto quiere decir que a tres a\u00f1os de gobierno la deuda ha aumentado 24% porcentaje sustancialmente menor Comparado contra los sexenios anteriores que a tres a\u00f1os de gobierno hab\u00eda aumentado 46% 40 y 33.7 es importante mencionar que en M\u00e9xico no contratamos deuda adicional para salir adelante en la crisis del cobis los n\u00fameros en rojo no est\u00e1n en el diferencial porcentual entre el 2019 y el 2021 de c\u00f3mo increment\u00f3 la deuda si tomamos como ejemplo Italia y Espa\u00f1a ambos pa\u00edses incrementaron su deuda con respecto al comportamiento a la Bolsa Mexicana de valores el \u00edndice de precios y cotizaciones ha aumentado 28% en el tiempo que llevamos en el gobierno con el cierre al 28 de febrero Ya se publicaron las cifras al cuarto trimestre de la inversi\u00f3n extranjera directa y esto reafirma la confianza que hay en el pa\u00eds el 2019 y el 2021 son dos de los tres a\u00f1os con mayor inversi\u00f3n extranjera directa Y si descontamos el 2003 en la venta de grupo modelo que fue una operaci\u00f3n at\u00edpica los dos a\u00f1os con mayor inversi\u00f3n extranjera directa son En este gobierno Igualmente la reservas internacionales del banco de M\u00e9xico muestran la estabilidad ya que han aumentado 16% en este mismo periodo con respecto a temas de seguridad mencionar que ha habido avances tanto por la estrategia de pacificaci\u00f3n del pa\u00eds como por atender las causas de fondo aqu\u00ed podemos observar los delitos del fuego Federal si comparamos los \u00faltimos 12 meses del gobierno anterior con este los \u00faltimos 12 de este tenemos una reducci\u00f3n del 30 porciento con respecto a los homicidios la tendencia que ven\u00eda a la alza en los gobiernos anteriores del 26 contra el 2021 es de -13 - 13.6% lo que reafirma la tendencia a la baja en cuanto a los homicidios dolosos en cuanto a secuestro la reducci\u00f3n del 46% aqu\u00ed igualmente Estamos comparando los \u00faltimos 12 meses del gobierno anterior contra los \u00faltimos 12 disponibles y a contabilizando un estimado para el mes de febrero con respecto al robo de veh\u00edculo automotor la reducci\u00f3n es de 39.2% Y por \u00faltimo el robo en general ha disminuido 24% ser\u00eda cu\u00e1nto ustedes dos y luego t\u00fa y ustedes dos y ustedes dos y luego la compa\u00f1\u00eda Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias Buenos d\u00edas mi primera pregunta es yo le Quisiera decir si no tiene un plan en su gobierno para hacer autosuficiente as\u00ed como lo est\u00e1 haciendo en El combustible con los fertilizantes este Esto se lo pregunto porque M\u00e9xico tiene una dependencia muy grandes de los fertilizantes el 62.8 son fertilizantes importados y lo peor es que los dos pa\u00edses que m\u00e1s de donde se compran es Rusia y china en China tiene ya restricciones de su gobierno para ya no porque ellos tambi\u00e9n est\u00e1n escasos de fertilizantes en todos est\u00e1n restricci\u00f3n hay restricciones para la importaci\u00f3n de para que M\u00e9xico pueda comprarles este fertilizantes y Rusia que es el mayor proveedor del extranjero de fertilizantes este pues est\u00e1 atravesando con un problema muy grande este M\u00e9xico lleg\u00f3 a ser potencia en qu\u00edmica en petroqu\u00edmica Secundaria en los a\u00f1os 80 pero vinieron las privatizaciones fertimex buenas y fertilizantes se qued\u00f3 sin un desarrollo de para estos productos este actualmente son cuatro empresas muy grandes las que comercializan el este tienen este negocio de la importaci\u00f3n y la comercializaci\u00f3n de fertilizantes entonces esa ser\u00eda mi pregunta s\u00ed es este es cierto todo lo que dices ten\u00edamos una industria de fertilizante y \u00e9ramos autosuficientes pero con la pol\u00edtica neoliberal pues se destruy\u00f3 toda la industria petroqu\u00edmica que se hab\u00eda construido durante varias d\u00e9cadas se destruy\u00f3 durante el periodo neoliberal todas las plantas incluida la industria de los fertilizantes que nos permit\u00eda hacer autosuficientes no alcanzaron a hacer lo mismo aunque lo intentaron con la refinaci\u00f3n se acabaron con la petroqu\u00edmica M\u00e9xico era ejemplo mundial en la industria petroqu\u00edmica y quisieron tambi\u00e9n destruir la refinaci\u00f3n no solo no hicieron una nueva refiner\u00eda en m\u00e1s de 40 a\u00f1os el periodo liberal sino dejaron que se arruinar\u00e1n las refiner\u00edas existen incluso empezaron a vender al interior de las refiner\u00edas plantas no les dio tiempo de acabar con la refinaci\u00f3n afortunadamente estamos levantando la industria de la refinaci\u00f3n del petr\u00f3leo para producir las gasolinas enfrentando todas las mentiras que usaron durante muchos a\u00f1os de que era mejor vender petr\u00f3leo crudo que comprar digo que producir las gasolinas que pod\u00edamos comprar las gasolinas y as\u00ed dejamos de ser autosuficientes en gasolinas Y empezamos a comprar gasolina ahora queremos ser autosuficientes como lo fuimos hasta los a\u00f1os 80 que toda la gasolina que consum\u00edamos se produc\u00eda en M\u00e9xico Entonces ahora es un proceso de reconversi\u00f3n por eso estamos rehabilitando las seis refiner\u00edas mejorando su capacidad de procesamiento por eso se adquiri\u00f3 la nueva refiner\u00eda se compr\u00f3 la refiner\u00eda de shell o la parte que no s\u00e9 este faltaba ya tenemos esa refiner\u00eda estamos construyendo la nueva refiner\u00eda de dos bocas que la vamos a inaugurar en Julio o va a empezar a operar en julio estamos construyendo una cotizadora tambi\u00e9n para producir gasolina en Tula que hab\u00eda quedado en conclusa y pensamos que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a finales ya vamos a estar produciendo toda la gasolina que consumimos el caso los fertilizantes pues te destruy\u00f3 por completo No todo lo que era fertimex vendieron las plantas Bueno una de esas plantas que vendieron fue la de agro nitrogenado y otras la que produjo este la denuncia sobre corrupci\u00f3n en Coatzacoalcos y tambi\u00e9n de reservas de piedra fosf\u00f3rica en minas de Baja California Sur y plantas tambi\u00e9n que se adquirieron despu\u00e9s de que se hab\u00edan entregado el L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n qued\u00f3 todo desmantelado en el abandono Entonces estamos levantando las plantas de fertilizantes no nos van a permitir a un rehabilit\u00e1ndolas estamos invirtiendo el se\u00f1or alcira ya pag\u00f3 de los 200 millones de d\u00f3lares ya pag\u00f3 50 millones de d\u00f3lares y esos est\u00e1 utilizando para rehabilitar las plantas de fertilizantes pero no nos va a alcanzar ya es mucho el d\u00e9ficit faltante acaba de hacerse una consulta para que en Sinaloa se pueda instalar una planta para producir fertilizantes en Naomi Mochis es en el puerto b\u00e1sicamente topolobamp nosotros estamos de acuerdo porque se le consult\u00f3 a la gente y los agricultores de Sinaloa de Sonora pues se requieren del fertilizante y se tiene el gas O materia prima y estamos nosotros a favor de esa planta de que se construya a\u00fan as\u00ed no vamos a lograr la autosuficiencia pero ya vamos a tener de m\u00e1s abasto de fertilizante nosotros tenemos el compromiso este a\u00f1o de entregar todos los fertilizantes como lo hemos venido haciendo de manera gratuita a productores de Guerrero y ya se ampli\u00f3 a Puebla y a Morelos y este a\u00f1o tambi\u00e9n se ampl\u00eda a Chiapas a Oaxaca Tlaxcala en el norte a Nayarit Durango y Zacatecas [M\u00fasica] se van a entregar fertilizantes gratuitos pero hace falta m\u00e1s c\u00f3mo me pides si hay un plan con este prop\u00f3sito este me pides este que yo informe tenemos un plan y me gustar\u00eda que lo presentara tanto el director de Pemex como el secretario de agricultura Qu\u00e9 estamos haciendo en materia de fertilizantes entonces podr\u00edan venir aqu\u00ed que les expliquen todo c\u00f3mo encontramos las plantas Ya estuvo en una ocasi\u00f3n el director de Pemex pero que lo enfoque m\u00e1s a la posibilidad de producir fertilizantes Y ser autosuficientes para producir este los alimentos Por qu\u00e9 es important\u00edsimo y adem\u00e1s hay un costo extra si suben los fertilizantes como est\u00e1 haciendo ahora hay un pues ah\u00ed carestilla y ah\u00ed inflaci\u00f3n de productos b\u00e1sicos no siempre es mejor la autosuficiencia sobre todo de alimentos y de combustibles vamos a la segura si tenemos los alimentos que consumimos eso hay que buscar este siempre como meta no depender de la compra de alimentos y no depender de la compra de combustibles eso lo hemos propuesto desde el principio y vamos hacia all\u00e1 Lo que pasa que fueron muchos a\u00f1os de una pol\u00edtica Absurda un secretario de hacienda aspe yo voy a decir que un mundo globalizado no se ten\u00eda por qu\u00e9 impulsar la actividad productiva nacional porque lo que se necesitara se pod\u00eda comprar en el extranjero y no es as\u00ed no se puede comprar en el extranjero cu\u00e1ndo este hay situaciones de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica en el mundo o no se incluye en los costos el flete por ejemplo ahora el incremento en el flete tiene un impacto en el costo de las mercanc\u00edas Entonces es mucho mejor producir en M\u00e9xico otro tecn\u00f3crata creo que un secretario de econom\u00eda lleg\u00f3 a decir que la mejor pol\u00edtica industrial era la no pol\u00edtica industrial que no hubiera pol\u00edtica Industrial Esa era la mejor pol\u00edtica industrial entonces fueron muchos a\u00f1os m\u00e1s de tres d\u00e9cadas ahora a nosotros nos cuesta mucho el reconvertir la actividad petrolera porque imag\u00ednense 40 a\u00f1os vendiendo petr\u00f3leo crudo y comprando gasolina cambiar eso y producir aqu\u00ed las gasolinas no vender el petr\u00f3leo crudo no es un asunto nada m\u00e1s de pol\u00edtica econ\u00f3mica de pol\u00edtica petrolera es un asunto tambi\u00e9n de mentalidad porque este se insisti\u00f3 mucho por ejemplo ahora que el precio del petr\u00f3leo crudo est\u00e1 a m\u00e1s de $100 que se plantea Entonces se saca petr\u00f3leo si te cuesta 10 12 14 estar\u00e9 en un barril y los vas a vender a m\u00e1s de $100 pues es un gran negocio qu\u00e9 vas a estar refinando no saben que a\u00fan cuando la ganancia no es la misma porque extraer petr\u00f3leo significa eso es una actividad extractiva no se le paga renta a la naturaleza por eso es su utilidad es como la miner\u00eda como cualquier otra actividad extractiva Entonces ya la refinaci\u00f3n pues ya el la utilidad es menor pero nos da independencia el tener nosotros los combustibles adem\u00e1s no perdemos y se generan empleos en el pa\u00eds eso de poner el caso de Tabasco durante 40 a\u00f1os era de los estados con m\u00e1s desempleo los tabasque\u00f1os como otros habitantes del sureste veracruzanos chiapanecos oaxaque\u00f1os se ten\u00edan que salir a buscar Por qu\u00e9 no hab\u00eda trabajo en esos estados actual periodo liberal yo creo que se fueron cerca de dos millones de veracruzanos abandonaron sus pueblos a las ciudades fronterizas donde hab\u00eda empleo Ju\u00e1rez Reynosa y del otro lado de la frontera el caso de Veracruz [M\u00fasica] muchos de Oaxaca de Guerrero a Quintana Roo Porque all\u00e1 hab\u00eda empleo crecimiento de hasta del 10 12% anual ah\u00ed hab\u00eda trabajo ahora que estamos Rescatando Pemex con los trabajadores petroleros con los t\u00e9cnicos petroleros Tabasco es de los estados con m\u00e1s empleo a ver si tenemos la informaci\u00f3n sobre empleos de febrero del seguro social eso nunca se hab\u00eda visto por qu\u00e9 bueno porque estamos construyendo una refiner\u00eda est\u00e1n trabajando hoy 30 ,000 obreros solo en la refiner\u00eda m\u00e1s otras actividades conviene m\u00e1s producir nuestros combustibles si ganamos desempleo y este ese mantener bajo los precios de los combustibles Y ser independientes Imag\u00ednese si no va a suceder pero si Estados Unidos decidiera que no se vendiera gasolina a M\u00e9xico cu\u00e1nto tiempo hoy aguantamos 15 d\u00edas [M\u00fasica] porque estamos comprando de Estados Unidos debemos estar comprando como 300 400,000 barriles diarios de gasolinas de lo que consumimos Entonces eso es lo que queremos y resolver de font s\u00ed pero hay uno que hay por estado a ver si si lo tenemos de febrero Aqu\u00ed est\u00e1 pero Aqu\u00ed est\u00e1 Tabasco en las que las positivas esas son este Qu\u00e9 meses no es que es marzo no febrero que est\u00e9 empezando marzo pero de todas maneras empieza arriba estos est\u00e1n estos estados est\u00e1 empezando est\u00e1n abajo comenzando este marzo pero a ver febrero que completo Esto es lo que nos sirve de gu\u00eda para saber c\u00f3mo c\u00f3mo vamos es importante que se sepa que febrero fue r\u00e9cord en creaci\u00f3n de empleos de empleos inscritos en el seguro social trabajadores inscritos en el seguro social febrero desde que se tienen datos es el m\u00e1s alto el mes pasado alrededor de 170,000 nuevos empleos Eso es para Aqu\u00ed est\u00e1 S\u00ed este es febrero Si vemos solo cuatro estados estuvieron abajo y 28 arriba pero lo que les comentaba por aqu\u00ed debe estar Tabasco 1000 nuevos empleos Tabasco 1.04 incremento Sonora es el primero Tabasco segundo en febrero Y qu\u00e9 pasaba en Tabasco pues no era eso no se daba as\u00ed y ya los estados de desde luego Yucat\u00e1n Tabasco Puebla Quintana Roo siempre esto es muy importante porque eso es recuperaci\u00f3n del turismo Oaxaca muy bien Campeche Chiapas cu\u00e1ndo iban a estar con empleo porque se est\u00e1 atendiendo el sur este y se est\u00e1 buscando la autosuficiencia en el caso de los energ\u00e9ticos el asunto no solo es la dependencia sino el incremento de Los costos est\u00e1n aumentando mucho los alimentos aumenta el fertilizante y repito el flete es una Concepci\u00f3n distinta es que se produzca lo que consumimos producir lo que consumimos apostar a eso no lo que sosten\u00edan los tecn\u00f3cratas que un mundo globalizado se puede comprar lo que se requiere y no se toman en cuenta otros factores que tienen que ver con el empleo que tienen que ver con Los costos del flete y que tienen que ver con la independencia econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds Entonces eso es lo que podr\u00eda decirte y voy a invitar al secretario de agricultura y el director de Pemex para que les expliquen Cu\u00e1l es el plan sobre fertilizantes en una segunda pregunta el presidente este qu\u00e9 va a ser el gobierno porque el conflicto entre Rusia y Ucrania Pues tambi\u00e9n nos Afecta no solo los fertilizantes en los est\u00e1 afectando en el ma\u00edz sobre todo porque tenemos mucha importaci\u00f3n de ma\u00edz de trigo el trigo tambi\u00e9n nos est\u00e1 afecta esta importaci\u00f3n de Ucrania y de Rusia nos est\u00e1 afectando y de la cebada es un zumo para las cervezas ya la asociaci\u00f3n de cerve Tamaulipas Ya dijo que va a haber un aumento porque creo que la cebada es el 80% la produce en el mundo la produce Ucrania Entonces qu\u00e9 se va a hacer ayer a usted hablaba de algo que a m\u00ed me pareci\u00f3 muy importante de una globalizaci\u00f3n de una regionalizaci\u00f3n Entonces no s\u00e9 este pues eso es lo que estamos proponiendo al gobierno de Estados Unidos el fortalecer toda la actividad productiva comercial en Am\u00e9rica del Norte es una primera etapa y luego en toda Am\u00e9rica ayer habl\u00e9 de eso con Lula de c\u00f3mo pensar No solo en el sue\u00f1o bolivariano de la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina del Caribe sino de la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica es un cambio de pol\u00edtica se ve como algo muy dif\u00edcil de lograr porque durante 200 a\u00f1os ha habido una pol\u00edtica de falta de respeto hacia los pa\u00edses de Am\u00e9rica y tambi\u00e9n de mucha desconfianza hacia pa\u00edses fuertes Entonces tenemos que buscar un acuerdo Y c\u00f3mo sucedi\u00f3 en Europa que primero fue comunidad Europea y luego La Uni\u00f3n europea lo mismo en Am\u00e9rica Y tenemos mucho potencial para ser autosuficientes para producir en Am\u00e9rica lo que consumimos en Am\u00e9rica no depender de otras regiones del mundo tenemos fuerza de trabajo tenemos tecnolog\u00eda much\u00edsimos recursos naturales un mercado la capacidad de consumo que es la m\u00e1s importante del mundo si se integrar\u00e1 Am\u00e9rica el ingreso per c\u00e1pita el ingreso por persona en Am\u00e9rica es superior al ingreso per c\u00e1pita en Asia y en Europa Entonces por qu\u00e9 no la integraci\u00f3n con respecto a nuestras soberan\u00edas llegaron acuerdos primero Am\u00e9rica del Norte eso lo estamos planteando a m\u00e1s es necesaria la integraci\u00f3n porque de lo contrario ya lo vimos ayer en lo productivo y en lo comercial va a seguir aumentando el rezago con relaci\u00f3n hacia en especial con relaci\u00f3n a China eso no conviene necesitamos mantener los equilibrios as\u00ed como no estamos por guerras comerciales tampoco podemos quedarnos con los brazos cruzados cuando hay un crecimiento desmedido de una regi\u00f3n que se puede convertir en una amenaza de dominaci\u00f3n no queremos hegemon\u00edas nena econ\u00f3mico ni en lo pol\u00edtico y mucho menos en lo b\u00e9lico entonces son importantes los equilibrios Y eso es lo que estamos Este queriendo que se acepte en el caso de Estados Unidos de Canad\u00e1 y en toda Am\u00e9rica de eso hablamos con Lula ayer y va a requerir de convencer a quienes tienen desconfianza sobre la actitud de intervenci\u00f3n [M\u00fasica] de falta de respeto a la soberan\u00eda y de convencer tambi\u00e9n a los que han sido hegem\u00f3nicos de que ya no es el tiempo de antes que ya no es el tiempo de Los esp\u00edas y de la promoci\u00f3n de los golpes de estado y de poner y quitar gobernantes A su antojo lo de los bloqueos todo esto que que se usaba en la Edad Media en la Edad Media ya no puede ser as\u00ed desde que llevarse a cabo un cambio que es complejo S\u00ed pero para eso est\u00e1n los diplom\u00e1ticos ni los hombres estado los hombres en acci\u00f3n pero s\u00ed es necesaria un replanteamiento Y ayer habl\u00e1bamos algo que es importante no estar pensando yo creo que una de las ense\u00f1anzas mayores del auge econ\u00f3mico en China es que ellos tienen una planeaci\u00f3n de mediano y de largo plazo Y ayer habl\u00e1bamos eso no pensar en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n C\u00f3mo ganamos la pr\u00f3xima direcci\u00f3n no pensar en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n Eso es lo m\u00e1s importante si no hay Esa visi\u00f3n este se va a Seguir generando desequilibrios en el mundo y no nos conviene Muchas gracias adelante Buenos d\u00edas presidente Salazar de noticiero en redes a prop\u00f3sito de este de estos temas que ha mencionado y que se han tocado el d\u00eda de ayer el d\u00eda de hoy en 1991 en la \u00e9poca mayor del saqueo de la naci\u00f3n siendo presidente Carlos Salinas de Gortari este firm\u00f3 un decreto presidencial donde instruy\u00f3 a Pedro asper Mella en ese entonces el secretario de Hacienda estaba ah\u00ed tambi\u00e9n hil D\u00edaz Arsenio farell cubillas Dante Delgado gobernador del estado en ese momento de Veracruz crear una auditor\u00eda fiscal para embargar cuentas bancarias edificios y todo el patrimonio del sindicato de maniobristas Uni\u00f3n de estibadores y uni\u00f3n de checadores y a la empresa servicios portuarios de Veracruz esto tiene que ver precisamente presidente con lo que ya se ha planteado aqu\u00ed que se descubri\u00f3 Esto del pues la privatizaci\u00f3n concretamente el puerto de Veracruz hasta incluso 100 a\u00f1os y que usted ha dicho que bueno pues se dio esa ampliaci\u00f3n primero fueron 50 a\u00f1os y se dio esta ampliaci\u00f3n antes de que terminara el gobierno de Pe\u00f1a Nieto les fabricaron cr\u00e9ditos Fiscales a estos a estos sindicatos secuestraron a los integrantes de las mesas directivas Fernando Guti\u00e9rrez barrios en ese entonces secretario de gobernaci\u00f3n orquest\u00f3 gran parte de esto estando ah\u00ed Arsenio Ferrer cubillas hect\u00e1reo de trabajo en aquel entonces los amenaz\u00f3 que si no aceptaban dejar todo y salir del muelle en esa en esa reuni\u00f3n ordinaria la PGR lo subir\u00eda a un avi\u00f3n y los arrojar\u00eda al mar as\u00ed se\u00f1ala tal cual los que sufrieron en ese momento Pues esta agresi\u00f3n con ese despojo a estos sindicatos se vieron afectados m\u00e1s de 10,000 familias porte\u00f1as aproximadamente se les priv\u00f3 de pensiones y les arrebataron todos los derechos laborales pues lo que ha operado precisamente el neoliberalismo entorno como lo que sucedi\u00f3 \u00e9l luz y fuerza del centro lo que ha sucedido en varios otros casos crearon empresas donde los pol\u00edticos Se volvieron socios y cabe s\u00ed se op G y ctb les robaron todo en un contubernio con agentes naveros y aduanales ya que los equipos y toda esta infraestructura hab\u00eda querida por ellos como usted ha dicho ni Porfirio D\u00edaz se atrevi\u00f3 a eso hay soporto documental original que comprueba el robo y fraude maquinado para arrebatarle su centro de trabajo y explotar las concesiones generadores de millones de d\u00f3lares de ingresos En beneficio de m\u00e1s de 10000 familias veracruzanas hoy esa riqueza importaciones importaciones se\u00f1alan estos afectados le pertenece \u00fanicamente a estos pol\u00edticos y empresarios incluso est\u00e1n se\u00f1alando el propio Salinas de gortario Y probablemente a Dante Delgado Qui\u00e9nes se quedaron con esta derrama econ\u00f3mica pendientes por resolver cuentas bancarias del dinero de sindicatos pensiones del IMSS e indemnizaciones que impactan en m\u00e1s pues de estas de estas miles de familias Y bueno pues ellos solicitan esta revisi\u00f3n tuvimos acceso a documentaci\u00f3n original de hecho quisiera si me permite dejarle estos documentos para que ustedes el equipo de ustedes del gobierno que tiene que ver precisamente con esto que usted ya ha mencionado aqu\u00ed sobre la privatizaci\u00f3n del Puerto de Veracruz y Bueno pues eventualmente de acuerdo a esa revisi\u00f3n y estas peticiones que hacen pues son varias yo creo que finalmente se debe tendr\u00eda que hacer esta regi\u00f3n con la gente afectada as\u00ed como se ha hecho con el Esme como esta justicia laboral de la violaci\u00f3n de la violaci\u00f3n con sus espacios de trabajo y bueno incluso de suspensiones hay gente que ya falleci\u00f3 hay gente que pues ya por los a\u00f1os estuvo luchando ya esto ya tiene m\u00e1s de 30 a\u00f1os este sucedi\u00f3 el primero de junio de 1991 en pleno auge del Pues de estas privatizaciones de esta venta de lo p\u00fablico del patrimonio p\u00fablico porque cabe mencionar que parte estas infraestructuras Fueron adquiridas por estos mismos sindicatos Incluso en el extranjero est\u00e1 todo comentado presidente no s\u00e9 si me permita dejarle esta informaci\u00f3n y en todo caso tambi\u00e9n que fueran Pues no s\u00e9 atendido s\u00ed platicar con esta gente de Veracruz Pues con Jes\u00fas este Porque adem\u00e1s de ser el coordinador de comunicaci\u00f3n social \u00e9l nos ha ayudado en el caso de trabajadores despedidos de luz y fuerza del centro y se trabaja con lo mismo en el caso de ferrocarrileros Mineros todas las v\u00edctimas de la pol\u00edtica neoliberal es que lo tengo de estudiado escrib\u00ed un libro sobre todas las privatizaciones era tanta la enajenaci\u00f3n de los tecn\u00f3cratas sobre todo en el per\u00edodo de chalinas que dejaron un libro que dict\u00f3 el fondo de cultura econ\u00f3mica ya no se consigue porque como que lo retiraron pensaron de que nadie iba a analizarlo o que estaba bien porque tambi\u00e9n es un asunto ideol\u00f3gico lo que para uno es malo para otros es bueno en ese entonces se aplaud\u00eda Salinas Salinas llega mediante un fraude y al a\u00f1o de estar en el gobierno ten\u00eda una aceptaci\u00f3n alt\u00edsima porque empieza con una pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n aglutina a los de arriba controla los medios de informaci\u00f3n agrupa a los intelectuales ah\u00ed surgen este dos grupos de krause y de Aguilar cam\u00edn Entonces al a\u00f1o a los dos a\u00f1os ten\u00eda much\u00edsima popularidad entonces hab\u00eda una Euforia o sea dec\u00edan que no serv\u00edan las empresas p\u00fablicas al grado de que si se cosas que no se ven ahora no quise demoraba un vuelo de mexicana hac\u00eda un mitin son unos ineficientes no sirven para nada cu\u00e1ndo las empresas eran p\u00fablicas porque crearon ese ambiente casi le hinchaban a los trabajadores en los retrasos las demoras cosas que ahora no sucede porque pues ya las l\u00edneas a\u00e9reas ya est\u00e1n privatizadas en caso de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico que no serv\u00eda que era muy malo el servicio que caro prepararon el terreno entonces hubo pues esa Euforia por las privatizaciones entonces dejaron un libro y ah\u00ed est\u00e1 por ejemplo la entrega de todos los bancos en ese libro se advierte de c\u00f3mo hac\u00edan las licitaciones o la subastas le entregaran a Roberto Hern\u00e1ndez Banamex porque quer\u00eda quedarse con Telmex y le gan\u00f3 Slim Entonces como premio de consolaci\u00f3n Banamex pero cuando convocan a la licitaci\u00f3n de Banamex el que queda en segundo lugar le entregan Bancomer y cuando convocaron a la licitaci\u00f3n de Bancomer para que qued\u00f3 en segundo lugar le entregaron Serf\u00edn pero claro siempre los segundos lugares est\u00e1 en el libro Entonces lo tengo estudiado analizado por eso hablo de que fue el saqueo m\u00e1s grande en la historia de M\u00e9xico y adem\u00e1s cuando llegas Salinas solo hab\u00eda una familia que parec\u00eda en la lista de Forbes la familia Garza Sada porque en esa lista solo aparecen los que tienen m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares creo que la familia Garza Sada en el 88 aparec\u00eda con 2500 millones de d\u00f3lares cuando terminas Salinas 94 ya en la lista de Forbes ya hay como 24 multimillonarios mexicanos o sea de m\u00e1s de 1000 millones de esos y ya entre los 24 suman 36,000 millones de d\u00f3lares y la mayor\u00eda de ellos [M\u00fasica] de los 24 todos beneficiados con las privatizaciones todos hab\u00edan recibido bancos empresas o casi todos Bueno les voy a mostrar algo esto para los j\u00f3venes porque estamos hablando de Hace cu\u00e1nto m\u00e1s de 20 a\u00f1os del 94 a la fecha s\u00ed \u00faltimo libro hay una gr\u00e1fica el de la econom\u00eda moral sobre la desigualdad en M\u00e9xico en este sexenio que se est\u00e1 llevando a cabo esta transferencia de bienes p\u00fablicos de bienes de la naci\u00f3n de bienes del pueblo a particulares es cuando hay bases igualdad cuando se profundiza la desigualdad en M\u00e9xico Entonces eso que est\u00e1s hablando de los puertos pues aplica para bancos Minas empresas Y esa pol\u00edtica la sigui\u00f3 Cedillo con los ferrocarriles y pues Fox Calder\u00f3n Este es el \u00faltimo a\u00f1o de Salinas es el de mayor desigualdad a estas dos l\u00edneas una es ocd aqu\u00ed Banco Mundial y ni modo que este el Banco Mundial est\u00e1 en contra de Salinas Hola Jos\u00e9 entonces no es lo nuestro Nada personal Es que esto Ah se analizamos esto y ponemos una gr\u00e1fica sobre salario es m\u00e1s Pon la Gr\u00e1fica de salario de Carlos de salario m\u00ednimo Aqu\u00ed est\u00e1 el 84 al 12 no mientras esto pasaba mientras se acumulaba riqueza arriba miren lo que pasaba abajo el salario qu\u00e9 dijimos 94 verdad aqu\u00ed el salario recreaci\u00f3n acumulaci\u00f3n de riqueza arriba y pobreza abajo pues esto es la diferencia y aqu\u00ed est\u00e1 la diferencia Por eso digo no somos iguales Y no es que sea este gente mala que eso no es maniqueo no es de buenos y malos es que son dos concepciones distintas por eso les hablaba de que cuando se inician las privatizaciones hay una especie de euforia gente que hab\u00eda votado por el ingeniero C\u00e1rdenas y que a los dos a\u00f1os dec\u00eda s\u00ed fuese ahora a las elecciones Ya estando Salinas yo ya no votar\u00eda por el ingeniero por qu\u00e9 ya hab\u00eda entrado este a operar y todo el aparato y este es el resultado y luego le siguieron Pues fue el salinismo [M\u00fasica] como pol\u00edtica aunque se pelearon Salinas y Cedillo pero pues Cedillo sigui\u00f3 con lo mismo porque ese d\u00eda pues era salinista Zedillo fue secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica con Salinas y fue el que reform\u00f3 el art\u00edculo tercero constitucional para que la educaci\u00f3n no fuese gratuita o que la gratuidad se limitara solo en la educaci\u00f3n b\u00e1sica y fue el que puso al mercado la educaci\u00f3n en el nivel medio Superior y en el nivel Superior Entonces cuando \u00e9l llega en eso no era parte de ese grupo y es el que rescata cuando la crisis econ\u00f3mica de 1995 96 97 a empresas a bancos todo el desastre que se fue originando desde Salinas result\u00f3 pagando lo del pueblo porque Zedillo decide convertir deudas privadas en deuda p\u00fablica [M\u00fasica] a los que les hab\u00eda entregado Salina los bancos que supuestamente fracasa Por qu\u00e9 era una especie de banqueros ricos con bancos pobres o bancos quebrados entonces despu\u00e9s de que Salinas les entreg\u00f3 los bancos Cedillo los rescata y despu\u00e9s de que se dio los rescata Fox propicia que se vendan a extranjeros y no pagaron ni siquiera impuestos despu\u00e9s que fueron rescatados con dinero p\u00fablico con una deuda que todav\u00eda se tiene de un bill\u00f3n de pesos y se han pagado Pues de intereses nada m\u00e1s esa deuda otro bill\u00f3n [M\u00fasica] entonces cuando viene la crisis de la pandemia quer\u00edan que yo hiciera lo mismo me vinieron a plantear eso que no \u00edbamos a salir si no ped\u00edamos deuda Por qu\u00e9 no pones la Gr\u00e1fica de la deuda de los pa\u00edses de la pandemia dijimos no me pidieron dos cosas que endemos al pa\u00eds para dar cr\u00e9ditos este con bajos intereses al sector empresarial y la otra propuesta que yo declarada una moratoria de pago de impuestos o sea que no se cobrar\u00e1n impuestos los dirigentes de las c\u00e1maras en particular S\u00ed s\u00ed en una comida luego ya me ofrecieron disculpas porque eso llev\u00f3 a una ruptura como de un a\u00f1o a\u00f1o y medio y despu\u00e9s se dieron cuenta porque pues son gentes inteligentes y vuelvo a lo mismo no hay gente mala es que tiene una idea o sea era una f\u00f3rmula o una receta y aplicaban siempre con la Cris si llueve fuerte arriba gotea abajo no as\u00ed no es vamos a apoyar de abajo para arriba y eso fue lo que hicimos entonces pero miren los otros pa\u00edses lo que hicieron las deudas que contrataron uno de estos pa\u00edses que no voy a decir cu\u00e1l cuando lleg\u00f3 con cr\u00e9ditos nuevos entra as\u00ed como sorpresa no estaba todo su gabinete y entra a \u00e9l que ya le hab\u00edan dado cr\u00e9dito y al entrar a su despacho est\u00e1n todos esperando y aplausos a su pa\u00eds porque era el modelo y ese cinco por qu\u00e9 Pero tambi\u00e9n es bueno porque se nos cay\u00f3 la econom\u00eda y es con relaci\u00f3n al producto interno bruto pero no es deuda adicional es una pol\u00edtica distinta Entonces s\u00ed vamos a atender a los trabajadores Estamos a sus familiares porque ya muchos ya muchos son parte de esta pol\u00edtica segunda y \u00faltima pregunta presidente en el tema de prepa en l\u00ednea que ya varias veces se ha planteado aqu\u00ed ante usted respecto a la contrataci\u00f3n Eduardo Buen d\u00eda P\u00e9rez es el director de prepa en l\u00ednea el actual no s\u00e9 si tal vez este tema de que hemos estado recurrentemente la soluci\u00f3n ha sido el despido masivo de pr\u00e1cticamente casi 3000 facilitadores porque ahora la nueva contrataci\u00f3n pero son gente que viene tutores hemos estado platicando con ellos vienen desde el 2000 desde el 2000 14 en Esta preparaci\u00f3n porque han tomado cursos porque la propia experiencia que les ha dado de estar ayudando a estos alumnos a estos estudiantes Y ahora resulta que les dicen que no son compatibles en muchos de los casos pr\u00e1cticamente est\u00e1n queriendo eliminar el 70% de estos facilitadores tutores Y bueno pues el responsable de esto es a quien le mencion\u00f3 el director de prepa en l\u00ednea Eduardo Buen d\u00eda P\u00e9rez a quien se\u00f1alan directamente incluso la forma endeble ven\u00eda por el autor sin precisamente que fue parte del planteamiento pues simplemente les hablan por tel\u00e9fono y les dicen que pues ya no son compatibles con el nuevo esquema porque est\u00e1n una ley de 1990 precisamente hablando de estos periodos es la que citan Y bueno pues es una forma de deshacerse de ellos y ellos est\u00e1n obviamente pues con esta alarma creo que deber\u00eda de ser m\u00e1s transparente porque el llamarles ellos afirman que es como para que no queden evidencia porque les han pedido por escrito les han pedido pero pues ha sido incluso una forma humillante de eliminar los literalmente entonces la alerta presente ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:53.466093"
}