{
    "video_id": "aWMM8Z0gLcs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aWMM8Z0gLcs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLALGBxBElH3Tf2-_GSRhG-DPNQBJQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aWMM8Z0gLcs",
    "video_title": "Alcanzan libertad m\u00e1s de 4 mil personas con preliberaciones y amnist\u00eda. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10058,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1380.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues vamos a informar este d\u00eda 29 de diciembre, jueves ya estamos por terminar",
            "start": 1400.0,
            "duration": 12.700000000000045
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o, ahora s\u00ed vamos a escuchar la del fin de a\u00f1o, la del a\u00f1o viejo.",
            "start": 1412.7,
            "duration": 20.440000000000055
        },
        {
            "text": " Usted nos dijo \u00bfqui\u00e9n era el compositor?, \u00bfde d\u00f3nde es?, porque ya llovi\u00f3, \u00bfverdad?,",
            "start": 1433.14,
            "duration": 21.200000000000045
        },
        {
            "text": " pero siempre se escuchaba esa. Vamos a ver si encontramos la ficha, ya la tiene, bueno,",
            "start": 1454.34,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " al final.",
            "start": 1463.4599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe Guadalajara?",
            "start": 1464.4599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a\u2026",
            "start": 1465.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe Guadalajara?",
            "start": 1468.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, de Guadalajara, de Jalisco. Vamos a\u2026 Jalisco tiene muy buenos compositores, por",
            "start": 1469.58,
            "duration": 19.720000000000027
        },
        {
            "text": " ejemplo, Marco Antonio Mu\u00f1iz, es de Jalisco, \u00bfno?, \u00bfno?, \u00bfde Michoac\u00e1n?, no. Mu\u00f1iz.",
            "start": 1489.3,
            "duration": 24.920000000000073
        },
        {
            "text": " No se pod\u00eda llevar serenata con \u00e9l porque sal\u00eda la novia y quer\u00eda saludarlo a \u00e9l,",
            "start": 1514.22,
            "duration": 13.519999999999982
        },
        {
            "text": " no al novio, porque uno de los mejores cantantes de M\u00e9xico.",
            "start": 1527.74,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " A ver si tambi\u00e9n ponemos algo de \u00e9l, ya debe estar grande, pero \u00bfqu\u00e9 voz?, hay",
            "start": 1539.34,
            "duration": 14.319999999999936
        },
        {
            "text": " una que me gusta mucho, bueno, me gustan mucho, por amor\u2026 Bueno, ya tenemos repertorio.",
            "start": 1553.66,
            "duration": 13.720000000000027
        },
        {
            "text": " Vamos a escuchar el informe sobre autos extranjeros que se est\u00e1n regularizando y ya se tom\u00f3",
            "start": 1567.38,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " la decisi\u00f3n de continuar con el programa.",
            "start": 1582.5,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Va a informar Rosa Isela Rodr\u00edguez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, que",
            "start": 1589.42,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " nos da mucho gusto que se est\u00e1 reincorporando despu\u00e9s de que tuvo un accidente, dir\u00edan",
            "start": 1595.18,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " en algunos lugares.",
            "start": 1606.22,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Una ca\u00edda es que ella es joven, pero ya la gente mayor, pues debemos de tener cuidado,",
            "start": 1610.3,
            "duration": 12.560000000000173
        },
        {
            "text": " y ya en escaleras y en el ba\u00f1o, hay que tener barandales, porque es riesgoso ya las ca\u00eddas",
            "start": 1622.86,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " a determinada edad, pero Rosa Isela est\u00e1 muy joven y se recuper\u00f3 pronto.",
            "start": 1636.9399999999998,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 1645.34,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1652.7,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 1655.22,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Informar sobre los avances al cierre de este a\u00f1o del programa de regularizaci\u00f3n de autos",
            "start": 1660.3,
            "duration": 8.580000000000155
        },
        {
            "text": " usados de procedencia extranjera, una estrategia que nos encomend\u00f3 el se\u00f1or presidente L\u00f3pez",
            "start": 1668.88,
            "duration": 7.419999999999845
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, Puebla, Sinaloa, Sonora, Tamaulipas y Zacatecas.",
            "start": 1771.8,
            "duration": 7.819999999999936
        },
        {
            "text": " En total, en estos nueve meses de funcionamiento del programa, se han regularizado m\u00e1s de",
            "start": 1779.62,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " un mill\u00f3n cuarenta y siete mil veh\u00edculos.",
            "start": 1787.1,
            "duration": 4.059999999999945
        },
        {
            "text": " Asimismo, se han obtenido recursos por m\u00e1s de dos mil seiscientos millones de pesos y",
            "start": 1791.1599999999999,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " como est\u00e1 en esta gr\u00e1fica y se han pagado seiscientos setenta y seis millones cien mil",
            "start": 1825.8,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " pesos.",
            "start": 1834.36,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " Quiero aprovechar esta oportunidad para hacer un reconocimiento de coraz\u00f3n a los gobernadores",
            "start": 1837.0,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " de los estados participantes y a sus equipos, a instituciones como la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n,",
            "start": 1844.6399999999999,
            "duration": 7.6400000000001
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Hacienda, la Consejer\u00eda Jur\u00eddica, a los hombres y mujeres con vocaci\u00f3n",
            "start": 1852.28,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " de servicios que han hecho posible el \u00e9xito y la buena acogida de este programa que usted",
            "start": 1858.56,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " concibi\u00f3, se\u00f1or presidente, para este pa\u00eds.",
            "start": 1864.8799999999999,
            "duration": 5.080000000000155
        },
        {
            "text": " A los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana y al",
            "start": 1869.96,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " violencia, sino a trav\u00e9s de las acciones que generan bienestar.",
            "start": 1904.12,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Finalmente, tambi\u00e9n informar que atendiendo a la instrucci\u00f3n presidencial, los esfuerzos",
            "start": 1908.9199999999998,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para regularizar los veh\u00edculos usados provenientes del extranjero van a continuar durante el",
            "start": 1917.9199999999998,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o 2023.",
            "start": 1925.92,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Del pr\u00f3ximo 1 de enero al 31 de marzo, los 141 m\u00f3dulos establecidos en 14 estados de",
            "start": 1928.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la Rep\u00fablica van a seguir funcionando para todos aquellos que a\u00fan no se han beneficiado",
            "start": 1938.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de ellos puedan hacerlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo.",
            "start": 1945.88,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Con esto volvemos a refrendar el compromiso del Gobierno de M\u00e9xico para generar beneficios,",
            "start": 1951.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " concretos, certeza jur\u00eddica y seguridad para las familias de todo el pa\u00eds.",
            "start": 1958.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya, se\u00f1or presidente, de acuerdo a su instrucci\u00f3n, a partir de este fin de",
            "start": 1965.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o, a partir de hoy de ma\u00f1ana, se publica por parte de la Consejer\u00eda Jur\u00eddica de la",
            "start": 1974.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n el nuevo decreto que permite ampliar el programa por tres meses",
            "start": 1981.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s.",
            "start": 1988.76,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y aprovecho el uso de este importante espacio para tambi\u00e9n dar informaci\u00f3n sobre el tema",
            "start": 1990.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de preliberaciones y amnist\u00edas.",
            "start": 2004.84,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " De acuerdo con la instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 2007.76,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " hemos podido liberar a personas que por falta de recursos econ\u00f3micos en su gran mayor\u00eda",
            "start": 2013.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no contaron con una defensa jur\u00eddica adecuada para obtener alg\u00fan beneficio.",
            "start": 2020.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso llevamos a cabo un trabajo coordinado con autoridades federales y estatales de procuraci\u00f3n",
            "start": 2028.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y administraci\u00f3n de justicia, as\u00ed como de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para avanzar",
            "start": 2035.6399999999999,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " en la liberaci\u00f3n de personas adultas mayores, de personas con enfermedades graves o en fase",
            "start": 2042.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " terminal, tambi\u00e9n personas v\u00edctimas de tortura o personas que han permanecido durante mucho",
            "start": 2049.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tiempo en prisi\u00f3n sin ser sentenciadas.",
            "start": 2057.12,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " El 21 de noviembre de este a\u00f1o al 28 de diciembre, es decir, al d\u00eda de ayer, han quedado en",
            "start": 2062.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " libertad en este periodo 692 personas que permanec\u00edan en alg\u00fan centro penitenciario.",
            "start": 2072.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " 662 fueron preliberaciones y 30 amnist\u00edas.",
            "start": 2081.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mientras que en un periodo m\u00e1s amplio, de acuerdo a cuando nos dieron la instrucci\u00f3n",
            "start": 2088.6,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " de acelerar este proceso, de julio pasado a la fecha, 4,120 personas han sido preliberadas",
            "start": 2094.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y hoy pueden ser participes de un acto de justicia del gobierno.",
            "start": 2105.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en este mismo periodo se han otorgado 220 amnist\u00edas.",
            "start": 2111.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Decir que en total 4,340 personas han sido liberadas y hoy se encuentran con sus familias",
            "start": 2119.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " buscando reincorporarse plenamente a su vida.",
            "start": 2130.2799999999997,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Con acciones como estas avanzamos en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s humanitaria, igualitaria",
            "start": 2136.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y justa, porque la libertad despu\u00e9s de la vida es el bien m\u00e1s preciado del ser humano.",
            "start": 2144.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por su atenci\u00f3n.",
            "start": 2152.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2155.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2160.48,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Muy buen d\u00eda para todas y para todos.",
            "start": 2166.32,
            "duration": 2.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Me voy a permitir dar un informe sobre uno de los programas m\u00e1s importantes que encabeza",
            "start": 2169.16,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " el gobierno de M\u00e9xico en materia preventiva.",
            "start": 2175.24,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Me voy a referir al sistema de alerta s\u00edsmica mexicana, pero antes quisiera referirme al",
            "start": 2179.16,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Servicio Sismol\u00f3gico Nacional que suele confundirse.",
            "start": 2185.44,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " El Servicio Sismol\u00f3gico Nacional es una acci\u00f3n, un programa que encabeza el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2190.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y que nos auxilia y adem\u00e1s determina como instituci\u00f3n oficial la Universidad Nacional",
            "start": 2198.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.",
            "start": 2205.52,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Este Servicio Sismol\u00f3gico Nacional nos auxilia dando los datos precisos del epicentro de",
            "start": 2207.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un sismo, la ubicaci\u00f3n precisa, la magnitud y la profundidad.",
            "start": 2216.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por supuesto, estos datos oficiales nos lo otorga la UNAM a trav\u00e9s del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2223.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para auxiliar a la poblaci\u00f3n con la informaci\u00f3n fidedigna.",
            "start": 2230.36,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Cuenta con una instrumentaci\u00f3n s\u00edsmica en todo el territorio nacional.",
            "start": 2235.76,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Este Servicio Sismol\u00f3gico Nacional est\u00e1 ubicado en todo el territorio nacional.",
            "start": 2242.04,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en el primer mapa podemos ver la distribuci\u00f3n de los sensores de banda ancha del Servicio",
            "start": 2247.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Sismol\u00f3gico Nacional para la detecci\u00f3n y el registro de estos sismos.",
            "start": 2253.36,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Hay que puntualizar que este servicio no lleva a cabo alertamiento, solamente nos otorga",
            "start": 2258.7999999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los datos fidedignos en cuesti\u00f3n de segundos de en d\u00f3nde se est\u00e1 llevando a cabo la magnitud",
            "start": 2266.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y la ubicaci\u00f3n.",
            "start": 2273.88,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Ahora bien, el sistema de alerta s\u00edsmica fue dise\u00f1ada principalmente para la Ciudad",
            "start": 2275.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico para alertar a la poblaci\u00f3n sobre los sismos que ocurren en las costas de Guerrero.",
            "start": 2282.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Como todos sabemos, el tiempo de alertamiento est\u00e1 en funci\u00f3n de la distancia del epicentro",
            "start": 2290.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la magnitud.",
            "start": 2299.06,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Como sabemos, en los sismos en la costa pueden brindar hasta 40 segundos a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2300.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del Valle de M\u00e9xico para tomar una determinaci\u00f3n de auxilio y de resguardo para la vida.",
            "start": 2307.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Solamente existe un sistema de alerta s\u00edsmica m\u00e1s conocido como SASMEX operado por el",
            "start": 2315.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Centro de Instrumentaci\u00f3n y Registro S\u00edsmico AC y emite el alertamiento.",
            "start": 2323.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En el segundo mapa podemos ver c\u00f3mo est\u00e1 distribuido los sensores de Cires para el",
            "start": 2331.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " alertamiento. Podemos ver con mucha precisi\u00f3n que es todo el occidente y buena parte del",
            "start": 2338.5,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " suroeste y centro sur de nuestro pa\u00eds que es en donde tenemos el mayor riesgo de sismicidad",
            "start": 2344.94,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " y es en donde se ha determinado que se distribuyan estos sensores.",
            "start": 2351.3,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " El sistema de alerta s\u00edsmica se desarroll\u00f3 a la costa del Pac\u00edfico y del Centro Sur",
            "start": 2356.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Jalisco a Oaxaca.",
            "start": 2363.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Cires en 1989 desarroll\u00f3 este sistema, ellos son los due\u00f1os de esta patente de los",
            "start": 2365.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " algoritmos, desarroll\u00f3 el sistema de alerta s\u00edsmica para la Ciudad de M\u00e9xico entrando",
            "start": 2375.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en 2001 y en 2003 inician las operaciones en Oaxaca.",
            "start": 2382.78,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " En el a\u00f1o ya de 2012 se incorporan otros estados y se instala el sistema de alerta",
            "start": 2387.6600000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " s\u00edsmica mexicana que encabeza el gobierno de M\u00e9xico. Es decir, no s\u00f3lo se queda en",
            "start": 2396.9,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico y en Oaxaca, sino que hay una ampliaci\u00f3n de estas estaciones s\u00edsmicas",
            "start": 2403.46,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " a los estados de Jalisco, de Colima, de Michoac\u00e1n, Guerrero, Oaxaca y el estado de Puebla.",
            "start": 2409.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En el siguiente mapa podemos ver esta cobertura espacial, c\u00f3mo es que se tienen distribuidos",
            "start": 2417.74,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " estos transmisores que nos ayudan a alertar a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 2424.06,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ya lo mencionamos, en el centro del Estado de M\u00e9xico, Ciudad de M\u00e9xico, Michoac\u00e1n,",
            "start": 2429.98,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Morelos, Puebla, Guerrero y Oaxaca, que adem\u00e1s nos ayudan con once transmisores de la se\u00f1al",
            "start": 2435.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de alerta por radio que nos ayudan a auxiliar a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 2442.2999999999997,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Quisiera hacer aqu\u00ed una acotaci\u00f3n. En los estados de Chiapas y de Tlaxcala cuentan con",
            "start": 2447.54,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " un sistema de alarma s\u00edsmica que no es de alerta s\u00edsmica. La alerta s\u00edsmica suena",
            "start": 2453.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y te da un tiempo determinado a partir del epicentro para que hagamos acciones preventivas",
            "start": 2461.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " como las que ya conocemos.",
            "start": 2469.02,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Pero en Chiapas y Tlaxcala, por iniciativa propia con recursos propios de los estados,",
            "start": 2470.9,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " cuentan con este sistema de alarma s\u00edsmica, es decir, suena al mismo tiempo que se percibe",
            "start": 2477.2200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el sismo.",
            "start": 2484.34,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " En este mapa, en la siguiente l\u00e1mina, podemos ver con mucha claridad en color verde cu\u00e1les",
            "start": 2486.3,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " en los estados en donde tenemos un riesgo bajo de sismicidad, en color amarillo el riesgo",
            "start": 2492.2200000000003,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " miedo es medio y en rojo el riesgo alto, que es en donde hemos estado trabajando a lo largo",
            "start": 2497.7000000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de estos a\u00f1os y no ha sido la excepci\u00f3n en este sexenio en donde se ha incrementado",
            "start": 2505.34,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " esta alerta s\u00edsmica.",
            "start": 2511.54,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " El sistema cuenta con estos sensores que registran los sismos de la costa desde Jalisco",
            "start": 2515.18,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " hasta Oaxaca y se emite el alertamiento a los estados de Michoac\u00e1n, Guerrero, Oaxaca,",
            "start": 2520.7799999999997,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " Morelos, Ciudad de M\u00e9xico, Estado de M\u00e9xico y Puebla.",
            "start": 2526.98,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Durante 2023, uno de los proyectos m\u00e1s importantes que estamos impulsando desde este 2022, pero",
            "start": 2531.4199999999996,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que se va a concretar en 2023 y 2024, es la ampliaci\u00f3n de la difusi\u00f3n de este sistema",
            "start": 2539.2200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en el estado de Colima.",
            "start": 2546.58,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 fuera completamente de consideraci\u00f3n t\u00e9cnica contar con un alertamiento en todo",
            "start": 2549.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds, sobre todo por el riesgo s\u00edsmico en la zona del noroeste del pa\u00eds que es muy",
            "start": 2557.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " bajo. Nos tenemos que concentrar en la zona de alto riesgo.",
            "start": 2564.3999999999996,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " El SASMEX entre 1991, que es cuando se echa a andar este sistema de alerta s\u00edsmica, hasta",
            "start": 2569.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el 2022 ha captado m\u00e1s de 10.500 sismos, de los cuales para 171 se ha emitido una alerta",
            "start": 2577.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " s\u00edsmica. De 10.500 sismos, 171 con alerta s\u00edsmica.",
            "start": 2587.6,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Los avisos de alerta se reciben a trav\u00e9s de radiorreceptores aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2593.96,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " con los alto parlantes del C5, que es adem\u00e1s el de mayor utilidad porque es el que alerta",
            "start": 2599.84,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " el mayor n\u00famero de personas.",
            "start": 2606.44,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y desde 1993 tambi\u00e9n se alerta v\u00eda la radio comercial AM y FM y televisi\u00f3n y pr\u00f3ximamente",
            "start": 2609.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para 2023 estaremos a trav\u00e9s de la telefon\u00eda celular.",
            "start": 2616.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo y concluyo mi participaci\u00f3n mencionando que la Coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 2625.0,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Civil trabaja de manera permanente en estos programas preventivos para la poblaci\u00f3n para",
            "start": 2630.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " actualizar la detecci\u00f3n de sismos y la plataforma de comunicaciones.",
            "start": 2638.4,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Con la finalidad de difundir durante el 2023 el alertamiento s\u00edsmico a la poblaci\u00f3n a",
            "start": 2644.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " trav\u00e9s de la telefon\u00eda celular llamado Cellbroth Cats, el gobierno de M\u00e9xico implementa el",
            "start": 2651.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " proyecto Sistema Integral de Env\u00edo Massivo de Mensajes CAP.",
            "start": 2658.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Este programa, esta propuesta se viene trabajando desde 2019 de manera conjunta con el gobierno",
            "start": 2666.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la Ciudad de M\u00e9xico, con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana",
            "start": 2674.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y la Coordinaci\u00f3n de Estrategia Digital Nacional de Presidencia.",
            "start": 2685.48,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Evidentemente que este es uno de los proyectos m\u00e1s importantes que tendremos para el pr\u00f3ximo",
            "start": 2691.2000000000003,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " a\u00f1o.",
            "start": 2697.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a continuar con la homologaci\u00f3n de los sonidos y de los mensajes en donde tenemos",
            "start": 2698.36,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " distribuido todo nuestro sistema de alerta s\u00edsmica para que sea el mismo mensaje para",
            "start": 2703.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la poblaci\u00f3n y, por supuesto, la ampliaci\u00f3n del sistema para los estados de Colima y del",
            "start": 2709.64,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 2716.52,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Eso ser\u00eda todo, se\u00f1or.",
            "start": 2717.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con permiso.",
            "start": 2719.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQued\u00f3 algo pendiente?",
            "start": 2721.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 2726.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No hay otro pendiente, v\u00e1monos.",
            "start": 2731.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Liliana Noble Alem\u00e1n.",
            "start": 2740.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2743.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, Liliana Noble de Pulso Saludable.",
            "start": 2748.56,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, secretaria Laura.",
            "start": 2751.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 2753.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda preguntarle, se\u00f1or presidente, hace unos d\u00edas, dos exactamente se conmemor\u00f3",
            "start": 2754.16,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " el D\u00eda Internacional para la Preparaci\u00f3n de las Epidemias.",
            "start": 2760.72,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico se tienen registradas alrededor de cuatro m\u00e1s o menos las m\u00e1s destacadas.",
            "start": 2767.0,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Estas dos \u00faltimas, la del 2009 de la influenza H1N1 y la que ahora mismo estamos viviendo",
            "start": 2772.12,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " del nuevo coronavirus SARS-CoV-2.",
            "start": 2778.7599999999998,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle si ha instruido en su gobierno a que se queden algunas bases",
            "start": 2781.16,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " sentadas establecidas para futuras pandemias o epidemias.",
            "start": 2785.3599999999997,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda mi pregunta.",
            "start": 2819.08,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " S\u00ed, la verdad, Liliana, que nosotros desde el inicio de la pandemia del COVID dimos a",
            "start": 2820.48,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " conocer que cont\u00e1bamos con un equipo de primera en todo lo relacionado con la atenci\u00f3n de",
            "start": 2837.48,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " epidemias, de pandemias.",
            "start": 2846.92,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Y este equipo se mantiene empezando porque el secretario de Salud, el doctor Alcoser,",
            "start": 2850.4,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " es un cient\u00edfico destacad\u00edsimo, Premio Nacional de Ciencia, Hugo L\u00f3pez Gatel, lo mismo, ha",
            "start": 2859.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " tenido un desempe\u00f1o ejemplar en la atenci\u00f3n a la pandemia del COVID y \u00e9l se hace cargo",
            "start": 2875.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " de toda la estrategia que tiene que ver con la prevenci\u00f3n de epidemias, vacunaci\u00f3n y",
            "start": 2889.0,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " tiene un equipo muy profesional.",
            "start": 2899.56,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed tenemos esa \u00e1rea cubierta muy profesionalmente, no es algo que nos preocupe",
            "start": 2902.88,
            "duration": 20.639999999999873
        },
        {
            "text": " por deficiencias o por falta de profesionalismo, o sea, son muy buenos los encargados de esta",
            "start": 2923.52,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00e1rea.",
            "start": 2936.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y cuando est\u00e9n aqu\u00ed, en martes, este martes que viene, ellos van a traer ya alg\u00fan informe",
            "start": 2937.28,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Salud, de la",
            "start": 2952.56,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n se perfila alguna candidata como mujer, muchas de estas mujeres que entrevist\u00e9",
            "start": 3047.56,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " me comentaban que tal vez con usted ser\u00eda la realidad o la posibilidad de que en M\u00e9xico",
            "start": 3054.32,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " por primera vez existiera una mujer presidenta.",
            "start": 3060.56,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle, se\u00f1or presidente, si en su gobierno existe la posibilidad de",
            "start": 3064.44,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " establecer a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda del Trabajo una, pues si no una obligatoriedad,",
            "start": 3071.04,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed una recomendaci\u00f3n de que se igualaran los salarios de los hombres y de las mujeres",
            "start": 3077.68,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " sin que sea el hecho de ser mujeres una percepci\u00f3n que impida que ganemos lo mismo que un hombre",
            "start": 3084.0,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " en la igualdad de circunstancias laborales.",
            "start": 3093.96,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Eso ser\u00eda mi segunda pregunta.",
            "start": 3097.12,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Se ha ido avanzando bastante, antes era m\u00e1s la diferencia, completamente injusto, ahora",
            "start": 3098.88,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " es menos, se destaca m\u00e1s la participaci\u00f3n de las mujeres en todas las \u00e1reas y adem\u00e1s",
            "start": 3108.8,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " el ingreso.",
            "start": 3121.48,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Yo puedo decirles que en los programas de bienestar, que estamos hablando de 25 millones",
            "start": 3124.44,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " de familias, pues la mitad son mujeres, de beneficiarios, incluso hasta en labores del",
            "start": 3135.2400000000002,
            "duration": 16.539999999999964
        },
        {
            "text": " campo.",
            "start": 3151.78,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " En el Sembrando Vida ya el porcentaje de participaci\u00f3n de mujeres es muy alto, en el programa de",
            "start": 3154.1800000000003,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " fertilizantes para la producci\u00f3n ya la participaci\u00f3n de las mujeres es tambi\u00e9n muy alto y en todo",
            "start": 3164.38,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " lo que tiene que ver con educaci\u00f3n son mayor\u00eda.",
            "start": 3174.3,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " O sea, reciben m\u00e1s becas mujeres que hombres, estudiantes.",
            "start": 3177.9,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y esto se est\u00e1 expresando, manifestando cada vez m\u00e1s en el gobierno nuestro tambi\u00e9n,",
            "start": 3187.94,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " m\u00e1s mujeres.",
            "start": 3199.7,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y pues una recomendaci\u00f3n para no hablar de consejo, pero a lo largo de mi vida p\u00fablica",
            "start": 3201.9399999999996,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " he constatado que las mujeres son muy responsables, muy trabajadoras, honestas,",
            "start": 3213.62,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " son muy buenas para el servicio p\u00fablico.",
            "start": 3228.9,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1, Laura Vel\u00e1zquez, de Protecci\u00f3n Ciudadan, ha hecho una labor excepcional,",
            "start": 3234.2200000000003,
            "duration": 18.679999999999836
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 3252.9,
            "duration": 2.8600000000001273
        },
        {
            "text": " de primera.",
            "start": 3255.76,
            "duration": 3.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Todo este a\u00f1o enfrentamos inundaciones, derrumbes, estuvimos tambi\u00e9n afectados por temblores,",
            "start": 3259.3,
            "duration": 18.799999999999727
        },
        {
            "text": " afortunadamente no de mucha intensidad, pero ella est\u00e1 pendiente.",
            "start": 3278.1,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " Seguridad p\u00fablica, por primera vez una mujer y con un desempe\u00f1o ejemplar, respetada por",
            "start": 3289.54,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " por los secretarios de Defensa, secretarios de Marina, por el secretario de Gobernaci\u00f3n,",
            "start": 3305.06,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " por los integrantes del Gabinete de Seguridad, ella coordina.",
            "start": 3317.22,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, sin duda las mujeres tienen un desempe\u00f1o de primer orden.",
            "start": 3323.94,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y en cuanto a lo econ\u00f3mico, es completamente injusto, no tiene ninguna justificaci\u00f3n el",
            "start": 3336.86,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " pagar menos a una mujer que a un hombre.",
            "start": 3345.7400000000002,
            "duration": 3.799999999999727
        },
        {
            "text": " Ese es mi punto de vista.",
            "start": 3349.54,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " En el gabinete nosotros procuramos mantener el equilibrio.",
            "start": 3353.3399999999997,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tengo la dicha de que cuando fui jefe de gobierno eran m\u00e1s las mujeres que integraban el gabinete",
            "start": 3362.3399999999997,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " que los hombres y fue un buen gobierno, si no, no estar\u00eda yo aqu\u00ed.",
            "start": 3370.8199999999997,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y ahora tambi\u00e9n la mitad mujeres, la mitad hombres y un buen trabajo.",
            "start": 3377.62,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " Desde luego, cuando hablamos de elecciones para gobernadoras, gobernadores, presidentas,",
            "start": 3388.3399999999997,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " mujeres, hay\u2026 es igual, estamos por la igualdad de g\u00e9nero, porque a veces decimos igualdad",
            "start": 3403.78,
            "duration": 21.23999999999978
        },
        {
            "text": " de g\u00e9nero y estamos pensando nada m\u00e1s en un g\u00e9nero.",
            "start": 3425.02,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Es igualdad y todos tienen las mismas posibilidades.",
            "start": 3432.38,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y en el caso de nuestro movimiento, ya definimos el m\u00e9todo para elegir, que va a ser una encuesta",
            "start": 3437.66,
            "duration": 16.639999999999873
        },
        {
            "text": " y la gente va a decidir a qui\u00e9n quiere y es a qui\u00e9n vamos a apoyar, mujer o hombre,",
            "start": 3455.02,
            "duration": 13.2800000000002
        },
        {
            "text": " hombre o mujer.",
            "start": 3468.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso est\u00e1 resuelto, pero s\u00ed tenemos que seguir luchando.",
            "start": 3469.3,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ya es un movimiento nacional, mundial, mayoritario, porque de acuerdo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3476.42,
            "duration": 19.840000000000146
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico son m\u00e1s las mujeres que los hombres.",
            "start": 3496.26,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " Entonces, es un movimiento mayoritario.",
            "start": 3502.94,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3506.9,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y finalmente, tuve la oportunidad de estar en Cires, en la colonia del Valle, y me dec\u00eda",
            "start": 3511.46,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " el ingeniero y quisiera, si me lo permite, preguntarle a Laura.",
            "start": 3516.26,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Lo que entiendo es que ellos desarrollaron el algoritmo y ellos tienen esta herramienta",
            "start": 3522.66,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " para que cuando sobreviene el sismo lo mandan directamente este alertamiento al sistema",
            "start": 3530.34,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " de alerta s\u00edsmica y de ah\u00ed se reproduce a trav\u00e9s de estos sensores que se tienen en",
            "start": 3536.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estas zonas de alta complejidad.",
            "start": 3543.66,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Yo quisiera conocer, si me lo permite, se\u00f1or presidente, Laura, si existe alg\u00fan retraso,",
            "start": 3548.5,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bftendr\u00eda que ver con el C5 o de qu\u00e9 forma se podr\u00eda resolver este peque\u00f1o espacio",
            "start": 3554.62,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " que a veces hasta de 20, 30 segundos que son muy muy prioritarios en un alertamiento s\u00edsmico,",
            "start": 3564.26,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " pero que pudiera ser, me hac\u00edan referencia el ingeniero en Cires, que pudiera ser ah\u00ed",
            "start": 3571.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " una cuesti\u00f3n de la r\u00e9plica del C5? \u00bfEsto es as\u00ed o c\u00f3mo funciona exactamente?",
            "start": 3577.78,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3582.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda bueno tambi\u00e9n que explicaras de qui\u00e9nes se fundaron e integran esta asociaci\u00f3n, porque",
            "start": 3583.86,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " son ingenieros y algunos fallecidos que iniciaron con este sistema y hay que recordarlos, porque",
            "start": 3594.1400000000003,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " gracias a ellos se inici\u00f3 con lo de la alerta s\u00edsmica.",
            "start": 3605.02,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Con permiso, presidente.",
            "start": 3608.7799999999997,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfRetraso en el sonido, en el alto parlante?",
            "start": 3616.34,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " S\u00ed, en efecto, de manera permanente se est\u00e1 dando mantenimiento a los alto parlantes del",
            "start": 3620.7799999999997,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " C5 para que no haya, sino de no ser\u00eda de alto funcionamiento, porque la alerta s\u00edsmica",
            "start": 3627.42,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " se da en tiempo y forma, es uno de los proyectos m\u00e1s eficientes en el mundo.",
            "start": 3635.38,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Evidentemente que por eso continuamos trabajando con el Cires, porque lo hemos constatado,",
            "start": 3642.62,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " su eficiencia es magn\u00edfica.",
            "start": 3649.38,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " S\u00ed nos ha alertado hasta por 30 segundos, incluso m\u00e1s, para alertarnos y podernos resguardar.",
            "start": 3651.5,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Por eso es que el gobierno de M\u00e9xico determina continuar trabajando al lado del Cires, que",
            "start": 3659.34,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " como bien dices, ellos son los due\u00f1os de la patente y de estos algoritmos.",
            "start": 3665.6600000000003,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " El Cires es una asociaci\u00f3n civil constituida en 2002 y esta es con fines no lucrativas,",
            "start": 3672.46,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " dedicada a la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica.",
            "start": 3682.46,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Se cre\u00f3 como un centro de fundaci\u00f3n, es el centro de fundaci\u00f3n Javier Barros Sierra",
            "start": 3685.62,
            "duration": 7.160000000000309
        },
        {
            "text": " en junio de 1986, un a\u00f1o despu\u00e9s del Gran Sismo de 1985.",
            "start": 3692.78,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " Y esto fue principalmente con el objetivo de promover el desarrollo de la tecnolog\u00eda",
            "start": 3699.62,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " aplicada en la instrumentaci\u00f3n s\u00edsmica.",
            "start": 3705.06,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Son muy eficientes, son muy funcionales, conocen muy bien la Rep\u00fablica Mexicana, evidentemente",
            "start": 3710.2599999999998,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " cu\u00e1l es la zona de mayor riesgo de alta sismicidad y s\u00ed hay un proyecto que estamos trabajando",
            "start": 3717.06,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " de manera conjunta para incrementar este n\u00famero del sistema, el que sea un poco m\u00e1s",
            "start": 3723.18,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " amplio.",
            "start": 3730.3399999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Quedar\u00e1 pendiente para el pr\u00f3ximo sexenio, por ejemplo, Baja California o el sur de Chiapas,",
            "start": 3731.3399999999997,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " que con eso estar\u00edamos cubriendo toda la zona de alto riesgo de sismicidad.",
            "start": 3738.58,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Muy bien, vamos con Pedro Villa.",
            "start": 3743.8999999999996,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas. Pedro Villa, Cana del Peri\u00f3dico Universal.",
            "start": 3750.06,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Presidente, preguntarle.",
            "start": 3756.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hoy se da a conocer un documento interno del Insabi donde se reporta que s\u00f3lo se entregan",
            "start": 3757.1,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " tres de cuatro medicamentos o insumos solicitados por los sistemas de salud estatales.",
            "start": 3764.9,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " \u00bfHasta cu\u00e1ndo se podr\u00eda regularizar este desabasto?",
            "start": 3771.34,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00eda hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o, en 2024, como usted ha mencionado, un sistema de salud",
            "start": 3773.98,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " ejemplar como el de Dinamarca?",
            "start": 3779.9,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Hemos avanzado mucho. Yo les comentaba que ya se compraron todos los medicamentos que",
            "start": 3784.62,
            "duration": 10.040000000000418
        },
        {
            "text": " se requieren para el 23 y el 24, ya est\u00e1n comprados. Las claves, as\u00ed se les conoce,",
            "start": 3794.66,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " que se requieren para centros de salud, para hospitales, ya salimos adelante.",
            "start": 3810.1,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " Con esto que estaba echado a perder por la corrupci\u00f3n era el negocio de pol\u00edticos y",
            "start": 3818.8199999999997,
            "duration": 13.559999999999945
        },
        {
            "text": " de traficantes de influencia.",
            "start": 3832.3799999999997,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Hemos hablado de que 10 empresas que ni siquiera tienen laboratorios le vend\u00edan al gobierno",
            "start": 3836.78,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " 100 mil millones de pesos y tres 60 mil millones de pesos. Fueron las que hicieron la campa\u00f1a",
            "start": 3850.94,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " contra nosotros de que no hab\u00eda medicamentos para ni\u00f1os de c\u00e1ncer y toda la campa\u00f1a",
            "start": 3862.94,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " en contra de los medios de informaci\u00f3n, porque tambi\u00e9n los medios estaban involucrados.",
            "start": 3873.46,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Tres empresas pagaban publicidad a los medios de informaci\u00f3n, entregaban moches, chayote",
            "start": 3880.62,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " a ciertos periodistas. Nada m\u00e1s que eso ya se termin\u00f3.",
            "start": 3894.58,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " No se pod\u00eda comprar los medicamentos en el extranjero, estaba prohibido por ley, tuvimos",
            "start": 3904.02,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " que hacer una reforma legal y abrir la compra a pa\u00edses del extranjero.",
            "start": 3917.62,
            "duration": 11.200000000000273
        },
        {
            "text": " Hemos un acuerdo con la UNO y ya tenemos la adquisici\u00f3n de los medicamentos.",
            "start": 3928.82,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Ahora tenemos que seguir con la distribuci\u00f3n de los medicamentos y luego la llamada \u00faltima",
            "start": 3937.7000000000003,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " familia, ya la entrega a cada unidad m\u00e9dica, a cada centro de salud, a cada hospital.",
            "start": 3951.94,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y en eso estamos.",
            "start": 3962.5,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Se ha avanzado mucho. El martes habl\u00e1bamos que ya en los estados donde iniciamos todo",
            "start": 3964.1,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " el plan para mejorar el sistema de salud p\u00fablica ya tenemos m\u00e1s de 90 por ciento de abasto",
            "start": 3978.22,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de medicamentos, o sea, m\u00e1s de 90 por ciento de recetas surtidas en nueve estados.",
            "start": 3991.3399999999997,
            "duration": 14.240000000000236
        },
        {
            "text": " Y estamos avanzando y yo espero que para mediados, vamos a tardar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo,",
            "start": 4005.58,
            "duration": 11.059999999999945
        },
        {
            "text": " ya tengamos un sistema de salud de calidad de los mejores del mundo. Es mi compromiso",
            "start": 4016.64,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " y s\u00e9 cumplir los compromisos.",
            "start": 4031.12,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y se est\u00e1 avanzando, enfrentando obst\u00e1culos, porque hay que reparar instalaciones, hay",
            "start": 4033.2,
            "duration": 15.539999999999964
        },
        {
            "text": " que equipar hospitales, hay que contar con los m\u00e9dicos generales, con los m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 4048.74,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " No he visto una nota en El Universal ni en ning\u00fan peri\u00f3dico convencional o en la radio,",
            "start": 4062.2,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " un reportaje en la televisi\u00f3n del da\u00f1o que hicieron los neoliberales corruptos al aplicar",
            "start": 4073.8799999999997,
            "duration": 12.440000000000055
        },
        {
            "text": " la pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar",
            "start": 4086.32,
            "duration": 10.040000000000418
        },
        {
            "text": " a las universidades con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n.",
            "start": 4096.360000000001,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " El da\u00f1o tan grave que causaron, porque ahora no tenemos los m\u00e9dicos ni mucho menos los",
            "start": 4103.4,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " especialistas que necesita el pa\u00eds. Y eso tuvo que ver con la pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 4117.139999999999,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": " neoporfirista, la pol\u00edtica privatizadora de pensar que la salud como la educaci\u00f3n",
            "start": 4130.64,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " son privilegios y no derechos de los ciudadanos.",
            "start": 4143.88,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Entonces, no ha habido autocr\u00edtica. Afortunadamente vamos saliendo. En el caso de los m\u00e9dicos,",
            "start": 4148.24,
            "duration": 18.539999999999964
        },
        {
            "text": " estamos contratando m\u00e9dicos de otros pa\u00edses y haciendo convocatorias para que se cuente",
            "start": 4166.78,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " con los especialistas que se necesitan en todo el pa\u00eds.",
            "start": 4181.3,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " Nos ha ayudado mucho, mucho y se lo agradecemos de todo coraz\u00f3n al gobierno de Cuba. Acabo",
            "start": 4186.94,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " de hablar con el presidente, Miguel D\u00edaz Canel, antier, por tel\u00e9fono, conversamos",
            "start": 4200.259999999999,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " Le agradec\u00ed porque nos han enviado 500 especialistas y as\u00ed es como venimos avanzando para que tengamos",
            "start": 4211.5,
            "duration": 16.67999999999938
        },
        {
            "text": " todos los especialistas, porque ayer, muantier, el martes, lo dec\u00eda Zo\u00e9 Robledo, casi no",
            "start": 4228.179999999999,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " hab\u00eda consultas que daban especialistas o que los pacientes necesitaban especialistas,",
            "start": 4236.74,
            "duration": 10.739999999999782
        },
        {
            "text": " no se daban consultas porque no se tienen especialistas.",
            "start": 4247.48,
            "duration": 7.699999999999818
        },
        {
            "text": " Cuando inici\u00f3 el gobierno nuestro yo ten\u00eda ya pensado el levantar el sistema de salud",
            "start": 4255.179999999999,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " y lo primero que hice en el 19 fue una gira para visitar 80 hospitales del programa Inns",
            "start": 4266.02,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " Bienestar.",
            "start": 4276.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y no se me va a olvidar de que de esos 80 hospitales tres est\u00e1n en Yucat\u00e1n, porque",
            "start": 4277.46,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " ese programa no lo descentralizaron y tiene unidades m\u00e9dicas y si hay 20, 30 unidades",
            "start": 4291.7,
            "duration": 14.340000000000146
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas hay un hospital de segundo nivel que atiende las unidades m\u00e9dicas.",
            "start": 4306.04,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " En el caso de Yucat\u00e1n son tres hospitales y en ninguno de los tres hab\u00eda pediatras",
            "start": 4313.44,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " y as\u00ed recorr\u00ed y no hab\u00eda especialistas.",
            "start": 4326.599999999999,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso le agradecemos mucho al gobierno de Cuba y desde luego refrendamos",
            "start": 4332.679999999999,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " hermandad con el pueblo de Cuba y con todos los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe.",
            "start": 4341.32,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda este fin de a\u00f1o hablar con todos los presidentes, no lo puedo hacer, pero un",
            "start": 4349.360000000001,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " saludo al pueblo de Guatemala, al pueblo de Honduras, al pueblo de El Salvador, al pueblo",
            "start": 4359.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " de Belice, un saludo al pueblo de Argentina, al pueblo de Uruguay, al pueblo de Per\u00fa que",
            "start": 4366.06,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " ahora est\u00e1 atravesando por una situaci\u00f3n dif\u00edcil, dese\u00e1ndoles que el a\u00f1o que viene",
            "start": 4379.900000000001,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " sea mejor.",
            "start": 4387.820000000001,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n un saludo al pueblo de Brasil. Hoy sale Beatriz, mi esposa, me va a representar",
            "start": 4389.02,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " en la toma de posesi\u00f3n del presidente Lula en Brasilia, va a ser el d\u00eda 31, el d\u00eda",
            "start": 4405.58,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " 1\u00ba, iniciando 2023, y sostengo lo que dije cuando estuvo por ac\u00e1 el presidente electo.",
            "start": 4418.26,
            "duration": 21.4399999999996
        },
        {
            "text": " Esto que Lula es una bendici\u00f3n para el pueblo de Brasil, David del Brasil, igualdad y alegr\u00eda",
            "start": 4439.7,
            "duration": 20.600000000000364
        },
        {
            "text": " con Lula.",
            "start": 4460.3,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Entonces, esto que sostiene sobre los medicamentos ya lo estamos atendiendo y queda como compromiso",
            "start": 4463.58,
            "duration": 19.88000000000011
        },
        {
            "text": " p\u00fablico el que vamos a tener uno de los mejores sistemas de salud p\u00fablica el a\u00f1o",
            "start": 4483.46,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " pr\u00f3ximo. Esto significa que todos los que no tienen seguridad social, que es la mitad",
            "start": 4493.14,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " de la poblaci\u00f3n, van a poder ser atendidos medicamente, no s\u00f3lo se trata de que se tenga",
            "start": 4505.26,
            "duration": 17.220000000000255
        },
        {
            "text": " el llamado cuadro b\u00e1sico de medicamentos, un n\u00famero determinado, no, sino todos los",
            "start": 4522.4800000000005,
            "duration": 7.059999999999491
        },
        {
            "text": " que se necesiten y de manera gratuita, es garantizar el derecho a la salud.",
            "start": 4530.54,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, es un proceso, les hablaba hace un momento de que quer\u00eda yo iniciar la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 4542.46,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " del sistema de salud desde el comienzo del gobierno, pero nos vino la pandemia, nos metimos",
            "start": 4555.9800000000005,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " de lleno a eso y una vez que ya no es lo mismo afortunadamente en cuanto a contagios por",
            "start": 4562.22,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " COVID ya estamos levantando el sistema de salud y vamos a seguir avanzando, porque",
            "start": 4574.74,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " es algo important\u00edsimo.",
            "start": 4585.42,
            "duration": 3.019999999999527
        },
        {
            "text": " Me gust\u00f3 mucho la frase con la que termin\u00f3 Rosa Yzela, su informe, dice, se puede ser",
            "start": 4588.44,
            "duration": 9.739999999999782
        },
        {
            "text": " la vida, lo m\u00e1s importante es la libertad, pero despu\u00e9s de la vida. As\u00ed es, \u00bfno?",
            "start": 4598.18,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 4609.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, la salud es important\u00edsimo, es un derecho.",
            "start": 4610.66,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Presidente, aprovechando que est\u00e1 la Secretar\u00eda de Seguridad, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda el balance que",
            "start": 4617.38,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " se tiene de este a\u00f1o en materia de seguridad? Hay algunas cifras que reportan en materia",
            "start": 4621.700000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de mujeres, algunos delitos que han subido, \u00bfcu\u00e1l es el reporte que se tiene en esta",
            "start": 4626.7,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " materia de seguridad?",
            "start": 4631.9,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Hemos avanzado mucho este a\u00f1o.",
            "start": 4633.98,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, este a\u00f1o fue muy notorio el que ya empezamos a bajar la incidencia delictiva",
            "start": 4639.22,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " espec\u00edfico en lo relacionado con homicidios, porque cuando entramos al gobierno iba as\u00ed,",
            "start": 4651.06,
            "duration": 14.959999999999127
        },
        {
            "text": " a ver si no tienen ah\u00ed la l\u00e1mina.",
            "start": 4666.02,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Y este a\u00f1o es ya cuando empezamos con un descenso, empez\u00f3 a disminuir, porque los",
            "start": 4669.38,
            "duration": 23.039999999999964
        },
        {
            "text": " primeros a\u00f1os todav\u00eda nos cost\u00f3, claro, se logr\u00f3 detener la tendencia al alza. Esto",
            "start": 4692.82,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " es lo que ven\u00eda. Si no hubi\u00e9semos aplicado las medidas que estamos llevando a cabo, la",
            "start": 4707.42,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " estrategia que se est\u00e1 implementando, la tendencia era esta, esto.",
            "start": 4725.46,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y lo que hicimos, porque era un impulso ascendente, fue detener en el caso de homicidios, s\u00f3lo",
            "start": 4737.5,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " detener, porque ahorita vamos a ver otra gr\u00e1fica donde se ve mejor, pero ya aqu\u00ed",
            "start": 4755.46,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " ya empez\u00f3 y \u00faltimamente m\u00e1s, o sea, lo que es 2022.",
            "start": 4775.46,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " A ver, ahora s\u00ed la gr\u00e1fica anterior es esto. Aqu\u00ed entramos, 33 mil 737, el promedio diario",
            "start": 4783.62,
            "duration": 20.279999999999745
        },
        {
            "text": " 92, asesinatos, todav\u00eda 19 por esa tendencia al alza, 34 mil 715.",
            "start": 4803.9,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfTe acuerdas que aqu\u00ed vino Jorge Ramos uno o dos veces a decirnos esto? Que s\u00ed, en",
            "start": 4819.86,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " efecto eran los indicadores m\u00e1s altos.",
            "start": 4829.74,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, nos llev\u00f3 tiempo por, repito, el incremento que se tra\u00eda, la din\u00e1mica",
            "start": 4842.78,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " de incremento de violencia, y aqu\u00ed empez\u00f3 a bajar ya menos que el 18 y ya 22, y los",
            "start": 4861.9,
            "duration": 24.279999999999745
        },
        {
            "text": " Esto es importante y lo que estamos proponi\u00e9ndonos es reducir m\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9 no ponen lo de",
            "start": 4903.94,
            "duration": 19.68000000000029
        },
        {
            "text": " porcentajes?",
            "start": 4923.62,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vuelvo a lo mismo, si no hay contexto no se entiende el texto o no hay texto sin",
            "start": 4925.98,
            "duration": 18.11999999999989
        },
        {
            "text": " contexto. Entonces, en la prensa que no nos quiere, pues son expertos en sacar de contexto",
            "start": 4944.1,
            "duration": 19.520000000000437
        },
        {
            "text": " un problema, van a las podridas, a buscar las podridas.",
            "start": 4963.62,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, esto se olvida. Este es el sexenio del presidente Salinas, un incremento en su",
            "start": 4975.78,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " sexenio en homicidios de 9.2, Sedillo redujo homicidios en 31.2, Fox lo aument\u00f3 muy poco,",
            "start": 4993.54,
            "duration": 24.520000000000437
        },
        {
            "text": " en 31.6, este es el campe\u00f3n, Calder\u00f3n, lo increment\u00f3 casi 200 por ciento.",
            "start": 5018.06,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " La guerra, lo irracional, lo absurdo, Pe\u00f1a lo increment\u00f3 en 59 y nosotros lo hemos",
            "start": 5033.18,
            "duration": 20.579999999999927
        },
        {
            "text": " bajado en 10.3, nada m\u00e1s que esto tampoco sale en El Universal. Imag\u00ednense una primera",
            "start": 5053.76,
            "duration": 16.18000000000029
        },
        {
            "text": " plana de El Universal as\u00ed, as\u00ed nada m\u00e1s. Ni ayer que fue el d\u00eda de los inocentes.",
            "start": 5069.9400000000005,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " Preguntarle si ya se tiene confirmado o se descart\u00f3 que el presidente Joe Biden aterrice",
            "start": 5078.62,
            "duration": 11.659999999999854
        },
        {
            "text": " en su pr\u00f3xima visita a nuestro pa\u00eds en el AIFA y si se tocara el tema de Gennaro Garc\u00eda",
            "start": 5090.28,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Luna en esta visita que har\u00e1 el mandatario estadounidense aqu\u00ed a Palacio Nacional, porque",
            "start": 5095.5599999999995,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " el juicio contra el exsecretario de Seguridad P\u00fablica comienza a mediados de enero.",
            "start": 5100.099999999999,
            "duration": 6.980000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfSe tiene contemplado esto? Y tambi\u00e9n conocer su opini\u00f3n acerca de estos espectaculares",
            "start": 5107.08,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " que han sido contratados en diversas partes del pa\u00eds promoviendo una silueta similar",
            "start": 5112.5,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " a la de Claudia Schenba, con la leyenda Claudia. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n?",
            "start": 5120.26,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Algunos al interior de Morena han hecho algunas cr\u00edticas a esto. La oposici\u00f3n considera",
            "start": 5125.46,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " que son actos adelantados de electorales para la presidencia de 2024.",
            "start": 5131.42,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Bueno, se est\u00e1 viendo lo de la llegada del presidente Biden, lo est\u00e1 viendo el servicio",
            "start": 5136.3,
            "duration": 17.61999999999989
        },
        {
            "text": " secreto de Estados Unidos, lo que era antes el Estado Mayor.",
            "start": 5153.92,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos plante\u00e1ndoles que lo mejor es que el avi\u00f3n aterrice en el aeropuerto",
            "start": 5165.4400000000005,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " de Felipe \u00c1ngeles. Y ayer les explicaba yo que no es un asunto log\u00edstico, sino pol\u00edtico,",
            "start": 5177.72,
            "duration": 12.739999999999782
        },
        {
            "text": " porque el universal y el Reforma\u2026 imag\u00ednense, Loredemola, Sarmiento, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera,",
            "start": 5190.46,
            "duration": 15.300000000000182
        },
        {
            "text": " encargar\u00edan de decir que es tan inseguro y est\u00e1 tan mal hecho y tan distante el aeropuerto",
            "start": 5206.56,
            "duration": 20.639999999999418
        },
        {
            "text": " de Felipe \u00c1ngeles, que ni el presidente Biden quiso llegar a ese aeropuerto o sus",
            "start": 5227.599999999999,
            "duration": 17.5600000000004
        },
        {
            "text": " agentes de seguridad no lo recomendaron.",
            "start": 5245.16,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " A\u00fan cuando ya el primer ministro Trudeau acept\u00f3 llegar, entonces es s\u00f3lo lo que se",
            "start": 5248.32,
            "duration": 17.520000000000437
        },
        {
            "text": " les est\u00e1 informando al gobierno de Estados Unidos, que no se presten a esta oposici\u00f3n",
            "start": 5265.84,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " ramplona y conservadora, que se vale de todo, pero eso lo van a resolver los de la secreta.",
            "start": 5283.0,
            "duration": 26.079999999999927
        },
        {
            "text": " Le dec\u00eda yo a uno de ellos que ac\u00e1 se portan muy bien cuando voy a Estados Unidos, son",
            "start": 5309.08,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " los que cuidan, porque aparte de la CIA y la DEA existe el servicio secreto que tiene",
            "start": 5320.64,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " esa funci\u00f3n. Y hay uno que es muy simp\u00e1tico y son buenas personas.",
            "start": 5332.2,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Le contaba yo que all\u00e1 en mi pueblo hab\u00eda una gente que nos vigilaba cuando \u00e9ramos",
            "start": 5339.96,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " opositorios, ya muri\u00f3, fui nada.",
            "start": 5347.92,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " De aquellos agentes polic\u00edas que ten\u00eda gobernaci\u00f3n antes, que de repente o casi siempre se reun\u00edan",
            "start": 5353.8,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " en el caf\u00e9 Habana, all\u00e1 en Bucareli, y ten\u00edan uno o dos y todav\u00eda est\u00e1n algunos.",
            "start": 5368.32,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y eran muy notorios, muy conocidos, este era muy simp\u00e1tico y le dec\u00edamos nosotros,",
            "start": 5384.52,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " es de la secreta o no. No te puedo decir porque si no ya no voy a ser de la secreta.",
            "start": 5400.92,
            "duration": 18.520000000000437
        },
        {
            "text": " Pero en eso est\u00e1n, est\u00e1n resolviendo los de la secreta.",
            "start": 5419.4400000000005,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed afortunadamente ya no est\u00e1 el Estado Mayor Presidencial, porque esos eran los",
            "start": 5426.52,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " que mandaban, no pod\u00eda el presidente hacer nada, lo ten\u00edan rodeado, ocho mil elementos,",
            "start": 5436.0,
            "duration": 19.920000000000073
        },
        {
            "text": " eso tampoco lo ha publicado el Universal.",
            "start": 5455.92,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Cuidaban al presidente de M\u00e9xico, ocho mil elementos del Estado Mayor Presidencial.",
            "start": 5461.04,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " Y ahora en Ayudan\u00eda son 15, la mayor\u00eda mujeres, por cierto, y profesionales que se van ah\u00ed",
            "start": 5471.4800000000005,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " formando porque recorren todo el pa\u00eds conmigo, van aprendiendo, van conociendo M\u00e9xico, recogiendo",
            "start": 5485.240000000001,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " los sentimientos de la gente, van consolid\u00e1ndose en sus ideales, en sus principios.",
            "start": 5495.68,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y ya cuando vemos que est\u00e1n formados y hay alg\u00fan lugar en donde requerimos a alguien",
            "start": 5506.400000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " de confianza, a ver, t\u00fa estudiaste Econom\u00eda, t\u00fa estudiaste Ciencia Pol\u00edtica, t\u00fa estudiaste",
            "start": 5514.48,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ingenier\u00eda, t\u00fa estudiaste Contabilidad.",
            "start": 5523.719999999999,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " J\u00f3venes, aqu\u00ed hay que formar cuadros, hay que pensar siempre en el relevo generacional.",
            "start": 5527.64,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 otra cosa preguntaste?",
            "start": 5542.96,
            "duration": 2.480000000000473
        },
        {
            "text": " Lo de Clavechem\u00e1n, los espectaculares que se han contratado.",
            "start": 5545.4400000000005,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ah, pues eso es un asunto del movimiento, del partido.",
            "start": 5549.56,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " Lo ideal ser\u00eda que todos tuvieran la misma oportunidad. Yo s\u00ed puedo decirles que no",
            "start": 5559.44,
            "duration": 20.800000000000182
        },
        {
            "text": " tengo preferencia por ninguno, para m\u00ed todos los que aspiran de nuestro movimiento son",
            "start": 5580.24,
            "duration": 22.479999999999563
        },
        {
            "text": " de primera.",
            "start": 5602.72,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Re\u00fanen todos los requisitos, tienen un perfil excepcional, no s\u00f3lo son de los mejores servidores",
            "start": 5608.16,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos, administradores pol\u00edticos de M\u00e9xico, sino del mundo para que dimensionemos lo que",
            "start": 5621.34,
            "duration": 17.5600000000004
        },
        {
            "text": " tenemos, de los mejores del mundo.",
            "start": 5638.900000000001,
            "duration": 8.05999999999949
        },
        {
            "text": " Y vuelvo a repetir, no es f\u00e1cil gobernar, no es que es un actor, un c\u00f3mico que le cae",
            "start": 5646.96,
            "duration": 19.4399999999996
        },
        {
            "text": " muy bien a la gente, un artista, un millonario. No, no, no, no, no, la pol\u00edtica es un oficio,",
            "start": 5666.4,
            "duration": 25.5
        },
        {
            "text": " y de vida.",
            "start": 5721.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por eso estoy muy contento, mucho, mucho, muy contento, porque los que est\u00e1n son de",
            "start": 5722.78,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " verdad de primera. Ser\u00eda lamentable que iniciada un proceso de transformaci\u00f3n no tuvi\u00e9semos",
            "start": 5735.179999999999,
            "duration": 16.400000000000546
        },
        {
            "text": " acciones para garantizar la continuidad con cambio, que no tuvi\u00e9semos relevo con las",
            "start": 5751.58,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " caracter\u00edsticas que se requieren, que se necesitan.",
            "start": 5766.34,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, Claudia muy buena, Marcelo muy bueno, Ad\u00e1n muy bueno y todos los dem\u00e1s.",
            "start": 5770.5,
            "duration": 26.88000000000011
        },
        {
            "text": " Pero digo, yo no s\u00e9 c\u00f3mo lo van a hacer en el flanco derecho, en el bloque conservador,",
            "start": 5797.38,
            "duration": 13.38000000000011
        },
        {
            "text": " porque no tienen gente, con todo respeto lo digo, con experiencia. Vean uno por uno.",
            "start": 5810.76,
            "duration": 9.859999999999673
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, son muchos. \u00bfC\u00f3mo lo van a hacer? Ojal\u00e1 y no haya dedazo de Claudio, de Equis",
            "start": 5820.62,
            "duration": 18.960000000000036
        },
        {
            "text": " Gonz\u00e1lez o de los machuchones.",
            "start": 5839.58,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " No me meto en eso, es otra cosa. Yo lo \u00fanico que puedo decir es que tenemos un pueblo muy",
            "start": 5843.5,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " politizado. Por eso yo digo, hay polarizaci\u00f3n. No, hay politizaci\u00f3n, no nos confundamos,",
            "start": 5861.54,
            "duration": 16.899999999999636
        },
        {
            "text": " es un pueblo muy consciente. Entonces, al que se quiere pasar de listo no le va bien,",
            "start": 5878.44,
            "duration": 19.840000000000146
        },
        {
            "text": " porque la gente est\u00e1 ah\u00ed viendo.",
            "start": 5898.28,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Les voy a contar una an\u00e9cdota, porque es importante, tal que vean lo que es el pueblo,",
            "start": 5904.84,
            "duration": 15.719999999999345
        },
        {
            "text": " La sabidur\u00eda del pueblo, el por qu\u00e9 digo que el pueblo es sabio, en contra de Sheridan.",
            "start": 5921.04,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y por eso le de un gran respeto al pueblo. Bueno, antes de eso, le tengo amor al pueblo,",
            "start": 5936.64,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n mucho respeto, porque el pueblo es mucha pieza.",
            "start": 5944.76,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " El problema de los conservadores, entre otros, es el menosprecio al pueblo. Cuando el desafuero,",
            "start": 5950.84,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " ya que hab\u00eda pasado la elecci\u00f3n del 2000 y se da una ruptura en el PRD porque quer\u00edan",
            "start": 5967.88,
            "duration": 26.960000000000036
        },
        {
            "text": " la candidatura a la Presidencia, la buscaban y ten\u00edan derecho el ingeniero C\u00e1rdenas y",
            "start": 5995.0,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Porfirio Mu\u00f1oz Le\u00f3n.",
            "start": 6005.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, en las encuestas estaba mejor posicionado del ingeniero C\u00e1rdenas, s\u00ed fue en el 2000.",
            "start": 6006.16,
            "duration": 24.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y entonces, hasta me toc\u00f3 hablar con el indici\u00f3n Mu\u00f1oz Le\u00f3n para convencerlo de que \u00e9l pod\u00eda",
            "start": 6030.28,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " ser candidato a jefe de gobierno y que si se iba en pareja, en unidad, el ingeniero",
            "start": 6045.44,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " C\u00e1rdenas para la Presidencia y Porfirio a jefe de gobierno, pod\u00edamos ganar.",
            "start": 6056.68,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Les estoy hablando de antes de la campa\u00f1a del 2000, era yo todav\u00eda presidente del PRD,",
            "start": 6066.6,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " ya estaba yo a punto de terminar, hasta le ofrec\u00ed al indiciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n.",
            "start": 6077.84,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Yo que yo hablaba con el ingeniero C\u00e1rdenas para armonizar.",
            "start": 6085.8,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Segundo, que si \u00e9l aceptaba, yo me ofrec\u00eda a ser su jefe de campa\u00f1a.",
            "start": 6091.88,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, me acuerdo que desayunamos porque buscaba yo la unidad, era mi trabajo como",
            "start": 6106.04,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " dirigente. Yo ten\u00eda ya pensado irme a Tabasco, regresar a Tabasco, hacer de nuevo candidato",
            "start": 6120.68,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " a gobernador y ya hab\u00eda terminado mi trabajo con muy buenos resultados. Est\u00e1 mal que",
            "start": 6129.4,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " yo lo diga, pero para que no se olvide, porque cuando yo fui dirigente del PRD se ganaron",
            "start": 6141.48,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " que nunca se hab\u00edan ganado, se gan\u00f3.",
            "start": 6155.4,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " La jefatura de gobierno, gobernaturas de Zacatecas, Tlaxcala, Baja California Sur, bueno, desplazamos",
            "start": 6163.0,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " al PAN como segundo lugar en la C\u00e1mara de Diputados, porque el proyecto de Salinas era",
            "start": 6173.04,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " el que se estableciera en M\u00e9xico un bipartidismo, pri-pan, una especie de gato partismo. Eso",
            "start": 6189.96,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual, queda uno, queda",
            "start": 6202.58,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " otro, pero sigue la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica, es a donde todos los intereses cuentan menos",
            "start": 6210.5,
            "duration": 7.460000000000036
        },
        {
            "text": " el inter\u00e9s del pueblo.",
            "start": 6217.96,
            "duration": 1.019999999999527
        },
        {
            "text": " Entonces, ese sistema de simulaci\u00f3n es el que quer\u00edan establecer y yo y muchos, mujeres",
            "start": 6218.98,
            "duration": 14.659999999999854
        },
        {
            "text": " y hombres nos dedicamos a romper esa simulaci\u00f3n. Y fue muy importante que creo que en el 97",
            "start": 6233.64,
            "duration": 17.720000000000255
        },
        {
            "text": " una elecci\u00f3n intermedia ya la izquierda hab\u00eda desplazado al PAN, en el segundo lugar en",
            "start": 6251.360000000001,
            "duration": 11.61999999999989
        },
        {
            "text": " la C\u00e1mara de Diputados y as\u00ed cosas.",
            "start": 6262.98,
            "duration": 4.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero ya termin\u00e9, ya estaba yo por concluir, pero faltaba ver lo de la sucesi\u00f3n para el",
            "start": 6267.32,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " 2000. Yo ten\u00eda pensado irme a Tabasco, ni por aqu\u00ed imaginaba que unos meses despu\u00e9s",
            "start": 6277.04,
            "duration": 11.05999999999949
        },
        {
            "text": " el candidato a jefe de gobierno.",
            "start": 6288.9400000000005,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " Entonces, estaba yo convenciendo al licenciado Mu\u00f1oz Ledo. Entonces, me dice, mire, yo ya",
            "start": 6292.4400000000005,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " yo ya he participado en todo, he sido candidato en todo, he tenido todos los cargos, soy secretario",
            "start": 6304.84,
            "duration": 15.180000000000291
        },
        {
            "text": " de Educaci\u00f3n, secretario del Trabajo, todo, todo, y lo \u00fanico que me falta es ser candidato",
            "start": 6320.02,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " a la Presidencia y quiero, porque me siento con capacidad.",
            "start": 6325.6,
            "duration": 4.699999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, quiero ser candidato. No hay nada que hacer.",
            "start": 6330.3,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo se elige en el PRD al ingeniero Cardenas? El licenciado Mu\u00f1oz Ledo se va",
            "start": 6340.7,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " de candidato, como era su intenci\u00f3n, creo que por el Parma, por otro partido.",
            "start": 6352.66,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " El Parma.",
            "start": 6362.7,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Eso para los j\u00f3venes, porque est\u00e1 muy dif\u00edcil que esta historia la cuenta el Reforma o el",
            "start": 6374.62,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " Universal, o se conozca. El caso es que se va de candidato del Parma y ya cuando viene",
            "start": 6385.0199999999995,
            "duration": 10.980000000000473
        },
        {
            "text": " la ola azul, que est\u00e1 Fox muy fuerte y que ya es evidente de que va a ganar, \u00e9l declina",
            "start": 6396.0,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " y se suma a Fox, gana a Fox y creo que le ofrecen ser embajador o representa a M\u00e9xico",
            "start": 6410.44,
            "duration": 24.300000000000182
        },
        {
            "text": " en el extranjero. Y luego, como es un hombre de nervio y de prestigio, pues termina por",
            "start": 6434.74,
            "duration": 14.9399999999996
        },
        {
            "text": " no gustarle y me viene a ver, yo era jefe de gobierno, y me dice yo quiero ayudar.",
            "start": 6449.679999999999,
            "duration": 7.940000000000509
        },
        {
            "text": " Ah, pues muy bien, licenciado, venga.",
            "start": 6457.62,
            "duration": 15.979999999999563
        },
        {
            "text": " Y me ayudaba creo que como asesor, pero no se sab\u00eda, pero s\u00ed ten\u00edamos relaci\u00f3n, porque",
            "start": 6473.599999999999,
            "duration": 8.220000000000255
        },
        {
            "text": " Yo lo estimo mucho, como estimo much\u00edsimo al ingeniero Cargas y por eso me puede decir",
            "start": 6481.82,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " que soy Hitler o Stalin. De verdad, de verdad lo estimo, los estimo, bueno, al ingeniero",
            "start": 6497.139999999999,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " cargas lo respeto mucho.",
            "start": 6507.9800000000005,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos aqu\u00ed hablando de la sabidur\u00eda popular, del por qu\u00e9 no se debe menospreciar",
            "start": 6510.9800000000005,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " al pueblo. Resulta que estoy como jefe de gobierno y para que yo no apareciera en la",
            "start": 6522.54,
            "duration": 10.420000000000073
        },
        {
            "text": " boleta como candidato a la Presidencia, Fox decide desaforarme con Krill, todo esto por",
            "start": 6532.96,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " la historia, ya no hay que olvidar, con el presidente de la Corte y con todos los ministros",
            "start": 6549.88,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " de la Corte, Azuela, que era el presidente de la Corte.",
            "start": 6558.2,
            "duration": 8.659999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, inventan que yo no hab\u00eda respetado un amparo, porque se construy\u00f3 un camino",
            "start": 6566.86,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " para comunicar a un hospital en Santa Fe, un hospital, por cierto, privado, importante,",
            "start": 6580.58,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " creo que se llama ABC o\u2026",
            "start": 6592.0199999999995,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " ABC.",
            "start": 6595.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, que hab\u00eda quedado aislado y se hizo una calle.",
            "start": 6596.54,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, supuestamente yo no hab\u00eda respetado el amparo, que era un asunto de un organismo",
            "start": 6600.66,
            "duration": 12.899999999999636
        },
        {
            "text": " que manejaba Santa Fe, que no recuerdo ahora su nombre, un organismo del gobierno.",
            "start": 6613.5599999999995,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pues como ese organismo del gobierno decidi\u00f3 hacer el camino, yo termin\u00e9 como responsable,",
            "start": 6626.36,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " o sea, jalaron la responsabilidad.",
            "start": 6640.2,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tiene un nombre ese organismo que ya no est\u00e1, era un fideicomiso que manejaba todo lo de",
            "start": 6647.24,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " voy a copilco, desaforado, y la gente se moviliza y me sacan adelante, me rescatan del pueblo",
            "start": 6672.84,
            "duration": 21.479999999999563
        },
        {
            "text": " con grandes manifestaciones.",
            "start": 6695.32,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Ya no les queda m\u00e1s que dar marcha atr\u00e1s y regreso al gobierno.",
            "start": 6696.96,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " Pero en una de esas marchas\u2026 yo tra\u00ed un problema en la pierna, y una marcha, creo",
            "start": 6705.5199999999995,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " que fue desde Antropolog\u00eda, una marcha muy grande, yo ven\u00eda caminando, pero con mucho",
            "start": 6718.160000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " dolor en la pierna.",
            "start": 6726.240000000001,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, llegamos al Z\u00f3calo y he tenido que hablar, con el dolor y llegando.",
            "start": 6728.160000000001,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que estaba Mart\u00ed Batres como conductor del programa y le digo, Mart\u00ed, dale tiempo,",
            "start": 6744.080000000001,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " habla para que yo me reponga y ya pueda yo hablar, porque no aguantaba el dolor, era",
            "start": 6755.4800000000005,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " una bursitis, adem\u00e1s, muy fuerte.",
            "start": 6764.240000000001,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y en eso volv\u00ed a ver y veo al licenciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n y digo, pues aqu\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n,",
            "start": 6773.48,
            "duration": 12.480000000000473
        },
        {
            "text": " porque Z\u00f3calo y el licenciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s?",
            "start": 6785.96,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " La gente va a estar a gusto, va a hacer un buen discurso y me da tiempo que yo me recupere.",
            "start": 6793.28,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Entonces, le digo a Mart\u00ed, ah no, le dije a \u00e9l, \u00bfquiere hablar, licenciado?",
            "start": 6799.639999999999,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " Dice, s\u00ed, s\u00ed, si quiero, pues adelante.",
            "start": 6804.88,
            "duration": 7.559999999999491
        },
        {
            "text": " Entonces, le digo a Mart\u00ed, anuncia de que va a hablar el licenciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n.",
            "start": 6812.44,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Pero la gente se hab\u00eda quedado con lo de la elecci\u00f3n.",
            "start": 6822.2,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando lo anuncian, una rechifla generalizada,",
            "start": 6828.0,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " porque se hab\u00eda pasado al pan o se hab\u00eda adherido a Fox, pero yo ni siquiera lo percib\u00ed,",
            "start": 6837.36,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " ni lo imagin\u00e9, porque si no, pues no le digo, no lo hubiese dicho, pero la gente no olvida.",
            "start": 6860.36,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " Esto es una elecci\u00f3n para que no se menosprecie al pueblo, porque a veces se piensa, la gente",
            "start": 6874.48,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " no se entera o no sabe de esto. No, y eso fue hace 20 a\u00f1os.",
            "start": 6897.28,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 ahora la gente, si es el periodo de mayor politizaci\u00f3n en la",
            "start": 6912.28,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " historia de M\u00e9xico, los \u00faltimos seis, diez a\u00f1os.",
            "start": 6921.16,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, es contestar de c\u00f3mo el que aspira y juega sucio",
            "start": 6928.08,
            "duration": 26.4399999999996
        },
        {
            "text": " o act\u00faa de manera ventajosa o se quiere pasar de listo, no le ayuda, se le revierte,",
            "start": 6954.52,
            "duration": 26.479999999999563
        },
        {
            "text": " tiene un efecto de boomerang.",
            "start": 6981.0,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que tener cuidado con los excesos y hay que aprender a autolimitarse y a respetar",
            "start": 6982.08,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " al pueblo.",
            "start": 6998.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el compa\u00f1ero?",
            "start": 6999.88,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ah, que te cambiaste. \u00bfEs esa la respuesta?",
            "start": 7006.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 7013.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo se va a dar el tema de la convocatoria con dos bailes?",
            "start": 7014.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No, eso es un asunto judicial. Como yo creo que todos sabemos, ya va a iniciar el juicio",
            "start": 7021.76,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " a Garc\u00eda Luna en Nueva York en enero, y ese es un asunto que tiene que ver con la justicia",
            "start": 7033.2,
            "duration": 19.399999999999636
        },
        {
            "text": " en Estados Unidos, son los abogados defensores de Garc\u00eda Luna y quienes lo est\u00e1n acusando",
            "start": 7052.6,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " en parte de la fiscal\u00eda de Estados Unidos, ya existe un jurado y ya va a empezar el juicio,",
            "start": 7066.12,
            "duration": 16.899999999999636
        },
        {
            "text": " pero eso no tiene que ver con nosotros, eso no es tema en la pl\u00e1tica con el presidente",
            "start": 7083.0199999999995,
            "duration": 10.860000000000582
        },
        {
            "text": " Biden.",
            "start": 7093.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo ya les he dicho a ustedes qu\u00e9 es lo que respetuosamente quiero tratarle, aqu\u00ed lo",
            "start": 7094.88,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " he dicho.",
            "start": 7103.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo resumo es mayor integraci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica del Norte y de toda Am\u00e9rica,",
            "start": 7108.52,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de todo el continente, mayor integraci\u00f3n en lo econ\u00f3mico, en lo comercial, buscar",
            "start": 7121.52,
            "duration": 13.420000000000073
        },
        {
            "text": " la autosuficiencia, sustituir importaciones, m\u00e1s desarrollo para el continente americano.",
            "start": 7134.9400000000005,
            "duration": 11.260000000000218
        },
        {
            "text": " Dos, un plan para combatir las desigualdades en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, algo parecido",
            "start": 7147.2,
            "duration": 20.039999999999964
        },
        {
            "text": " a lo que fue la Alianza para el Progreso en la \u00e9poca del presidente Kennedy, porque",
            "start": 7167.24,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " desde entonces no se ha hecho nada, hace medio siglo.",
            "start": 7181.48,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a enfrentar el fen\u00f3meno migratorio si abandonamos el desarrollo en",
            "start": 7188.32,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe?",
            "start": 7201.759999999999,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Esto deber\u00eda aplicarse en todo el mundo, pero lo primero es lo que tiene que ver con",
            "start": 7208.56,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " nuestro continente.",
            "start": 7220.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y lo tercero es que ya no haya intervencionismo, que ya cambia la pol\u00edtica.",
            "start": 7221.0,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " Monro y que todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe y Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 7230.6,
            "duration": 23.31999999999971
        },
        {
            "text": " nos tratemos como aliados y que haya respeto a nuestra soberan\u00eda.",
            "start": 7253.92,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esos son los tres temas.",
            "start": 7265.12,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00c9l seguramente tiene cosas que tratar y nosotros vamos a estar muy atentos, respetamos mucho",
            "start": 7270.08,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " pero la agenda nuestra es esa, b\u00e1sicamente.",
            "start": 7283.28,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfSabe si si a m\u00ed se le va a dar mensaje al p\u00fablico presidente de Estados Unidos?",
            "start": 7289.16,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " No sabemos. Yo lo que s\u00ed quiero es enviarle una carta antes de la reuni\u00f3n bilateral para",
            "start": 7293.96,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " que esto que estoy planteando, que lo estoy desarrollando lo tenga antes del encuentro,",
            "start": 7306.96,
            "duration": 11.599999999999454
        },
        {
            "text": " porque si no, aunque desde luego que es muy importante conversar, adem\u00e1s con un estadista,",
            "start": 7318.56,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " van a salir cosas buenas para nuestros pueblos.",
            "start": 7336.240000000001,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Pero si ya hay un documento previo, esto puede ayudar a que tratemos m\u00e1s estos temas y que",
            "start": 7341.68,
            "duration": 12.0600000000004
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n el presidente Biden pueda preparar su agenda, lo que nos quiere plantear.",
            "start": 7353.74,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed quiero, como el d\u00eda 2, enviarle un documento previo, porque si no, lo que",
            "start": 7371.34,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " se hace en estos casos es que no siempre, pues yo con el presidente Trump, incluso con",
            "start": 7386.38,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " el presidente Biden, he tenido acuerdos as\u00ed directos y no nos dedicamos a firmar comunicados",
            "start": 7397.58,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " conjuntos, que es m\u00e1s que nada formalidad.",
            "start": 7407.42,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " No descarto los comunicados conjuntos, pero hay cuestiones esenciales que se tienen que",
            "start": 7416.26,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " as\u00ed de manera directa.",
            "start": 7422.38,
            "duration": 1.839999999999236
        },
        {
            "text": " Entonces, se va a informar ampliamente sobre acuerdos y es, yo considero la posibilidad",
            "start": 7424.219999999999,
            "duration": 14.480000000000473
        },
        {
            "text": " de iniciar una etapa nueva, no s\u00f3lo en la relaci\u00f3n de Estados Unidos, Canad\u00e1 y M\u00e9xico,",
            "start": 7438.7,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " sino en la relaci\u00f3n de todos los pueblos y gobiernos de nuestra Am\u00e9rica, del continente",
            "start": 7449.62,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " americano.",
            "start": 7458.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHabr\u00e1 alguna visi\u00f3n respecto a la reuni\u00f3n que tuvo el presidente Biden con el presidente",
            "start": 7459.14,
            "duration": 5.919999999999163
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos?",
            "start": 7465.0599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, eso tiene que ver con la independencia y con la soberan\u00eda de los pueblos, no para",
            "start": 7468.0599999999995,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " Cada pa\u00eds es libre y el gobierno es libre de tener relaciones con cualquier pueblo y",
            "start": 7475.42,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " con cualquier gobierno, es parte de los principios de pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds, la",
            "start": 7483.7,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " no intervenci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos.",
            "start": 7492.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No podemos decir a qui\u00e9n reciben y a qui\u00e9n no reciben, eso no, eso corresponde a la pol\u00edtica",
            "start": 7496.74,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " soberana de Estados Unidos.",
            "start": 7508.3,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Bueno, Cristian Bautista.",
            "start": 7512.099999999999,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas.",
            "start": 7515.7,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Cristian Bautista, del portal de noticias, cuartodeprensa.g4.com.",
            "start": 7519.98,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Para hacerle una petici\u00f3n, los ejidatarios Candelario Olvera, Ambrosio, Paulino Valerio,",
            "start": 7524.9400000000005,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Rueda y Cirilo Delgadillo, de la Luz, representantes de los pueblos unidos que comprenden m\u00e1s",
            "start": 7531.18,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " de 318 familias, 1.318 familias de campesinos de los poblados de San Pedro, Azcapotzaltongo,",
            "start": 7539.34,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Hoy Villa Nicol\u00e1s Romero, Santa Mar\u00eda Magdalena Caguac\u00e1n, Transfiguraci\u00f3n Montealto-Bondequi,",
            "start": 7548.58,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Enchapa de Mota, todos en el Estado de M\u00e9xico, solicitan su valiosa y urgente intervenci\u00f3n,",
            "start": 7555.74,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " presidente, con la finalidad de que se gire sus apreciables instrucciones a las dependencias",
            "start": 7562.38,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " y organismos competentes para que de forma integral se solucionen las injusticias que",
            "start": 7567.9800000000005,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " padecen y que se otorgue la titulaci\u00f3n de los certificados parcelarios y certificados",
            "start": 7576.22,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " de derecho de uso com\u00fan de las superficies comunales y ejidales pose\u00eddas ancestralmente.",
            "start": 7581.7,
            "duration": 9.080000000000837
        },
        {
            "text": " Desde 1926 tribunales agrarios de la Sedat fueron declarados firmes, resultando que hasta",
            "start": 7590.780000000001,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " estas instancias no se ha resuelto esto con complicidad de algunos pol\u00edticos y caciques",
            "start": 7599.06,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " como Tom\u00e1s Mart\u00ednez Mandujano, los hermanos de la familia Rojas Valle y adem\u00e1s de la",
            "start": 7607.02,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " se\u00f1ora Silvia Valle de Rojas, quien sin escr\u00fapulos han invadido m\u00e1s de 500 hect\u00e1reas con golpes,",
            "start": 7613.34,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " robos, destrucci\u00f3n de sembrad\u00edos, derribo de viviendas, algunos homicidios para pretender",
            "start": 7620.9800000000005,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " arrebatarles de manera arbitraria estas tierras.",
            "start": 7629.02,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Presidente, ya se han metido varias peticiones a atenci\u00f3n ciudadana en marzo, septiembre",
            "start": 7634.26,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " y noviembre de este a\u00f1o, pero no han tenido resoluci\u00f3n, se han sido canalizados a funcionarios",
            "start": 7640.740000000001,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " que no tienen la facultad para resolver esta problem\u00e1tica.",
            "start": 7647.660000000001,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " uno de los abogados que llevaba estos casos.",
            "start": 7680.54,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, le piden en su intervenci\u00f3n, presidente, esto alusiendo a que hace unos meses usted",
            "start": 7683.46,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " dio parte de esto, un problema similar con los yaquis, as\u00ed que piden que por favor",
            "start": 7690.18,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " intervenga una reuni\u00f3n con la titular de ese dato para que ya se les pueda resolver.",
            "start": 7696.58,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Estos t\u00edtulos de propiedad vienen desde los binarales desde much\u00edsimo tiempo, resoluciones",
            "start": 7701.78,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " presidenciales, decretos presidenciales y no se han respetado, as\u00ed que estos ejidatarios",
            "start": 7708.86,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " le piden por favor que una reuni\u00f3n con las autoridades correspondientes, pero principalmente",
            "start": 7714.339999999999,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " con la titular de ese dato.",
            "start": 7719.62,
            "duration": 1.519999999999527
        },
        {
            "text": " Ellos conf\u00edan mucho en usted, est\u00e1n con usted, presidente, y lo invitan a que visite",
            "start": 7721.139999999999,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " estos poblados para que se d\u00e9 cuenta de la problem\u00e1tica que hay.",
            "start": 7727.339999999999,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n le van a ense\u00f1ar las hect\u00e1reas que han sido invadidas y todo lo que han sufrido,",
            "start": 7731.62,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " estos ejidatarios le mandan decir que el d\u00eda que vaya lo invitan a comer ah\u00ed a sus comunidades",
            "start": 7738.26,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " para que vea toda la problem\u00e1tica presente.",
            "start": 7743.620000000001,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 7746.700000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues vamos a atenderlos, les comentas y p\u00f3nganse de acuerdo.",
            "start": 7747.700000000001,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Le voy a pedir a Rosa Isela Rodr\u00edguez que ella nos ayude.",
            "start": 7755.38,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Tiene que estar Rom\u00e1n Meyes, el secretario de Sedat y el procurador agrario.",
            "start": 7762.179999999999,
            "duration": 10.480000000000473
        },
        {
            "text": " Incluso hay una resoluci\u00f3n de la procuradora agraria, tampoco se ha resuelto, nada m\u00e1s",
            "start": 7772.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " les dan la vuelta, no les dan el avi\u00f3n como se dice estos ejidatarios, pero no les resuelven.",
            "start": 7778.66,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Bueno, t\u00fa les dices que aqu\u00ed en Palacio los tres servidores p\u00fablicos encabezados por",
            "start": 7785.34,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Rosa Isela los van a recibir, si pueden, ma\u00f1ana.",
            "start": 7791.9800000000005,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Muy bien, presidente.",
            "start": 7797.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " P\u00f3ngase de acuerdo.",
            "start": 7798.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y sobre la\u2026 le reitero la invitaci\u00f3n de los ejidatarios para que visite sus poblados",
            "start": 7799.660000000001,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " ah\u00ed en el Estado de M\u00e9xico, inclusive est\u00e1 abierta la invitaci\u00f3n para que usted vaya",
            "start": 7805.820000000001,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " a comer con ellos.",
            "start": 7810.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, quiere. Yo les agradezco mucho y les mando un abrazo.",
            "start": 7812.0199999999995,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Y vamos a ver qu\u00e9 hacemos con su asunto y luego, todav\u00eda nos queda tiempo.",
            "start": 7816.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque desde 1926 ya tienen ese derecho y hasta la fecha no se ha resuelto.",
            "start": 7825.34,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Vamos a buscar la forma de ayudarlos. Todo esto desde luego ellos lo saben.",
            "start": 7831.18,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Cuidando los procedimientos legales y haciendo justicia, eso es lo que garantizamos, que",
            "start": 7838.14,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " haya justicia.",
            "start": 7854.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, en una segunda pregunta\u2026",
            "start": 7855.900000000001,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Perm\u00edtame.",
            "start": 7862.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se me perdi\u00f3.",
            "start": 7863.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En una segunda pregunta, presidente.",
            "start": 7871.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo a un incremento que ya hubo de salarios m\u00ednimos, se prev\u00e9 otro aumento a",
            "start": 7874.02,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " partir del 1 de enero de este 2023. \u00bfC\u00f3mo va a repercutir este incremento en la relaci\u00f3n",
            "start": 7879.14,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " de los contratos marco que el gobierno federal mantiene con las empresas de limpieza? \u00bfSe",
            "start": 7885.860000000001,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " har\u00e1n ajustes a los contratos marco con la misma proporcionalidad respecto a los aumentos",
            "start": 7892.34,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " al salario m\u00ednimo?",
            "start": 7898.42,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Esto, toda vez que estos contratistas del Servicio de Limpieza han denunciado que los",
            "start": 7899.9400000000005,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " ajustes a los contratos marco y los incrementos al salario m\u00ednimo hacen que las prestaciones",
            "start": 7906.02,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " de los servicios se vuelvan incosteables.",
            "start": 7912.42,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " S\u00ed, son dos cosas. Uno es el incremento al salario m\u00ednimo, que nosotros nos comprometimos",
            "start": 7914.820000000001,
            "duration": 9.739999999999782
        },
        {
            "text": " a que iba a aumentar y se est\u00e1 logrando. Ha aumentado el salario en t\u00e9rminos reales",
            "start": 7924.56,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " hasta ahora 62, 64 por ciento desde que estamos, pero a partir del d\u00eda 1, dentro de tres d\u00edas",
            "start": 7938.04,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " se va a ir al 90 por ciento el incremento, porque pasa de\u2026 Esto es el aumento, este",
            "start": 7953.68,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " es el aumento que ha habido.",
            "start": 7966.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY esto es la de los que vieron?",
            "start": 7967.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7970.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, pon la anterior, que es muy interesante. Este es todo el periodo neoliberal o neocorprista,",
            "start": 7971.64,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " esa gr\u00e1fica tampoco aparece en Reforma ni en El Universal.",
            "start": 7982.24,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Miren, esto es el 94, enero del 94, estaba as\u00ed, enero 95, 96, aqu\u00ed. Miren c\u00f3mo se",
            "start": 7988.8,
            "duration": 18.519999999999527
        },
        {
            "text": " mantuvo. Aqu\u00ed llegamos nosotros.",
            "start": 8007.32,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero en t\u00e9rminos cuantitativos, no s\u00e9 si tienen, eran como 88 pesos, aqu\u00ed est\u00e1,",
            "start": 8020.28,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " y va a pasar a 207, as\u00ed es, a partir del 1\u00ba de enero.",
            "start": 8035.4,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Ese salario m\u00ednimo. Y luego son los contratos colectivos que tienen las empresas con sindicatos",
            "start": 8055.4,
            "duration": 19.840000000000146
        },
        {
            "text": " y con trabajadores.",
            "start": 8075.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed los incrementos son de otro tipo, porque incluyen tambi\u00e9n prestaciones y ya es un",
            "start": 8076.24,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " acuerdo al que se llega entre obreros y patrones. Entonces, no va a ser, ojal\u00e1, y haya una",
            "start": 8090.2,
            "duration": 20.960000000000036
        },
        {
            "text": " empresa que se gu\u00ede por estos incrementos, pero no es as\u00ed y legalmente es otro procedimiento,",
            "start": 8111.16,
            "duration": 13.859999999999673
        },
        {
            "text": " es la revisi\u00f3n del contrato colectivo y es un acuerdo mutuo, es un acuerdo entre las",
            "start": 8125.0199999999995,
            "duration": 6.8200000000006185
        },
        {
            "text": " Si no hay acuerdo, se puede acudir a una instancia de conciliaci\u00f3n y hasta ejercer el derecho",
            "start": 8132.52,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " a la huelga, as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n, las leyes.",
            "start": 8146.76,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, se va a dar la negociaci\u00f3n. Nosotros ya no queremos que los trabajos del gobierno",
            "start": 8154.0,
            "duration": 21.399999999999636
        },
        {
            "text": " se hagan empresas, sino que el gobierno contrate directamente y las empresas contraten, que",
            "start": 8175.4,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " no haya lo que se llama outsourcing o subcontrataci\u00f3n, y todav\u00eda hay, aunque ya se modific\u00f3 la ley",
            "start": 8184.799999999999,
            "duration": 12.200000000000728
        },
        {
            "text": " y se ha avanzado, pero por ejemplo, en este mes de diciembre se reduce el n\u00famero de trabajadores",
            "start": 8197.72,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " inscritos al Seguro Social porque siguen estando los trabajadores por contrato y para no pagarles",
            "start": 8206.32,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " a Ginaldo y para no pagarles otras prestaciones los despiden.",
            "start": 8213.96,
            "duration": 8.800000000001091
        },
        {
            "text": " En este mes los vuelven a contratar en enero, el mes pr\u00f3ximo, pero est\u00e1n por contrato",
            "start": 8222.76,
            "duration": 12.1200000000008
        },
        {
            "text": " para evadir la responsabilidad de garantizarles prestaciones y otros derechos. Eso, la antig\u00fcedad,",
            "start": 8234.880000000001,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " por ejemplo, eso lo tenemos que ir resolviendo poco a poco, ya se avanz\u00f3 bastante, pero",
            "start": 8248.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " falta.",
            "start": 8256.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, Iv\u00e1n Salda\u00f1a, del Heraldo.",
            "start": 8257.28,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 8267.0,
            "duration": 3.040000000000873
        },
        {
            "text": " Ya ma\u00f1ana no hay lista.",
            "start": 8270.04,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Se acaba el a\u00f1o, pero viene el 23.",
            "start": 8271.28,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " Presidente, ya que estaba hablando del tema de seguridad y usted expon\u00eda las cifras,",
            "start": 8287.12,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " La inseguridad est\u00e1 costando tambi\u00e9n en t\u00e9rminos del PIB y la inseguridad este a\u00f1o",
            "start": 8323.2,
            "duration": 4.959999999999127
        },
        {
            "text": " alcanz\u00f3 su punto m\u00e1s alto. El crimen organizado avanza en control territorial, cobro de piso,",
            "start": 8328.16,
            "duration": 6.640000000001237
        },
        {
            "text": " extorsi\u00f3n. Es un problema serio.",
            "start": 8334.800000000001,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opina al respecto?",
            "start": 8337.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nada.",
            "start": 8338.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfComparte esta opini\u00f3n?",
            "start": 8339.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, nada.",
            "start": 8340.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero es as\u00ed, presidente, como\u2026",
            "start": 8341.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, es que no quiero yo de la confrontaci\u00f3n o que se entienda de que tenemos diferencias.",
            "start": 8342.28,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed que voy a aplicar aquello de que uno es due\u00f1o de su silencio y reh\u00e9n de lo",
            "start": 8352.679999999998,
            "duration": 15.200000000000728
        },
        {
            "text": " que dice. Entonces, todo lo que yo diga se va a usar en mi contra o va a ser utilizado",
            "start": 8367.88,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " para atizar diferencias. Entonces, no tiene caso. O sea, es muy importante en la pol\u00edtica",
            "start": 8378.2,
            "duration": 10.040000000000873
        },
        {
            "text": " el silencio.",
            "start": 8388.240000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, en un segundo tema tambi\u00e9n\u2026",
            "start": 8389.240000000002,
            "duration": 4.8399999999983265
        },
        {
            "text": " Como dec\u00eda Bori, aquel entrenador.",
            "start": 8394.08,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " Bora, Bora Miletinovi.",
            "start": 8399.52,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Yo respeto.",
            "start": 8405.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo respeto.",
            "start": 8406.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, en un segundo tema. Hablando con algunos sectores de la iglesia, se\u00f1alaban",
            "start": 8407.76,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " Calder\u00f3n fue el \u00fanico que no lo recibi\u00f3.",
            "start": 8446.68,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted invitar\u00eda o ha invitado en alg\u00fan momento o invitar\u00e1 al Papa Francisco tambi\u00e9n",
            "start": 8449.24,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " a una visita a M\u00e9xico?",
            "start": 8454.16,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Ya lo invit\u00e9 con el jefe de Estado del Vaticano, que platicamos y estuvo conmigo. Creo que",
            "start": 8455.76,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " que nos hemos encontrado como dos veces con el jefe del Estado Vaticano y",
            "start": 8474.24,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " lo invitamos al papa. Yo tengo, independientemente de lo religioso, le tengo mucho respeto y",
            "start": 8490.4,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " admiraci\u00f3n al Papa Francisco. Lo considero un hombre muy humano que ha sabido poner",
            "start": 8504.56,
            "duration": 17.200000000000728
        },
        {
            "text": " a la iglesia cat\u00f3lica en correspondencia con las realidades de injusticia que han prevalecido,",
            "start": 8521.76,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " sobre todo en los \u00faltimos tiempos.",
            "start": 8539.76,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00c9l constantemente est\u00e1 hablando de la desigualdad, de la pobreza, de la discriminaci\u00f3n, de las",
            "start": 8543.6,
            "duration": 15.639999999999418
        },
        {
            "text": " injusticias que se cometen y ha sido muy respetuoso con nosotros. Ya en una ocasi\u00f3n habl\u00e9 de",
            "start": 8559.24,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo en las tres transformaciones hist\u00f3ricas de M\u00e9xico los papas han estado en contra",
            "start": 8569.76,
            "duration": 12.8799999999992
        },
        {
            "text": " de los cambios en favor del pueblo.",
            "start": 8582.64,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Es obvio que cuando la independencia el papa estuvo a favor de los realistas y en contra",
            "start": 8591.8,
            "duration": 16.94000000000051
        },
        {
            "text": " padre de nuestra patria, pero desde luego si no lo excomulgaron, s\u00ed, fue mal visto",
            "start": 8622.98,
            "duration": 18.899999999999636
        },
        {
            "text": " por su iglesia. Y la jerarqu\u00eda del Vaticano estuvo siempre a favor de que no se lograra",
            "start": 8641.88,
            "duration": 14.180000000000291
        },
        {
            "text": " la independencia de M\u00e9xico.",
            "start": 8656.06,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " En el movimiento de reforma los liberales fueron excomulgados y se apoy\u00f3 en Roma la",
            "start": 8659.14,
            "duration": 18.780000000000655
        },
        {
            "text": " invasi\u00f3n francesa, la imposici\u00f3n de Maximiliano. En la Revoluci\u00f3n fue terrible que el papa",
            "start": 8677.92,
            "duration": 20.780000000000655
        },
        {
            "text": " a Victoriano Huerta, quien mand\u00f3 asesinar a Francisco I. Madero, ap\u00f3stol de la democracia.",
            "start": 8699.7,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " Ahora no, ahora el papa Francisco ha actuado con mucho respeto.",
            "start": 8713.26,
            "duration": 5.960000000000946
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, dir\u00eda que por eso tambi\u00e9n, entre otras cosas, la iglesia mexicana, la iglesia",
            "start": 8719.22,
            "duration": 8.180000000000291
        },
        {
            "text": " cat\u00f3lica ha sido respetuosa con nosotros, como nosotros somos respetuosos de la iglesia",
            "start": 8727.4,
            "duration": 8.119999999998981
        },
        {
            "text": " cat\u00f3lica y de todas las iglesias, y somos respetuosos de los creyentes y de los no creyentes,",
            "start": 8735.519999999999,
            "duration": 10.980000000001382
        },
        {
            "text": " que el Estado laico significa libertad religiosa, es que no haya una sola religi\u00f3n que domine,",
            "start": 8746.98,
            "duration": 14.260000000000218
        },
        {
            "text": " eso es Estado laico, y al mismo tiempo que haya libertad de creencia.",
            "start": 8761.24,
            "duration": 5.979999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed ya para informaci\u00f3n, de acuerdo a lo que me est\u00e1s preguntando, ya lo invit\u00e9.",
            "start": 8767.22,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 le contestaron del Vaticano? \u00bfVendr\u00e1 antes de septiembre del 2024?",
            "start": 8777.939999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9, es que ya el papa est\u00e1 cuid\u00e1ndose y hace bien, y aqu\u00ed siempre va a ser bienvenido.",
            "start": 8782.66,
            "duration": 22.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y repito, en lo personal lo admiro, lo considero el pol\u00edtico m\u00e1s importante del mundo en",
            "start": 8805.78,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " la actualidad, independientemente de ser el dirigente religioso del catolicismo.",
            "start": 8823.18,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " Por eso cuando nos toca participar o nos piden nuestra opini\u00f3n sobre la guerra de Rusia",
            "start": 8836.94,
            "duration": 13.459999999999127
        },
        {
            "text": " y Ucrania, decimos, hay que buscar un acuerdo de paz y proponemos, entre otros, proponemos",
            "start": 8850.4,
            "duration": 13.219999999999345
        },
        {
            "text": " a tres, al presidente Modi, al primer ministro Modi de la India, al secretario general de",
            "start": 8863.619999999999,
            "duration": 12.06000000000131
        },
        {
            "text": " Unidas, Guterres y al papa Francisco, a los tres, y creo que eso ayudar\u00eda much\u00edsimo.",
            "start": 8875.68,
            "duration": 15.020000000000437
        },
        {
            "text": " Lo que pasa que son muchos intereses, pero hay que seguir insistiendo hasta conseguir",
            "start": 8890.7,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " la paz.",
            "start": 8902.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mandar\u00eda un mensaje por la salud del papa Benedicto XVI, que incluso el papa Francisco\u2026",
            "start": 8904.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ah s\u00ed, deseo, deseo que salga adelante, que se recupere.",
            "start": 8909.48,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " He hecho con \u00e9l una buena experiencia.",
            "start": 8918.88,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico, creo que era presidente Felipe Calder\u00f3n, entonces lo invitaron, invitaron",
            "start": 8934.039999999999,
            "duration": 17.8799999999992
        },
        {
            "text": " a los candidatos, fue inv\u00edpera de una campa\u00f1a y como lo invitaron los conservadores y \u00e9l",
            "start": 8951.92,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " ten\u00eda fama de ser un papa conservador, tem\u00eda que viniera a hablar mal de la izquierda.",
            "start": 8965.52,
            "duration": 22.920000000000073
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que hasta me reun\u00ed con sacerdotes progresistas de M\u00e9xico porque sab\u00eda que",
            "start": 8988.44,
            "duration": 26.959999999999127
        },
        {
            "text": " o tem\u00eda que iba a ser en contra de nosotros, buscando la confrontaci\u00f3n.",
            "start": 9015.4,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y les ped\u00ed que sac\u00e1ramos una carta antes para temperar los efectos de lo que yo consideraba",
            "start": 9026.68,
            "duration": 15.359999999998763
        },
        {
            "text": " era muy seguro el que en sus homil\u00edas cuestionara al movimiento progresista.",
            "start": 9042.04,
            "duration": 15.040000000000873
        },
        {
            "text": " Entonces, fue muy interesante porque los sacerdotes progresistas no quisieron, porque",
            "start": 9057.08,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " de todas maneras, aunque est\u00e9n m\u00e1s cercanos al pueblo, son tambi\u00e9n muy institucionales.",
            "start": 9075.48,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y yo hice la carta en aquel entonces, fijando nuestra postura para que no lo desinformaran.",
            "start": 9090.56,
            "duration": 17.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y yo sorpresa, fue en Guanajuato, la Misa, y su intervenci\u00f3n, pero no s\u00f3lo la de \u00e9l,",
            "start": 9107.92,
            "duration": 19.200000000000728
        },
        {
            "text": " la del obispo de Guanajuato, fue una homil\u00eda, fue una intervenci\u00f3n en favor de los pobres.",
            "start": 9127.12,
            "duration": 15.040000000000873
        },
        {
            "text": " Y luego \u00e9l, adem\u00e1s es un te\u00f3logo de primer nivel, de lo mejor que tiene la iglesia cat\u00f3lica,",
            "start": 9142.16,
            "duration": 22.159999999999854
        },
        {
            "text": " del Papa en retiro, s\u00ed, Benedicto, de lo mejor, hombre muy preparado, mucho muy preparado.",
            "start": 9164.32,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00e9l vino con un discurso de avanzada, pero de avanzada, y me qued\u00e9 muy satisfecho,",
            "start": 9176.6,
            "duration": 15.199999999998909
        },
        {
            "text": " muy contento.",
            "start": 9191.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Luego se fue a Cuba y pens\u00e9, bueno, all\u00e1 va a repasarnos, a cepillarnos, como se dir\u00eda,",
            "start": 9192.8,
            "duration": 22.68000000000029
        },
        {
            "text": " el b\u00e9isbol, pues no, tambi\u00e9n muy respetuoso y consecuente.",
            "start": 9216.24,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Por eso s\u00ed me pides, adem\u00e1s lo har\u00eda yo por cualquier ser humano, le pedir\u00eda yo",
            "start": 9227.76,
            "duration": 7.279999999998836
        },
        {
            "text": " que se recupere y le deseo que salga adelante, lo hago con cualquier ser humano y m\u00e1s en",
            "start": 9235.039999999999,
            "duration": 5.960000000000946
        },
        {
            "text": " este caso, una autoridad de una iglesia, le deseo eso.",
            "start": 9241.0,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Ya nos vamos a ir, queda nada m\u00e1s, nada m\u00e1s queda para ma\u00f1ana Judith, es la \u00fanica que",
            "start": 9249.2,
            "duration": 14.639999999999418
        },
        {
            "text": " queda, t\u00fa quedas.",
            "start": 9263.84,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y t\u00fa, que ya no hacemos lista porque si no va\u2026 es que tenemos todav\u00eda, tenemos",
            "start": 9266.6,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " dos cosas m\u00e1s que tratar, una que les quiero presumir, \u00bfs\u00ed?, \u00bfme lo permiten?, \u00bfme",
            "start": 9274.36,
            "duration": 11.199999999998909
        },
        {
            "text": " permiten que yo tire aceite?",
            "start": 9285.56,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que ya estamos terminando el a\u00f1o, entonces les quiero mostrar la encuesta \u00faltima de",
            "start": 9287.56,
            "duration": 8.080000000001746
        },
        {
            "text": " ayer, la mundial, es de hoy, s\u00ed, pero la levantaron hasta ayer.",
            "start": 9295.68,
            "duration": 10.199999999998909
        },
        {
            "text": " Miren c\u00f3mo terminamos el a\u00f1o.",
            "start": 9305.88,
            "duration": 18.8799999999992
        },
        {
            "text": " Hay una encuesta que hacen cada semana, es una consultor\u00eda, Morning Consult, es una",
            "start": 9324.76,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " empresa estadounidense.",
            "start": 9335.28,
            "duration": 2.279999999998836
        },
        {
            "text": " Y entonces est\u00e1n preguntando constantemente en todos estos pa\u00edses qu\u00e9 piensa la gente",
            "start": 9337.56,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " de sus gobernantes.",
            "start": 9345.92,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, sigue Modi arriba, en primer lugar con 78 y luego nosotros con 69. Modi trae 68",
            "start": 9348.119999999999,
            "duration": 15.280000000000655
        },
        {
            "text": " a favor, 18 en contra y cuatro indecisos.",
            "start": 9363.4,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " Nosotros traemos 69 a favor, 23 en contra y ocho indecisos. Estamos en segundo lugar,",
            "start": 9372.72,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " o sea, nos hemos mantenido desde que se lleva a cabo esta encuesta en segundo lugar.",
            "start": 9383.279999999999,
            "duration": 7.880000000001019
        },
        {
            "text": " Sigo que en una ocasi\u00f3n, pero por nada, no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3 en la India y s\u00ed estuve",
            "start": 9391.16,
            "duration": 9.1200000000008
        },
        {
            "text": " en primero, una semana creo.",
            "start": 9400.28,
            "duration": 2.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Suiza, tercer lugar, 57 a favor, 22 en contra, 21 indecisos.",
            "start": 9403.16,
            "duration": 17.799999999999272
        },
        {
            "text": " Australia, cuarto lugar, 59 a favor, 28 en contra, 14 indecisos.",
            "start": 9420.96,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " Italia, 50 a favor, 42 en contra, ocho indecisos.",
            "start": 9432.359999999999,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Bolsonaro, que est\u00e1 terminando bien, porque trae 49 a favor, 43 en contra y siete",
            "start": 9440.4,
            "duration": 16.799999999999272
        },
        {
            "text": " indecisos.",
            "start": 9457.199999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es decir, aqu\u00ed se mide el m\u00e1s menos y \u00e9l trae seis de m\u00e1s.",
            "start": 9458.2,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " Costa Irlanda, 41, 42 y ah\u00ed es menos uno.",
            "start": 9474.28,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " 17, luego el presidente Biden, 42, 51 con siete, luego B\u00e9lgica, 35, 47, luego el primer",
            "start": 9490.8,
            "duration": 15.44000000000051
        },
        {
            "text": " ministro Trudeau, 38, 52, 10.",
            "start": 9506.24,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Suecia, 33, 50.",
            "start": 9513.68,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Reino Unido, 31, 52. \u00c9l va avanzando porque la primera ministra que renunci\u00f3 lleg\u00f3 a",
            "start": 9519.92,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " 9, y \u00e9l ya tiene 33.",
            "start": 9531.28,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Alemania, 30, 62, 8.",
            "start": 9537.6,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " Alemania, 30, 64, 7.",
            "start": 9543.640000000001,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Pa\u00edses Bajos, 27, 67, 6.",
            "start": 9548.28,
            "duration": 9.959999999999127
        },
        {
            "text": " Rep\u00fablica Checa, 26, 67.",
            "start": 9558.24,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Noruega, 26, 67.",
            "start": 9562.68,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " Noruega, 22, 66.",
            "start": 9570.960000000001,
            "duration": 4.279999999998836
        },
        {
            "text": " Jap\u00f3n, 22, 66.",
            "start": 9575.24,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Corea del Sur, 22, 71.",
            "start": 9580.08,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfHasta ah\u00ed est\u00e1?",
            "start": 9582.36,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " As\u00ed estamos.",
            "start": 9586.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Falta la canci\u00f3n.",
            "start": 9587.2,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Falta la canci\u00f3n, v\u00e1monos, v\u00e1monos a la canci\u00f3n.",
            "start": 9589.0,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " \u00bfA\u00f1o viejo?",
            "start": 9591.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 9596.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y tambi\u00e9n la tienen la otra.",
            "start": 9597.56,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed, nos vamos a Jalisco.",
            "start": 9602.16,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9659.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9666.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9673.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9681.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9688.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9695.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9703.4,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9714.4,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9727.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9737.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9747.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9757.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9767.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9777.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Me acord\u00e9 de que la canci\u00f3n m\u00e1s escuchada, a lo mejor me equivoco, en Colombia es La",
            "start": 9787.4,
            "duration": 16.200000000000728
        },
        {
            "text": " Pullera Colora.",
            "start": 9803.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa no tenemos la de\u2026?",
            "start": 9804.6,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1.",
            "start": 9808.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese es un homenaje para \u00e9l porque ya est\u00e1 grande, pero se\u00f1or\u2026",
            "start": 9809.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por amor se han creado los hombres en la paz de la tierra.",
            "start": 9839.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por amor hay quien haya querido regalar una estrella.",
            "start": 9849.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por amor fue una vez al calvario con una cruz a cuestas.",
            "start": 9860.68,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Aquel que tambi\u00e9n por amor entrecue el alma entera.",
            "start": 9874.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por amor se confunden las aguas y en la fuente se besan.",
            "start": 9886.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y en las alas de la mariposa los colores se crean.",
            "start": 9893.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por amor ha existido en el mundo siempre tanta belleza.",
            "start": 9904.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y el color de la naturaleza se pint\u00f3 por amor.",
            "start": 9916.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por amor se entregan.",
            "start": 9926.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por amor una noche cualquiera un amante se entrega.",
            "start": 9933.68,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Por amor en un beso se calman unos labios que esperan.",
            "start": 9955.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por amor ya no llevo las cruces que me dio el sufrimiento.",
            "start": 9965.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por ti lo que fuera mi suerte se cambi\u00f3 por amor.",
            "start": 9976.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por amor yo te quiero y te har\u00e9 toda la vida de plastica.",
            "start": 9984.68,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por amor soy de ti.",
            "start": 9998.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por amor, por amor, por amor.",
            "start": 10001.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por amor, por amor, por amor.",
            "start": 10005.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Mientras viva, por amor, soy de ti.",
            "start": 10025.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por amor, por amor, por amor.",
            "start": 10031.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por amor, por amor, por amor.",
            "start": 10034.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por amor, por amor, por amor.",
            "start": 10040.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos vemos ma\u00f1ana.",
            "start": 10050.68,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. Bueno, pues vamos a informar este d\u00eda 29 de diciembre, jueves ya estamos por terminar el a\u00f1o, ahora s\u00ed vamos a escuchar la del fin de a\u00f1o, la del a\u00f1o viejo. Usted nos dijo \u00bfqui\u00e9n era el compositor?, \u00bfde d\u00f3nde es?, porque ya llovi\u00f3, \u00bfverdad?, pero siempre se escuchaba esa. Vamos a ver si encontramos la ficha, ya la tiene, bueno, al final. \u00bfDe Guadalajara? Vamos a\u2026 \u00bfDe Guadalajara? Ah, de Guadalajara, de Jalisco. Vamos a\u2026 Jalisco tiene muy buenos compositores, por ejemplo, Marco Antonio Mu\u00f1iz, es de Jalisco, \u00bfno?, \u00bfno?, \u00bfde Michoac\u00e1n?, no. Mu\u00f1iz. No se pod\u00eda llevar serenata con \u00e9l porque sal\u00eda la novia y quer\u00eda saludarlo a \u00e9l, no al novio, porque uno de los mejores cantantes de M\u00e9xico. A ver si tambi\u00e9n ponemos algo de \u00e9l, ya debe estar grande, pero \u00bfqu\u00e9 voz?, hay una que me gusta mucho, bueno, me gustan mucho, por amor\u2026 Bueno, ya tenemos repertorio. Vamos a escuchar el informe sobre autos extranjeros que se est\u00e1n regularizando y ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de continuar con el programa. Va a informar Rosa Isela Rodr\u00edguez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, que nos da mucho gusto que se est\u00e1 reincorporando despu\u00e9s de que tuvo un accidente, dir\u00edan en algunos lugares. Una ca\u00edda es que ella es joven, pero ya la gente mayor, pues debemos de tener cuidado, y ya en escaleras y en el ba\u00f1o, hay que tener barandales, porque es riesgoso ya las ca\u00eddas a determinada edad, pero Rosa Isela est\u00e1 muy joven y se recuper\u00f3 pronto. Adelante. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Informar sobre los avances al cierre de este a\u00f1o del programa de regularizaci\u00f3n de autos usados de procedencia extranjera, una estrategia que nos encomend\u00f3 el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Nuevo Le\u00f3n, Puebla, Sinaloa, Sonora, Tamaulipas y Zacatecas. En total, en estos nueve meses de funcionamiento del programa, se han regularizado m\u00e1s de un mill\u00f3n cuarenta y siete mil veh\u00edculos. Asimismo, se han obtenido recursos por m\u00e1s de dos mil seiscientos millones de pesos y como est\u00e1 en esta gr\u00e1fica y se han pagado seiscientos setenta y seis millones cien mil pesos. Quiero aprovechar esta oportunidad para hacer un reconocimiento de coraz\u00f3n a los gobernadores de los estados participantes y a sus equipos, a instituciones como la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, la Secretar\u00eda de Hacienda, la Consejer\u00eda Jur\u00eddica, a los hombres y mujeres con vocaci\u00f3n de servicios que han hecho posible el \u00e9xito y la buena acogida de este programa que usted concibi\u00f3, se\u00f1or presidente, para este pa\u00eds. A los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana y al violencia, sino a trav\u00e9s de las acciones que generan bienestar. Finalmente, tambi\u00e9n informar que atendiendo a la instrucci\u00f3n presidencial, los esfuerzos para regularizar los veh\u00edculos usados provenientes del extranjero van a continuar durante el a\u00f1o 2023. Del pr\u00f3ximo 1 de enero al 31 de marzo, los 141 m\u00f3dulos establecidos en 14 estados de la Rep\u00fablica van a seguir funcionando para todos aquellos que a\u00fan no se han beneficiado de ellos puedan hacerlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo. Con esto volvemos a refrendar el compromiso del Gobierno de M\u00e9xico para generar beneficios, concretos, certeza jur\u00eddica y seguridad para las familias de todo el pa\u00eds. Entonces, ya, se\u00f1or presidente, de acuerdo a su instrucci\u00f3n, a partir de este fin de a\u00f1o, a partir de hoy de ma\u00f1ana, se publica por parte de la Consejer\u00eda Jur\u00eddica de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n el nuevo decreto que permite ampliar el programa por tres meses m\u00e1s. Y aprovecho el uso de este importante espacio para tambi\u00e9n dar informaci\u00f3n sobre el tema de preliberaciones y amnist\u00edas. De acuerdo con la instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, hemos podido liberar a personas que por falta de recursos econ\u00f3micos en su gran mayor\u00eda no contaron con una defensa jur\u00eddica adecuada para obtener alg\u00fan beneficio. Por eso llevamos a cabo un trabajo coordinado con autoridades federales y estatales de procuraci\u00f3n y administraci\u00f3n de justicia, as\u00ed como de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para avanzar en la liberaci\u00f3n de personas adultas mayores, de personas con enfermedades graves o en fase terminal, tambi\u00e9n personas v\u00edctimas de tortura o personas que han permanecido durante mucho tiempo en prisi\u00f3n sin ser sentenciadas. El 21 de noviembre de este a\u00f1o al 28 de diciembre, es decir, al d\u00eda de ayer, han quedado en libertad en este periodo 692 personas que permanec\u00edan en alg\u00fan centro penitenciario. 662 fueron preliberaciones y 30 amnist\u00edas. Mientras que en un periodo m\u00e1s amplio, de acuerdo a cuando nos dieron la instrucci\u00f3n de acelerar este proceso, de julio pasado a la fecha, 4,120 personas han sido preliberadas y hoy pueden ser participes de un acto de justicia del gobierno. Adem\u00e1s, en este mismo periodo se han otorgado 220 amnist\u00edas. Decir que en total 4,340 personas han sido liberadas y hoy se encuentran con sus familias buscando reincorporarse plenamente a su vida. Con acciones como estas avanzamos en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s humanitaria, igualitaria y justa, porque la libertad despu\u00e9s de la vida es el bien m\u00e1s preciado del ser humano. Muchas gracias por su atenci\u00f3n. Muchas gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buen d\u00eda para todas y para todos. Me voy a permitir dar un informe sobre uno de los programas m\u00e1s importantes que encabeza el gobierno de M\u00e9xico en materia preventiva. Me voy a referir al sistema de alerta s\u00edsmica mexicana, pero antes quisiera referirme al Servicio Sismol\u00f3gico Nacional que suele confundirse. El Servicio Sismol\u00f3gico Nacional es una acci\u00f3n, un programa que encabeza el gobierno de M\u00e9xico y que nos auxilia y adem\u00e1s determina como instituci\u00f3n oficial la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Este Servicio Sismol\u00f3gico Nacional nos auxilia dando los datos precisos del epicentro de un sismo, la ubicaci\u00f3n precisa, la magnitud y la profundidad. Por supuesto, estos datos oficiales nos lo otorga la UNAM a trav\u00e9s del gobierno de M\u00e9xico para auxiliar a la poblaci\u00f3n con la informaci\u00f3n fidedigna. Cuenta con una instrumentaci\u00f3n s\u00edsmica en todo el territorio nacional. Este Servicio Sismol\u00f3gico Nacional est\u00e1 ubicado en todo el territorio nacional. Aqu\u00ed en el primer mapa podemos ver la distribuci\u00f3n de los sensores de banda ancha del Servicio Sismol\u00f3gico Nacional para la detecci\u00f3n y el registro de estos sismos. Hay que puntualizar que este servicio no lleva a cabo alertamiento, solamente nos otorga los datos fidedignos en cuesti\u00f3n de segundos de en d\u00f3nde se est\u00e1 llevando a cabo la magnitud y la ubicaci\u00f3n. Ahora bien, el sistema de alerta s\u00edsmica fue dise\u00f1ada principalmente para la Ciudad de M\u00e9xico para alertar a la poblaci\u00f3n sobre los sismos que ocurren en las costas de Guerrero. Como todos sabemos, el tiempo de alertamiento est\u00e1 en funci\u00f3n de la distancia del epicentro de la magnitud. Como sabemos, en los sismos en la costa pueden brindar hasta 40 segundos a la poblaci\u00f3n del Valle de M\u00e9xico para tomar una determinaci\u00f3n de auxilio y de resguardo para la vida. Solamente existe un sistema de alerta s\u00edsmica m\u00e1s conocido como SASMEX operado por el Centro de Instrumentaci\u00f3n y Registro S\u00edsmico AC y emite el alertamiento. En el segundo mapa podemos ver c\u00f3mo est\u00e1 distribuido los sensores de Cires para el alertamiento. Podemos ver con mucha precisi\u00f3n que es todo el occidente y buena parte del suroeste y centro sur de nuestro pa\u00eds que es en donde tenemos el mayor riesgo de sismicidad y es en donde se ha determinado que se distribuyan estos sensores. El sistema de alerta s\u00edsmica se desarroll\u00f3 a la costa del Pac\u00edfico y del Centro Sur de Jalisco a Oaxaca. El Cires en 1989 desarroll\u00f3 este sistema, ellos son los due\u00f1os de esta patente de los algoritmos, desarroll\u00f3 el sistema de alerta s\u00edsmica para la Ciudad de M\u00e9xico entrando en 2001 y en 2003 inician las operaciones en Oaxaca. En el a\u00f1o ya de 2012 se incorporan otros estados y se instala el sistema de alerta s\u00edsmica mexicana que encabeza el gobierno de M\u00e9xico. Es decir, no s\u00f3lo se queda en la Ciudad de M\u00e9xico y en Oaxaca, sino que hay una ampliaci\u00f3n de estas estaciones s\u00edsmicas a los estados de Jalisco, de Colima, de Michoac\u00e1n, Guerrero, Oaxaca y el estado de Puebla. En el siguiente mapa podemos ver esta cobertura espacial, c\u00f3mo es que se tienen distribuidos estos transmisores que nos ayudan a alertar a la poblaci\u00f3n. Ya lo mencionamos, en el centro del Estado de M\u00e9xico, Ciudad de M\u00e9xico, Michoac\u00e1n, Morelos, Puebla, Guerrero y Oaxaca, que adem\u00e1s nos ayudan con once transmisores de la se\u00f1al de alerta por radio que nos ayudan a auxiliar a la poblaci\u00f3n. Quisiera hacer aqu\u00ed una acotaci\u00f3n. En los estados de Chiapas y de Tlaxcala cuentan con un sistema de alarma s\u00edsmica que no es de alerta s\u00edsmica. La alerta s\u00edsmica suena y te da un tiempo determinado a partir del epicentro para que hagamos acciones preventivas como las que ya conocemos. Pero en Chiapas y Tlaxcala, por iniciativa propia con recursos propios de los estados, cuentan con este sistema de alarma s\u00edsmica, es decir, suena al mismo tiempo que se percibe el sismo. En este mapa, en la siguiente l\u00e1mina, podemos ver con mucha claridad en color verde cu\u00e1les en los estados en donde tenemos un riesgo bajo de sismicidad, en color amarillo el riesgo miedo es medio y en rojo el riesgo alto, que es en donde hemos estado trabajando a lo largo de estos a\u00f1os y no ha sido la excepci\u00f3n en este sexenio en donde se ha incrementado esta alerta s\u00edsmica. El sistema cuenta con estos sensores que registran los sismos de la costa desde Jalisco hasta Oaxaca y se emite el alertamiento a los estados de Michoac\u00e1n, Guerrero, Oaxaca, Morelos, Ciudad de M\u00e9xico, Estado de M\u00e9xico y Puebla. Durante 2023, uno de los proyectos m\u00e1s importantes que estamos impulsando desde este 2022, pero que se va a concretar en 2023 y 2024, es la ampliaci\u00f3n de la difusi\u00f3n de este sistema en el estado de Colima. Est\u00e1 fuera completamente de consideraci\u00f3n t\u00e9cnica contar con un alertamiento en todo el pa\u00eds, sobre todo por el riesgo s\u00edsmico en la zona del noroeste del pa\u00eds que es muy bajo. Nos tenemos que concentrar en la zona de alto riesgo. El SASMEX entre 1991, que es cuando se echa a andar este sistema de alerta s\u00edsmica, hasta el 2022 ha captado m\u00e1s de 10.500 sismos, de los cuales para 171 se ha emitido una alerta s\u00edsmica. De 10.500 sismos, 171 con alerta s\u00edsmica. Los avisos de alerta se reciben a trav\u00e9s de radiorreceptores aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico con los alto parlantes del C5, que es adem\u00e1s el de mayor utilidad porque es el que alerta el mayor n\u00famero de personas. Y desde 1993 tambi\u00e9n se alerta v\u00eda la radio comercial AM y FM y televisi\u00f3n y pr\u00f3ximamente para 2023 estaremos a trav\u00e9s de la telefon\u00eda celular. Por \u00faltimo y concluyo mi participaci\u00f3n mencionando que la Coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil trabaja de manera permanente en estos programas preventivos para la poblaci\u00f3n para actualizar la detecci\u00f3n de sismos y la plataforma de comunicaciones. Con la finalidad de difundir durante el 2023 el alertamiento s\u00edsmico a la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de la telefon\u00eda celular llamado Cellbroth Cats, el gobierno de M\u00e9xico implementa el proyecto Sistema Integral de Env\u00edo Massivo de Mensajes CAP. Este programa, esta propuesta se viene trabajando desde 2019 de manera conjunta con el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana y la Coordinaci\u00f3n de Estrategia Digital Nacional de Presidencia. Evidentemente que este es uno de los proyectos m\u00e1s importantes que tendremos para el pr\u00f3ximo a\u00f1o. Vamos a continuar con la homologaci\u00f3n de los sonidos y de los mensajes en donde tenemos distribuido todo nuestro sistema de alerta s\u00edsmica para que sea el mismo mensaje para la poblaci\u00f3n y, por supuesto, la ampliaci\u00f3n del sistema para los estados de Colima y del Estado de M\u00e9xico. Eso ser\u00eda todo, se\u00f1or. Con permiso. \u00bfQued\u00f3 algo pendiente? \u00bfC\u00f3mo? No hay otro pendiente, v\u00e1monos. Liliana Noble Alem\u00e1n. Gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas, Liliana Noble de Pulso Saludable. Buenos d\u00edas, secretaria Laura. Buenos d\u00edas. Me gustar\u00eda preguntarle, se\u00f1or presidente, hace unos d\u00edas, dos exactamente se conmemor\u00f3 el D\u00eda Internacional para la Preparaci\u00f3n de las Epidemias. En M\u00e9xico se tienen registradas alrededor de cuatro m\u00e1s o menos las m\u00e1s destacadas. Estas dos \u00faltimas, la del 2009 de la influenza H1N1 y la que ahora mismo estamos viviendo del nuevo coronavirus SARS-CoV-2. Yo quisiera preguntarle si ha instruido en su gobierno a que se queden algunas bases sentadas establecidas para futuras pandemias o epidemias. Esa ser\u00eda mi pregunta. S\u00ed, la verdad, Liliana, que nosotros desde el inicio de la pandemia del COVID dimos a conocer que cont\u00e1bamos con un equipo de primera en todo lo relacionado con la atenci\u00f3n de epidemias, de pandemias. Y este equipo se mantiene empezando porque el secretario de Salud, el doctor Alcoser, es un cient\u00edfico destacad\u00edsimo, Premio Nacional de Ciencia, Hugo L\u00f3pez Gatel, lo mismo, ha tenido un desempe\u00f1o ejemplar en la atenci\u00f3n a la pandemia del COVID y \u00e9l se hace cargo de toda la estrategia que tiene que ver con la prevenci\u00f3n de epidemias, vacunaci\u00f3n y tiene un equipo muy profesional. Entonces, s\u00ed tenemos esa \u00e1rea cubierta muy profesionalmente, no es algo que nos preocupe por deficiencias o por falta de profesionalismo, o sea, son muy buenos los encargados de esta \u00e1rea. Y cuando est\u00e9n aqu\u00ed, en martes, este martes que viene, ellos van a traer ya alg\u00fan informe de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Salud, de la Y tambi\u00e9n se perfila alguna candidata como mujer, muchas de estas mujeres que entrevist\u00e9 me comentaban que tal vez con usted ser\u00eda la realidad o la posibilidad de que en M\u00e9xico por primera vez existiera una mujer presidenta. Yo quisiera preguntarle, se\u00f1or presidente, si en su gobierno existe la posibilidad de establecer a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda del Trabajo una, pues si no una obligatoriedad, pero s\u00ed una recomendaci\u00f3n de que se igualaran los salarios de los hombres y de las mujeres sin que sea el hecho de ser mujeres una percepci\u00f3n que impida que ganemos lo mismo que un hombre en la igualdad de circunstancias laborales. Eso ser\u00eda mi segunda pregunta. Se ha ido avanzando bastante, antes era m\u00e1s la diferencia, completamente injusto, ahora es menos, se destaca m\u00e1s la participaci\u00f3n de las mujeres en todas las \u00e1reas y adem\u00e1s el ingreso. Yo puedo decirles que en los programas de bienestar, que estamos hablando de 25 millones de familias, pues la mitad son mujeres, de beneficiarios, incluso hasta en labores del campo. En el Sembrando Vida ya el porcentaje de participaci\u00f3n de mujeres es muy alto, en el programa de fertilizantes para la producci\u00f3n ya la participaci\u00f3n de las mujeres es tambi\u00e9n muy alto y en todo lo que tiene que ver con educaci\u00f3n son mayor\u00eda. O sea, reciben m\u00e1s becas mujeres que hombres, estudiantes. Y esto se est\u00e1 expresando, manifestando cada vez m\u00e1s en el gobierno nuestro tambi\u00e9n, m\u00e1s mujeres. Y pues una recomendaci\u00f3n para no hablar de consejo, pero a lo largo de mi vida p\u00fablica he constatado que las mujeres son muy responsables, muy trabajadoras, honestas, son muy buenas para el servicio p\u00fablico. Aqu\u00ed est\u00e1, Laura Vel\u00e1zquez, de Protecci\u00f3n Ciudadan, ha hecho una labor excepcional, de de primera. Todo este a\u00f1o enfrentamos inundaciones, derrumbes, estuvimos tambi\u00e9n afectados por temblores, afortunadamente no de mucha intensidad, pero ella est\u00e1 pendiente. Seguridad p\u00fablica, por primera vez una mujer y con un desempe\u00f1o ejemplar, respetada por por los secretarios de Defensa, secretarios de Marina, por el secretario de Gobernaci\u00f3n, por los integrantes del Gabinete de Seguridad, ella coordina. Entonces, sin duda las mujeres tienen un desempe\u00f1o de primer orden. Y en cuanto a lo econ\u00f3mico, es completamente injusto, no tiene ninguna justificaci\u00f3n el pagar menos a una mujer que a un hombre. Ese es mi punto de vista. En el gabinete nosotros procuramos mantener el equilibrio. Tengo la dicha de que cuando fui jefe de gobierno eran m\u00e1s las mujeres que integraban el gabinete que los hombres y fue un buen gobierno, si no, no estar\u00eda yo aqu\u00ed. Y ahora tambi\u00e9n la mitad mujeres, la mitad hombres y un buen trabajo. Desde luego, cuando hablamos de elecciones para gobernadoras, gobernadores, presidentas, mujeres, hay\u2026 es igual, estamos por la igualdad de g\u00e9nero, porque a veces decimos igualdad de g\u00e9nero y estamos pensando nada m\u00e1s en un g\u00e9nero. Es igualdad y todos tienen las mismas posibilidades. Y en el caso de nuestro movimiento, ya definimos el m\u00e9todo para elegir, que va a ser una encuesta y la gente va a decidir a qui\u00e9n quiere y es a qui\u00e9n vamos a apoyar, mujer o hombre, hombre o mujer. Entonces, eso est\u00e1 resuelto, pero s\u00ed tenemos que seguir luchando. Adem\u00e1s, ya es un movimiento nacional, mundial, mayoritario, porque de acuerdo a la poblaci\u00f3n en M\u00e9xico son m\u00e1s las mujeres que los hombres. Entonces, es un movimiento mayoritario. Gracias, se\u00f1or presidente. Y finalmente, tuve la oportunidad de estar en Cires, en la colonia del Valle, y me dec\u00eda el ingeniero y quisiera, si me lo permite, preguntarle a Laura. Lo que entiendo es que ellos desarrollaron el algoritmo y ellos tienen esta herramienta para que cuando sobreviene el sismo lo mandan directamente este alertamiento al sistema de alerta s\u00edsmica y de ah\u00ed se reproduce a trav\u00e9s de estos sensores que se tienen en estas zonas de alta complejidad. Yo quisiera conocer, si me lo permite, se\u00f1or presidente, Laura, si existe alg\u00fan retraso, \u00bftendr\u00eda que ver con el C5 o de qu\u00e9 forma se podr\u00eda resolver este peque\u00f1o espacio que a veces hasta de 20, 30 segundos que son muy muy prioritarios en un alertamiento s\u00edsmico, pero que pudiera ser, me hac\u00edan referencia el ingeniero en Cires, que pudiera ser ah\u00ed una cuesti\u00f3n de la r\u00e9plica del C5? \u00bfEsto es as\u00ed o c\u00f3mo funciona exactamente? Gracias. Ser\u00eda bueno tambi\u00e9n que explicaras de qui\u00e9nes se fundaron e integran esta asociaci\u00f3n, porque son ingenieros y algunos fallecidos que iniciaron con este sistema y hay que recordarlos, porque gracias a ellos se inici\u00f3 con lo de la alerta s\u00edsmica. Con permiso, presidente. \u00bfRetraso en el sonido, en el alto parlante? S\u00ed, en efecto, de manera permanente se est\u00e1 dando mantenimiento a los alto parlantes del C5 para que no haya, sino de no ser\u00eda de alto funcionamiento, porque la alerta s\u00edsmica se da en tiempo y forma, es uno de los proyectos m\u00e1s eficientes en el mundo. Evidentemente que por eso continuamos trabajando con el Cires, porque lo hemos constatado, su eficiencia es magn\u00edfica. S\u00ed nos ha alertado hasta por 30 segundos, incluso m\u00e1s, para alertarnos y podernos resguardar. Por eso es que el gobierno de M\u00e9xico determina continuar trabajando al lado del Cires, que como bien dices, ellos son los due\u00f1os de la patente y de estos algoritmos. El Cires es una asociaci\u00f3n civil constituida en 2002 y esta es con fines no lucrativas, dedicada a la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica. Se cre\u00f3 como un centro de fundaci\u00f3n, es el centro de fundaci\u00f3n Javier Barros Sierra en junio de 1986, un a\u00f1o despu\u00e9s del Gran Sismo de 1985. Y esto fue principalmente con el objetivo de promover el desarrollo de la tecnolog\u00eda aplicada en la instrumentaci\u00f3n s\u00edsmica. Son muy eficientes, son muy funcionales, conocen muy bien la Rep\u00fablica Mexicana, evidentemente cu\u00e1l es la zona de mayor riesgo de alta sismicidad y s\u00ed hay un proyecto que estamos trabajando de manera conjunta para incrementar este n\u00famero del sistema, el que sea un poco m\u00e1s amplio. Quedar\u00e1 pendiente para el pr\u00f3ximo sexenio, por ejemplo, Baja California o el sur de Chiapas, que con eso estar\u00edamos cubriendo toda la zona de alto riesgo de sismicidad. Muy bien, vamos con Pedro Villa. Presidente, buenos d\u00edas. Pedro Villa, Cana del Peri\u00f3dico Universal. Presidente, preguntarle. Hoy se da a conocer un documento interno del Insabi donde se reporta que s\u00f3lo se entregan tres de cuatro medicamentos o insumos solicitados por los sistemas de salud estatales. \u00bfHasta cu\u00e1ndo se podr\u00eda regularizar este desabasto? \u00bfSer\u00eda hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o, en 2024, como usted ha mencionado, un sistema de salud ejemplar como el de Dinamarca? Hemos avanzado mucho. Yo les comentaba que ya se compraron todos los medicamentos que se requieren para el 23 y el 24, ya est\u00e1n comprados. Las claves, as\u00ed se les conoce, que se requieren para centros de salud, para hospitales, ya salimos adelante. Con esto que estaba echado a perder por la corrupci\u00f3n era el negocio de pol\u00edticos y de traficantes de influencia. Hemos hablado de que 10 empresas que ni siquiera tienen laboratorios le vend\u00edan al gobierno 100 mil millones de pesos y tres 60 mil millones de pesos. Fueron las que hicieron la campa\u00f1a contra nosotros de que no hab\u00eda medicamentos para ni\u00f1os de c\u00e1ncer y toda la campa\u00f1a en contra de los medios de informaci\u00f3n, porque tambi\u00e9n los medios estaban involucrados. Tres empresas pagaban publicidad a los medios de informaci\u00f3n, entregaban moches, chayote a ciertos periodistas. Nada m\u00e1s que eso ya se termin\u00f3. No se pod\u00eda comprar los medicamentos en el extranjero, estaba prohibido por ley, tuvimos que hacer una reforma legal y abrir la compra a pa\u00edses del extranjero. Hemos un acuerdo con la UNO y ya tenemos la adquisici\u00f3n de los medicamentos. Ahora tenemos que seguir con la distribuci\u00f3n de los medicamentos y luego la llamada \u00faltima familia, ya la entrega a cada unidad m\u00e9dica, a cada centro de salud, a cada hospital. Y en eso estamos. Se ha avanzado mucho. El martes habl\u00e1bamos que ya en los estados donde iniciamos todo el plan para mejorar el sistema de salud p\u00fablica ya tenemos m\u00e1s de 90 por ciento de abasto de medicamentos, o sea, m\u00e1s de 90 por ciento de recetas surtidas en nueve estados. Y estamos avanzando y yo espero que para mediados, vamos a tardar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo, ya tengamos un sistema de salud de calidad de los mejores del mundo. Es mi compromiso y s\u00e9 cumplir los compromisos. Y se est\u00e1 avanzando, enfrentando obst\u00e1culos, porque hay que reparar instalaciones, hay que equipar hospitales, hay que contar con los m\u00e9dicos generales, con los m\u00e9dicos especialistas. No he visto una nota en El Universal ni en ning\u00fan peri\u00f3dico convencional o en la radio, un reportaje en la televisi\u00f3n del da\u00f1o que hicieron los neoliberales corruptos al aplicar la pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a las universidades con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n. El da\u00f1o tan grave que causaron, porque ahora no tenemos los m\u00e9dicos ni mucho menos los especialistas que necesita el pa\u00eds. Y eso tuvo que ver con la pol\u00edtica neoliberal o neoporfirista, la pol\u00edtica privatizadora de pensar que la salud como la educaci\u00f3n son privilegios y no derechos de los ciudadanos. Entonces, no ha habido autocr\u00edtica. Afortunadamente vamos saliendo. En el caso de los m\u00e9dicos, estamos contratando m\u00e9dicos de otros pa\u00edses y haciendo convocatorias para que se cuente con los especialistas que se necesitan en todo el pa\u00eds. Nos ha ayudado mucho, mucho y se lo agradecemos de todo coraz\u00f3n al gobierno de Cuba. Acabo de hablar con el presidente, Miguel D\u00edaz Canel, antier, por tel\u00e9fono, conversamos Le agradec\u00ed porque nos han enviado 500 especialistas y as\u00ed es como venimos avanzando para que tengamos todos los especialistas, porque ayer, muantier, el martes, lo dec\u00eda Zo\u00e9 Robledo, casi no hab\u00eda consultas que daban especialistas o que los pacientes necesitaban especialistas, no se daban consultas porque no se tienen especialistas. Cuando inici\u00f3 el gobierno nuestro yo ten\u00eda ya pensado el levantar el sistema de salud y lo primero que hice en el 19 fue una gira para visitar 80 hospitales del programa Inns Bienestar. Y no se me va a olvidar de que de esos 80 hospitales tres est\u00e1n en Yucat\u00e1n, porque ese programa no lo descentralizaron y tiene unidades m\u00e9dicas y si hay 20, 30 unidades m\u00e9dicas hay un hospital de segundo nivel que atiende las unidades m\u00e9dicas. En el caso de Yucat\u00e1n son tres hospitales y en ninguno de los tres hab\u00eda pediatras y as\u00ed recorr\u00ed y no hab\u00eda especialistas. Entonces, por eso le agradecemos mucho al gobierno de Cuba y desde luego refrendamos hermandad con el pueblo de Cuba y con todos los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe. Me gustar\u00eda este fin de a\u00f1o hablar con todos los presidentes, no lo puedo hacer, pero un saludo al pueblo de Guatemala, al pueblo de Honduras, al pueblo de El Salvador, al pueblo de Belice, un saludo al pueblo de Argentina, al pueblo de Uruguay, al pueblo de Per\u00fa que ahora est\u00e1 atravesando por una situaci\u00f3n dif\u00edcil, dese\u00e1ndoles que el a\u00f1o que viene sea mejor. Y tambi\u00e9n un saludo al pueblo de Brasil. Hoy sale Beatriz, mi esposa, me va a representar en la toma de posesi\u00f3n del presidente Lula en Brasilia, va a ser el d\u00eda 31, el d\u00eda 1\u00ba, iniciando 2023, y sostengo lo que dije cuando estuvo por ac\u00e1 el presidente electo. Esto que Lula es una bendici\u00f3n para el pueblo de Brasil, David del Brasil, igualdad y alegr\u00eda con Lula. Entonces, esto que sostiene sobre los medicamentos ya lo estamos atendiendo y queda como compromiso p\u00fablico el que vamos a tener uno de los mejores sistemas de salud p\u00fablica el a\u00f1o pr\u00f3ximo. Esto significa que todos los que no tienen seguridad social, que es la mitad de la poblaci\u00f3n, van a poder ser atendidos medicamente, no s\u00f3lo se trata de que se tenga el llamado cuadro b\u00e1sico de medicamentos, un n\u00famero determinado, no, sino todos los que se necesiten y de manera gratuita, es garantizar el derecho a la salud. Entonces, es un proceso, les hablaba hace un momento de que quer\u00eda yo iniciar la rehabilitaci\u00f3n del sistema de salud desde el comienzo del gobierno, pero nos vino la pandemia, nos metimos de lleno a eso y una vez que ya no es lo mismo afortunadamente en cuanto a contagios por COVID ya estamos levantando el sistema de salud y vamos a seguir avanzando, porque es algo important\u00edsimo. Me gust\u00f3 mucho la frase con la que termin\u00f3 Rosa Yzela, su informe, dice, se puede ser la vida, lo m\u00e1s importante es la libertad, pero despu\u00e9s de la vida. As\u00ed es, \u00bfno? S\u00ed, se\u00f1or. O sea, la salud es important\u00edsimo, es un derecho. Presidente, aprovechando que est\u00e1 la Secretar\u00eda de Seguridad, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda el balance que se tiene de este a\u00f1o en materia de seguridad? Hay algunas cifras que reportan en materia de mujeres, algunos delitos que han subido, \u00bfcu\u00e1l es el reporte que se tiene en esta materia de seguridad? Hemos avanzado mucho este a\u00f1o. Por ejemplo, este a\u00f1o fue muy notorio el que ya empezamos a bajar la incidencia delictiva espec\u00edfico en lo relacionado con homicidios, porque cuando entramos al gobierno iba as\u00ed, a ver si no tienen ah\u00ed la l\u00e1mina. Y este a\u00f1o es ya cuando empezamos con un descenso, empez\u00f3 a disminuir, porque los primeros a\u00f1os todav\u00eda nos cost\u00f3, claro, se logr\u00f3 detener la tendencia al alza. Esto es lo que ven\u00eda. Si no hubi\u00e9semos aplicado las medidas que estamos llevando a cabo, la estrategia que se est\u00e1 implementando, la tendencia era esta, esto. Y lo que hicimos, porque era un impulso ascendente, fue detener en el caso de homicidios, s\u00f3lo detener, porque ahorita vamos a ver otra gr\u00e1fica donde se ve mejor, pero ya aqu\u00ed ya empez\u00f3 y \u00faltimamente m\u00e1s, o sea, lo que es 2022. A ver, ahora s\u00ed la gr\u00e1fica anterior es esto. Aqu\u00ed entramos, 33 mil 737, el promedio diario 92, asesinatos, todav\u00eda 19 por esa tendencia al alza, 34 mil 715. \u00bfTe acuerdas que aqu\u00ed vino Jorge Ramos uno o dos veces a decirnos esto? Que s\u00ed, en efecto eran los indicadores m\u00e1s altos. Entonces, nos llev\u00f3 tiempo por, repito, el incremento que se tra\u00eda, la din\u00e1mica de incremento de violencia, y aqu\u00ed empez\u00f3 a bajar ya menos que el 18 y ya 22, y los Esto es importante y lo que estamos proponi\u00e9ndonos es reducir m\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9 no ponen lo de porcentajes? Tambi\u00e9n vuelvo a lo mismo, si no hay contexto no se entiende el texto o no hay texto sin contexto. Entonces, en la prensa que no nos quiere, pues son expertos en sacar de contexto un problema, van a las podridas, a buscar las podridas. Entonces, esto se olvida. Este es el sexenio del presidente Salinas, un incremento en su sexenio en homicidios de 9.2, Sedillo redujo homicidios en 31.2, Fox lo aument\u00f3 muy poco, en 31.6, este es el campe\u00f3n, Calder\u00f3n, lo increment\u00f3 casi 200 por ciento. La guerra, lo irracional, lo absurdo, Pe\u00f1a lo increment\u00f3 en 59 y nosotros lo hemos bajado en 10.3, nada m\u00e1s que esto tampoco sale en El Universal. Imag\u00ednense una primera plana de El Universal as\u00ed, as\u00ed nada m\u00e1s. Ni ayer que fue el d\u00eda de los inocentes. Preguntarle si ya se tiene confirmado o se descart\u00f3 que el presidente Joe Biden aterrice en su pr\u00f3xima visita a nuestro pa\u00eds en el AIFA y si se tocara el tema de Gennaro Garc\u00eda Luna en esta visita que har\u00e1 el mandatario estadounidense aqu\u00ed a Palacio Nacional, porque el juicio contra el exsecretario de Seguridad P\u00fablica comienza a mediados de enero. \u00bfSe tiene contemplado esto? Y tambi\u00e9n conocer su opini\u00f3n acerca de estos espectaculares que han sido contratados en diversas partes del pa\u00eds promoviendo una silueta similar a la de Claudia Schenba, con la leyenda Claudia. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n? Algunos al interior de Morena han hecho algunas cr\u00edticas a esto. La oposici\u00f3n considera que son actos adelantados de electorales para la presidencia de 2024. Bueno, se est\u00e1 viendo lo de la llegada del presidente Biden, lo est\u00e1 viendo el servicio secreto de Estados Unidos, lo que era antes el Estado Mayor. Nosotros estamos plante\u00e1ndoles que lo mejor es que el avi\u00f3n aterrice en el aeropuerto de Felipe \u00c1ngeles. Y ayer les explicaba yo que no es un asunto log\u00edstico, sino pol\u00edtico, porque el universal y el Reforma\u2026 imag\u00ednense, Loredemola, Sarmiento, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, encargar\u00edan de decir que es tan inseguro y est\u00e1 tan mal hecho y tan distante el aeropuerto de Felipe \u00c1ngeles, que ni el presidente Biden quiso llegar a ese aeropuerto o sus agentes de seguridad no lo recomendaron. A\u00fan cuando ya el primer ministro Trudeau acept\u00f3 llegar, entonces es s\u00f3lo lo que se les est\u00e1 informando al gobierno de Estados Unidos, que no se presten a esta oposici\u00f3n ramplona y conservadora, que se vale de todo, pero eso lo van a resolver los de la secreta. Le dec\u00eda yo a uno de ellos que ac\u00e1 se portan muy bien cuando voy a Estados Unidos, son los que cuidan, porque aparte de la CIA y la DEA existe el servicio secreto que tiene esa funci\u00f3n. Y hay uno que es muy simp\u00e1tico y son buenas personas. Le contaba yo que all\u00e1 en mi pueblo hab\u00eda una gente que nos vigilaba cuando \u00e9ramos opositorios, ya muri\u00f3, fui nada. De aquellos agentes polic\u00edas que ten\u00eda gobernaci\u00f3n antes, que de repente o casi siempre se reun\u00edan en el caf\u00e9 Habana, all\u00e1 en Bucareli, y ten\u00edan uno o dos y todav\u00eda est\u00e1n algunos. Y eran muy notorios, muy conocidos, este era muy simp\u00e1tico y le dec\u00edamos nosotros, es de la secreta o no. No te puedo decir porque si no ya no voy a ser de la secreta. Pero en eso est\u00e1n, est\u00e1n resolviendo los de la secreta. Aqu\u00ed afortunadamente ya no est\u00e1 el Estado Mayor Presidencial, porque esos eran los que mandaban, no pod\u00eda el presidente hacer nada, lo ten\u00edan rodeado, ocho mil elementos, eso tampoco lo ha publicado el Universal. Cuidaban al presidente de M\u00e9xico, ocho mil elementos del Estado Mayor Presidencial. Y ahora en Ayudan\u00eda son 15, la mayor\u00eda mujeres, por cierto, y profesionales que se van ah\u00ed formando porque recorren todo el pa\u00eds conmigo, van aprendiendo, van conociendo M\u00e9xico, recogiendo los sentimientos de la gente, van consolid\u00e1ndose en sus ideales, en sus principios. Y ya cuando vemos que est\u00e1n formados y hay alg\u00fan lugar en donde requerimos a alguien de confianza, a ver, t\u00fa estudiaste Econom\u00eda, t\u00fa estudiaste Ciencia Pol\u00edtica, t\u00fa estudiaste Ingenier\u00eda, t\u00fa estudiaste Contabilidad. J\u00f3venes, aqu\u00ed hay que formar cuadros, hay que pensar siempre en el relevo generacional. \u00bfQu\u00e9 otra cosa preguntaste? Lo de Clavechem\u00e1n, los espectaculares que se han contratado. Ah, pues eso es un asunto del movimiento, del partido. Lo ideal ser\u00eda que todos tuvieran la misma oportunidad. Yo s\u00ed puedo decirles que no tengo preferencia por ninguno, para m\u00ed todos los que aspiran de nuestro movimiento son de primera. Re\u00fanen todos los requisitos, tienen un perfil excepcional, no s\u00f3lo son de los mejores servidores p\u00fablicos, administradores pol\u00edticos de M\u00e9xico, sino del mundo para que dimensionemos lo que tenemos, de los mejores del mundo. Y vuelvo a repetir, no es f\u00e1cil gobernar, no es que es un actor, un c\u00f3mico que le cae muy bien a la gente, un artista, un millonario. No, no, no, no, no, la pol\u00edtica es un oficio, y de vida. Y por eso estoy muy contento, mucho, mucho, muy contento, porque los que est\u00e1n son de verdad de primera. Ser\u00eda lamentable que iniciada un proceso de transformaci\u00f3n no tuvi\u00e9semos acciones para garantizar la continuidad con cambio, que no tuvi\u00e9semos relevo con las caracter\u00edsticas que se requieren, que se necesitan. Entonces, Claudia muy buena, Marcelo muy bueno, Ad\u00e1n muy bueno y todos los dem\u00e1s. Pero digo, yo no s\u00e9 c\u00f3mo lo van a hacer en el flanco derecho, en el bloque conservador, porque no tienen gente, con todo respeto lo digo, con experiencia. Vean uno por uno. Adem\u00e1s, son muchos. \u00bfC\u00f3mo lo van a hacer? Ojal\u00e1 y no haya dedazo de Claudio, de Equis Gonz\u00e1lez o de los machuchones. No me meto en eso, es otra cosa. Yo lo \u00fanico que puedo decir es que tenemos un pueblo muy politizado. Por eso yo digo, hay polarizaci\u00f3n. No, hay politizaci\u00f3n, no nos confundamos, es un pueblo muy consciente. Entonces, al que se quiere pasar de listo no le va bien, porque la gente est\u00e1 ah\u00ed viendo. Les voy a contar una an\u00e9cdota, porque es importante, tal que vean lo que es el pueblo, La sabidur\u00eda del pueblo, el por qu\u00e9 digo que el pueblo es sabio, en contra de Sheridan. Y por eso le de un gran respeto al pueblo. Bueno, antes de eso, le tengo amor al pueblo, pero tambi\u00e9n mucho respeto, porque el pueblo es mucha pieza. El problema de los conservadores, entre otros, es el menosprecio al pueblo. Cuando el desafuero, ya que hab\u00eda pasado la elecci\u00f3n del 2000 y se da una ruptura en el PRD porque quer\u00edan la candidatura a la Presidencia, la buscaban y ten\u00edan derecho el ingeniero C\u00e1rdenas y Porfirio Mu\u00f1oz Le\u00f3n. Entonces, en las encuestas estaba mejor posicionado del ingeniero C\u00e1rdenas, s\u00ed fue en el 2000. Y entonces, hasta me toc\u00f3 hablar con el indici\u00f3n Mu\u00f1oz Le\u00f3n para convencerlo de que \u00e9l pod\u00eda ser candidato a jefe de gobierno y que si se iba en pareja, en unidad, el ingeniero C\u00e1rdenas para la Presidencia y Porfirio a jefe de gobierno, pod\u00edamos ganar. Les estoy hablando de antes de la campa\u00f1a del 2000, era yo todav\u00eda presidente del PRD, ya estaba yo a punto de terminar, hasta le ofrec\u00ed al indiciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n. Yo que yo hablaba con el ingeniero C\u00e1rdenas para armonizar. Segundo, que si \u00e9l aceptaba, yo me ofrec\u00eda a ser su jefe de campa\u00f1a. Entonces, me acuerdo que desayunamos porque buscaba yo la unidad, era mi trabajo como dirigente. Yo ten\u00eda ya pensado irme a Tabasco, regresar a Tabasco, hacer de nuevo candidato a gobernador y ya hab\u00eda terminado mi trabajo con muy buenos resultados. Est\u00e1 mal que yo lo diga, pero para que no se olvide, porque cuando yo fui dirigente del PRD se ganaron que nunca se hab\u00edan ganado, se gan\u00f3. La jefatura de gobierno, gobernaturas de Zacatecas, Tlaxcala, Baja California Sur, bueno, desplazamos al PAN como segundo lugar en la C\u00e1mara de Diputados, porque el proyecto de Salinas era el que se estableciera en M\u00e9xico un bipartidismo, pri-pan, una especie de gato partismo. Eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual, queda uno, queda otro, pero sigue la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica, es a donde todos los intereses cuentan menos el inter\u00e9s del pueblo. Entonces, ese sistema de simulaci\u00f3n es el que quer\u00edan establecer y yo y muchos, mujeres y hombres nos dedicamos a romper esa simulaci\u00f3n. Y fue muy importante que creo que en el 97 una elecci\u00f3n intermedia ya la izquierda hab\u00eda desplazado al PAN, en el segundo lugar en la C\u00e1mara de Diputados y as\u00ed cosas. Pero ya termin\u00e9, ya estaba yo por concluir, pero faltaba ver lo de la sucesi\u00f3n para el 2000. Yo ten\u00eda pensado irme a Tabasco, ni por aqu\u00ed imaginaba que unos meses despu\u00e9s el candidato a jefe de gobierno. Entonces, estaba yo convenciendo al licenciado Mu\u00f1oz Ledo. Entonces, me dice, mire, yo ya yo ya he participado en todo, he sido candidato en todo, he tenido todos los cargos, soy secretario de Educaci\u00f3n, secretario del Trabajo, todo, todo, y lo \u00fanico que me falta es ser candidato a la Presidencia y quiero, porque me siento con capacidad. Entonces, quiero ser candidato. No hay nada que hacer. Entonces, \u00bfc\u00f3mo se elige en el PRD al ingeniero Cardenas? El licenciado Mu\u00f1oz Ledo se va de candidato, como era su intenci\u00f3n, creo que por el Parma, por otro partido. El Parma. Eso para los j\u00f3venes, porque est\u00e1 muy dif\u00edcil que esta historia la cuenta el Reforma o el Universal, o se conozca. El caso es que se va de candidato del Parma y ya cuando viene la ola azul, que est\u00e1 Fox muy fuerte y que ya es evidente de que va a ganar, \u00e9l declina y se suma a Fox, gana a Fox y creo que le ofrecen ser embajador o representa a M\u00e9xico en el extranjero. Y luego, como es un hombre de nervio y de prestigio, pues termina por no gustarle y me viene a ver, yo era jefe de gobierno, y me dice yo quiero ayudar. Ah, pues muy bien, licenciado, venga. Y me ayudaba creo que como asesor, pero no se sab\u00eda, pero s\u00ed ten\u00edamos relaci\u00f3n, porque Yo lo estimo mucho, como estimo much\u00edsimo al ingeniero Cargas y por eso me puede decir que soy Hitler o Stalin. De verdad, de verdad lo estimo, los estimo, bueno, al ingeniero cargas lo respeto mucho. Entonces, estamos aqu\u00ed hablando de la sabidur\u00eda popular, del por qu\u00e9 no se debe menospreciar al pueblo. Resulta que estoy como jefe de gobierno y para que yo no apareciera en la boleta como candidato a la Presidencia, Fox decide desaforarme con Krill, todo esto por la historia, ya no hay que olvidar, con el presidente de la Corte y con todos los ministros de la Corte, Azuela, que era el presidente de la Corte. Entonces, inventan que yo no hab\u00eda respetado un amparo, porque se construy\u00f3 un camino para comunicar a un hospital en Santa Fe, un hospital, por cierto, privado, importante, creo que se llama ABC o\u2026 ABC. S\u00ed, que hab\u00eda quedado aislado y se hizo una calle. Entonces, supuestamente yo no hab\u00eda respetado el amparo, que era un asunto de un organismo que manejaba Santa Fe, que no recuerdo ahora su nombre, un organismo del gobierno. Pues como ese organismo del gobierno decidi\u00f3 hacer el camino, yo termin\u00e9 como responsable, o sea, jalaron la responsabilidad. Tiene un nombre ese organismo que ya no est\u00e1, era un fideicomiso que manejaba todo lo de voy a copilco, desaforado, y la gente se moviliza y me sacan adelante, me rescatan del pueblo con grandes manifestaciones. Ya no les queda m\u00e1s que dar marcha atr\u00e1s y regreso al gobierno. Pero en una de esas marchas\u2026 yo tra\u00ed un problema en la pierna, y una marcha, creo que fue desde Antropolog\u00eda, una marcha muy grande, yo ven\u00eda caminando, pero con mucho dolor en la pierna. Entonces, llegamos al Z\u00f3calo y he tenido que hablar, con el dolor y llegando. Me acuerdo que estaba Mart\u00ed Batres como conductor del programa y le digo, Mart\u00ed, dale tiempo, habla para que yo me reponga y ya pueda yo hablar, porque no aguantaba el dolor, era una bursitis, adem\u00e1s, muy fuerte. Y en eso volv\u00ed a ver y veo al licenciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n y digo, pues aqu\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n, porque Z\u00f3calo y el licenciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s? La gente va a estar a gusto, va a hacer un buen discurso y me da tiempo que yo me recupere. Entonces, le digo a Mart\u00ed, ah no, le dije a \u00e9l, \u00bfquiere hablar, licenciado? Dice, s\u00ed, s\u00ed, si quiero, pues adelante. Entonces, le digo a Mart\u00ed, anuncia de que va a hablar el licenciado Mu\u00f1oz Le\u00f3n. Pero la gente se hab\u00eda quedado con lo de la elecci\u00f3n. Entonces, cuando lo anuncian, una rechifla generalizada, porque se hab\u00eda pasado al pan o se hab\u00eda adherido a Fox, pero yo ni siquiera lo percib\u00ed, ni lo imagin\u00e9, porque si no, pues no le digo, no lo hubiese dicho, pero la gente no olvida. Esto es una elecci\u00f3n para que no se menosprecie al pueblo, porque a veces se piensa, la gente no se entera o no sabe de esto. No, y eso fue hace 20 a\u00f1os. Imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 ahora la gente, si es el periodo de mayor politizaci\u00f3n en la historia de M\u00e9xico, los \u00faltimos seis, diez a\u00f1os. Entonces, es contestar de c\u00f3mo el que aspira y juega sucio o act\u00faa de manera ventajosa o se quiere pasar de listo, no le ayuda, se le revierte, tiene un efecto de boomerang. Entonces, hay que tener cuidado con los excesos y hay que aprender a autolimitarse y a respetar al pueblo. Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el compa\u00f1ero? Ah, que te cambiaste. \u00bfEs esa la respuesta? \u00bfMande? \u00bfNo se va a dar el tema de la convocatoria con dos bailes? No, eso es un asunto judicial. Como yo creo que todos sabemos, ya va a iniciar el juicio a Garc\u00eda Luna en Nueva York en enero, y ese es un asunto que tiene que ver con la justicia en Estados Unidos, son los abogados defensores de Garc\u00eda Luna y quienes lo est\u00e1n acusando en parte de la fiscal\u00eda de Estados Unidos, ya existe un jurado y ya va a empezar el juicio, pero eso no tiene que ver con nosotros, eso no es tema en la pl\u00e1tica con el presidente Biden. Yo ya les he dicho a ustedes qu\u00e9 es lo que respetuosamente quiero tratarle, aqu\u00ed lo he dicho. Lo resumo es mayor integraci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica del Norte y de toda Am\u00e9rica, de todo el continente, mayor integraci\u00f3n en lo econ\u00f3mico, en lo comercial, buscar la autosuficiencia, sustituir importaciones, m\u00e1s desarrollo para el continente americano. Dos, un plan para combatir las desigualdades en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, algo parecido a lo que fue la Alianza para el Progreso en la \u00e9poca del presidente Kennedy, porque desde entonces no se ha hecho nada, hace medio siglo. Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a enfrentar el fen\u00f3meno migratorio si abandonamos el desarrollo en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe? Esto deber\u00eda aplicarse en todo el mundo, pero lo primero es lo que tiene que ver con nuestro continente. Y lo tercero es que ya no haya intervencionismo, que ya cambia la pol\u00edtica. Monro y que todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe y Estados Unidos y Canad\u00e1 nos tratemos como aliados y que haya respeto a nuestra soberan\u00eda. Esos son los tres temas. \u00c9l seguramente tiene cosas que tratar y nosotros vamos a estar muy atentos, respetamos mucho pero la agenda nuestra es esa, b\u00e1sicamente. \u00bfSabe si si a m\u00ed se le va a dar mensaje al p\u00fablico presidente de Estados Unidos? No sabemos. Yo lo que s\u00ed quiero es enviarle una carta antes de la reuni\u00f3n bilateral para que esto que estoy planteando, que lo estoy desarrollando lo tenga antes del encuentro, porque si no, aunque desde luego que es muy importante conversar, adem\u00e1s con un estadista, van a salir cosas buenas para nuestros pueblos. Pero si ya hay un documento previo, esto puede ayudar a que tratemos m\u00e1s estos temas y que tambi\u00e9n el presidente Biden pueda preparar su agenda, lo que nos quiere plantear. Entonces, s\u00ed quiero, como el d\u00eda 2, enviarle un documento previo, porque si no, lo que se hace en estos casos es que no siempre, pues yo con el presidente Trump, incluso con el presidente Biden, he tenido acuerdos as\u00ed directos y no nos dedicamos a firmar comunicados conjuntos, que es m\u00e1s que nada formalidad. No descarto los comunicados conjuntos, pero hay cuestiones esenciales que se tienen que as\u00ed de manera directa. Entonces, se va a informar ampliamente sobre acuerdos y es, yo considero la posibilidad de iniciar una etapa nueva, no s\u00f3lo en la relaci\u00f3n de Estados Unidos, Canad\u00e1 y M\u00e9xico, sino en la relaci\u00f3n de todos los pueblos y gobiernos de nuestra Am\u00e9rica, del continente americano. \u00bfHabr\u00e1 alguna visi\u00f3n respecto a la reuni\u00f3n que tuvo el presidente Biden con el presidente de Estados Unidos? No, eso tiene que ver con la independencia y con la soberan\u00eda de los pueblos, no para Cada pa\u00eds es libre y el gobierno es libre de tener relaciones con cualquier pueblo y con cualquier gobierno, es parte de los principios de pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds, la no intervenci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos. No podemos decir a qui\u00e9n reciben y a qui\u00e9n no reciben, eso no, eso corresponde a la pol\u00edtica soberana de Estados Unidos. Bueno, Cristian Bautista. Presidente, buenos d\u00edas. Cristian Bautista, del portal de noticias, cuartodeprensa.g4.com. Para hacerle una petici\u00f3n, los ejidatarios Candelario Olvera, Ambrosio, Paulino Valerio, Rueda y Cirilo Delgadillo, de la Luz, representantes de los pueblos unidos que comprenden m\u00e1s de 318 familias, 1.318 familias de campesinos de los poblados de San Pedro, Azcapotzaltongo, Hoy Villa Nicol\u00e1s Romero, Santa Mar\u00eda Magdalena Caguac\u00e1n, Transfiguraci\u00f3n Montealto-Bondequi, Enchapa de Mota, todos en el Estado de M\u00e9xico, solicitan su valiosa y urgente intervenci\u00f3n, presidente, con la finalidad de que se gire sus apreciables instrucciones a las dependencias y organismos competentes para que de forma integral se solucionen las injusticias que padecen y que se otorgue la titulaci\u00f3n de los certificados parcelarios y certificados de derecho de uso com\u00fan de las superficies comunales y ejidales pose\u00eddas ancestralmente. Desde 1926 tribunales agrarios de la Sedat fueron declarados firmes, resultando que hasta estas instancias no se ha resuelto esto con complicidad de algunos pol\u00edticos y caciques como Tom\u00e1s Mart\u00ednez Mandujano, los hermanos de la familia Rojas Valle y adem\u00e1s de la se\u00f1ora Silvia Valle de Rojas, quien sin escr\u00fapulos han invadido m\u00e1s de 500 hect\u00e1reas con golpes, robos, destrucci\u00f3n de sembrad\u00edos, derribo de viviendas, algunos homicidios para pretender arrebatarles de manera arbitraria estas tierras. Presidente, ya se han metido varias peticiones a atenci\u00f3n ciudadana en marzo, septiembre y noviembre de este a\u00f1o, pero no han tenido resoluci\u00f3n, se han sido canalizados a funcionarios que no tienen la facultad para resolver esta problem\u00e1tica. uno de los abogados que llevaba estos casos. Entonces, le piden en su intervenci\u00f3n, presidente, esto alusiendo a que hace unos meses usted dio parte de esto, un problema similar con los yaquis, as\u00ed que piden que por favor intervenga una reuni\u00f3n con la titular de ese dato para que ya se les pueda resolver. Estos t\u00edtulos de propiedad vienen desde los binarales desde much\u00edsimo tiempo, resoluciones presidenciales, decretos presidenciales y no se han respetado, as\u00ed que estos ejidatarios le piden por favor que una reuni\u00f3n con las autoridades correspondientes, pero principalmente con la titular de ese dato. Ellos conf\u00edan mucho en usted, est\u00e1n con usted, presidente, y lo invitan a que visite estos poblados para que se d\u00e9 cuenta de la problem\u00e1tica que hay. Y tambi\u00e9n le van a ense\u00f1ar las hect\u00e1reas que han sido invadidas y todo lo que han sufrido, estos ejidatarios le mandan decir que el d\u00eda que vaya lo invitan a comer ah\u00ed a sus comunidades para que vea toda la problem\u00e1tica presente. Muy bien. Pues vamos a atenderlos, les comentas y p\u00f3nganse de acuerdo. Le voy a pedir a Rosa Isela Rodr\u00edguez que ella nos ayude. Tiene que estar Rom\u00e1n Meyes, el secretario de Sedat y el procurador agrario. Incluso hay una resoluci\u00f3n de la procuradora agraria, tampoco se ha resuelto, nada m\u00e1s les dan la vuelta, no les dan el avi\u00f3n como se dice estos ejidatarios, pero no les resuelven. Bueno, t\u00fa les dices que aqu\u00ed en Palacio los tres servidores p\u00fablicos encabezados por Rosa Isela los van a recibir, si pueden, ma\u00f1ana. Muy bien, presidente. P\u00f3ngase de acuerdo. Y sobre la\u2026 le reitero la invitaci\u00f3n de los ejidatarios para que visite sus poblados ah\u00ed en el Estado de M\u00e9xico, inclusive est\u00e1 abierta la invitaci\u00f3n para que usted vaya a comer con ellos. S\u00ed, quiere. Yo les agradezco mucho y les mando un abrazo. Y vamos a ver qu\u00e9 hacemos con su asunto y luego, todav\u00eda nos queda tiempo. S\u00ed, porque desde 1926 ya tienen ese derecho y hasta la fecha no se ha resuelto. Vamos a buscar la forma de ayudarlos. Todo esto desde luego ellos lo saben. Cuidando los procedimientos legales y haciendo justicia, eso es lo que garantizamos, que haya justicia. Presidente, en una segunda pregunta\u2026 Perm\u00edtame. Se me perdi\u00f3. En una segunda pregunta, presidente. De acuerdo a un incremento que ya hubo de salarios m\u00ednimos, se prev\u00e9 otro aumento a partir del 1 de enero de este 2023. \u00bfC\u00f3mo va a repercutir este incremento en la relaci\u00f3n de los contratos marco que el gobierno federal mantiene con las empresas de limpieza? \u00bfSe har\u00e1n ajustes a los contratos marco con la misma proporcionalidad respecto a los aumentos al salario m\u00ednimo? Esto, toda vez que estos contratistas del Servicio de Limpieza han denunciado que los ajustes a los contratos marco y los incrementos al salario m\u00ednimo hacen que las prestaciones de los servicios se vuelvan incosteables. S\u00ed, son dos cosas. Uno es el incremento al salario m\u00ednimo, que nosotros nos comprometimos a que iba a aumentar y se est\u00e1 logrando. Ha aumentado el salario en t\u00e9rminos reales hasta ahora 62, 64 por ciento desde que estamos, pero a partir del d\u00eda 1, dentro de tres d\u00edas se va a ir al 90 por ciento el incremento, porque pasa de\u2026 Esto es el aumento, este es el aumento que ha habido. \u00bfY esto es la de los que vieron? S\u00ed. A ver, pon la anterior, que es muy interesante. Este es todo el periodo neoliberal o neocorprista, esa gr\u00e1fica tampoco aparece en Reforma ni en El Universal. Miren, esto es el 94, enero del 94, estaba as\u00ed, enero 95, 96, aqu\u00ed. Miren c\u00f3mo se mantuvo. Aqu\u00ed llegamos nosotros. Pero en t\u00e9rminos cuantitativos, no s\u00e9 si tienen, eran como 88 pesos, aqu\u00ed est\u00e1, y va a pasar a 207, as\u00ed es, a partir del 1\u00ba de enero. Ese salario m\u00ednimo. Y luego son los contratos colectivos que tienen las empresas con sindicatos y con trabajadores. Ah\u00ed los incrementos son de otro tipo, porque incluyen tambi\u00e9n prestaciones y ya es un acuerdo al que se llega entre obreros y patrones. Entonces, no va a ser, ojal\u00e1, y haya una empresa que se gu\u00ede por estos incrementos, pero no es as\u00ed y legalmente es otro procedimiento, es la revisi\u00f3n del contrato colectivo y es un acuerdo mutuo, es un acuerdo entre las Si no hay acuerdo, se puede acudir a una instancia de conciliaci\u00f3n y hasta ejercer el derecho a la huelga, as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n, las leyes. Entonces, se va a dar la negociaci\u00f3n. Nosotros ya no queremos que los trabajos del gobierno se hagan empresas, sino que el gobierno contrate directamente y las empresas contraten, que no haya lo que se llama outsourcing o subcontrataci\u00f3n, y todav\u00eda hay, aunque ya se modific\u00f3 la ley y se ha avanzado, pero por ejemplo, en este mes de diciembre se reduce el n\u00famero de trabajadores inscritos al Seguro Social porque siguen estando los trabajadores por contrato y para no pagarles a Ginaldo y para no pagarles otras prestaciones los despiden. En este mes los vuelven a contratar en enero, el mes pr\u00f3ximo, pero est\u00e1n por contrato para evadir la responsabilidad de garantizarles prestaciones y otros derechos. Eso, la antig\u00fcedad, por ejemplo, eso lo tenemos que ir resolviendo poco a poco, ya se avanz\u00f3 bastante, pero falta. A ver, Iv\u00e1n Salda\u00f1a, del Heraldo. Gracias, presidente. Ya ma\u00f1ana no hay lista. Se acaba el a\u00f1o, pero viene el 23. Presidente, ya que estaba hablando del tema de seguridad y usted expon\u00eda las cifras, La inseguridad est\u00e1 costando tambi\u00e9n en t\u00e9rminos del PIB y la inseguridad este a\u00f1o alcanz\u00f3 su punto m\u00e1s alto. El crimen organizado avanza en control territorial, cobro de piso, extorsi\u00f3n. Es un problema serio. \u00bfQu\u00e9 opina al respecto? Nada. \u00bfComparte esta opini\u00f3n? No, nada. Pero es as\u00ed, presidente, como\u2026 No, es que no quiero yo de la confrontaci\u00f3n o que se entienda de que tenemos diferencias. Ahora s\u00ed que voy a aplicar aquello de que uno es due\u00f1o de su silencio y reh\u00e9n de lo que dice. Entonces, todo lo que yo diga se va a usar en mi contra o va a ser utilizado para atizar diferencias. Entonces, no tiene caso. O sea, es muy importante en la pol\u00edtica el silencio. Presidente, en un segundo tema tambi\u00e9n\u2026 Como dec\u00eda Bori, aquel entrenador. Bora, Bora Miletinovi. Yo respeto. Yo respeto. Presidente, en un segundo tema. Hablando con algunos sectores de la iglesia, se\u00f1alaban Calder\u00f3n fue el \u00fanico que no lo recibi\u00f3. \u00bfUsted invitar\u00eda o ha invitado en alg\u00fan momento o invitar\u00e1 al Papa Francisco tambi\u00e9n a una visita a M\u00e9xico? Ya lo invit\u00e9 con el jefe de Estado del Vaticano, que platicamos y estuvo conmigo. Creo que que nos hemos encontrado como dos veces con el jefe del Estado Vaticano y lo invitamos al papa. Yo tengo, independientemente de lo religioso, le tengo mucho respeto y admiraci\u00f3n al Papa Francisco. Lo considero un hombre muy humano que ha sabido poner a la iglesia cat\u00f3lica en correspondencia con las realidades de injusticia que han prevalecido, sobre todo en los \u00faltimos tiempos. \u00c9l constantemente est\u00e1 hablando de la desigualdad, de la pobreza, de la discriminaci\u00f3n, de las injusticias que se cometen y ha sido muy respetuoso con nosotros. Ya en una ocasi\u00f3n habl\u00e9 de c\u00f3mo en las tres transformaciones hist\u00f3ricas de M\u00e9xico los papas han estado en contra de los cambios en favor del pueblo. Es obvio que cuando la independencia el papa estuvo a favor de los realistas y en contra padre de nuestra patria, pero desde luego si no lo excomulgaron, s\u00ed, fue mal visto por su iglesia. Y la jerarqu\u00eda del Vaticano estuvo siempre a favor de que no se lograra la independencia de M\u00e9xico. En el movimiento de reforma los liberales fueron excomulgados y se apoy\u00f3 en Roma la invasi\u00f3n francesa, la imposici\u00f3n de Maximiliano. En la Revoluci\u00f3n fue terrible que el papa a Victoriano Huerta, quien mand\u00f3 asesinar a Francisco I. Madero, ap\u00f3stol de la democracia. Ahora no, ahora el papa Francisco ha actuado con mucho respeto. Adem\u00e1s, dir\u00eda que por eso tambi\u00e9n, entre otras cosas, la iglesia mexicana, la iglesia cat\u00f3lica ha sido respetuosa con nosotros, como nosotros somos respetuosos de la iglesia cat\u00f3lica y de todas las iglesias, y somos respetuosos de los creyentes y de los no creyentes, que el Estado laico significa libertad religiosa, es que no haya una sola religi\u00f3n que domine, eso es Estado laico, y al mismo tiempo que haya libertad de creencia. Entonces, s\u00ed ya para informaci\u00f3n, de acuerdo a lo que me est\u00e1s preguntando, ya lo invit\u00e9. \u00bfY qu\u00e9 le contestaron del Vaticano? \u00bfVendr\u00e1 antes de septiembre del 2024? No s\u00e9, es que ya el papa est\u00e1 cuid\u00e1ndose y hace bien, y aqu\u00ed siempre va a ser bienvenido. Y repito, en lo personal lo admiro, lo considero el pol\u00edtico m\u00e1s importante del mundo en la actualidad, independientemente de ser el dirigente religioso del catolicismo. Por eso cuando nos toca participar o nos piden nuestra opini\u00f3n sobre la guerra de Rusia y Ucrania, decimos, hay que buscar un acuerdo de paz y proponemos, entre otros, proponemos a tres, al presidente Modi, al primer ministro Modi de la India, al secretario general de Unidas, Guterres y al papa Francisco, a los tres, y creo que eso ayudar\u00eda much\u00edsimo. Lo que pasa que son muchos intereses, pero hay que seguir insistiendo hasta conseguir la paz. Mandar\u00eda un mensaje por la salud del papa Benedicto XVI, que incluso el papa Francisco\u2026 Ah s\u00ed, deseo, deseo que salga adelante, que se recupere. He hecho con \u00e9l una buena experiencia. a M\u00e9xico, creo que era presidente Felipe Calder\u00f3n, entonces lo invitaron, invitaron a los candidatos, fue inv\u00edpera de una campa\u00f1a y como lo invitaron los conservadores y \u00e9l ten\u00eda fama de ser un papa conservador, tem\u00eda que viniera a hablar mal de la izquierda. Me acuerdo que hasta me reun\u00ed con sacerdotes progresistas de M\u00e9xico porque sab\u00eda que o tem\u00eda que iba a ser en contra de nosotros, buscando la confrontaci\u00f3n. Y les ped\u00ed que sac\u00e1ramos una carta antes para temperar los efectos de lo que yo consideraba era muy seguro el que en sus homil\u00edas cuestionara al movimiento progresista. Entonces, fue muy interesante porque los sacerdotes progresistas no quisieron, porque de todas maneras, aunque est\u00e9n m\u00e1s cercanos al pueblo, son tambi\u00e9n muy institucionales. Y yo hice la carta en aquel entonces, fijando nuestra postura para que no lo desinformaran. Y yo sorpresa, fue en Guanajuato, la Misa, y su intervenci\u00f3n, pero no s\u00f3lo la de \u00e9l, la del obispo de Guanajuato, fue una homil\u00eda, fue una intervenci\u00f3n en favor de los pobres. Y luego \u00e9l, adem\u00e1s es un te\u00f3logo de primer nivel, de lo mejor que tiene la iglesia cat\u00f3lica, del Papa en retiro, s\u00ed, Benedicto, de lo mejor, hombre muy preparado, mucho muy preparado. Entonces, \u00e9l vino con un discurso de avanzada, pero de avanzada, y me qued\u00e9 muy satisfecho, muy contento. Luego se fue a Cuba y pens\u00e9, bueno, all\u00e1 va a repasarnos, a cepillarnos, como se dir\u00eda, el b\u00e9isbol, pues no, tambi\u00e9n muy respetuoso y consecuente. Por eso s\u00ed me pides, adem\u00e1s lo har\u00eda yo por cualquier ser humano, le pedir\u00eda yo que se recupere y le deseo que salga adelante, lo hago con cualquier ser humano y m\u00e1s en este caso, una autoridad de una iglesia, le deseo eso. Ya nos vamos a ir, queda nada m\u00e1s, nada m\u00e1s queda para ma\u00f1ana Judith, es la \u00fanica que queda, t\u00fa quedas. Y t\u00fa, que ya no hacemos lista porque si no va\u2026 es que tenemos todav\u00eda, tenemos dos cosas m\u00e1s que tratar, una que les quiero presumir, \u00bfs\u00ed?, \u00bfme lo permiten?, \u00bfme permiten que yo tire aceite? Es que ya estamos terminando el a\u00f1o, entonces les quiero mostrar la encuesta \u00faltima de ayer, la mundial, es de hoy, s\u00ed, pero la levantaron hasta ayer. Miren c\u00f3mo terminamos el a\u00f1o. Hay una encuesta que hacen cada semana, es una consultor\u00eda, Morning Consult, es una empresa estadounidense. Y entonces est\u00e1n preguntando constantemente en todos estos pa\u00edses qu\u00e9 piensa la gente de sus gobernantes. Entonces, sigue Modi arriba, en primer lugar con 78 y luego nosotros con 69. Modi trae 68 a favor, 18 en contra y cuatro indecisos. Nosotros traemos 69 a favor, 23 en contra y ocho indecisos. Estamos en segundo lugar, o sea, nos hemos mantenido desde que se lleva a cabo esta encuesta en segundo lugar. Sigo que en una ocasi\u00f3n, pero por nada, no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3 en la India y s\u00ed estuve en primero, una semana creo. Suiza, tercer lugar, 57 a favor, 22 en contra, 21 indecisos. Australia, cuarto lugar, 59 a favor, 28 en contra, 14 indecisos. Italia, 50 a favor, 42 en contra, ocho indecisos. Se\u00f1or Bolsonaro, que est\u00e1 terminando bien, porque trae 49 a favor, 43 en contra y siete indecisos. Es decir, aqu\u00ed se mide el m\u00e1s menos y \u00e9l trae seis de m\u00e1s. Costa Irlanda, 41, 42 y ah\u00ed es menos uno. 17, luego el presidente Biden, 42, 51 con siete, luego B\u00e9lgica, 35, 47, luego el primer ministro Trudeau, 38, 52, 10. Suecia, 33, 50. Reino Unido, 31, 52. \u00c9l va avanzando porque la primera ministra que renunci\u00f3 lleg\u00f3 a 9, y \u00e9l ya tiene 33. Alemania, 30, 62, 8. Alemania, 30, 64, 7. Pa\u00edses Bajos, 27, 67, 6. Rep\u00fablica Checa, 26, 67. Noruega, 26, 67. Noruega, 22, 66. Jap\u00f3n, 22, 66. Corea del Sur, 22, 71. \u00bfHasta ah\u00ed est\u00e1? As\u00ed estamos. Falta la canci\u00f3n. Falta la canci\u00f3n, v\u00e1monos, v\u00e1monos a la canci\u00f3n. \u00bfA\u00f1o viejo? S\u00ed. S\u00ed, y tambi\u00e9n la tienen la otra. S\u00ed, nos vamos a Jalisco. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. Me acord\u00e9 de que la canci\u00f3n m\u00e1s escuchada, a lo mejor me equivoco, en Colombia es La Pullera Colora. \u00bfYa no tenemos la de\u2026? Ya est\u00e1. Ese es un homenaje para \u00e9l porque ya est\u00e1 grande, pero se\u00f1or\u2026 Por amor se han creado los hombres en la paz de la tierra. Por amor hay quien haya querido regalar una estrella. Por amor fue una vez al calvario con una cruz a cuestas. Aquel que tambi\u00e9n por amor entrecue el alma entera. Por amor se confunden las aguas y en la fuente se besan. Y en las alas de la mariposa los colores se crean. Por amor ha existido en el mundo siempre tanta belleza. Y el color de la naturaleza se pint\u00f3 por amor. Por amor se entregan. Por amor una noche cualquiera un amante se entrega. Por amor en un beso se calman unos labios que esperan. Por amor ya no llevo las cruces que me dio el sufrimiento. Por ti lo que fuera mi suerte se cambi\u00f3 por amor. Por amor yo te quiero y te har\u00e9 toda la vida de plastica. Por amor soy de ti. Por amor, por amor, por amor. Por amor, por amor, por amor. Mientras viva, por amor, soy de ti. Por amor, por amor, por amor. Por amor, por amor, por amor. Por amor, por amor, por amor. Bueno, nos vemos ma\u00f1ana.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-10-13 13:33:09.253818"
}
