{
    "video_id": "awuxDLq-F6w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/awuxDLq-F6w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAmOjg01rmsejJDUWF7560MWiNvTQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=awuxDLq-F6w",
    "video_title": "Gira por hospitales para el fortalecimiento del sector salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7355,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 525.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 533.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 555.24,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 571.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 591.58,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 593.82,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 595.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 611.28,
            "duration": 11.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 633.97,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "pues es una",
            "start": 641.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "semana que estamos iniciando porque ayer",
            "start": 644.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 648.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se pudo tener esta conferencia pero",
            "start": 650.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos a",
            "start": 654.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presentar el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 657.88,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "precios de gasolinas di\u00e9sel",
            "start": 660.76,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 664.01,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que lo hacemos los lunes",
            "start": 665.889,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "pero como ayer no",
            "start": 669.209,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se pudo tener esta conversaci\u00f3n",
            "start": 671.9,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular lo vamos a hacer",
            "start": 675.35,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y hoy de modo que le damos la palabra",
            "start": 679.23,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ricardo y terminando preguntamos",
            "start": 682.23,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este y damos respuestas",
            "start": 687.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 692.769,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes el",
            "start": 694.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "'qui\u00e9n es qui\u00e9n' de las gasolinas",
            "start": 697.209,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empezamos con el combustible regular el",
            "start": 700.47,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto lo encontramos",
            "start": 704.439,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la gasoliner\u00eda real si desea de seve en",
            "start": 708.499,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la paz baja california con un precio de",
            "start": 712.609,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "22 pesos 9 centavos por litro mientras",
            "start": 715.069,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que la m\u00e1s econ\u00f3mica en gasolina regular",
            "start": 718.459,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la encontramos en petro min cont",
            "start": 721.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s a dsb en centro tabasco a 17 pesos con",
            "start": 724.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "42 centavos por litro en la gasolina",
            "start": 727.579,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "premium el precio m\u00e1s alto en 23 pesos",
            "start": 730.279,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "19 centavos por litro en ahome sinaloa",
            "start": 734.179,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una gasolinera costa calidad que ha",
            "start": 737.869,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salido ya varias veces en el precio m\u00e1s",
            "start": 740.689,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alto que incluso se han acercado a la",
            "start": 743.569,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "profeco aclarar que ellos no son la m\u00e1s",
            "start": 745.849,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cara el lupus finalmente el precio es el",
            "start": 748.519,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 reportado en el anuncio y en la",
            "start": 751.339,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bomba aunque ellos alegan que su costo",
            "start": 755.179,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 759.379,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "tan alto y su margen en consecuencia",
            "start": 761.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tampoco sin embargo pues los hechos ah\u00ed",
            "start": 764.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se constatan y lo que interesa al",
            "start": 767.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consumidor es el precio final que se",
            "start": 769.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ofertando el combustible",
            "start": 771.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por eso cosco gas cost cost por costco",
            "start": 774.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gas es sea de se ve en centro tabasco",
            "start": 777.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene el precio m\u00e1s bajo en general",
            "start": 779.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cosco est\u00e1 ofreciendo muy buen precio en",
            "start": 782.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los combustibles y en premium 19 pesos",
            "start": 784.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "con 16 centavos por litro en la gasolina",
            "start": 787.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dicen el di\u00e9sel perd\u00f3n real si es sea de",
            "start": 790.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cede en la paz baja california con el",
            "start": 793.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto 23 pesos con 27 centavos",
            "start": 795.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y el precio m\u00e1s econ\u00f3mico en 19 pesos",
            "start": 799.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con 9 centavos por litro en cunduac\u00e1n",
            "start": 803.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tabasco servicio cuando a canese dsb y",
            "start": 806.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si lo vemos ya en forma conjunta por",
            "start": 809.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "marcas tenemos que los precios en",
            "start": 813.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "promedio m\u00e1s alto los tienes chevron",
            "start": 816.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arco y red co que ya ha sido una",
            "start": 818.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constante en las \u00faltimas semanas y los",
            "start": 822.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3micos al igual como una",
            "start": 824.67,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 826.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "volve y la hagas y si vemos el trabajo",
            "start": 828.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n en el tema de",
            "start": 832.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combustibles realizamos el sorteo",
            "start": 834.5,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "verificamos 125 gasolineras de estas 5",
            "start": 837.18,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "se negaron a ser verificadas y pasan al",
            "start": 842.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "paquete para hacer la verificaci\u00f3n",
            "start": 845.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con fuerza p\u00fablica 31 bombas fueron",
            "start": 848.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inmovilizadas porque se encontraron",
            "start": 852.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diferencias no se encontraron rastrillos",
            "start": 854.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta semana las cinco gasolineras que no",
            "start": 857.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permitieron la verificaci\u00f3n es una en",
            "start": 860.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "huatulco san lu\u00eds potos\u00ed en yo queman",
            "start": 864.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la escala en san pablo del monte",
            "start": 868.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tlaxcala palizada campeche bot\u00f3n blanco",
            "start": 870.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en quintana roo y la diferencia m\u00e1s",
            "start": 873.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "grande que encontramos en estas",
            "start": 876.81,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "verificaciones de las bombas",
            "start": 878.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inmovilizadas fue de 4.48",
            "start": 879.959,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "mililitros por litro y ah\u00ed tienen",
            "start": 884.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ustedes en la p\u00e1gina de profeco todos",
            "start": 887.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los datos sobre este aspecto y veamos",
            "start": 889.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ahora el qui\u00e9n es qui\u00e9n del gas lp en",
            "start": 893.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto",
            "start": 897.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como referente lo encontramos en gas el",
            "start": 901.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobrante en cuauht\u00e9moc chihuahua a 11",
            "start": 904.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pesos con un centavo por litro y",
            "start": 906.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "encontramos el precio m\u00e1s econ\u00f3mico del",
            "start": 910.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gas lp para tanque estacionario en 6.86",
            "start": 913.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pesos por litro en santiago mihuatl\u00e1n",
            "start": 917.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puebla central de abastos de tehuac\u00e1n",
            "start": 920.6,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ahora lo que es en cilindros que es la",
            "start": 924.5,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "venta por kilo tenemos el precio de",
            "start": 927.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "referencia m\u00e1s alto en 20 pesos 35",
            "start": 930.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centavos por kilo comisionistas de",
            "start": 933.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "chihuahua en chihuahua chihuahua y",
            "start": 936.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontramos el m\u00e1s econ\u00f3mico en gas",
            "start": 938.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "capricornio s/d s/d en saltillo coahuila",
            "start": 941.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a 13 pesos 79 centavos por kilo y",
            "start": 944.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 948.78,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presentar la app y a la app que por",
            "start": 950.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 954.899,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "desarrollamos en la profeco y que esta",
            "start": 958.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "app que se llama litro por litro profeco",
            "start": 961.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "l por l \u00e9sta ya est\u00e1 disponible a partir",
            "start": 964.41,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy para que la puedan bajar",
            "start": 969.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los consumidores y les quiero platicar",
            "start": 972.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un poquito c\u00f3mo funciona esta esta app",
            "start": 974.97,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es una app que tiene la posibilidad de",
            "start": 978.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hacer b\u00fasquedas de hacer b\u00fasquedas al",
            "start": 982.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gusto del consumidor de acuerdo a sus",
            "start": 986.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesidades ustedes recordar\u00e1n la gasa",
            "start": 989.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de lacre siempre ten\u00eda un radio de 20",
            "start": 991.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros esta app del litro por litro",
            "start": 994.589,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "te permite a ti como usuario determinar",
            "start": 997.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si quieres saber cu\u00e1ntas gasolineras hay",
            "start": 1001.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 precios tienen en un radio de un",
            "start": 1003.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro de dos kil\u00f3metros de cinco",
            "start": 1006.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros t\u00fa determinas la distancia",
            "start": 1009.05,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que quieres",
            "start": 1012.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener disponible la informaci\u00f3n que",
            "start": 1014.209,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "puede ser de un kil\u00f3metro a 19 a 19 km",
            "start": 1017.42,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "depende de tus traslados y de la forma",
            "start": 1022.279,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "en que t\u00fa mismo te organices tambi\u00e9n la",
            "start": 1025.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "siguiente opci\u00f3n es que seleccionas el",
            "start": 1028.61,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tipo de combustible si lo que consumes",
            "start": 1030.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es diesel o premium o gasolina regular",
            "start": 1033.709,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo determinas de forma tal que tu",
            "start": 1037.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "traslados al trabajo son siete",
            "start": 1040.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros yo le pongo siete kil\u00f3metros",
            "start": 1043.01,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "a la redonda de donde yo me est\u00e9",
            "start": 1045.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "moviendo siempre uso gasolina regular le",
            "start": 1047.959,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "pongo gasolina regular y de esa manera a",
            "start": 1051.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00ed me va a arrojar la informaci\u00f3n que es",
            "start": 1053.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva me va a arrojar",
            "start": 1056.86,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "en esas determinantes con los tipos de",
            "start": 1060.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "combustibles que yo determine que pueden",
            "start": 1063.049,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ser los tres y as\u00ed lo quiero y la",
            "start": 1064.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "distancia que yo determine hasta 19",
            "start": 1067.25,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros me va a indicar la aps cu\u00e1les",
            "start": 1069.77,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "son las gas la gasolinera",
            "start": 1073.789,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara en ese radio cu\u00e1l es la m\u00e1s",
            "start": 1076.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "barata y donde est\u00e1n ubicadas todas las",
            "start": 1080.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estaciones con un precio promedio y",
            "start": 1083.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso me va a indicar cu\u00e1les son",
            "start": 1086.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las estaciones que no tienen informaci\u00f3n",
            "start": 1090.97,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 cerrada o no tiene el tipo",
            "start": 1094.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de combustible que yo estoy buscando el",
            "start": 1097.179,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "caso particular del diesel hay muchas",
            "start": 1099.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "gasolineras que solo expenden regular y",
            "start": 1101.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "premium no tienen disueltos no",
            "start": 1104.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aparecer\u00eda cuando yo pongo esa esa",
            "start": 1106.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "determinante y lo m\u00e1s interesante es que",
            "start": 1109.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en la misma app van a poder presentar",
            "start": 1111.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quejas o denuncias formales ante la",
            "start": 1115.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "profeco y le vamos a dar seguimiento a",
            "start": 1118.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esa denuncia y esa queja tambi\u00e9n por",
            "start": 1121.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medio de la de la en lugar de",
            "start": 1124.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trasladarse a una de las oficinas de",
            "start": 1126.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "profeco y presentar formalmente la queja",
            "start": 1128.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ser\u00eda presentada formalmente a trav\u00e9s de",
            "start": 1131.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la app y si nos permiten accesar a su",
            "start": 1135.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n",
            "start": 1139.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que es parte de la de la app en ese",
            "start": 1140.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "momento si est\u00e1n en la gasolinera pues",
            "start": 1144.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nosotros podemos ya programar incluso la",
            "start": 1146.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n porque podr\u00edamos constatar",
            "start": 1150.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todos los datos las denuncias y quejas",
            "start": 1152.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueden ser an\u00f3nimas si as\u00ed se decide o",
            "start": 1155.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el consumidor puede dar toda la",
            "start": 1159.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n incluso el recibo del del",
            "start": 1161.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "consumo del combustible y de esa manera",
            "start": 1164.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le daremos el tratamiento de queja o de",
            "start": 1168.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "denuncia las denuncias podr\u00e1n ser",
            "start": 1170.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas las quejas pues ya viene con la",
            "start": 1173.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "formalidad incluso del recibo de la",
            "start": 1175.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compra del combustible lo que ha buscado",
            "start": 1177.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente es que hagamos una",
            "start": 1180.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "app f\u00e1cil de utilizar una pr\u00e1ctica que",
            "start": 1183.82,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "realmente nos nos d\u00e9 un resultado como",
            "start": 1188.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consumidores hasta ahorita damos el",
            "start": 1191.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo que el m\u00e1s",
            "start": 1194.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bajo est\u00e1 en tabasco y el m\u00e1s alto est\u00e1",
            "start": 1196.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en chihuahua y no acaba y va a comprar a",
            "start": 1199.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tabasco gasolina pero esos son los",
            "start": 1201.67,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "referentes de los par\u00e1metros nacionales",
            "start": 1204.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nos informan nos empoderan como",
            "start": 1207.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "consumidor sin embargo ya con la app es",
            "start": 1210.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una aplicaci\u00f3n totalmente pr\u00e1ctica",
            "start": 1213.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque determin\u00f3 la distancia y el tipo",
            "start": 1215.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de combustible y luego si encuentro una",
            "start": 1217.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "irregularidad present\u00f3 en la misma app",
            "start": 1220.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la queja de la manera m\u00e1s sencilla ojal\u00e1",
            "start": 1222.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos ayuden a difundir esta app para que",
            "start": 1225.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se utilice y se a\u00fanen realmente un",
            "start": 1229.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "instrumento de empoderamiento para los",
            "start": 1232.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consumidores en nuestro pa\u00eds muchas",
            "start": 1235.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1237.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y bueno pues \u00e9ste sobre",
            "start": 1241.24,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "ya entramos bueno es muy importante este",
            "start": 1247.38,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "sistema de informaci\u00f3n de empoderamiento",
            "start": 1253.5,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "esa palabra que se ha puesto de moda en",
            "start": 1258.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos empoderamiento que",
            "start": 1263.38,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "el ciudadano pueda tener informaci\u00f3n",
            "start": 1266.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para decidir",
            "start": 1270.919,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "esto es competencia",
            "start": 1274.38,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y permite pues que los que prestan",
            "start": 1277.34,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "servicios no abusen y que al final de",
            "start": 1283.1,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "cuentas sean los consumidores los que",
            "start": 1287.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decidan este sistema nos ayuda no",
            "start": 1291.05,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "olvidemos a cumplir con el compromiso de",
            "start": 1295.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que no aumente en los precios de los",
            "start": 1299.84,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 1303.02,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1304.99,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "podemos estar garantizando precios",
            "start": 1307.299,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 1312.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no hay elevados en pemex pero los",
            "start": 1314.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes de utilidad a veces son",
            "start": 1318.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "excesivos en la distribuci\u00f3n y esto",
            "start": 1322.52,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ayuda para mantener los precios hasta",
            "start": 1325.89,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ahora se ha logrado el prop\u00f3sito de que",
            "start": 1331.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no hay aumentos en t\u00e9rminos reales pero",
            "start": 1335.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con todas estas medidas vamos a",
            "start": 1339.21,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "continuar y agradecemos mucho a ricardo",
            "start": 1343.26,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "por la manera en que se lleva a cabo",
            "start": 1347.9,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "este ejercicio semanal y c\u00f3mo se van",
            "start": 1352.89,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ampliando los mecanismos de informaci\u00f3n",
            "start": 1357.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 1361.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bueno entonces",
            "start": 1363.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "abrimos",
            "start": 1367.45,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 1370.11,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 1374.029,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "soy miguel reyes razo su ser yo trabajo",
            "start": 1379.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para organizaci\u00f3n editorial mexicana el",
            "start": 1381.4,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "sol de m\u00e9xico si no presidente",
            "start": 1383.41,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "me preocupan los ni\u00f1os de los que usted",
            "start": 1386.169,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se refiri\u00f3 tempranamente ese discurso de",
            "start": 1389.149,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayer por la tarde la preocupaci\u00f3n por",
            "start": 1391.669,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os en el caso de esta ni\u00f1ez",
            "start": 1394.009,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuestra que heredar\u00e1 o ser\u00e1 portavoz de",
            "start": 1397.519,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "simiente de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1401.779,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacerlo con su salud",
            "start": 1403.899,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico mexicano huaque\u00f1o de",
            "start": 1406.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nochistl\u00e1n llamado miguel cruz l\u00f3pez que",
            "start": 1409.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde ni\u00f1o le dec\u00eda su madre peinarme",
            "start": 1412.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como don benito y as\u00ed lo pintaba as\u00ed lo",
            "start": 1414.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "peinaba se fue estudiar vino a m\u00e9xico",
            "start": 1417.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estudiar y love a cincinnati a graduarse",
            "start": 1420.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y seis el disc\u00edpulo del doctor kumbh",
            "start": 1422.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ante que hacen pocos da\u00f1os desapareci\u00f3",
            "start": 1424.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha trabajado con los ni\u00f1os en sus edades",
            "start": 1426.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de 11 10 11 12 hasta la adolescencia la",
            "start": 1429.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "preadolescencia y los haya obesos",
            "start": 1433.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hipertensos diab\u00e9ticos gravemente con",
            "start": 1436.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "una p\u00e9sima dieta por una ingesti\u00f3n",
            "start": 1440.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "indebida de az\u00facares refrescos etc\u00e9tera",
            "start": 1443.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfermos los ni\u00f1os en el estado de",
            "start": 1446.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mexico ni\u00f1os del estado de morelos ni\u00f1os",
            "start": 1448.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del distrito federal de investigaciones",
            "start": 1451.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con el doctor rafael camacho sol\u00eds y que",
            "start": 1453.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ha hecho con el propio doctor ruy p\u00e9rez",
            "start": 1455.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tamayo",
            "start": 1457.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y cuya obra est\u00e1 editada se\u00f1ala con sus",
            "start": 1459.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colaboradores el doctor ruy p\u00e9rez tamayo",
            "start": 1463.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alarmado anatomopat\u00f3logo disc\u00edpulo de",
            "start": 1464.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta costero de inmigraci\u00f3n espa\u00f1ola la",
            "start": 1467.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gran dificultad de los ni\u00f1os que hacer",
            "start": 1471.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces se\u00f1or presidente en esta",
            "start": 1473.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por transformar",
            "start": 1476.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "radicalmente y en especial la ni\u00f1ez en",
            "start": 1478.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "materia de salud que porque cruzaba que",
            "start": 1481.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hacer paralelo con la educaci\u00f3n muchas",
            "start": 1486.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gracias por su respuesta si primero es",
            "start": 1487.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9",
            "start": 1491.01,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1492.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un honor que est\u00e9 aqu\u00ed este se\u00f1or miguel",
            "start": 1494.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reyes razo uno de los mejores",
            "start": 1498.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "periodistas de los \u00faltimos tiempos en",
            "start": 1501.12,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds me da mucho gusto que nos",
            "start": 1505.26,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1es si es un tema importante todo",
            "start": 1509.61,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la salud ayer habl\u00e9",
            "start": 1514.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 1517.289,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir que es una asignatura",
            "start": 1518.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 1521.779,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no hemos podido atender bien el problema",
            "start": 1524.519,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 1529.379,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y por eso desde este fin de semana",
            "start": 1532.19,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una gira",
            "start": 1537.059,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "por todos los hospitales",
            "start": 1541.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de el sistema",
            "start": 1544.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n la poblaci\u00f3n abierta del",
            "start": 1548.909,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 1551.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "son hospitales que se crearon hace 40",
            "start": 1554.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1558.01,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "del programa tips coplamar fueron",
            "start": 1560.169,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cambiando de nombre",
            "start": 1564.249,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y de esos hospitales dependen que es un",
            "start": 1566.59,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "segundo nivel de atenci\u00f3n dependen",
            "start": 1569.559,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "alrededor de 3500 unidades m\u00e9dicas que",
            "start": 1572.909,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ubicadas en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 1577.929,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pobres marginadas del pa\u00eds",
            "start": 1581.32,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "entonces me voy a reunir",
            "start": 1586.41,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en los 80 hospitales que hay",
            "start": 1589.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1594.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todo el personal m\u00e9dico",
            "start": 1596.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "auxiliares enfermeras",
            "start": 1600.37,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos trabajadores de la salud",
            "start": 1603.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque queremos iniciar",
            "start": 1607.65,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento del sector salud ya",
            "start": 1611.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 1615.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el instituto",
            "start": 1618.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar",
            "start": 1620.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que es el que queremos que atienda a la",
            "start": 1624.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 1629.7,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que no tiene seguridad social que es m\u00e1s",
            "start": 1632.21,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de la mitad de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1637.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 en el seguro que no est\u00e1 en",
            "start": 1640.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el este",
            "start": 1643.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este es el nuevo sistema para ello",
            "start": 1645.57,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "iniciamos con estos hospitales con estas",
            "start": 1649.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1654.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poniendo el \u00e9nfasis en la medicina",
            "start": 1657.82,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 1660.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con tu preocupaci\u00f3n y",
            "start": 1663.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar desde abajo todo el",
            "start": 1669.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 1674.1,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y estamos buscando tambi\u00e9n acuerdos con",
            "start": 1675.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 1678.83,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque se fraccion\u00f3",
            "start": 1680.63,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud lo explicado en",
            "start": 1684.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "otras ocasiones",
            "start": 1687.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo la",
            "start": 1689.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "secretaria de salud se qued\u00f3",
            "start": 1693.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hueca",
            "start": 1696.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tiene siete hospitales",
            "start": 1700.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso es lo que opera la secretar\u00eda de",
            "start": 1704.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salud siete hospitales y la mayor\u00eda de",
            "start": 1707.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esos hospitales est\u00e1n en la ciudad de",
            "start": 1710.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1713.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque sed",
            "start": 1715.35,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "traslados se transferir\u00edan los servicios",
            "start": 1718.26,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de salud a los estados",
            "start": 1721.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces los estados manejan",
            "start": 1726.34,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales",
            "start": 1731.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s existe el seguro que tiene estas",
            "start": 1736.35,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos vertientes el atender a",
            "start": 1740.58,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "derechohabientes y estas unidades",
            "start": 1743.27,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 1746.789,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y hospitales para atender a poblaci\u00f3n",
            "start": 1748.559,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "abierta m\u00e1s existe pero si vemos",
            "start": 1750.779,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "es un sistema desarticulado",
            "start": 1755.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 1759.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sobre todo en la compra de medicamentos",
            "start": 1762.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1766.52,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y est\u00e9 seguro de que",
            "start": 1768.69,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el ente de salud",
            "start": 1773.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compraron",
            "start": 1775.12,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos",
            "start": 1777.21,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en medicamentos",
            "start": 1781.649,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y el principal problema es la falta de",
            "start": 1783.779,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "medicamentos el desabasto de",
            "start": 1788.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1791.399,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n que imperaba",
            "start": 1794.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1798.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 1800.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo ideal",
            "start": 1804.54,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "siempre hay que optar",
            "start": 1807.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es as\u00ed optar entre",
            "start": 1811.539,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "inconvenientes lo mejor era integrar",
            "start": 1814.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1818.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en un sistema",
            "start": 1821.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "universal de atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 1823.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 1829.44,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pero consideramos que iba a ser",
            "start": 1833.47,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "bastante dif\u00edcil",
            "start": 1838.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lograr esto",
            "start": 1840.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de modo que se opt\u00f3 por dividir",
            "start": 1843.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en dos partes",
            "start": 1848.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todo lo que es la seguridad social por",
            "start": 1851.11,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "un lado",
            "start": 1855.22,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esto es que funcione bien el seguro que",
            "start": 1856.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "funcione bien el listo para los",
            "start": 1861.139,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 1864.11,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que el instituto de la salud para el",
            "start": 1867.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bienestar atienda a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1870.13,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que no cuenta con seguridad social",
            "start": 1875.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1879.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el que se reforme todo este sistema de",
            "start": 1881.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica va a requerir de una",
            "start": 1884.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial por eso voy a",
            "start": 1889.12,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "dedicarme a este prop\u00f3sito y voy a estar",
            "start": 1892.27,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "consultando a quienes tienen experiencia",
            "start": 1898.62,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "quienes han estado trabajando",
            "start": 1901.799,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en particular atendiendo a la ni\u00f1ez",
            "start": 1905.789,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "todas las experiencias que existen que",
            "start": 1910.879,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "son de mucha utilidad",
            "start": 1914.999,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "voy a pedirle a jes\u00fas ram\u00edrez que hable",
            "start": 1917.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contigo para que este se establezca una",
            "start": 1920.96,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del doctor alcocer",
            "start": 1924.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretario de salud con estos m\u00e9dicos",
            "start": 1927.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que han estado trabajando en este tema",
            "start": 1931.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recomiendo tambi\u00e9n un cambio en la dieta",
            "start": 1934.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1936.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "evite las bebidas gaseosas los refrescos",
            "start": 1940.019,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de cola y las morondanga que se comen en",
            "start": 1942.879,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las cooperativas escolares que son de",
            "start": 1945.82,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "chatarra lo sabemos bien pero que",
            "start": 1948.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entretienen a los ni\u00f1os tambi\u00e9n en ello",
            "start": 1949.929,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que incidir esta pol\u00edtica de",
            "start": 1952.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autor culos l\u00f3pez trabaja en el centro",
            "start": 1955.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico nacional siglo visi\u00f3n miguel cruz",
            "start": 1957.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez disc\u00edpulo del doctor comenta",
            "start": 1959.95,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente vamos a estar",
            "start": 1962.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en esos y este para dar un tratamiento",
            "start": 1963.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "integral ayer hablaba yo de la",
            "start": 1967.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "importancia del deporte y la importancia",
            "start": 1971.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la nutrici\u00f3n el comer de",
            "start": 1973.929,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "manera sana y no consumir",
            "start": 1979.179,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "y productos chatarra",
            "start": 1984.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hay experiencias",
            "start": 1988.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "significativas de lo que",
            "start": 1996.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2002.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "representado",
            "start": 2005.8,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 2008.12,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de estos productos",
            "start": 2010.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "uno va",
            "start": 2014.79,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a los altos de chiapas por ejemplo",
            "start": 2016.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bueno es",
            "start": 2023.46,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "un avance de que no hay cervecer\u00edas",
            "start": 2028.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero hay refresquer\u00edas",
            "start": 2034.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 2040.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2043.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "signo",
            "start": 2046.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo peculiar",
            "start": 2048.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas de los altos",
            "start": 2050.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 2054.56,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "refresquer\u00edas",
            "start": 2057.85,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y en donde llegan",
            "start": 2060.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "12 en pobladores",
            "start": 2064.02,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "sentarse a una mesa",
            "start": 2071.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y a tomarse un refresco en botellas no",
            "start": 2073.95,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "voy a decir la marca",
            "start": 2078.03,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 2082.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 2084.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 2086.399,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "yo creo que es de las zonas con m\u00e1s",
            "start": 2088.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 2090.91,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de refrescos embotellados en el pa\u00eds",
            "start": 2093.21,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2103.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se mide",
            "start": 2105.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por rejas de refrescos",
            "start": 2107.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en botellas",
            "start": 2110.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la mala costumbre",
            "start": 2114.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de que se hac\u00eda un acto",
            "start": 2118.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 2123.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2126.02,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2127.619,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que existieran",
            "start": 2129.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de participantes",
            "start": 2134.62,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "en el mismo del n\u00famero de botellas de",
            "start": 2139.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "refresco",
            "start": 2142.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de rejas de reflejos",
            "start": 2146.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2151.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todo esto hay que atender me acuerdo al",
            "start": 2153.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "final que cada vez que lo ve\u00eda",
            "start": 2155.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "me planteaba es",
            "start": 2159.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "es un tema",
            "start": 2162.58,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2164.829,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los costos",
            "start": 2167.33,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque no solo es el da\u00f1o",
            "start": 2171.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a la salud",
            "start": 2175.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sino que si se hace una papa",
            "start": 2179.39,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "12 en la casa",
            "start": 2183.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues sale barato",
            "start": 2188.78,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s barato que comprar las",
            "start": 2190.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bolsitas",
            "start": 2194.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 2195.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la prueba",
            "start": 2197.97,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "es lo mismo d",
            "start": 2200.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estos refrescos",
            "start": 2203.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 2206.38,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "a las frutas a las bebidas regionales",
            "start": 2208.539,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiene que haber todo un proceso de",
            "start": 2214.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 2217.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nutricional",
            "start": 2220.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y revalorar",
            "start": 2223.84,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "nuestros alimentos tradicionales",
            "start": 2227.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2233.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2235.41,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ha llegado a obtenerse prestigio con el",
            "start": 2237.76,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "consumo de productos muy publicitados",
            "start": 2242.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es todo un tema",
            "start": 2248.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que bien que lo abordas",
            "start": 2251.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9",
            "start": 2255.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 2257.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "le\u00ed un libro de h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn que",
            "start": 2267.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ahora estaba muy cr\u00edtico es un buen",
            "start": 2270.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 2274.93,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "buen historiador",
            "start": 2276.64,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 2278.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el libro es una novela morir en el golf",
            "start": 2280.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2287.17,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "este en la novela cuenta",
            "start": 2288.69,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "de muchas cosas y algo que me llam\u00f3 la",
            "start": 2293.519,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es una relaci\u00f3n \u00edntima entre el",
            "start": 2297.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "personaje",
            "start": 2302.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la novela",
            "start": 2304.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2307.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el finado dirigente",
            "start": 2310.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 2313.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 2317.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn",
            "start": 2320.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez galicia es que no quise",
            "start": 2321.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "llamarle de otra manera joaqu\u00edn",
            "start": 2324.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez galicia que en paz descanse",
            "start": 2328.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2331.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el libro tiene sin decirlo como",
            "start": 2333.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personaje principal a joaqu\u00edn hern\u00e1ndez",
            "start": 2337.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "galicia y bien en \u00e9ste",
            "start": 2339.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas extraordinarias",
            "start": 2345.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y una que me",
            "start": 2350.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me interes\u00f3 mucho me gust\u00f3 mucho porque",
            "start": 2352.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la relaci\u00f3n entre",
            "start": 2356.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "padres hijos",
            "start": 2357.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuando meten a la c\u00e1rcel a joaqu\u00edn",
            "start": 2361.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s galicia los fieles a la c\u00e1rcel",
            "start": 2363.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y lo fui a ver con el hijo",
            "start": 2371.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y de repente me empieza a platicar \u00e9l",
            "start": 2377.75,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "una de las cosas que estaban en el libro",
            "start": 2383.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que estaba escrito en el libro en la",
            "start": 2386.65,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "novela de aguilar cam\u00edn",
            "start": 2388.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "exactas ser lo mismo",
            "start": 2392.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 2396.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pregunte",
            "start": 2400.35,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "y luego a hechos",
            "start": 2402.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que s\u00ed de d\u00f3nde hab\u00eda sacado porque",
            "start": 2404.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "coincid\u00eda",
            "start": 2408.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en la novela",
            "start": 2410.95,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este con lo que el mismo me estaba",
            "start": 2413.64,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "comentando en la c\u00e1rcel",
            "start": 2416.91,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn",
            "start": 2422.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este confes\u00f3",
            "start": 2426.37,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que para hacer es el libro utilizo las",
            "start": 2429.53,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas de este se\u00f1or",
            "start": 2434.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tras unos cronistas m\u00e1s importantes del",
            "start": 2437.87,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "periodismo en m\u00e9xico",
            "start": 2441.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2444.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 2447.75,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "porque no vamos a estar hablando siempre",
            "start": 2450.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pues no de que cu\u00e1les son los",
            "start": 2452.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos de crecimiento de la",
            "start": 2457.45,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 2458.98,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "jeje",
            "start": 2461.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "elisa walking del peri\u00f3dico the new york",
            "start": 2465.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "times",
            "start": 2468.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "federico la mont de abc radio advierte",
            "start": 2469.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sobre la militarizaci\u00f3n en la ciudad de",
            "start": 2471.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a prop\u00f3sito del ingreso de la",
            "start": 2474.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "guardia nacional y dice y le advierte a",
            "start": 2476.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted que hay que velar por los derechos",
            "start": 2479.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "humanos de los citadinos ayer fue un",
            "start": 2481.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tema en su mensaje este de la",
            "start": 2484.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la guardia nacional la",
            "start": 2487.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico es es un tema que debe",
            "start": 2488.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "responder usted a elisabeth molt kings",
            "start": 2490.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el segundo hizo usted alusi\u00f3n ayer al",
            "start": 2492.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fiscal de la naci\u00f3n",
            "start": 2496.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gertz manero y habl\u00f3 del de una persona",
            "start": 2497.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proba cree usted que la fiscal\u00eda para el",
            "start": 2499.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso de ayotzinapa responda a esto a",
            "start": 2502.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "descubrir la verdad sobre los hechos",
            "start": 2505.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "registrados en el estado de guerrero y",
            "start": 2507.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo usted dijo hace 16 meses",
            "start": 2510.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "visitando iz\u00facar de matamoros en puebla",
            "start": 2513.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que de acuerdo con informes del banco",
            "start": 2515.95,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2517.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el gobierno podr\u00eda recaudar m\u00e1s menos",
            "start": 2519.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "900 mil millones de pesos que no se",
            "start": 2522.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejercen o se van en temas de corrupci\u00f3n",
            "start": 2524.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de eso que se ha recabado a la fecha y",
            "start": 2526.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para el procurador si usted se\u00f1or",
            "start": 2528.82,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 2530.83,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "cree que como dije a su antecesor",
            "start": 2531.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "humberto ben\u00edtez trevi\u00f1o es la hora ya",
            "start": 2533.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de revisar la ley del consumidor",
            "start": 2536.38,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "bueno este miren ya hablamos bastante",
            "start": 2539.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2543.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el compromiso que se hace para que la",
            "start": 2546.309,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "guardia nacional respete los derechos",
            "start": 2550.509,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2553.719,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "es un tema que ya abordamos nadie debe",
            "start": 2556.08,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "preocuparse por eso es lo que puedo",
            "start": 2561.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 2565.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n",
            "start": 2568.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si deja",
            "start": 2572.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 2574.17,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2576.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso la corrupci\u00f3n hay que combatirla",
            "start": 2581.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral",
            "start": 2584.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n porque es mucho lo que se",
            "start": 2587.869,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "libera",
            "start": 2592.609,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "para el desarrollo todo lo que se va por",
            "start": 2595.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el ca\u00f1o la corrupci\u00f3n",
            "start": 2598.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "puede utilizar para el desarrollo del",
            "start": 2602.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es lo que estamos haciendo ayer",
            "start": 2606.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "habl\u00e9",
            "start": 2608.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre el ahorro",
            "start": 2610.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por no permitir el wedge y con",
            "start": 2613.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en cifras generales nos vamos a ahorrar",
            "start": 2619.069,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "si seguimos como vamos alrededor de 50",
            "start": 2622.309,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2625.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 2628.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y podemos hacer la cuenta",
            "start": 2631.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar",
            "start": 2636.42,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "al cancelar las condonaciones en el pago",
            "start": 2640.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 2644.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para las grandes corporaciones",
            "start": 2646.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "son ahorros",
            "start": 2652.839,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "del orden de 100.000 millones de pesos",
            "start": 2657.93,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "por lo bajo",
            "start": 2664.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y eso depend\u00eda",
            "start": 2666.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 2669.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo estoy pensando que en el presupuesto",
            "start": 2675.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo sobre todo la ley de",
            "start": 2678.319,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ingresos ya",
            "start": 2680.839,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "se anule esa facultad del presidente",
            "start": 2684.27,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para condonar impuestos",
            "start": 2687.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed les estoy hablando de dos",
            "start": 2692.359,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "acciones y son 150 mil millones de pesos",
            "start": 2695.109,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayer di a conocer que en compras de",
            "start": 2701.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2703.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 2706.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ha habido ahorros por 113 mil millones",
            "start": 2708.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2712.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entonces si le seguimos sumando si es",
            "start": 2714.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2718.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "lo que se ahorra y esto permite",
            "start": 2720.01,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "pues que no se tengan que aumentar los",
            "start": 2725.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "impuestos que no hay impuestos nuevos",
            "start": 2728.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 2731.37,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en deuda el pa\u00eds",
            "start": 2734.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque todos estos fondos",
            "start": 2737.41,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "permiten financiar el gasto",
            "start": 2740.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 2744.56,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "eso es lo que debe de entenderse tambi\u00e9n",
            "start": 2746.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del porqu\u00e9 del combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2750.559,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "que repito no solo es que tenemos que",
            "start": 2754.34,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "actuar con honestidad",
            "start": 2758.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2761.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es mucho",
            "start": 2764.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lo que cuando hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2766.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se fuga",
            "start": 2770.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o a parar a unas cuantas manos",
            "start": 2772.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2777.359,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2782.589,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la corrupci\u00f3n",
            "start": 2785.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la causa principal",
            "start": 2787.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la desigualdad social",
            "start": 2792.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y de la desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 2795.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la corcho",
            "start": 2799.109,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n hablamos de c\u00f3mo nos",
            "start": 2801.52,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aban en la escuela en la facultad",
            "start": 2805.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de ciencias pol\u00edticas",
            "start": 2809.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que se acumulaba el capital",
            "start": 2813.019,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l",
            "start": 2819.01,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "borg es el due\u00f1o de los medios de",
            "start": 2821.839,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n explotaba el trabajador",
            "start": 2824.509,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2828.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esa ganancia esa plusval\u00eda se iba",
            "start": 2831.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acumulando",
            "start": 2834.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y se convert\u00eda en riqueza",
            "start": 2836.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "era la explotaci\u00f3n del hombre por el",
            "start": 2839.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 2842.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo que llevaba a la acumulaci\u00f3n del",
            "start": 2844.31,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 2846.26,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 2848.079,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 as\u00ed",
            "start": 2852.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "no fue as\u00ed del todo",
            "start": 2855.069,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro pa\u00eds las grandes",
            "start": 2860.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortunas se hicieron al amparo del poder",
            "start": 2862.32,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y mediante la corrupci\u00f3n",
            "start": 2866.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de repente surgieron",
            "start": 2874.309,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nuevas camadas de ricos pero adem\u00e1s",
            "start": 2879.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2884.12,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2885.73,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "cada tres a\u00f1os en el caso de presidentes",
            "start": 2887.569,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2890.989,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "cada seis a\u00f1os en el caso de",
            "start": 2892.839,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2894.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cada seis a\u00f1os en el caso de",
            "start": 2896.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presidentes y sobre todo",
            "start": 2901.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de allegados al presidente de",
            "start": 2905.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia",
            "start": 2909.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si el presidente tomaba una decisi\u00f3n",
            "start": 2913.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2917.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "transferir bienes p\u00fablicos",
            "start": 2920.17,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2923.89,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 2927.559,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cercanos a \u00e9l",
            "start": 2932.52,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues se hac\u00edan",
            "start": 2937.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "negocios jugos\u00edsimos se les entregaban",
            "start": 2939.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 2942.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un tiempo en que a un banquero",
            "start": 2946.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no un banquero a un neo banquero",
            "start": 2951.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "le entregaron un banco y dijo yo que",
            "start": 2957.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "siempre so\u00f1\u00e9",
            "start": 2961.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con robarme un banco",
            "start": 2963.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ahora me entregan",
            "start": 2965.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para m\u00ed solita",
            "start": 2970.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de un banco",
            "start": 2975.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2977.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver eso con la explotaci\u00f3n",
            "start": 2980.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del trabajador",
            "start": 2983.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "eso es una decisi\u00f3n de arriba y as\u00ed",
            "start": 2986.53,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "se hicieron enormes fortunas al amparo",
            "start": 2991.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico entonces por eso se",
            "start": 2995.43,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tiene que acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2998.73,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "si logramos desterrar la corrupci\u00f3n se",
            "start": 3001.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a lograr el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 3005.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ese es nuestro planteamiento en esencia",
            "start": 3007.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso es lo que son plantean",
            "start": 3009.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "acerca de lo de la ley y ricarte si el",
            "start": 3012.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "doctor ben\u00edtez finalmente el doctor",
            "start": 3016.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ben\u00edtez trevi\u00f1o se\u00f1or procurador su",
            "start": 3018.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "antecesor dijo que era necesario ahora",
            "start": 3020.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el 2013 actualizar la ley del",
            "start": 3022.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "consumidor trabaja ya en esa materia con",
            "start": 3024.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los legisladores entre otras cosas en el",
            "start": 3026.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "2013 pudo haber sido una realidad pero",
            "start": 3028.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la pasada legislatura en el 2018 hizo",
            "start": 3031.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reformas sustanciales a la ley federal",
            "start": 3034.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n al consumidor las cuales",
            "start": 3036.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apenas van a entrar en vigor el pr\u00f3ximo",
            "start": 3039.33,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "14 de julio e incluso ya hemos trabajado",
            "start": 3042.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con la consejer\u00eda jur\u00eddica y otras",
            "start": 3047.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno federal para que",
            "start": 3050.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente firme en fecha",
            "start": 3052.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima los nuevos reglamentos tanto el",
            "start": 3055.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reglamento de la ley como el reglamento",
            "start": 3057.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la propia instituci\u00f3n los cuales",
            "start": 3060.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n publicarse antes del 14 de julio",
            "start": 3063.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la disposici\u00f3n",
            "start": 3066.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estas mismas reformas en sus",
            "start": 3068.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transitorios por tanto habr\u00eda que",
            "start": 3069.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esperar a que se implementen en la",
            "start": 3073.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica estas reformas recientes de",
            "start": 3076.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hace 18 meses con estos nuevos",
            "start": 3079.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reglamentos para con esta transformaci\u00f3n",
            "start": 3082.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de las facultades de la profeco que son",
            "start": 3086.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy de fondo entre ellas que ya podremos",
            "start": 3088.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cobrar nuestras propias multas que",
            "start": 3090.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podemos hacer llamados a revisi\u00f3n y",
            "start": 3093.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alertas de productos de manera directa",
            "start": 3095.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que podemos implementar los derechos que",
            "start": 3099.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tienen los consumidores en la aviaci\u00f3n",
            "start": 3103.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comercial en la aviaci\u00f3n civil y estas",
            "start": 3106.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reformas que son muy de fondo las",
            "start": 3109.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estaremos viendo en este segundo",
            "start": 3111.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "semestre ya con el tamiz de la cuarta",
            "start": 3113.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que enfoca en el",
            "start": 3116.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "empoderamiento de los consumidores a",
            "start": 3119.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la propia informaci\u00f3n",
            "start": 3121.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos alberto morales del",
            "start": 3130.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico universal presidente de cu\u00e1l",
            "start": 3132.229,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "es el balance que le dio el gabinete de",
            "start": 3134.15,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "seguridad toda vez que hoy se da a",
            "start": 3136.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conocer que en los primeros seis meses",
            "start": 3137.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o lleg\u00f3 a a 17.000 el n\u00famero",
            "start": 3140.839,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de asesinatos dolosos en comparaci\u00f3n con",
            "start": 3143.989,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los 16 mil en el mismo per\u00edodo de 2018",
            "start": 3146.509,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ayer menciona eso en el informe de que",
            "start": 3148.999,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "es una asignatura pendiente tambi\u00e9n que",
            "start": 3153.14,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "no hemos podido disminuir",
            "start": 3158.709,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de delitos sobre todo lo que",
            "start": 3164.339,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "tiene que ver con homicidios",
            "start": 3167.579,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "es pr\u00e1cticamente lo mismo que heredamos",
            "start": 3171.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen y estamos haciendo",
            "start": 3175.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el compromiso de aplicarnos",
            "start": 3180.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ahora con la guardia nacional y con",
            "start": 3184.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "otras acciones y estoy convencido de que",
            "start": 3186.95,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "vamos a entregar mejores cuentas",
            "start": 3191.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque pues es una herencia",
            "start": 3198.319,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 3202.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "agregar un adjetivo",
            "start": 3205.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3208.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "es algo que se enraiz\u00f3",
            "start": 3209.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3",
            "start": 3216.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3218.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3224.62,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se atendieron las causas",
            "start": 3226.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3232.42,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3233.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "dejo de proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3234.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y sobre todo se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes",
            "start": 3241.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3248.39,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "se convirtieron en un ej\u00e9rcito de",
            "start": 3250.289,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 3252.809,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para ser enganchados por la delincuencia",
            "start": 3254.289,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 3257.619,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que hicieron fue etiquetarlos",
            "start": 3260.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como ninis que ni estudian ni trabajan",
            "start": 3263.99,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pero no se hizo nada por ellos",
            "start": 3267.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y hubo mucho problema en todo el periodo",
            "start": 3272.33,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "neoliberal de desintegraci\u00f3n familiar",
            "start": 3275.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mucho problema porque",
            "start": 3281.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3285.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "da a conocer y es notorio",
            "start": 3286.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que no funcion\u00f3 la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 3289.78,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "porque no hubo crecimiento",
            "start": 3292.84,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "es notorio que creci\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 3295.589,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "es notorio",
            "start": 3301.46,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "decreci\u00f3",
            "start": 3303.41,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 3305.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es notorio que creci\u00f3 la migraci\u00f3n",
            "start": 3307.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "junto al periodo neoliberal pero",
            "start": 3311.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se conoce poco",
            "start": 3315.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o que caus\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 3318.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "neoliberal en",
            "start": 3321.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 3325.15,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en la descomposici\u00f3n social",
            "start": 3330.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3335.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3337.05,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hizo que se arraigara la delincuencia",
            "start": 3338.7,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "agregando",
            "start": 3346.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el contubernio con las mismas",
            "start": 3348.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "autoridades la impunidad",
            "start": 3350.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3354.63,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3356.06,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3358.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo que es tambi\u00e9n evidente no hab\u00eda",
            "start": 3360.27,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica para proteger a los",
            "start": 3366.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3370.36,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda",
            "start": 3373.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "diez mil elementos",
            "start": 3375.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal que era todo",
            "start": 3378.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00edan",
            "start": 3382.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "utilizarse para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3385.35,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se utilizaban para operativos especiales",
            "start": 3389.11,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "para detener",
            "start": 3393.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personalidades de la delincuencia",
            "start": 3398.359,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda protecci\u00f3n",
            "start": 3402.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos por eso lo de la",
            "start": 3405.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "guardia nacional yo estoy seguro de que",
            "start": 3408.19,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "vamos a poder este disminuir",
            "start": 3411.94,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva lo hice",
            "start": 3417.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno no estaba",
            "start": 3420.849,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 3424.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3426.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora tengo m\u00e1s",
            "start": 3428.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "instrumentos",
            "start": 3432.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 3434.619,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3436.33,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "formas de atender el problema cuando fui",
            "start": 3438.39,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno llegu\u00e9",
            "start": 3443.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3446.789,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "se rodaban",
            "start": 3448.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "120 veh\u00edculos diarios",
            "start": 3451.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y cuando termine",
            "start": 3456.14,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "baje en 30% el robo de veh\u00edculos",
            "start": 3458.58,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "75 80 veh\u00edculos diarios",
            "start": 3464.229,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "en homicidios",
            "start": 3468.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que no era lo mismo",
            "start": 3470.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3473.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 el gobierno",
            "start": 3475.44,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3479.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con un promedio de 3",
            "start": 3481.029,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "homicidios diarios",
            "start": 3484.74,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3487.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los reduje",
            "start": 3489.609,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "a 1.8 a 2",
            "start": 3491.73,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como misiles diarios en la ciudad",
            "start": 3495.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "como le hicimos pues igual",
            "start": 3499.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que como ahora atendiendo las causas",
            "start": 3503.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3506.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3508.89,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con coordinaci\u00f3n",
            "start": 3510.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con profesionalismo y perseverancia",
            "start": 3512.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el no delegar",
            "start": 3517.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es que yo como t\u00fa lo acabas de mencionar",
            "start": 3520.03,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "\u00e9ste reciba diariamente",
            "start": 3524.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y parte",
            "start": 3528.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el reporte",
            "start": 3530.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los delitos diarios que se cometen en",
            "start": 3532.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas 24 horas en donde",
            "start": 3536.53,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este cual es el comportamiento por",
            "start": 3540.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ciudades por regiones",
            "start": 3543.089,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todo eso nos va a llevar a que tengamos",
            "start": 3545.69,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 3550.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente solamente preguntarle",
            "start": 3552.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hace unos minutos el senado acaba de",
            "start": 3555.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aprobar la ley de austeridad su opini\u00f3n",
            "start": 3557.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay un art\u00edculo que le da a",
            "start": 3560.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "usted la facultad precisamente hablando",
            "start": 3562.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los ahorros de decidir d\u00f3nde se van a",
            "start": 3564.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "destinar estos recursos si este por",
            "start": 3567.4,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 que se haya aprobado lo de la",
            "start": 3572.11,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y extinci\u00f3n de dominio y",
            "start": 3576.09,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3579.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo que nos va a permitir el buen",
            "start": 3582.01,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "funcionamiento del instituto",
            "start": 3584.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 3588.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un nombre muy peculiar que",
            "start": 3593.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hicimos que fuese as\u00ed",
            "start": 3596.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque ya basta",
            "start": 3599.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de tecnicismos",
            "start": 3602.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si se le pone instituto",
            "start": 3606.21,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "para administrar bienes confiscados",
            "start": 3610.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de procedencia il\u00edcita",
            "start": 3616.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no se entiende",
            "start": 3621.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces ya tambi\u00e9n",
            "start": 3624.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y hay que ir cambiando",
            "start": 3627.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos los conceptos las palabras",
            "start": 3631.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "regresar al castellano hablar castilla",
            "start": 3634.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda antes",
            "start": 3638.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y por eso el instituto se llama as\u00ed",
            "start": 3642.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 3645.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 3647.869,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son las ventajas",
            "start": 3649.74,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de que antes",
            "start": 3654.33,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se confiscaban bienes",
            "start": 3656.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y se ten\u00edan esos bienes en bodegas se",
            "start": 3660.369,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "echaban a perder",
            "start": 3665.14,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "se gastaba much\u00edsimo en mantener aviones",
            "start": 3671.069,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "decomisados veh\u00edculos",
            "start": 3674.849,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "ranchos",
            "start": 3678.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "joyas de todo",
            "start": 3681.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 3683.99,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda",
            "start": 3686.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en que quedaba",
            "start": 3688.849,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "todo eso que se recog\u00eda que se",
            "start": 3691.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "confiscaban a la delincuencia tanto la",
            "start": 3694.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "delincuencia com\u00fan como la delincuencia",
            "start": 3698.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de cuello blanco",
            "start": 3700.57,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "entonces ahora va a haber un plazo",
            "start": 3702.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de menos de un mes",
            "start": 3707.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que ese dinero",
            "start": 3711.6,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "pues los bienes se puedan convertir en",
            "start": 3715.069,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "dinero y se entreguen a la gente",
            "start": 3718.489,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se le entrega al pueblo",
            "start": 3721.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 3727.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la ley",
            "start": 3729.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed",
            "start": 3733.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 3736.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se va a informar",
            "start": 3738.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3741.799,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3743.589,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se confisque yo tengo el informe cada",
            "start": 3745.55,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 3751.069,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 3753.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "obtiene",
            "start": 3756.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 3758.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3762.9,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas",
            "start": 3766.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos aviones joyas d\u00f3lares",
            "start": 3771.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo que queremos es informar",
            "start": 3782.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en estos 15 d\u00edas",
            "start": 3787.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para no hacerlo cada semana",
            "start": 3790.95,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y confisc\u00f3 esto",
            "start": 3796.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya se hizo el aval\u00fao",
            "start": 3801.329,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y ese dinero va",
            "start": 3804.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al municipio",
            "start": 3807.99,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3812.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 3815.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en quintana roo o a morelos a quintana",
            "start": 3818.45,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "roo",
            "start": 3821.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "guachochi",
            "start": 3823.369,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 3825.64,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "eso es lo que se logr\u00f3 ya con esta",
            "start": 3831.579,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3835.749,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces me permiten como titular del",
            "start": 3837.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 3841.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "creo que eso te refer\u00edas qu\u00e9",
            "start": 3843.51,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y podamos decidir",
            "start": 3847.42,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n entregar esos bienes b\u00e1sicamente",
            "start": 3850.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque la administraci\u00f3n va a estar en",
            "start": 3854.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el instituto",
            "start": 3857.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 3859.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3862.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los adornos",
            "start": 3866.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3869.119,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3873.01,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "pues es que de una u otra manera ya es",
            "start": 3877.829,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "una facultad del presidente",
            "start": 3882.299,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "tiene que ver b\u00e1sicamente con hacienda",
            "start": 3886.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda tiene la",
            "start": 3892.03,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "facultad",
            "start": 3895.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3896.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "reprogramar transferir recursos",
            "start": 3900.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda esto pero",
            "start": 3906.56,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "yo al mismo tiempo le traslad\u00f3 la",
            "start": 3910.589,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "facultad a la secretaria de hacienda que",
            "start": 3916.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es lo que vienen haciendo acabamos de",
            "start": 3918.359,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n porque hicimos una",
            "start": 3920.999,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n sobre ingresos y sobre el",
            "start": 3923.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ejercicio del gasto para hacer una",
            "start": 3928.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reprogramaci\u00f3n precisamente",
            "start": 3930.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para hacer transferencias de recursos",
            "start": 3933.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no hemos todav\u00eda este llegado a",
            "start": 3937.809,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y los n\u00fameros",
            "start": 3946.01,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00faltimos finales pero si por ejemplo",
            "start": 3948.02,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "vamos a incorporar en el presupuesto de",
            "start": 3954.33,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el inicio del programa la",
            "start": 3959.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra",
            "start": 3962.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a significar",
            "start": 3965.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y entregar de manera directa",
            "start": 3968.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los fondos para el mantenimiento de las",
            "start": 3972.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escuelas a la sociedad de padres de",
            "start": 3974.44,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3976.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ese programa va a surgir de ahorros por",
            "start": 3978.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 3982.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "va a ser financiado de esa manera",
            "start": 3985.799,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 3989.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas daniel",
            "start": 3998.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "blancas de cr\u00f3nica",
            "start": 4000.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "yo quisiera retomar un tema que ha",
            "start": 4001.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puesto sobre la mesa ricardo es un tema",
            "start": 4003.86,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que dio pie a un reportaje que hicimos",
            "start": 4007.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en el diario sobre la inseguridad sobre",
            "start": 4011.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la vulnerabilidad de los tanques de",
            "start": 4014.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cilindro que ya ha derivado en",
            "start": 4016.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en tragedias y que",
            "start": 4019.37,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hoy presidente estuvimos revisando las",
            "start": 4022.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "leyes la normatividad hoy no hay ninguna",
            "start": 4024.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoridad en el pa\u00eds que se encargue de",
            "start": 4027.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "revisar el estado f\u00edsico de los",
            "start": 4030.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cilindros de gas la pregunta concreta es",
            "start": 4032.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la estrategia que seguir\u00e1 el",
            "start": 4035.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobierno a su cargo para supervisar esta",
            "start": 4038.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que representa un riesgo para",
            "start": 4042.99,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4045.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como menci\u00f3n al se\u00f1or presidente fallida",
            "start": 4051.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica entre otra de las",
            "start": 4053.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cosas que no considero fue el aspecto de",
            "start": 4055.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n de los cilindros de gas lp",
            "start": 4058.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es lo que m\u00e1s se consuma y que",
            "start": 4062.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desestima alrededor de 33 millones de",
            "start": 4065.19,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "cilindros en el pa\u00eds de 20 30 y 40",
            "start": 4068.64,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "kilogramos",
            "start": 4073.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "esto se hac\u00eda mediante un fideicomiso",
            "start": 4075.569,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que con la reforma desapareci\u00f3 y se",
            "start": 4077.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pensaba que el mismo mercado iba a",
            "start": 4080.849,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "regularlo sin embargo en los hechos",
            "start": 4084.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estamos viendo que no suced\u00eda as\u00ed por",
            "start": 4086.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tanto a trav\u00e9s de la secretaria de",
            "start": 4089.46,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ha tenido a bien la doctora",
            "start": 4092.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez col\u00edn iniciar los",
            "start": 4096.029,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "procesos junto con las tener",
            "start": 4098.819,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "condicionales la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 4101.569,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de una nueva norma",
            "start": 4104.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "oficial mexicana",
            "start": 4107.759,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en proceso y esperamos que a",
            "start": 4109.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "finales de a\u00f1o pueda ser publicada que",
            "start": 4112.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto dar\u00e1 facultades a la profeco entre",
            "start": 4115.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "otras instancias para constatar en el",
            "start": 4117.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mercado que efectivamente se renueven",
            "start": 4120.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los cilindros que no tienen condiciones",
            "start": 4123.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de seguridad para los consumidores",
            "start": 4125.83,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entonces ya es un hecho que ser\u00e1 la",
            "start": 4127.62,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "profeco la instituci\u00f3n encargada de",
            "start": 4130.029,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "supervisar los cilindros de gas ya lo",
            "start": 4132.549,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacemos nosotros en sitio pero sin las",
            "start": 4134.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "facultades de norma plenamente",
            "start": 4138.429,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "determinados y lo que hacemos es",
            "start": 4141.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "inmovilizar del comercio esos cilindros",
            "start": 4143.83,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pero no hay por la norma la facultad de",
            "start": 4147.25,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "obligar a los distribuidores a renovar",
            "start": 4150.909,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esos esos cilindros y tiene que ver",
            "start": 4154.509,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho por la falta de identificaci\u00f3n",
            "start": 4157.359,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "plena de los cilindros por eso la nueva",
            "start": 4159.429,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "norma est\u00e1 contemplando el troquelado de",
            "start": 4162.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "las marcas en los cilindros",
            "start": 4165.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero algunos de proveedores algunos",
            "start": 4168.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caseros y dicen que troquelar o marcar",
            "start": 4170.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los tanques va en contra de la",
            "start": 4174.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "competitividad que favorece a las",
            "start": 4176.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "grandes gaseras y que pueden absorber",
            "start": 4178.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los los tanques de los peque\u00f1os y",
            "start": 4180.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medianos hemos hecho un an\u00e1lisis en el",
            "start": 4182.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mercado a nivel mundial y en todos los",
            "start": 4184.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en los cuales hay troquelado de",
            "start": 4187.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los cilindros se garantiza la seguridad",
            "start": 4191.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de los consumidores y no se ha alterado",
            "start": 4194.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la competencia y eso est\u00e1 probado en",
            "start": 4198.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses del mundo entonces no hay",
            "start": 4202.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "elementos en la pr\u00e1ctica que avalen esa",
            "start": 4206.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aseveraci\u00f3n que hacen sobre todo un",
            "start": 4210.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 4213.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de aceros pero este grupo de gaseros es",
            "start": 4215.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el que maneja el 70 por ciento de los",
            "start": 4218.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cilindros a nivel nacional es importante",
            "start": 4220.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es el grupo de gaseros es el que maneja",
            "start": 4222.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el volumen m\u00e1s peque\u00f1o de distribuci\u00f3n",
            "start": 4224.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menos del 5 por ciento de la",
            "start": 4226.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de gas lp en el pa\u00eds",
            "start": 4230.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "realmente la inmensa mayor\u00eda est\u00e1",
            "start": 4233.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "consciente de la estad\u00edstica que nos",
            "start": 4235.829,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "confirma el mundo de que se logra una",
            "start": 4238.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "buena competitividad o competitividad y",
            "start": 4242.79,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s se garantiza la seguridad de",
            "start": 4245.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los consumidores a qu\u00e9 grupo te refieres",
            "start": 4248.429,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en ricardo",
            "start": 4250.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque digo mejor que hablen ellos",
            "start": 4252.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque ellos han externado de manera",
            "start": 4254.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "privada sus inquietudes y lo quieren",
            "start": 4256.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hacer de forma p\u00fablica que lo hagan",
            "start": 4259.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ellos perfecto bueno y la otra pregunta",
            "start": 4261.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente tiene que ver con lo que",
            "start": 4263.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "usted ayer enumer\u00f3 hizo una serie de",
            "start": 4266.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enumeraciones respecto a indicadores de",
            "start": 4269.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4271.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque estos estas buenas noticias",
            "start": 4274.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "digamos estos buenos indicadores",
            "start": 4277.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos macroecon\u00f3micos no se han",
            "start": 4279.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "reflejado en el bolsillo de la gente que",
            "start": 4282.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 faltando cu\u00e1l es el campo de acci\u00f3n",
            "start": 4286.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tiene su gobierno para que todo esto",
            "start": 4288.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que usted hallen en n\u00famero en el z\u00f3calo",
            "start": 4291.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se refleje en que a la gente le rinda",
            "start": 4293.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el gasto en un tema digamos",
            "start": 4296.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "coyuntural en estos \u00faltimos d\u00edas es el",
            "start": 4300.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pollo que que se ha encarecido en",
            "start": 4302.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "alrededor del 40 el 50 por ciento",
            "start": 4305.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces que falta y que se va a hacer",
            "start": 4307.94,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en este sentido presidente muchas",
            "start": 4309.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gracias es que son dos niveles",
            "start": 4311.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica macroecon\u00f3mica",
            "start": 4316.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con los ingresos de",
            "start": 4320.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la gente el bienestar del pueblo la",
            "start": 4324.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular familiar estoy muy",
            "start": 4327.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "consciente de eso pero creo que se est\u00e1n",
            "start": 4330.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "logrando las dos cosas",
            "start": 4334.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay equilibrios macroecon\u00f3micos eso se",
            "start": 4336.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 ayer",
            "start": 4339.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que este no crean lo disfruto",
            "start": 4343.23,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4348.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ayer fue como para decirle a los",
            "start": 4350.929,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "expertos con todo respeto tengan para",
            "start": 4352.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que aprendan",
            "start": 4356.239,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4358.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4360.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no estaban",
            "start": 4363.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dando a conocer",
            "start": 4366.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4369.45,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se daba la informaci\u00f3n desarticulada y",
            "start": 4371.71,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "enfocando",
            "start": 4374.86,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "por ejemplo los del crecimiento",
            "start": 4376.52,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "este era este",
            "start": 4379.829,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la t\u00f3nica",
            "start": 4384.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el hablar de qu\u00e9",
            "start": 4387.489,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se caen",
            "start": 4389.94,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "las proyecciones de crecimiento eso es",
            "start": 4392.249,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del diario",
            "start": 4395.729,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1ntas corredur\u00edas calificadoras",
            "start": 4399.53,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "agencias econ\u00f3micas financieras hay pero",
            "start": 4403.929,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4408.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas aparece un pron\u00f3stico",
            "start": 4410.63,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "siempre a la baja",
            "start": 4414.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en cuanto a crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4418.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4420.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues ayer",
            "start": 4423.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y dimos a conocer",
            "start": 4425.88,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4428.34,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4430.369,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no la inventamos",
            "start": 4433.07,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n vamos a decir oficial",
            "start": 4436.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues eso todo el panorama",
            "start": 4444.11,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4447.79,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no se destacaba o as\u00ed muy por encima",
            "start": 4449.659,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de que el peso",
            "start": 4455.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido",
            "start": 4457.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4461.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno con",
            "start": 4465.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 4468.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 cu\u00e1nto hab\u00eda sucedido",
            "start": 4474.659,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "si pienso que en la \u00e9poca",
            "start": 4478.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 4483.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estabilizador",
            "start": 4485.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando don antonio ortiz mena pero bueno",
            "start": 4489.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4493.72,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4495.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sab\u00eda nada sobre estos no se hablaba de",
            "start": 4497.699,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4501.84,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no se hablaba tan poco",
            "start": 4504.679,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "de que era menor la inflaci\u00f3n",
            "start": 4508.409,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado",
            "start": 4513.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4518.08,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda nada del crecimiento",
            "start": 4519.59,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4522.489,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no se hablaba del crecimiento",
            "start": 4526.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de las reservas",
            "start": 4530.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ayer di a conocer un dato importante",
            "start": 4535.03,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hable",
            "start": 4539.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4541.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes vivientes",
            "start": 4543.58,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los paisanos migrantes",
            "start": 4547.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que enviaron en mayo",
            "start": 4551.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "3.200 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4555.8,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es la cifra mensual m\u00e1s alta en toda la",
            "start": 4559.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4563.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4566.85,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no se hablaba de que tenemos el \u00edndice",
            "start": 4568.57,
            "duration": 11.419
        },
        {
            "text": "de confianza m\u00e1s alto en dos sexenios",
            "start": 4574.3,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "510 puntos",
            "start": 4580.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4584.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4586.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hablaba de que en mayo aumento",
            "start": 4589.74,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 4594.25,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4596.86,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "o la venta en tiendas departamentales",
            "start": 4599.309,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "un 5%",
            "start": 4604.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4608.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este s\u00ed creo",
            "start": 4612.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4615.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular",
            "start": 4617.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor",
            "start": 4620.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4625.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no dijeron nada que en 36 a\u00f1os no se",
            "start": 4627.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo",
            "start": 4630.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "como se hizo este a\u00f1o",
            "start": 4633.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya no voy a seguir pero que est\u00e9",
            "start": 4638.69,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo ganas de responder",
            "start": 4642.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4650.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces all\u00e1",
            "start": 4652.65,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este equilibrio",
            "start": 4654.69,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4660.04,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tenemos ya lo dije asignaturas",
            "start": 4662.159,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pendientes la salud",
            "start": 4664.919,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "crecer m\u00e1s yo tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 4672.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "plantea algo",
            "start": 4677.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se tiene que tomar en cuenta no solo",
            "start": 4680.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es crecer por crecer",
            "start": 4684.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si no es tambi\u00e9n c\u00f3mo se distribuye el",
            "start": 4688.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingreso",
            "start": 4691.47,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "porque una cosa es crecimiento y otra",
            "start": 4695.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cosa es desarrollo",
            "start": 4697.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 4701.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4703.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que se produzca m\u00e1s riqueza no",
            "start": 4706.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "necesariamente que se distribuya mejor",
            "start": 4708.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la riqueza yo siento que ahora hay una",
            "start": 4711.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mejor distribuci\u00f3n del ingreso de la",
            "start": 4715.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 4718.16,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "son temas importantes",
            "start": 4720.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y tenemos pues pendientes",
            "start": 4724.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s crecimiento desde luego",
            "start": 4728.699,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "y el tema principal",
            "start": 4732.619,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "el garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 4738.17,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y eso es todo un desaf\u00edo todo un reto",
            "start": 4741.749,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "yo asumimos",
            "start": 4746.55,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nos va a llevar tiempo pero vamos",
            "start": 4749.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4752.42,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 4754.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente en la econom\u00eda y digamos en",
            "start": 4757.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la microeconom\u00eda siguiente le",
            "start": 4760.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1bamos a los presidentes y no",
            "start": 4761.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sab\u00eda ni siquiera cu\u00e1nto costaba el kilo",
            "start": 4763.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de tortillas o 100 despu\u00e9s aparece m\u00e1s",
            "start": 4765.51,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "terrenal",
            "start": 4767.85,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "usted quiz\u00e1s acu\u00f1ar la compra el pollo",
            "start": 4769.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "las tortillas no se est\u00e9n yo mismo yo",
            "start": 4771.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4774.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed de que lo que ha aumentado m\u00e1s",
            "start": 4775.15,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "ahora en el caso del pollo es la pechuga",
            "start": 4781.079,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "a 80 pesos el kilo",
            "start": 4784.599,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "bueno promedio",
            "start": 4789.429,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estoy mal es porque el se\u00f1or no me dio",
            "start": 4793.469,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bien los informes a ver el precio",
            "start": 4796.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "el pollo se expende completo por piezas",
            "start": 4802.67,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "y en el caso del pollo entero el precio",
            "start": 4808.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "promedio por kilo est\u00e1 en 40 pesos con",
            "start": 4812.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "75 centavos",
            "start": 4815.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos son informes de la semana de la",
            "start": 4817.85,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "semana pasada de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 4821.67,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 4823.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos el precio m\u00e1s econ\u00f3mico en 24 90",
            "start": 4824.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por kilo en walmart de tlalpan",
            "start": 4827.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "iztapalapa y tenemos el precio m\u00e1s alto",
            "start": 4829.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "por pies por pollo entero en 67 90 por",
            "start": 4833.04,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "kilo en merca abastos de guadalajara",
            "start": 4838.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "jalisco y el promedio del pollo entero",
            "start": 4842.15,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en 40 75 se ha mostrado el pollo en",
            "start": 4846.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "general en un precio estable en este a\u00f1o",
            "start": 4849.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sin embargo la producci\u00f3n baj\u00f3 muy poco",
            "start": 4852.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en los estados de guanajuato y de iu de",
            "start": 4856.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "jalisco lo cual ha hecho que la",
            "start": 4859.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretaria graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 4861.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autorice para el segundo semestre cupos",
            "start": 4864.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de importaci\u00f3n de",
            "start": 4867.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo cual garantiza la estabilidad de los",
            "start": 4868.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precios en el mercado en la pierna de",
            "start": 4871.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pollo bajo el precio promedio de la",
            "start": 4874.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pierna de pollo est\u00e1 en 51 pesos con 72",
            "start": 4878.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "centavos y el promedio de abajo en el",
            "start": 4881.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mes de mayo y de junio y la pechuga de",
            "start": 4884.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pollo que como mencionaba el se\u00f1or",
            "start": 4888.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 perfectamente enterado",
            "start": 4889.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el promedio est\u00e1 en 89 pesos con 56",
            "start": 4892.2,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "centavos y que ese promedio si ha subido",
            "start": 4896.28,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "ese no ser\u00e1 influido por la importaci\u00f3n",
            "start": 4901.41,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por los cupos porque los eeuu que es",
            "start": 4906.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestro principal proveedor cuando se",
            "start": 4909.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "abren cupos no exporta pechuga de pollo",
            "start": 4911.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y esto ha sido porque ahora s\u00ed que como",
            "start": 4914.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dicen en mi pueblo nos hemos vuelto m\u00e1s",
            "start": 4917.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "remilgos para comer y entonces la",
            "start": 4919.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pechuga con hueso y sin hueso ha",
            "start": 4922.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aumentado su demanda en el mercado",
            "start": 4925.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico",
            "start": 4927.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como se vende el pollo completo eso ha",
            "start": 4930.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hecho que se baje el precio de la pierna",
            "start": 4933.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y suba un poco el precio de la de la",
            "start": 4936.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pechuga de pollo pero no hay ninguna",
            "start": 4939.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n inflacionaria y los precios",
            "start": 4942.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estables la medida que tom\u00f3 la",
            "start": 4945.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda de los cupos para",
            "start": 4947.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el segundo semestre mantendr\u00e1n estas",
            "start": 4949.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "condiciones en el caso del pollo",
            "start": 4952.26,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4954.74,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "la pechuga de pollo la encontramos en",
            "start": 4963.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed en 149 pesos el kilo por",
            "start": 4966.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "eso hablamos de promedios por eso",
            "start": 4969.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablamos de promedios digo siempre va a",
            "start": 4973.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan alg\u00fan expendedor del",
            "start": 4975.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "producto que se pase de rosca pero tanto",
            "start": 4976.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abuso casi 20 pesos m\u00e1s pero es es el",
            "start": 4979.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "abuso de algo no un expendedor o sea",
            "start": 4983.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "siempre vas a poder encontrar a alguien",
            "start": 4985.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 dando el precio m\u00e1s alto por",
            "start": 4987.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eso te damos el m\u00ednimo y el m\u00e1ximo y en",
            "start": 4989.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lugares de la rep\u00fablica se est\u00e1",
            "start": 4991.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expendiendo as\u00ed pero ah\u00ed est\u00e1 el poder",
            "start": 4993.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del consumidor el empoderamiento que",
            "start": 4996.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos o no le compro \u00e9l y me cruz\u00f3 la",
            "start": 4999.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "calle compro en otra en otro punto pero",
            "start": 5001.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 medidas ustedes van a tomar porque",
            "start": 5004.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 alza de precios no es ya hace",
            "start": 5007.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas y no solamente es por",
            "start": 5010.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ejemplo en el precio del pollo tambi\u00e9n",
            "start": 5012.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se ha dado en otros productos ya van",
            "start": 5014.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "varias semanas que est\u00e1 siendo la",
            "start": 5016.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "profeco en ese estamos monitoreando de",
            "start": 5018.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "manera muy particular la naranja",
            "start": 5020.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el az\u00facar el pollo y el aguacate y hemos",
            "start": 5023.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estado informando la informaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 5027.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de profeco y se las hacemos",
            "start": 5030.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "llegar a todos los medios de",
            "start": 5032.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con total transparencia el",
            "start": 5033.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer se le inform\u00f3 al se\u00f1or",
            "start": 5036.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente sobre estas circunstancias no",
            "start": 5038.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay una presi\u00f3n inflacionaria como usted",
            "start": 5040.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala hay una estabilidad en los",
            "start": 5043.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "precios y el aumento en naranja y",
            "start": 5045.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aguacate son aumentos estacionales y en",
            "start": 5047.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el caso del aguacate tambi\u00e9n se toma en",
            "start": 5050.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuenta una disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n",
            "start": 5052.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de 1.2 por ciento y un aumento en la",
            "start": 5054.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n del 7 por ciento que ha",
            "start": 5057.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presionado al mercado nacional sin",
            "start": 5059.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "embargo como tambi\u00e9n puede constatar en",
            "start": 5062.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina hay muchos lugares y no",
            "start": 5064.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lejanos dentro de los principales",
            "start": 5066.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mercados donde se puede conseguir a muy",
            "start": 5069.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "buen precio todos estos productos",
            "start": 5072.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bien pues este es nada m\u00e1s para qu\u00e9",
            "start": 5074.719,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "no la tiene del todo pero si estoy",
            "start": 5078.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 5080.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este no parte de lo del mercado y de",
            "start": 5082.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "andar preguntando",
            "start": 5086.85,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "soy mir\u00f3n profesional y tengo que estar",
            "start": 5088.71,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "enter\u00e1ndome adem\u00e1s eso es lo bueno de",
            "start": 5095.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las vidas",
            "start": 5100.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y de la comunicaci\u00f3n con la gente de eso",
            "start": 5102.11,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "del pollo",
            "start": 5105.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "me lo plantearon me acuerdo",
            "start": 5107.239,
            "duration": 11.951
        },
        {
            "text": "perfectamente en esa hace unos d\u00edas",
            "start": 5110.51,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 5119.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n de distribuidores de",
            "start": 5122.21,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pollo de aqu\u00ed de la ciudad de mexico",
            "start": 5125.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a pedirme",
            "start": 5129.09,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se hiciera algo porque se estaba",
            "start": 5131.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bajando el consumo ellos ten\u00edan sus",
            "start": 5137.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "expendios y la gente no estaba comprando",
            "start": 5142.619,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque estaba muy caro el pollo y que no",
            "start": 5145.65,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se les estaba atendiendo",
            "start": 5149.219,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5152.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5154.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vinieron a las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5158.49,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y se les puso en comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 5161.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 5166.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todo esto lo hacemos permanentemente",
            "start": 5168.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces es muy bueno el tener la",
            "start": 5173.239,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la gente aqu\u00ed este es",
            "start": 5176.269,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5182.059,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5184.09,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se tenga el dato",
            "start": 5185.849,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5189.409,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ha bajado en el periodo la inflaci\u00f3n",
            "start": 5193.35,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que de una u otra manera sirve para",
            "start": 5199.32,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "medir el comportamiento de precios",
            "start": 5202.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un punto",
            "start": 5209.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "era 5% en el per\u00edodo anterior y es de 4",
            "start": 5212.93,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "e inflaci\u00f3n",
            "start": 5219.489,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y saben por qu\u00e9",
            "start": 5221.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que aqu\u00ed se",
            "start": 5225.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 5228.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de el aumento en el pollo al aguacate de",
            "start": 5229.81,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "az\u00facar que tiene toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5234.1,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "riccardo pero lo que ha ayudado mucho",
            "start": 5238.92,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para que no se disparen la inflaci\u00f3n",
            "start": 5244.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es que hay control",
            "start": 5247.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en los precios de los energ\u00e9ticos",
            "start": 5250.21,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y eso no se dice",
            "start": 5253.8,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "si no aumenta la gasolina y nuevamente",
            "start": 5256.889,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice",
            "start": 5259.889,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y no aumenta el gas la luz en t\u00e9rminos",
            "start": 5261.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 5265.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay control",
            "start": 5266.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces estamos procurando",
            "start": 5271.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5274.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no hay inflaci\u00f3n",
            "start": 5276.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 5279.92,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aunque mejor el salario",
            "start": 5282.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s capacidad de compra",
            "start": 5287.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces si consideramos que en estos",
            "start": 5293.02,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "meses se ha fortalecido",
            "start": 5297.94,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular no hay deterioro",
            "start": 5301.389,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda popular claro es tanto",
            "start": 5307.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el rezago",
            "start": 5313.099,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pues es cosa de que se repita que hace",
            "start": 5314.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "25 o 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba",
            "start": 5319.03,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "para comprar 55 kilos de tortilla",
            "start": 5322.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "55 kilos de tortilla un salario m\u00ednimo",
            "start": 5329.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y gracias a la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 5335.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "neoliberal ahora un salario m\u00ednimo a",
            "start": 5339.73,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pesar del aumento que no se daba en 36",
            "start": 5344.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de 16%",
            "start": 5348.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de todas maneras el salario m\u00ednimo",
            "start": 5351.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "alcanza para 6 kilos",
            "start": 5353.469,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "eso en promedio porque tambi\u00e9n el caso",
            "start": 5357.85,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la tortilla",
            "start": 5360.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay desde 10 hasta 18",
            "start": 5362.27,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pesos el kilo entonces",
            "start": 5366.79,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo recuperar",
            "start": 5371.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todo lo que perdi\u00f3 el salario",
            "start": 5375.83,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del",
            "start": 5380.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "salario pues tiene que ser un proceso",
            "start": 5382.249,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gradual",
            "start": 5384.86,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 5386.849,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero de eso",
            "start": 5390.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tampoco se habl\u00f3 mucho",
            "start": 5391.949,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda que ahora que hay el prop\u00f3sito",
            "start": 5396.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de ayudar",
            "start": 5401.179,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses de centroam\u00e9rica para",
            "start": 5403.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atemperar el fen\u00f3meno migratorio me puse",
            "start": 5406.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "indagar sobre el salario m\u00ednimo",
            "start": 5409.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en el salvador en guatemala en honduras",
            "start": 5413.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y es casi del doble del salario m\u00ednimo",
            "start": 5417.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 5421.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hasta donde ca\u00edmos",
            "start": 5425.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 5430.58,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1n defendiendo ese modelo anti",
            "start": 5433.53,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 5438.449,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "entrevista corrupto",
            "start": 5440.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "claro todos tenemos derecho a",
            "start": 5444.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "expresarnos a manifestarnos qu\u00e9 bueno",
            "start": 5447.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que hay oposici\u00f3n",
            "start": 5450.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para que haya contrapesos y nadie se",
            "start": 5454.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sienta absoluto",
            "start": 5457.4,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por eso dije ayer que luchamos",
            "start": 5460.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por construir una aut\u00e9ntica una",
            "start": 5463.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "verdadera democracia",
            "start": 5466.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no para establecer una dictadura",
            "start": 5468.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las libertades son sagradas",
            "start": 5472.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y esto que estamos haciendo pues es un",
            "start": 5475.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejercicio de libertad",
            "start": 5477.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 5483.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez de noticias tiene alg\u00fan",
            "start": 5485.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "comentario sobre lo que dijo el",
            "start": 5486.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente estancia donald trump el fin",
            "start": 5488.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de semana y tambi\u00e9n repiti\u00f3 este lunes",
            "start": 5490.58,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "sobre que m\u00e9xico est\u00e1 haciendo un buen",
            "start": 5492.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo para impedir que est\u00e9 entrando",
            "start": 5493.969,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "personas de manera regulada a su pa\u00eds y",
            "start": 5497.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que en este momento asilo infiri\u00f3 que en",
            "start": 5499.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este momento est\u00e1 descartada la",
            "start": 5503.57,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n de aranceles a nuestros",
            "start": 5505.369,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "productos esto por un lado y por otro",
            "start": 5506.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos 22 compromisos que quedan por",
            "start": 5508.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cumplir no se lo puede dar detalle de",
            "start": 5511.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo para que se cumplan",
            "start": 5514.04,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "y si tiene una proyecci\u00f3n de cuando",
            "start": 5515.51,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "quedaran completados gracias si \u00e9ste",
            "start": 5516.889,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pues yo celebro que el presidente de",
            "start": 5520.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 5524.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este reconociendo que estamos haciendo",
            "start": 5525.25,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "un esfuerzo",
            "start": 5529.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para cumplir el compromiso",
            "start": 5532.599,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5535.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 5537.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nuestras leyes",
            "start": 5540.4,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y sin violar derechos humanos disminuir",
            "start": 5543.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "flujo la corriente migratoria",
            "start": 5549.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo",
            "start": 5554.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 aceptando porque tengo entendido",
            "start": 5557.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que lo dijo ayer",
            "start": 5561.719,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que firmo",
            "start": 5564.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con un acuerdo para que se destinen",
            "start": 5567.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recursos a la atenci\u00f3n de migrantes",
            "start": 5570.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "celebro que",
            "start": 5574.59,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "se vaya internalizando",
            "start": 5577.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de atender el fen\u00f3meno",
            "start": 5585.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "migratorio mediante la creaci\u00f3n de",
            "start": 5589.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5593.49,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 5596.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces este el que haya dicho que se",
            "start": 5599.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aleja",
            "start": 5602.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la amenaza de imponer aranceles",
            "start": 5604.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo celebro",
            "start": 5609.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "porque no queremos la confrontaci\u00f3n",
            "start": 5611.48,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "lo dije ayer y lo voy a seguir",
            "start": 5616.159,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "reiterando vamos",
            "start": 5624.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evitar la confrontaci\u00f3n vamos siempre a",
            "start": 5629.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "buscar el di\u00e1logo no queremos guerra de",
            "start": 5632.47,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "aranceles no queremos guerra comercial",
            "start": 5637.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no queremos la confrontaci\u00f3n",
            "start": 5641.469,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "myers",
            "start": 5644.89,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5647.309,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estuvo muy bien el peso",
            "start": 5650.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5655.11,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "le fue bien a la bolsa mexicana de",
            "start": 5656.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "valores todo esto influye y sobre todo",
            "start": 5659.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "da confianza",
            "start": 5662.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5664.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "agradezco incluso",
            "start": 5667.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5670.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el presidente trono est\u00e1 dando a conocer",
            "start": 5672.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 cumpliendo con el compromiso",
            "start": 5675.62,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y que no hay amenazas aranceles como se",
            "start": 5678.87,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "entiende esto si yo lo veo como una",
            "start": 5684.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "afrenta no",
            "start": 5687.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que me importa",
            "start": 5690.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es que no se afecte",
            "start": 5692.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y el bienestar de los",
            "start": 5695.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicanos eso es lo que me importa",
            "start": 5697.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5700.95,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5703.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5705.13,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se generen conflictos",
            "start": 5707.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "yo creo que a todos los mexicanos nos",
            "start": 5710.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "interesa que no tengamos pleitos no",
            "start": 5713.53,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "tengamos confrontaci\u00f3n con gobiernos",
            "start": 5719.679,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "extranjeros ya cuando",
            "start": 5721.959,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5726.48,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "pues insoportable",
            "start": 5728.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque usted de por medio la dignidad",
            "start": 5731.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda",
            "start": 5735.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pues entonces creo yo como lo expres\u00e9",
            "start": 5738.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayer que todos los mexicanos vamos a",
            "start": 5741.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cerrar filas",
            "start": 5745.01,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos todos juntos hacer valer",
            "start": 5749.02,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "nuestra dignidad y nuestra soberan\u00eda",
            "start": 5754.039,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5756.459,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5758.369,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 5761.03,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y ninguna provocaci\u00f3n ser prudente nada",
            "start": 5762.99,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de balandronadas",
            "start": 5768.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo cort\u00e9s no quita lo valiente",
            "start": 5771.51,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo comentar",
            "start": 5776.65,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "preguntarse sobre lo tal cosa",
            "start": 5779.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "miren hoy",
            "start": 5782.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este jes\u00fas",
            "start": 5785.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "les va a entregar",
            "start": 5788.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los compromisos que hemos",
            "start": 5792.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 5793.949,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5795.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n y cu\u00e1les son los que",
            "start": 5797.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tenemos pendientes estos 22",
            "start": 5800.17,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que b\u00e1sicamente est\u00e1n en proceso pero",
            "start": 5803.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no los podemos dar como terminados",
            "start": 5807.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "yo hice el compromiso ayer",
            "start": 5810.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o",
            "start": 5814.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "van a quedar sentadas las bases para la",
            "start": 5816.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5819.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 5822.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5824.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya quedamos que nos vamos a volver a",
            "start": 5827.51,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "encontrar nos vamos al golear a reunir",
            "start": 5830.15,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 15 de septiembre",
            "start": 5832.389,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "por la noche",
            "start": 5836.449,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "para conmemorar el 15 de septiembre y el",
            "start": 5838.91,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda del grito de la independencia",
            "start": 5845.93,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "no es la ceremonia de acuerdo al",
            "start": 5850.2,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "protocolo republicano",
            "start": 5855.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5859.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 5865.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 5869.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los ahorros que se",
            "start": 5872.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y han obtenido",
            "start": 5876.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero les adelanto que no",
            "start": 5883.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cobraron",
            "start": 5887.85,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los artistas este",
            "start": 5889.41,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "no cobraron se portan muy bien todos",
            "start": 5894.23,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "les agradezco mucho",
            "start": 5902.5,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "estos fueron los mariachis",
            "start": 5906.0,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "las bandas de la defensa de marina",
            "start": 5909.89,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5915.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "margarita",
            "start": 5919.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la diosa de la cumbia'",
            "start": 5921.489,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pone muy contenta a la gente",
            "start": 5926.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y hasta se pone a bailar",
            "start": 5931.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5934.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "artista de primer orden",
            "start": 5936.239,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "le gusta mucho al pueblo",
            "start": 5940.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y ella es muy generosa",
            "start": 5942.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cuando termine ayer",
            "start": 5946.53,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "me espero que quer\u00eda tomarse una foto",
            "start": 5949.23,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "y estuvimos platicando y es",
            "start": 5953.8,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y todo un personaje",
            "start": 5958.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5961.22,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "y le agradecemos mucho porque ahora",
            "start": 5963.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pues que somos gobierno",
            "start": 5970.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed invit\u00e1ramos",
            "start": 5973.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "grupos a lo mejor",
            "start": 5976.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este asistir\u00edan y tambi\u00e9n no nos iban a",
            "start": 5980.23,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 5985.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante lo vamos a hacer \u00e9ste",
            "start": 5987.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "para que todo sea puro viol\u00edn",
            "start": 5991.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5995.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero lo importante de margarita",
            "start": 5997.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la diosa de la cumbia' es que nos acepto",
            "start": 6000.97,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda \u00e9ramos gobiernos",
            "start": 6004.75,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que hay una gran diferencia",
            "start": 6009.079,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6014.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6017.869,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "cooperar",
            "start": 6020.54,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "de todas maneras pues s\u00ed creo yo que se",
            "start": 6022.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tiene que pagar lo del sonido y el",
            "start": 6025.989,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "templete",
            "start": 6029.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6032.25,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "este nuevo reparto de despensas y de",
            "start": 6033.94,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "este tortas",
            "start": 6039.349,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6041.889,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ni de refrescos",
            "start": 6043.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nyse para solista",
            "start": 6046.23,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6050.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se repartieron bolis",
            "start": 6054.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or pendiente",
            "start": 6065.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dos preguntas la primera el urbano",
            "start": 6067.469,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "barrera de derivaciones perd\u00f3n",
            "start": 6071.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo viernes se puso como fecha",
            "start": 6073.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tentativa y la puesta en marcha del",
            "start": 6076.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gasoducto subterr\u00e1neo texas",
            "start": 6080.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tuxpan y hay una preocupaci\u00f3n en el",
            "start": 6083.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial",
            "start": 6087.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente carlos salazar de si se ha",
            "start": 6088.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poner en marcha o no porque estar\u00edan",
            "start": 6092.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "preparando para los t\u00e9cnicos a partir",
            "start": 6095.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 15 de julio que les podr\u00eda",
            "start": 6098.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes te comentan ellos y ya entrar y",
            "start": 6101.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hasta terminada la obra si ya dentro",
            "start": 6104.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "porque argumenta que no hay el",
            "start": 6106.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "suficiente las entonces les afectar\u00eda",
            "start": 6108.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho a ellos es decirle esa es una que",
            "start": 6111.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no va a haber escasez de gas como no",
            "start": 6113.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "haber escasez de gasolinas",
            "start": 6116.87,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "ni te dice nada de eso no est\u00e1 resuelto",
            "start": 6120.19,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 6128.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo con las empresas",
            "start": 6130.45,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6135.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 a esta instancia",
            "start": 6137.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6143.969,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y resolver el problema del contrato",
            "start": 6147.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de gasoductos",
            "start": 6154.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "porque se considera",
            "start": 6157.59,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de que es perjudicial para la hacienda",
            "start": 6160.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6165.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa es la visi\u00f3n nuestra",
            "start": 6166.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo respeto",
            "start": 6169.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desde luego la visi\u00f3n que tienen las",
            "start": 6172.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6175.02,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pero nosotros tenemos que cuidar el",
            "start": 6177.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6180.39,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6182.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se puede llegar a un acuerdo",
            "start": 6185.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6189.69,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "sigue la v\u00eda legal pero al mismo tiempo",
            "start": 6191.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "yo he dado instrucciones",
            "start": 6193.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6198.179,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6200.55,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "para que se dialogue y se busque un",
            "start": 6202.059,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6207.369,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y le pido tambi\u00e9n a las empresas que",
            "start": 6208.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6215.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "considere",
            "start": 6217.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe de cobrar",
            "start": 6220.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "precios justos",
            "start": 6223.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esto no significa que dejen de ganar",
            "start": 6225.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "son negocios",
            "start": 6230.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6232.61,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6234.67,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se busca estandarizar",
            "start": 6236.469,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 6240.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico",
            "start": 6242.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "van a ganar m\u00e1s",
            "start": 6246.83,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que en otras partes",
            "start": 6249.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que no estamos a favor de la globalidad",
            "start": 6253.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de libre comercio",
            "start": 6259.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque a m\u00e9xico se le va a cobrar m\u00e1s",
            "start": 6262.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que lo que se cobra por estos servicios",
            "start": 6267.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 6269.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6273.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6275.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y dialogar entendernos",
            "start": 6277.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y yo creo que se va a lograr ese",
            "start": 6281.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito estamos en la mejor",
            "start": 6283.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n ah\u00ed hubo",
            "start": 6286.06,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "pues falta d",
            "start": 6290.2,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n al di\u00e1logo no quiero decir",
            "start": 6294.159,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de que de parte de ellos",
            "start": 6297.959,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "hubo un falta",
            "start": 6302.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de entendimiento pero",
            "start": 6304.35,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es tiempo de lograr",
            "start": 6308.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6312.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no conviene porque no es cierto",
            "start": 6314.039,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "el estar diciendo de que nos vamos a",
            "start": 6318.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quedar sin gas",
            "start": 6322.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque hay muchas maneras",
            "start": 6324.25,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "que abastecernos de gas",
            "start": 6327.45,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6331.469,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "hay que buscar la soluci\u00f3n lo m\u00e1s pronto",
            "start": 6333.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 6336.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo tengo una reuni\u00f3n",
            "start": 6338.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con carlos salazar para este prop\u00f3sito",
            "start": 6342.27,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 6346.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 6350.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y vamos a tratar estos y otros temas",
            "start": 6355.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para que haya comunicaci\u00f3n que haya",
            "start": 6357.679,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo o sea no tenemos confrontaci\u00f3n",
            "start": 6360.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "lo dije ayer es indispensable",
            "start": 6365.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada",
            "start": 6369.52,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es indispensable la participaci\u00f3n de los",
            "start": 6372.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6375.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6378.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a nosotros tambi\u00e9n nos toca",
            "start": 6381.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "representar",
            "start": 6385.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos y cuidar el presupuesto",
            "start": 6388.31,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que no haya excesos",
            "start": 6393.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero nos vamos a entender muy bien la",
            "start": 6397.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segunda se\u00f1or presidente tiene que ver",
            "start": 6399.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con un poquito la guardia nacional y",
            "start": 6402.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted si tiene un plan o",
            "start": 6405.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n espec\u00edfica para la",
            "start": 6408.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los desplazados forzados de",
            "start": 6410.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la violencia en mexico",
            "start": 6413.27,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de los derechos",
            "start": 6415.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "humanos tiene datos hasta de 340 mil en",
            "start": 6417.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "total y 25 mil espec\u00edficamente por",
            "start": 6420.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inseguridad quisiera comentarles que en",
            "start": 6424.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este momento hay comunidades completas",
            "start": 6426.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amenazadas la comunidad jud\u00eda la",
            "start": 6429.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "comunidad libanesa la comunidad gitana a",
            "start": 6432.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los cuales les cobran derecho de piso o",
            "start": 6435.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "venta de seguridad lo est\u00e1n",
            "start": 6438.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "extorsionando",
            "start": 6440.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y su \u00fanico delito es",
            "start": 6441.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ser exitosos no los est\u00e1n poniendo una",
            "start": 6444.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "renta ellos no han querido denunciar y",
            "start": 6448.65,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo ha hecho se enfrentan a",
            "start": 6453.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "represalias el caso m\u00e1s reciente es el",
            "start": 6456.05,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "del 8 de junio de este a\u00f1o despu\u00e9s de",
            "start": 6460.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 una denuncia a la",
            "start": 6464.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "comunidad gitana",
            "start": 6465.51,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "aar\u00f3n b\u00f3squez montes fue ejecutado a",
            "start": 6467.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mediados en cuernavaca morelos",
            "start": 6471.139,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "hay denuncias muy recientes como el",
            "start": 6475.19,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "acero 3546 tambi\u00e9n de mayo del 19 y la h",
            "start": 6478.43,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "pero hg ciento 1 333 2019 del mes de",
            "start": 6483.46,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "mayo que present\u00f3 el se\u00f1or benito ju\u00e1rez",
            "start": 6488.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de juan bosques \u00e1ngulo en la delegaci\u00f3n",
            "start": 6491.239,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez padre de la v\u00edctima",
            "start": 6494.93,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 se va a hacer con esto",
            "start": 6498.699,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "si el presidente est\u00e1 haciendo se est\u00e1",
            "start": 6502.389,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "atendiendo el general ya conoce de estos",
            "start": 6504.789,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "temas y que se est\u00e1 atendiendo todos los",
            "start": 6507.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas a eso se le da prioridad",
            "start": 6510.429,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "y no aceptamos pues que nadie sea",
            "start": 6513.55,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "amenazado y mucho menos que pierda la",
            "start": 6521.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6524.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso es nuestra responsabilidad el evitar",
            "start": 6526.09,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que esto suceda y todos los d\u00edas estamos",
            "start": 6531.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajando con ese prop\u00f3sito en lo que",
            "start": 6533.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "corresponde a la protecci\u00f3n de derechos",
            "start": 6537.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6540.52,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "alejandro encinas est\u00e1 dedicado a esto",
            "start": 6542.29,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo es parte de",
            "start": 6548.87,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad",
            "start": 6551.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gracias a un presidente de roci\u00f3",
            "start": 6556.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "jardines de w radio' pregunta al",
            "start": 6558.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo tema de la",
            "start": 6560.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "guardia nacional el d\u00eda de ayer anuncio",
            "start": 6561.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tabasco que pues amanecieron con cuatro",
            "start": 6564.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "camionetas incendiadas con una manta",
            "start": 6567.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "donde daban la bienvenida a la guardia",
            "start": 6569.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional advirtiendo que a ver cu\u00e1ntos",
            "start": 6571.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salen vivos quiero saber de ustedes si",
            "start": 6573.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n previos previendo o qu\u00e9 van a",
            "start": 6576.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hacer para prever precisamente que se d\u00e9",
            "start": 6578.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una guerra con el crimen organizado en",
            "start": 6581.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los estados como se dio en el gobierno",
            "start": 6582.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n y saber qu\u00e9",
            "start": 6585.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene al respecto gracias no",
            "start": 6587.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay este ese prop\u00f3sito nosotros no",
            "start": 6589.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "queremos la guerra lo dije ayer se",
            "start": 6592.23,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "acabaron los exterminios las gracias",
            "start": 6595.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "las masacres",
            "start": 6601.6,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a garantizar la seguridad",
            "start": 6604.11,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6606.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con presencia de la guardia nacional",
            "start": 6608.77,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "para proteger a los ciudadanos",
            "start": 6613.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6618.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entonces se van a ver desde luego",
            "start": 6620.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "reacciones pero",
            "start": 6623.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6627.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a actuar este",
            "start": 6629.5,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "con prudencia y al mismo tiempo con",
            "start": 6633.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "firmeza",
            "start": 6636.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esto de las mantas",
            "start": 6639.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco pusieron una",
            "start": 6642.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "manta y frente a mi casa",
            "start": 6645.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces mi modo que ya por una manta",
            "start": 6650.72,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 6654.88,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "de cumplir con nuestra responsabilidad",
            "start": 6656.909,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hace algunos d\u00edas",
            "start": 6663.19,
            "duration": 13.46
        },
        {
            "text": "no es que est\u00e9 son cosas que es este",
            "start": 6666.82,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "que son preferibles olvidar",
            "start": 6677.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora porque me lo pregunta pero este",
            "start": 6683.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no pusieron esa manta incluso ya sabemos",
            "start": 6688.71,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vives y la direcci\u00f3n de mi casa",
            "start": 6694.53,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "proceso es de dominio p\u00fablico",
            "start": 6697.11,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pues es una manta este depende de c\u00f3mo",
            "start": 6701.67,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "\u00e9ste lo vea uno sin balandronadas pues",
            "start": 6707.73,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "yo puedo decirles que soy un ser humano",
            "start": 6713.79,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que tengo miedo como todos los seres",
            "start": 6717.08,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "humanos pero al mismo tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 6721.02,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "puedo decir que no soy un cobarde",
            "start": 6726.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6730.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6733.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esto de las mantas pues \u00e9ste",
            "start": 6734.81,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "pueden seguir apareciendo y pueden haber",
            "start": 6738.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estas reacciones nosotros tenemos que",
            "start": 6743.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 6746.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con nuestro deber con nuestra",
            "start": 6747.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad y hacerles un llamado a",
            "start": 6750.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6754.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a portarnos bien",
            "start": 6756.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6760.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6760.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no son bien vistos",
            "start": 6763.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los que se portan mal",
            "start": 6766.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera",
            "start": 6769.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6771.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gustan mucho las series esas donde los",
            "start": 6773.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que se portan mal",
            "start": 6777.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se vuelven famosos",
            "start": 6781.559,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "o importantes",
            "start": 6783.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa",
            "start": 6787.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya estamos en el tiempo en que se",
            "start": 6789.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 6793.81,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a quienes se portan bien",
            "start": 6795.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6800.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todos los terrenos",
            "start": 6801.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se acuerdan antes que los que se",
            "start": 6804.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "portaban mal",
            "start": 6807.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como gobernantes",
            "start": 6808.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como traficantes de influencia",
            "start": 6813.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hasta se les admiraba",
            "start": 6815.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y robaban y ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 6819.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respetabilidad que ser el peor de los",
            "start": 6821.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "males",
            "start": 6824.92,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 6827.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es lo que les comentaba",
            "start": 6830.41,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "de que hay una nueva conciencia un",
            "start": 6833.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cambio de mentalidad",
            "start": 6836.869,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entonces los que se portan mal ya no son",
            "start": 6839.76,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "bien vistos miren si no fuese por eso no",
            "start": 6843.71,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos podido enfrentar el guachi",
            "start": 6849.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6852.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quien nos apoy\u00f3",
            "start": 6854.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6858.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "porque ya eso no se tolera",
            "start": 6862.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no se acepta",
            "start": 6865.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces los que ponen las mantas",
            "start": 6869.4,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "a menos que",
            "start": 6873.849,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "act\u00faan as\u00ed",
            "start": 6875.489,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6879.68,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no son bien vistos por la poblaci\u00f3n por",
            "start": 6882.26,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6886.699,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6888.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se porten bien por qu\u00e9",
            "start": 6890.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hacen sufrir mucho",
            "start": 6894.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a sus mam\u00e1s",
            "start": 6897.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 6903.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan las mamacitas",
            "start": 6906.699,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e9 sufriendo",
            "start": 6910.61,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "porque sus hijos est\u00e1n detenidos",
            "start": 6915.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6919.719,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6921.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no les han hecho justicia",
            "start": 6923.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque uno de los hijos o dos perdi\u00f3 la",
            "start": 6929.53,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vida sufren mucho las mam\u00e1s",
            "start": 6933.489,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces a portarnos bien todos",
            "start": 6939.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y eso no es valent\u00eda",
            "start": 6944.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "eso de estar haciendo cosas indebidas",
            "start": 6951.75,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "haciendo sufrir al pr\u00f3jimo a nuestros",
            "start": 6957.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "semejantes",
            "start": 6961.739,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6963.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "yo le con eso",
            "start": 6965.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hay opciones hay alternativas",
            "start": 6971.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un lado el lujo barato esa",
            "start": 6975.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "felicidad ef\u00edmera de sentirse muy",
            "start": 6978.85,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "gallitos",
            "start": 6982.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prepotentes durante un tiempo que tienen",
            "start": 6984.869,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6988.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "un tiempo porque todo eso es pasajero",
            "start": 6990.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que tienen las trocas",
            "start": 6994.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las alhajas",
            "start": 6999.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso no es felicidad verdadera",
            "start": 7002.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso lo que produce es sufrimiento",
            "start": 7008.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 7013.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 7016.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 7019.85,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "valores solo siendo buenos",
            "start": 7024.4,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 7029.199,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7034.039,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7036.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7039.59,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7040.81,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "si ya se me ha olvidado ya nada m\u00e1s",
            "start": 7042.679,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "porque me acord\u00e9 ahora",
            "start": 7046.699,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 7053.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 7055.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente y todos los mexicanos carlos",
            "start": 7057.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "posos de petr\u00f3leo y energ\u00eda el \u00e9xito de",
            "start": 7059.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la cuarta te descansa en gran parte en",
            "start": 7063.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la guardia nacional tendr\u00e1 usted la",
            "start": 7066.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cifra de reclutamiento al d\u00eda de hoy y",
            "start": 7068.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si se requiere de m\u00e1s elementos para dar",
            "start": 7071.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos buenos resultados y en este mismo",
            "start": 7075.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sentido preguntarle al presidente qu\u00e9",
            "start": 7077.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "factor le decidi\u00f3 a que no se fuera que",
            "start": 7079.59,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no fuera transmisi\u00f3n en cadena nacional",
            "start": 7082.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "su balance del d\u00eda de ayer",
            "start": 7086.39,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "ah bueno esa es una",
            "start": 7090.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7093.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "acertada pregunta",
            "start": 7094.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7097.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed se acostumbra va antes",
            "start": 7101.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 7109.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nacional cual es el t\u00e9rmino cadena",
            "start": 7112.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nacional cadena nacional y cadena",
            "start": 7115.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nacional pues resulta que",
            "start": 7119.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "regresando de oaxaca",
            "start": 7121.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me entero",
            "start": 7125.27,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda decidido eso",
            "start": 7127.36,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y entonces habl\u00e9",
            "start": 7131.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7135.73,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 7137.61,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 a cabo esa cadena nacional",
            "start": 7140.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7147.14,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9 seguir con lo mismo",
            "start": 7149.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "primero y segundo",
            "start": 7154.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque no le quiero dar",
            "start": 7157.69,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "este motivos",
            "start": 7161.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 7165.389,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y esos voceros",
            "start": 7168.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya estaban",
            "start": 7170.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndose para la campa\u00f1a",
            "start": 7173.829,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero es por lo primero porque tenemos",
            "start": 7179.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que cambiar todo",
            "start": 7183.64,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "es una v\u00eda un camino del todo nuevo ya",
            "start": 7186.46,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "no el camino trillado de siempre",
            "start": 7192.43,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es romper el molde",
            "start": 7196.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el que se hac\u00eda",
            "start": 7199.989,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "la vieja la antigua pol\u00edtica del viejo",
            "start": 7202.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 7206.3,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "romper el molde",
            "start": 7208.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no se puede poner vino nuevo en botellas",
            "start": 7211.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "viejas",
            "start": 7216.06,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante lo otro es",
            "start": 7218.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que \u00e9ste no tuviese un",
            "start": 7220.96,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "motivo que le buscaran m\u00e1s este miguel",
            "start": 7225.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 7229.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y hablando del periodismo de antes",
            "start": 7230.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo dif\u00edcil a veces",
            "start": 7238.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para \u00e9l no es un extraordinario escritor",
            "start": 7241.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodista de las mejores plumas del",
            "start": 7244.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "periodismo en m\u00e9xico este se\u00f1or el",
            "start": 7247.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "registro y este pero sabe de lo que el",
            "start": 7250.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "maquinazo",
            "start": 7254.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de ir a la redacci\u00f3n",
            "start": 7257.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y sobre que escribo",
            "start": 7263.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 7267.25,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "al entregar",
            "start": 7270.179,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "entonces me gusta pon\u00e9rsela es dif\u00edcil",
            "start": 7272.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a los columnistas",
            "start": 7275.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7279.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este no tengan motivo y que hagan en el",
            "start": 7281.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "maquinazo",
            "start": 7284.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y ahora ya no es el m\u00e1quinas",
            "start": 7286.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y se repitan y se repitan hasta el",
            "start": 7290.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo con todo respecto",
            "start": 7293.159,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bain muchas gracias expres\u00f3 el turno de",
            "start": 7295.11,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 7298.469,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "lo de la guardia es lo que dije ayer",
            "start": 7300.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "150",
            "start": 7306.659,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7307.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regiones 70.000 elementos se va a",
            "start": 7309.06,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "ampliar a 236 266 las regiones y va a",
            "start": 7312.84,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "llegar hasta 150 mil elementos ya ma\u00f1ana",
            "start": 7320.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 7323.61,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7334.62,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7344.86,
            "duration": 3.26
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues es una semana que estamos iniciando porque ayer no se pudo tener esta conferencia pero ahora s\u00ed vamos a presentar el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de gasolinas di\u00e9sel gas que lo hacemos los lunes pero como ayer no se pudo tener esta conversaci\u00f3n este di\u00e1logo circular lo vamos a hacer y hoy de modo que le damos la palabra ricardo y terminando preguntamos este y damos respuestas muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes el 'qui\u00e9n es qui\u00e9n' de las gasolinas empezamos con el combustible regular el precio m\u00e1s alto lo encontramos la gasoliner\u00eda real si desea de seve en la paz baja california con un precio de 22 pesos 9 centavos por litro mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica en gasolina regular la encontramos en petro min cont s a dsb en centro tabasco a 17 pesos con 42 centavos por litro en la gasolina premium el precio m\u00e1s alto en 23 pesos 19 centavos por litro en ahome sinaloa una gasolinera costa calidad que ha salido ya varias veces en el precio m\u00e1s alto que incluso se han acercado a la profeco aclarar que ellos no son la m\u00e1s cara el lupus finalmente el precio es el que est\u00e1 reportado en el anuncio y en la bomba aunque ellos alegan que su costo no es tan alto y su margen en consecuencia tampoco sin embargo pues los hechos ah\u00ed se constatan y lo que interesa al consumidor es el precio final que se est\u00e1 ofertando el combustible por eso cosco gas cost cost por costco gas es sea de se ve en centro tabasco tiene el precio m\u00e1s bajo en general cosco est\u00e1 ofreciendo muy buen precio en los combustibles y en premium 19 pesos con 16 centavos por litro en la gasolina dicen el di\u00e9sel perd\u00f3n real si es sea de cede en la paz baja california con el precio m\u00e1s alto 23 pesos con 27 centavos y el precio m\u00e1s econ\u00f3mico en 19 pesos con 9 centavos por litro en cunduac\u00e1n tabasco servicio cuando a canese dsb y si lo vemos ya en forma conjunta por marcas tenemos que los precios en promedio m\u00e1s alto los tienes chevron arco y red co que ya ha sido una constante en las \u00faltimas semanas y los m\u00e1s econ\u00f3micos al igual como una constante volve y la hagas y si vemos el trabajo de verificaci\u00f3n en el tema de combustibles realizamos el sorteo verificamos 125 gasolineras de estas 5 se negaron a ser verificadas y pasan al paquete para hacer la verificaci\u00f3n con fuerza p\u00fablica 31 bombas fueron inmovilizadas porque se encontraron diferencias no se encontraron rastrillos esta semana las cinco gasolineras que no permitieron la verificaci\u00f3n es una en huatulco san lu\u00eds potos\u00ed en yo queman con la escala en san pablo del monte tlaxcala palizada campeche bot\u00f3n blanco en quintana roo y la diferencia m\u00e1s grande que encontramos en estas verificaciones de las bombas inmovilizadas fue de 4.48 mililitros por litro y ah\u00ed tienen ustedes en la p\u00e1gina de profeco todos los datos sobre este aspecto y veamos ahora el qui\u00e9n es qui\u00e9n del gas lp en tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto como referente lo encontramos en gas el sobrante en cuauht\u00e9moc chihuahua a 11 pesos con un centavo por litro y encontramos el precio m\u00e1s econ\u00f3mico del gas lp para tanque estacionario en 6.86 pesos por litro en santiago mihuatl\u00e1n puebla central de abastos de tehuac\u00e1n ahora lo que es en cilindros que es la venta por kilo tenemos el precio de referencia m\u00e1s alto en 20 pesos 35 centavos por kilo comisionistas de chihuahua en chihuahua chihuahua y encontramos el m\u00e1s econ\u00f3mico en gas capricornio s/d s/d en saltillo coahuila a 13 pesos 79 centavos por kilo y queremos presentar la app y a la app que por instrucciones del se\u00f1or presidente desarrollamos en la profeco y que esta app que se llama litro por litro profeco l por l \u00e9sta ya est\u00e1 disponible a partir del d\u00eda de hoy para que la puedan bajar los consumidores y les quiero platicar un poquito c\u00f3mo funciona esta esta app es una app que tiene la posibilidad de hacer b\u00fasquedas de hacer b\u00fasquedas al gusto del consumidor de acuerdo a sus necesidades ustedes recordar\u00e1n la gasa de lacre siempre ten\u00eda un radio de 20 kil\u00f3metros esta app del litro por litro te permite a ti como usuario determinar si quieres saber cu\u00e1ntas gasolineras hay qu\u00e9 precios tienen en un radio de un kil\u00f3metro de dos kil\u00f3metros de cinco kil\u00f3metros t\u00fa determinas la distancia que quieres tener disponible la informaci\u00f3n que puede ser de un kil\u00f3metro a 19 a 19 km depende de tus traslados y de la forma en que t\u00fa mismo te organices tambi\u00e9n la siguiente opci\u00f3n es que seleccionas el tipo de combustible si lo que consumes es diesel o premium o gasolina regular t\u00fa lo determinas de forma tal que tu traslados al trabajo son siete kil\u00f3metros yo le pongo siete kil\u00f3metros a la redonda de donde yo me est\u00e9 moviendo siempre uso gasolina regular le pongo gasolina regular y de esa manera a m\u00ed me va a arrojar la informaci\u00f3n que es la siguiente diapositiva me va a arrojar en esas determinantes con los tipos de combustibles que yo determine que pueden ser los tres y as\u00ed lo quiero y la distancia que yo determine hasta 19 kil\u00f3metros me va a indicar la aps cu\u00e1les son las gas la gasolinera m\u00e1s cara en ese radio cu\u00e1l es la m\u00e1s barata y donde est\u00e1n ubicadas todas las estaciones con un precio promedio y adem\u00e1s de eso me va a indicar cu\u00e1les son las estaciones que no tienen informaci\u00f3n porque est\u00e1 cerrada o no tiene el tipo de combustible que yo estoy buscando el caso particular del diesel hay muchas gasolineras que solo expenden regular y premium no tienen disueltos no aparecer\u00eda cuando yo pongo esa esa determinante y lo m\u00e1s interesante es que en la misma app van a poder presentar quejas o denuncias formales ante la profeco y le vamos a dar seguimiento a esa denuncia y esa queja tambi\u00e9n por medio de la de la en lugar de trasladarse a una de las oficinas de profeco y presentar formalmente la queja ser\u00eda presentada formalmente a trav\u00e9s de la app y si nos permiten accesar a su ubicaci\u00f3n que es parte de la de la app en ese momento si est\u00e1n en la gasolinera pues nosotros podemos ya programar incluso la verificaci\u00f3n porque podr\u00edamos constatar todos los datos las denuncias y quejas pueden ser an\u00f3nimas si as\u00ed se decide o el consumidor puede dar toda la informaci\u00f3n incluso el recibo del del consumo del combustible y de esa manera le daremos el tratamiento de queja o de denuncia las denuncias podr\u00e1n ser an\u00f3nimas las quejas pues ya viene con la formalidad incluso del recibo de la compra del combustible lo que ha buscado el se\u00f1or presidente es que hagamos una app f\u00e1cil de utilizar una pr\u00e1ctica que realmente nos nos d\u00e9 un resultado como consumidores hasta ahorita damos el precio m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo que el m\u00e1s bajo est\u00e1 en tabasco y el m\u00e1s alto est\u00e1 en chihuahua y no acaba y va a comprar a tabasco gasolina pero esos son los referentes de los par\u00e1metros nacionales nos informan nos empoderan como consumidor sin embargo ya con la app es una aplicaci\u00f3n totalmente pr\u00e1ctica porque determin\u00f3 la distancia y el tipo de combustible y luego si encuentro una irregularidad present\u00f3 en la misma app la queja de la manera m\u00e1s sencilla ojal\u00e1 nos ayuden a difundir esta app para que se utilice y se a\u00fanen realmente un instrumento de empoderamiento para los consumidores en nuestro pa\u00eds muchas gracias y bueno pues \u00e9ste sobre ya entramos bueno es muy importante este sistema de informaci\u00f3n de empoderamiento esa palabra que se ha puesto de moda en los \u00faltimos tiempos empoderamiento que el ciudadano pueda tener informaci\u00f3n para decidir esto es competencia y permite pues que los que prestan servicios no abusen y que al final de cuentas sean los consumidores los que decidan este sistema nos ayuda no olvidemos a cumplir con el compromiso de que no aumente en los precios de los energ\u00e9ticos por qu\u00e9 podemos estar garantizando precios justos no hay elevados en pemex pero los m\u00e1rgenes de utilidad a veces son excesivos en la distribuci\u00f3n y esto ayuda para mantener los precios hasta ahora se ha logrado el prop\u00f3sito de que no hay aumentos en t\u00e9rminos reales pero con todas estas medidas vamos a continuar y agradecemos mucho a ricardo por la manera en que se lleva a cabo este ejercicio semanal y c\u00f3mo se van ampliando los mecanismos de informaci\u00f3n a los ciudadanos bueno entonces abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas usted soy miguel reyes razo su ser yo trabajo para organizaci\u00f3n editorial mexicana el sol de m\u00e9xico si no presidente me preocupan los ni\u00f1os de los que usted se refiri\u00f3 tempranamente ese discurso de ayer por la tarde la preocupaci\u00f3n por los ni\u00f1os en el caso de esta ni\u00f1ez nuestra que heredar\u00e1 o ser\u00e1 portavoz de simiente de la cuarta transformaci\u00f3n c\u00f3mo hacerlo con su salud un m\u00e9dico mexicano huaque\u00f1o de nochistl\u00e1n llamado miguel cruz l\u00f3pez que desde ni\u00f1o le dec\u00eda su madre peinarme como don benito y as\u00ed lo pintaba as\u00ed lo peinaba se fue estudiar vino a m\u00e9xico estudiar y love a cincinnati a graduarse y seis el disc\u00edpulo del doctor kumbh ante que hacen pocos da\u00f1os desapareci\u00f3 ha trabajado con los ni\u00f1os en sus edades de 11 10 11 12 hasta la adolescencia la preadolescencia y los haya obesos hipertensos diab\u00e9ticos gravemente con una p\u00e9sima dieta por una ingesti\u00f3n indebida de az\u00facares refrescos etc\u00e9tera enfermos los ni\u00f1os en el estado de mexico ni\u00f1os del estado de morelos ni\u00f1os del distrito federal de investigaciones con el doctor rafael camacho sol\u00eds y que ha hecho con el propio doctor ruy p\u00e9rez tamayo y cuya obra est\u00e1 editada se\u00f1ala con sus colaboradores el doctor ruy p\u00e9rez tamayo alarmado anatomopat\u00f3logo disc\u00edpulo de esta costero de inmigraci\u00f3n espa\u00f1ola la gran dificultad de los ni\u00f1os que hacer entonces se\u00f1or presidente en esta preocupaci\u00f3n por transformar radicalmente y en especial la ni\u00f1ez en materia de salud que porque cruzaba que hacer paralelo con la educaci\u00f3n muchas gracias por su respuesta si primero es decir qu\u00e9 s un honor que est\u00e9 aqu\u00ed este se\u00f1or miguel reyes razo uno de los mejores periodistas de los \u00faltimos tiempos en nuestro pa\u00eds me da mucho gusto que nos acompa\u00f1es si es un tema importante todo lo relacionado con la salud ayer habl\u00e9 de eso podr\u00eda decir que es una asignatura pendiente no hemos podido atender bien el problema de la salud y por eso desde este fin de semana inici\u00f3 una gira por todos los hospitales de el sistema de atenci\u00f3n la poblaci\u00f3n abierta del seguro social son hospitales que se crearon hace 40 a\u00f1os del programa tips coplamar fueron cambiando de nombre y de esos hospitales dependen que es un segundo nivel de atenci\u00f3n dependen alrededor de 3500 unidades m\u00e9dicas que est\u00e1n ubicadas en las comunidades m\u00e1s pobres marginadas del pa\u00eds entonces me voy a reunir en los 80 hospitales que hay con todo el personal m\u00e9dico auxiliares enfermeras m\u00e9dicos trabajadores de la salud porque queremos iniciar el fortalecimiento del sector salud ya se cre\u00f3 en el instituto de salud para el bienestar que es el que queremos que atienda a la poblaci\u00f3n abierta que no tiene seguridad social que es m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds que no est\u00e1 en el seguro que no est\u00e1 en el este este es el nuevo sistema para ello iniciamos con estos hospitales con estas unidades m\u00e9dicas poniendo el \u00e9nfasis en la medicina preventiva qu\u00e9 tiene que ver con tu preocupaci\u00f3n y vamos a reforzar desde abajo todo el sistema de salud y estamos buscando tambi\u00e9n acuerdos con los gobernadores porque se fraccion\u00f3 todo el sistema de salud lo explicado en otras ocasiones pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo la secretaria de salud se qued\u00f3 hueca tiene siete hospitales eso es lo que opera la secretar\u00eda de salud siete hospitales y la mayor\u00eda de esos hospitales est\u00e1n en la ciudad de mexico porque sed traslados se transferir\u00edan los servicios de salud a los estados entonces los estados manejan centros de salud hospitales adem\u00e1s existe el seguro que tiene estas dos vertientes el atender a derechohabientes y estas unidades m\u00e9dicas y hospitales para atender a poblaci\u00f3n abierta m\u00e1s existe pero si vemos es un sistema desarticulado con mucha corrupci\u00f3n sobre todo en la compra de medicamentos en general gobiernos estatales y est\u00e9 seguro de que el ente de salud compraron el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos en medicamentos y el principal problema es la falta de medicamentos el desabasto de medicamentos por la corrupci\u00f3n que imperaba entonces vamos a mejorar todo el sistema de salud lo ideal siempre hay que optar la pol\u00edtica es as\u00ed optar entre inconvenientes lo mejor era integrar todo en un sistema universal de atenci\u00f3n a la salud sucede en otros pa\u00edses pero consideramos que iba a ser bastante dif\u00edcil lograr esto de modo que se opt\u00f3 por dividir en dos partes todo lo que es la seguridad social por un lado esto es que funcione bien el seguro que funcione bien el listo para los derechohabientes que el instituto de la salud para el bienestar atienda a toda la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social entonces el que se reforme todo este sistema de salud p\u00fablica va a requerir de una atenci\u00f3n especial por eso voy a dedicarme a este prop\u00f3sito y voy a estar consultando a quienes tienen experiencia quienes han estado trabajando en particular atendiendo a la ni\u00f1ez todas las experiencias que existen que son de mucha utilidad voy a pedirle a jes\u00fas ram\u00edrez que hable contigo para que este se establezca una comunicaci\u00f3n del doctor alcocer secretario de salud con estos m\u00e9dicos que han estado trabajando en este tema recomiendo tambi\u00e9n un cambio en la dieta nacional evite las bebidas gaseosas los refrescos de cola y las morondanga que se comen en las cooperativas escolares que son de chatarra lo sabemos bien pero que entretienen a los ni\u00f1os tambi\u00e9n en ello tendr\u00eda que incidir esta pol\u00edtica de autor culos l\u00f3pez trabaja en el centro m\u00e9dico nacional siglo visi\u00f3n miguel cruz l\u00f3pez disc\u00edpulo del doctor comenta gracias se\u00f1or presidente vamos a estar en esos y este para dar un tratamiento integral ayer hablaba yo de la importancia del deporte y la importancia tambi\u00e9n de la nutrici\u00f3n el comer de manera sana y no consumir y productos chatarra hay experiencias significativas de lo que ah representado el consumo de estos productos uno va a los altos de chiapas por ejemplo bueno es un avance de que no hay cervecer\u00edas pero hay refresquer\u00edas ese es e signo lo peculiar las comunidades ind\u00edgenas de los altos de chiapas refresquer\u00edas y en donde llegan 12 en pobladores sentarse a una mesa y a tomarse un refresco en botellas no voy a decir la marca pero es lo m\u00e1s com\u00fan yo creo que es de las zonas con m\u00e1s consumo de refrescos embotellados en el pa\u00eds todo se mide por rejas de refrescos en botellas hab\u00eda la mala costumbre de que se hac\u00eda un acto los partidos y para que existieran el n\u00famero de participantes en el mismo del n\u00famero de botellas de refresco de rejas de reflejos entonces todo esto hay que atender me acuerdo al final que cada vez que lo ve\u00eda me planteaba es es un tema y adem\u00e1s los costos porque no solo es el da\u00f1o a la salud sino que si se hace una papa 12 en la casa pues sale barato mucho m\u00e1s barato que comprar las bolsitas hagan la prueba es lo mismo d estos refrescos con relaci\u00f3n a las frutas a las bebidas regionales tiene que haber todo un proceso de ense\u00f1anza nutricional y revalorar nuestros alimentos tradicionales por qu\u00e9 a veces ha llegado a obtenerse prestigio con el consumo de productos muy publicitados es todo un tema important\u00edsimo que bien que lo abordas f\u00edjense qu\u00e9 en una ocasi\u00f3n le\u00ed un libro de h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn que ahora estaba muy cr\u00edtico es un buen escritor buen historiador que se llama el libro es una novela morir en el golf y este en la novela cuenta de muchas cosas y algo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es una relaci\u00f3n \u00edntima entre el personaje de la novela qu\u00e9 el finado dirigente petrolero su nombre joaqu\u00edn hern\u00e1ndez galicia es que no quise llamarle de otra manera joaqu\u00edn hern\u00e1ndez galicia que en paz descanse entonces el libro tiene sin decirlo como personaje principal a joaqu\u00edn hern\u00e1ndez galicia y bien en \u00e9ste an\u00e9cdotas extraordinarias y una que me me interes\u00f3 mucho me gust\u00f3 mucho porque tiene que ver con la relaci\u00f3n entre padres hijos cuando meten a la c\u00e1rcel a joaqu\u00edn adem\u00e1s galicia los fieles a la c\u00e1rcel y lo fui a ver con el hijo y de repente me empieza a platicar \u00e9l una de las cosas que estaban en el libro que estaba escrito en el libro en la novela de aguilar cam\u00edn exactas ser lo mismo y entonces pregunte y luego a hechos que s\u00ed de d\u00f3nde hab\u00eda sacado porque coincid\u00eda en la novela este con lo que el mismo me estaba comentando en la c\u00e1rcel y h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn este confes\u00f3 que para hacer es el libro utilizo las cr\u00f3nicas de este se\u00f1or tras unos cronistas m\u00e1s importantes del periodismo en m\u00e9xico por eso me da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros porque no vamos a estar hablando siempre pues no de que cu\u00e1les son los pron\u00f3sticos de crecimiento de la econom\u00eda jeje elisa walking del peri\u00f3dico the new york times federico la mont de abc radio advierte sobre la militarizaci\u00f3n en la ciudad de m\u00e9xico a prop\u00f3sito del ingreso de la guardia nacional y dice y le advierte a usted que hay que velar por los derechos humanos de los citadinos ayer fue un tema en su mensaje este de la intervenci\u00f3n de la guardia nacional la ciudad de mexico es es un tema que debe responder usted a elisabeth molt kings el segundo hizo usted alusi\u00f3n ayer al fiscal de la naci\u00f3n gertz manero y habl\u00f3 del de una persona proba cree usted que la fiscal\u00eda para el caso de ayotzinapa responda a esto a descubrir la verdad sobre los hechos registrados en el estado de guerrero y por \u00faltimo usted dijo hace 16 meses visitando iz\u00facar de matamoros en puebla que de acuerdo con informes del banco mundial el gobierno podr\u00eda recaudar m\u00e1s menos 900 mil millones de pesos que no se ejercen o se van en temas de corrupci\u00f3n de eso que se ha recabado a la fecha y para el procurador si usted se\u00f1or procurador cree que como dije a su antecesor humberto ben\u00edtez trevi\u00f1o es la hora ya de revisar la ley del consumidor bueno este miren ya hablamos bastante sobre el compromiso que se hace para que la guardia nacional respete los derechos humanos es un tema que ya abordamos nadie debe preocuparse por eso es lo que puedo comentar sobre la corrupci\u00f3n si deja mucho dinero el combate a la corrupci\u00f3n por eso la corrupci\u00f3n hay que combatirla por razones de \u00edndole moral pero tambi\u00e9n porque es mucho lo que se libera para el desarrollo todo lo que se va por el ca\u00f1o la corrupci\u00f3n puede utilizar para el desarrollo del pa\u00eds que es lo que estamos haciendo ayer habl\u00e9 sobre el ahorro por no permitir el wedge y con en cifras generales nos vamos a ahorrar si seguimos como vamos alrededor de 50 mil millones de pesos pero imag\u00ednense y podemos hacer la cuenta de cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar al cancelar las condonaciones en el pago de impuestos para las grandes corporaciones son ahorros del orden de 100.000 millones de pesos por lo bajo y eso depend\u00eda del presidente yo estoy pensando que en el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo sobre todo la ley de ingresos ya se anule esa facultad del presidente para condonar impuestos pero ah\u00ed les estoy hablando de dos acciones y son 150 mil millones de pesos ayer di a conocer que en compras de gobierno hasta ahora ha habido ahorros por 113 mil millones de pesos entonces si le seguimos sumando si es bastante lo que se ahorra y esto permite pues que no se tengan que aumentar los impuestos que no hay impuestos nuevos que no se en deuda el pa\u00eds porque todos estos fondos permiten financiar el gasto del gobierno eso es lo que debe de entenderse tambi\u00e9n del porqu\u00e9 del combate a la corrupci\u00f3n que repito no solo es que tenemos que actuar con honestidad es que es mucho lo que cuando hay corrupci\u00f3n se fuga o a parar a unas cuantas manos adem\u00e1s nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la corrupci\u00f3n es la causa principal de la desigualdad social y de la desigualdad econ\u00f3mica la corcho una ocasi\u00f3n hablamos de c\u00f3mo nos ense\u00f1aban en la escuela en la facultad de ciencias pol\u00edticas que se acumulaba el capital porque \u00e9l borg es el due\u00f1o de los medios de producci\u00f3n explotaba el trabajador y esa ganancia esa plusval\u00eda se iba acumulando y se convert\u00eda en riqueza era la explotaci\u00f3n del hombre por el hombre lo que llevaba a la acumulaci\u00f3n del capital en el caso de m\u00e9xico aplic\u00f3 as\u00ed no fue as\u00ed del todo en el caso de nuestro pa\u00eds las grandes fortunas se hicieron al amparo del poder p\u00fablico y mediante la corrupci\u00f3n de repente surgieron nuevas camadas de ricos pero adem\u00e1s esto en general cada tres a\u00f1os en el caso de presidentes municipales cada seis a\u00f1os en el caso de gobernadores cada seis a\u00f1os en el caso de presidentes y sobre todo de allegados al presidente de traficantes de influencia si el presidente tomaba una decisi\u00f3n d transferir bienes p\u00fablicos ah personajes cercanos a \u00e9l pues se hac\u00edan negocios jugos\u00edsimos se les entregaban bancos un tiempo en que a un banquero no un banquero a un neo banquero le entregaron un banco y dijo yo que siempre so\u00f1\u00e9 con robarme un banco ahora me entregan para m\u00ed solita de un banco entonces qu\u00e9 tiene que ver eso con la explotaci\u00f3n del trabajador eso es una decisi\u00f3n de arriba y as\u00ed se hicieron enormes fortunas al amparo del poder p\u00fablico entonces por eso se tiene que acabar con la corrupci\u00f3n si logramos desterrar la corrupci\u00f3n se va a lograr el renacimiento de m\u00e9xico ese es nuestro planteamiento en esencia eso es lo que son plantean acerca de lo de la ley y ricarte si el doctor ben\u00edtez finalmente el doctor ben\u00edtez trevi\u00f1o se\u00f1or procurador su antecesor dijo que era necesario ahora en el 2013 actualizar la ley del consumidor trabaja ya en esa materia con los legisladores entre otras cosas en el 2013 pudo haber sido una realidad pero la pasada legislatura en el 2018 hizo reformas sustanciales a la ley federal de protecci\u00f3n al consumidor las cuales apenas van a entrar en vigor el pr\u00f3ximo 14 de julio e incluso ya hemos trabajado con la consejer\u00eda jur\u00eddica y otras instancias del gobierno federal para que el se\u00f1or presidente firme en fecha pr\u00f3xima los nuevos reglamentos tanto el reglamento de la ley como el reglamento de la propia instituci\u00f3n los cuales deber\u00e1n publicarse antes del 14 de julio de acuerdo a la disposici\u00f3n estas mismas reformas en sus transitorios por tanto habr\u00eda que esperar a que se implementen en la pr\u00e1ctica estas reformas recientes de hace 18 meses con estos nuevos reglamentos para con esta transformaci\u00f3n de las facultades de la profeco que son muy de fondo entre ellas que ya podremos cobrar nuestras propias multas que podemos hacer llamados a revisi\u00f3n y alertas de productos de manera directa que podemos implementar los derechos que tienen los consumidores en la aviaci\u00f3n comercial en la aviaci\u00f3n civil y estas reformas que son muy de fondo las estaremos viendo en este segundo semestre ya con el tamiz de la cuarta transformaci\u00f3n que enfoca en el empoderamiento de los consumidores a trav\u00e9s de la propia informaci\u00f3n buenos d\u00edas a todos alberto morales del peri\u00f3dico universal presidente de cu\u00e1l es el balance que le dio el gabinete de seguridad toda vez que hoy se da a conocer que en los primeros seis meses de este a\u00f1o lleg\u00f3 a a 17.000 el n\u00famero de asesinatos dolosos en comparaci\u00f3n con los 16 mil en el mismo per\u00edodo de 2018 ayer menciona eso en el informe de que es una asignatura pendiente tambi\u00e9n que no hemos podido disminuir el n\u00famero de delitos sobre todo lo que tiene que ver con homicidios es pr\u00e1cticamente lo mismo que heredamos del antiguo r\u00e9gimen y estamos haciendo el compromiso de aplicarnos ahora con la guardia nacional y con otras acciones y estoy convencido de que vamos a entregar mejores cuentas porque pues es una herencia no quiero agregar un adjetivo pero es algo que se enraiz\u00f3 se abandon\u00f3 la seguridad p\u00fablica no se atendieron las causas en [M\u00fasica] dejo de proteger a la poblaci\u00f3n y sobre todo se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes los j\u00f3venes se convirtieron en un ej\u00e9rcito de reserva para ser enganchados por la delincuencia organizada lo \u00fanico que hicieron fue etiquetarlos como ninis que ni estudian ni trabajan pero no se hizo nada por ellos y hubo mucho problema en todo el periodo neoliberal de desintegraci\u00f3n familiar mucho problema porque s\u00ed da a conocer y es notorio que no funcion\u00f3 la pol\u00edtica econ\u00f3mica porque no hubo crecimiento es notorio que creci\u00f3 la corrupci\u00f3n es notorio decreci\u00f3 la pobreza es notorio que creci\u00f3 la migraci\u00f3n junto al periodo neoliberal pero se conoce poco del da\u00f1o que caus\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal en la desintegraci\u00f3n de las familias en la descomposici\u00f3n social entonces eso hizo que se arraigara la delincuencia agregando el contubernio con las mismas autoridades la impunidad la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] y lo que es tambi\u00e9n evidente no hab\u00eda una pol\u00edtica para proteger a los ciudadanos no exist\u00eda diez mil elementos de la polic\u00eda federal que era todo porque el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00edan utilizarse para la seguridad p\u00fablica se utilizaban para operativos especiales para detener personalidades de la delincuencia pero no hab\u00eda protecci\u00f3n a los ciudadanos por eso lo de la guardia nacional yo estoy seguro de que vamos a poder este disminuir la incidencia delictiva lo hice cuando fui jefe de gobierno no estaba como ahora pero tambi\u00e9n ahora tengo m\u00e1s instrumentos tengo m\u00e1s formas de atender el problema cuando fui jefe de gobierno llegu\u00e9 y se rodaban 120 veh\u00edculos diarios y cuando termine baje en 30% el robo de veh\u00edculos 75 80 veh\u00edculos diarios en homicidios que no era lo mismo pero encontr\u00e9 el gobierno qu\u00e9 con un promedio de 3 homicidios diarios y los reduje a 1.8 a 2 como misiles diarios en la ciudad como le hicimos pues igual que como ahora atendiendo las causas primero y con coordinaci\u00f3n con profesionalismo y perseverancia el no delegar es que yo como t\u00fa lo acabas de mencionar \u00e9ste reciba diariamente y parte el reporte de los delitos diarios que se cometen en las \u00faltimas 24 horas en donde este cual es el comportamiento por ciudades por regiones todo eso nos va a llevar a que tengamos buenos resultados \u00faltimo presidente solamente preguntarle hace unos minutos el senado acaba de aprobar la ley de austeridad su opini\u00f3n pero tambi\u00e9n hay un art\u00edculo que le da a usted la facultad precisamente hablando de los ahorros de decidir d\u00f3nde se van a destinar estos recursos si este por celebr\u00f3 que se haya aprobado lo de la y extinci\u00f3n de dominio y [M\u00fasica] lo que nos va a permitir el buen funcionamiento del instituto para devolverle al pueblo lo robado qu\u00e9 es un nombre muy peculiar que hicimos que fuese as\u00ed porque ya basta de tecnicismos si se le pone instituto para administrar bienes confiscados de procedencia il\u00edcita no se entiende entonces ya tambi\u00e9n y hay que ir cambiando los t\u00e9rminos los conceptos las palabras regresar al castellano hablar castilla como se dec\u00eda antes y por eso el instituto se llama as\u00ed instituto para devolverle al pueblo lo robado y cu\u00e1les son las ventajas de que antes se confiscaban bienes y se ten\u00edan esos bienes en bodegas se echaban a perder se gastaba much\u00edsimo en mantener aviones decomisados veh\u00edculos ranchos joyas de todo al final no se sab\u00eda en que quedaba todo eso que se recog\u00eda que se confiscaban a la delincuencia tanto la delincuencia com\u00fan como la delincuencia de cuello blanco entonces ahora va a haber un plazo de menos de un mes para que ese dinero pues los bienes se puedan convertir en dinero y se entreguen a la gente se le entrega al pueblo eso es muy importante en la ley entonces aqu\u00ed en la ma\u00f1ana se va a informar d lo que se confisque yo tengo el informe cada semana de lo que obtiene y el ej\u00e9rcito de la marina desde luego las polic\u00edas veh\u00edculos aviones joyas d\u00f3lares lo que queremos es informar en estos 15 d\u00edas para no hacerlo cada semana y confisc\u00f3 esto ya se hizo el aval\u00fao y ese dinero va al municipio d benito ju\u00e1rez en quintana roo o a morelos a quintana roo guachochi chihuahua eso es lo que se logr\u00f3 ya con esta reforma entonces me permiten como titular del ejecutivo creo que eso te refer\u00edas qu\u00e9 y podamos decidir a qui\u00e9n entregar esos bienes b\u00e1sicamente porque la administraci\u00f3n va a estar en el instituto mande no los adornos ah [M\u00fasica] pues es que de una u otra manera ya es una facultad del presidente tiene que ver b\u00e1sicamente con hacienda la secretaria de hacienda tiene la facultad para reprogramar transferir recursos no sab\u00eda esto pero yo al mismo tiempo le traslad\u00f3 la facultad a la secretaria de hacienda que es lo que vienen haciendo acabamos de tener una reuni\u00f3n porque hicimos una evaluaci\u00f3n sobre ingresos y sobre el ejercicio del gasto para hacer una reprogramaci\u00f3n precisamente para hacer transferencias de recursos no hemos todav\u00eda este llegado a y los n\u00fameros \u00faltimos finales pero si por ejemplo vamos a incorporar en el presupuesto de este a\u00f1o el inicio del programa la escuela es nuestra qu\u00e9 va a significar y entregar de manera directa los fondos para el mantenimiento de las escuelas a la sociedad de padres de familia ese programa va a surgir de ahorros por austeridad va a ser financiado de esa manera b\u00e1sicamente gracias presidente buenos d\u00edas daniel blancas de cr\u00f3nica yo quisiera retomar un tema que ha puesto sobre la mesa ricardo es un tema que dio pie a un reportaje que hicimos en el diario sobre la inseguridad sobre la vulnerabilidad de los tanques de cilindro que ya ha derivado en desafortunadamente en tragedias y que hoy presidente estuvimos revisando las leyes la normatividad hoy no hay ninguna autoridad en el pa\u00eds que se encargue de revisar el estado f\u00edsico de los cilindros de gas la pregunta concreta es cu\u00e1l es la estrategia que seguir\u00e1 el gobierno a su cargo para supervisar esta situaci\u00f3n que representa un riesgo para la gente como menci\u00f3n al se\u00f1or presidente fallida reforma energ\u00e9tica entre otra de las cosas que no considero fue el aspecto de la renovaci\u00f3n de los cilindros de gas lp que es lo que m\u00e1s se consuma y que desestima alrededor de 33 millones de cilindros en el pa\u00eds de 20 30 y 40 kilogramos esto se hac\u00eda mediante un fideicomiso que con la reforma desapareci\u00f3 y se pensaba que el mismo mercado iba a regularlo sin embargo en los hechos estamos viendo que no suced\u00eda as\u00ed por tanto a trav\u00e9s de la secretaria de econom\u00eda ha tenido a bien la doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn iniciar los procesos junto con las tener condicionales la secretaria de energ\u00eda la conformaci\u00f3n de una nueva norma oficial mexicana que est\u00e1 en proceso y esperamos que a finales de a\u00f1o pueda ser publicada que esto dar\u00e1 facultades a la profeco entre otras instancias para constatar en el mercado que efectivamente se renueven los cilindros que no tienen condiciones de seguridad para los consumidores entonces ya es un hecho que ser\u00e1 la profeco la instituci\u00f3n encargada de supervisar los cilindros de gas ya lo hacemos nosotros en sitio pero sin las facultades de norma plenamente determinados y lo que hacemos es inmovilizar del comercio esos cilindros pero no hay por la norma la facultad de obligar a los distribuidores a renovar esos esos cilindros y tiene que ver mucho por la falta de identificaci\u00f3n plena de los cilindros por eso la nueva norma est\u00e1 contemplando el troquelado de las marcas en los cilindros pero algunos de proveedores algunos caseros y dicen que troquelar o marcar los tanques va en contra de la competitividad que favorece a las grandes gaseras y que pueden absorber los los tanques de los peque\u00f1os y medianos hemos hecho un an\u00e1lisis en el mercado a nivel mundial y en todos los pa\u00edses en los cuales hay troquelado de los cilindros se garantiza la seguridad de los consumidores y no se ha alterado la competencia y eso est\u00e1 probado en varios pa\u00edses del mundo entonces no hay elementos en la pr\u00e1ctica que avalen esa aseveraci\u00f3n que hacen sobre todo un grupo de de aceros pero este grupo de gaseros es el que maneja el 70 por ciento de los cilindros a nivel nacional es importante es el grupo de gaseros es el que maneja el volumen m\u00e1s peque\u00f1o de distribuci\u00f3n menos del 5 por ciento de la distribuci\u00f3n de gas lp en el pa\u00eds realmente la inmensa mayor\u00eda est\u00e1 consciente de la estad\u00edstica que nos confirma el mundo de que se logra una buena competitividad o competitividad y que adem\u00e1s se garantiza la seguridad de los consumidores a qu\u00e9 grupo te refieres en ricardo porque digo mejor que hablen ellos porque ellos han externado de manera privada sus inquietudes y lo quieren hacer de forma p\u00fablica que lo hagan ellos perfecto bueno y la otra pregunta presidente tiene que ver con lo que usted ayer enumer\u00f3 hizo una serie de enumeraciones respecto a indicadores de econom\u00eda porque estos estas buenas noticias digamos estos buenos indicadores econ\u00f3micos macroecon\u00f3micos no se han reflejado en el bolsillo de la gente que est\u00e1 faltando cu\u00e1l es el campo de acci\u00f3n que tiene su gobierno para que todo esto que usted hallen en n\u00famero en el z\u00f3calo se refleje en que a la gente le rinda m\u00e1s el gasto en un tema digamos coyuntural en estos \u00faltimos d\u00edas es el pollo que que se ha encarecido en alrededor del 40 el 50 por ciento entonces que falta y que se va a hacer en este sentido presidente muchas gracias es que son dos niveles la pol\u00edtica macroecon\u00f3mica lo que tiene que ver con los ingresos de la gente el bienestar del pueblo la econom\u00eda popular familiar estoy muy consciente de eso pero creo que se est\u00e1n logrando las dos cosas hay equilibrios macroecon\u00f3micos eso se demostr\u00f3 ayer que este no crean lo disfruto por qu\u00e9 ayer fue como para decirle a los expertos con todo respeto tengan para que aprendan este por qu\u00e9 no estaban dando a conocer toda la informaci\u00f3n se daba la informaci\u00f3n desarticulada y enfocando por ejemplo los del crecimiento este era este la t\u00f3nica el hablar de qu\u00e9 se caen las proyecciones de crecimiento eso es del diario no s\u00e9 cu\u00e1ntas corredur\u00edas calificadoras agencias econ\u00f3micas financieras hay pero todos los d\u00edas todos los d\u00edas aparece un pron\u00f3stico siempre a la baja en cuanto a crecimiento econ\u00f3mico entonces pues ayer y dimos a conocer informaci\u00f3n qu\u00e9 no la inventamos es informaci\u00f3n vamos a decir oficial pues eso todo el panorama por ejemplo no se destacaba o as\u00ed muy por encima de que el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo desde que estamos en el gobierno con relaci\u00f3n al d\u00f3lar yo no s\u00e9 cu\u00e1nto hab\u00eda sucedido si pienso que en la \u00e9poca el desarrollo estabilizador cuando don antonio ortiz mena pero bueno entonces no s\u00e9 sab\u00eda nada sobre estos no se hablaba de esto no se hablaba tan poco de que era menor la inflaci\u00f3n con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado no se dec\u00eda nada del crecimiento de la inversi\u00f3n extranjera no se hablaba del crecimiento de las reservas ayer di a conocer un dato importante hable d nuestros h\u00e9roes vivientes los paisanos migrantes que enviaron en mayo 3.200 millones de d\u00f3lares es la cifra mensual m\u00e1s alta en toda la historia bueno no se hablaba de que tenemos el \u00edndice de confianza m\u00e1s alto en dos sexenios 510 puntos no s\u00ed hablaba de que en mayo aumento el consumo en o la venta en tiendas departamentales un 5% entonces por eso este s\u00ed creo qu\u00e9 la econom\u00eda popular est\u00e1 mejor por qu\u00e9 no dijeron nada que en 36 a\u00f1os no se hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo como se hizo este a\u00f1o ya no voy a seguir pero que est\u00e9 ten\u00eda yo ganas de responder para qu\u00e9 entonces all\u00e1 este equilibrio entonces tenemos ya lo dije asignaturas pendientes la salud crecer m\u00e1s yo tambi\u00e9n ah\u00ed plantea algo qu\u00e9 se tiene que tomar en cuenta no solo es crecer por crecer si no es tambi\u00e9n c\u00f3mo se distribuye el ingreso porque una cosa es crecimiento y otra cosa es desarrollo crecer pues es que se produzca m\u00e1s riqueza no necesariamente que se distribuya mejor la riqueza yo siento que ahora hay una mejor distribuci\u00f3n del ingreso de la riqueza son temas importantes y tenemos pues pendientes que haya m\u00e1s crecimiento desde luego y el tema principal el garantizar la paz y la tranquilidad y eso es todo un desaf\u00edo todo un reto yo asumimos nos va a llevar tiempo pero vamos ah y garantizar la paz y la tranquilidad presidente en la econom\u00eda y digamos en la microeconom\u00eda siguiente le pregunt\u00e1bamos a los presidentes y no sab\u00eda ni siquiera cu\u00e1nto costaba el kilo de tortillas o 100 despu\u00e9s aparece m\u00e1s terrenal usted quiz\u00e1s acu\u00f1ar la compra el pollo las tortillas no se est\u00e9n yo mismo yo mismo s\u00ed s\u00ed de que lo que ha aumentado m\u00e1s ahora en el caso del pollo es la pechuga a 80 pesos el kilo bueno promedio estoy mal es porque el se\u00f1or no me dio bien los informes a ver el precio el pollo se expende completo por piezas y en el caso del pollo entero el precio promedio por kilo est\u00e1 en 40 pesos con 75 centavos estos son informes de la semana de la semana pasada de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios tenemos el precio m\u00e1s econ\u00f3mico en 24 90 por kilo en walmart de tlalpan iztapalapa y tenemos el precio m\u00e1s alto por pies por pollo entero en 67 90 por kilo en merca abastos de guadalajara jalisco y el promedio del pollo entero en 40 75 se ha mostrado el pollo en general en un precio estable en este a\u00f1o sin embargo la producci\u00f3n baj\u00f3 muy poco en los estados de guanajuato y de iu de jalisco lo cual ha hecho que la secretaria graciela m\u00e1rquez col\u00edn autorice para el segundo semestre cupos de importaci\u00f3n de lo cual garantiza la estabilidad de los precios en el mercado en la pierna de pollo bajo el precio promedio de la pierna de pollo est\u00e1 en 51 pesos con 72 centavos y el promedio de abajo en el mes de mayo y de junio y la pechuga de pollo que como mencionaba el se\u00f1or presidente est\u00e1 perfectamente enterado el promedio est\u00e1 en 89 pesos con 56 centavos y que ese promedio si ha subido ese no ser\u00e1 influido por la importaci\u00f3n por los cupos porque los eeuu que es nuestro principal proveedor cuando se abren cupos no exporta pechuga de pollo y esto ha sido porque ahora s\u00ed que como dicen en mi pueblo nos hemos vuelto m\u00e1s remilgos para comer y entonces la pechuga con hueso y sin hueso ha aumentado su demanda en el mercado dom\u00e9stico como se vende el pollo completo eso ha hecho que se baje el precio de la pierna y suba un poco el precio de la de la pechuga de pollo pero no hay ninguna presi\u00f3n inflacionaria y los precios est\u00e1n estables la medida que tom\u00f3 la secretaria de econom\u00eda de los cupos para el segundo semestre mantendr\u00e1n estas condiciones en el caso del pollo [M\u00fasica] la pechuga de pollo la encontramos en san lu\u00eds potos\u00ed en 149 pesos el kilo por eso hablamos de promedios por eso hablamos de promedios digo siempre va a haber alg\u00fan alg\u00fan expendedor del producto que se pase de rosca pero tanto abuso casi 20 pesos m\u00e1s pero es es el abuso de algo no un expendedor o sea siempre vas a poder encontrar a alguien que est\u00e9 dando el precio m\u00e1s alto por eso te damos el m\u00ednimo y el m\u00e1ximo y en qu\u00e9 lugares de la rep\u00fablica se est\u00e1 expendiendo as\u00ed pero ah\u00ed est\u00e1 el poder del consumidor el empoderamiento que tenemos o no le compro \u00e9l y me cruz\u00f3 la calle compro en otra en otro punto pero qu\u00e9 medidas ustedes van a tomar porque todo est\u00e1 alza de precios no es ya hace algunos d\u00edas y no solamente es por ejemplo en el precio del pollo tambi\u00e9n se ha dado en otros productos ya van varias semanas que est\u00e1 siendo la profeco en ese estamos monitoreando de manera muy particular la naranja el az\u00facar el pollo y el aguacate y hemos estado informando la informaci\u00f3n est\u00e1 en la p\u00e1gina de profeco y se las hacemos llegar a todos los medios de comunicaci\u00f3n con total transparencia el d\u00eda de ayer se le inform\u00f3 al se\u00f1or presidente sobre estas circunstancias no hay una presi\u00f3n inflacionaria como usted se\u00f1ala hay una estabilidad en los precios y el aumento en naranja y aguacate son aumentos estacionales y en el caso del aguacate tambi\u00e9n se toma en cuenta una disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n de 1.2 por ciento y un aumento en la exportaci\u00f3n del 7 por ciento que ha presionado al mercado nacional sin embargo como tambi\u00e9n puede constatar en la p\u00e1gina hay muchos lugares y no lejanos dentro de los principales mercados donde se puede conseguir a muy buen precio todos estos productos bien pues este es nada m\u00e1s para qu\u00e9 no la tiene del todo pero si estoy pendiente este no parte de lo del mercado y de andar preguntando soy mir\u00f3n profesional y tengo que estar enter\u00e1ndome adem\u00e1s eso es lo bueno de las vidas y de la comunicaci\u00f3n con la gente de eso del pollo me lo plantearon me acuerdo perfectamente en esa hace unos d\u00edas fueron una asociaci\u00f3n de distribuidores de pollo de aqu\u00ed de la ciudad de mexico a pedirme que se hiciera algo porque se estaba bajando el consumo ellos ten\u00edan sus expendios y la gente no estaba comprando porque estaba muy caro el pollo y que no se les estaba atendiendo entonces ayer vinieron a las 6 de la ma\u00f1ana y se les puso en comunicaci\u00f3n con la jefa de gobierno todo esto lo hacemos permanentemente entonces es muy bueno el tener la comunicaci\u00f3n con la gente aqu\u00ed este es importante qu\u00e9 se tenga el dato de qu\u00e9 ha bajado en el periodo la inflaci\u00f3n que de una u otra manera sirve para medir el comportamiento de precios un punto era 5% en el per\u00edodo anterior y es de 4 e inflaci\u00f3n y saben por qu\u00e9 independientemente de lo que aqu\u00ed se mencion\u00f3 de el aumento en el pollo al aguacate de az\u00facar que tiene toda la informaci\u00f3n riccardo pero lo que ha ayudado mucho para que no se disparen la inflaci\u00f3n es que hay control en los precios de los energ\u00e9ticos y eso no se dice si no aumenta la gasolina y nuevamente \u00e9l dice y no aumenta el gas la luz en t\u00e9rminos reales hay control entonces estamos procurando qu\u00e9 no hay inflaci\u00f3n porque as\u00ed aunque mejor el salario no hay m\u00e1s capacidad de compra entonces si consideramos que en estos meses se ha fortalecido la econom\u00eda popular no hay deterioro en la econom\u00eda popular claro es tanto el rezago pues es cosa de que se repita que hace 25 o 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 55 kilos de tortilla 55 kilos de tortilla un salario m\u00ednimo y gracias a la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal ahora un salario m\u00ednimo a pesar del aumento que no se daba en 36 a\u00f1os de 16% de todas maneras el salario m\u00ednimo alcanza para 6 kilos eso en promedio porque tambi\u00e9n el caso la tortilla hay desde 10 hasta 18 pesos el kilo entonces c\u00f3mo recuperar todo lo que perdi\u00f3 el salario la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario pues tiene que ser un proceso gradual poco a poco pero de eso tampoco se habl\u00f3 mucho te dec\u00eda que ahora que hay el prop\u00f3sito de ayudar en los pa\u00edses de centroam\u00e9rica para atemperar el fen\u00f3meno migratorio me puse indagar sobre el salario m\u00ednimo en el salvador en guatemala en honduras y es casi del doble del salario m\u00ednimo de mexico hasta donde ca\u00edmos y todav\u00eda est\u00e1n defendiendo ese modelo anti popular entrevista corrupto claro todos tenemos derecho a expresarnos a manifestarnos qu\u00e9 bueno que hay oposici\u00f3n para que haya contrapesos y nadie se sienta absoluto por eso dije ayer que luchamos por construir una aut\u00e9ntica una verdadera democracia no para establecer una dictadura las libertades son sagradas y esto que estamos haciendo pues es un ejercicio de libertad buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto rodr\u00edguez de noticias tiene alg\u00fan comentario sobre lo que dijo el presidente estancia donald trump el fin de semana y tambi\u00e9n repiti\u00f3 este lunes sobre que m\u00e9xico est\u00e1 haciendo un buen trabajo para impedir que est\u00e9 entrando personas de manera regulada a su pa\u00eds y que en este momento asilo infiri\u00f3 que en este momento est\u00e1 descartada la imposici\u00f3n de aranceles a nuestros productos esto por un lado y por otro estos 22 compromisos que quedan por cumplir no se lo puede dar detalle de que se est\u00e1 haciendo para que se cumplan y si tiene una proyecci\u00f3n de cuando quedaran completados gracias si \u00e9ste pues yo celebro que el presidente de trump este reconociendo que estamos haciendo un esfuerzo para cumplir el compromiso d aplicar nuestras leyes y sin violar derechos humanos disminuir flujo la corriente migratoria y que al mismo tiempo se est\u00e9 aceptando porque tengo entendido que lo dijo ayer que firmo con un acuerdo para que se destinen recursos a la atenci\u00f3n de migrantes celebro que se vaya internalizando a prop\u00f3sito de atender el fen\u00f3meno migratorio mediante la creaci\u00f3n de empleos con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo entonces este el que haya dicho que se aleja la amenaza de imponer aranceles lo celebro porque no queremos la confrontaci\u00f3n lo dije ayer y lo voy a seguir reiterando vamos evitar la confrontaci\u00f3n vamos siempre a buscar el di\u00e1logo no queremos guerra de aranceles no queremos guerra comercial no queremos la confrontaci\u00f3n myers por ejemplo estuvo muy bien el peso tambi\u00e9n le fue bien a la bolsa mexicana de valores todo esto influye y sobre todo da confianza por eso agradezco incluso qu\u00e9 el presidente trono est\u00e1 dando a conocer que se est\u00e1 cumpliendo con el compromiso y que no hay amenazas aranceles como se entiende esto si yo lo veo como una afrenta no tambi\u00e9n lo que me importa es que no se afecte la econom\u00eda y el bienestar de los mexicanos eso es lo que me importa qu\u00e9 qu\u00e9 no se generen conflictos yo creo que a todos los mexicanos nos interesa que no tengamos pleitos no tengamos confrontaci\u00f3n con gobiernos extranjeros ya cuando sea pues insoportable porque usted de por medio la dignidad la soberan\u00eda pues entonces creo yo como lo expres\u00e9 ayer que todos los mexicanos vamos a cerrar filas vamos todos juntos hacer valer nuestra dignidad y nuestra soberan\u00eda pero no caer y ninguna provocaci\u00f3n ser prudente nada de balandronadas lo cort\u00e9s no quita lo valiente entonces eso es lo que puedo comentar preguntarse sobre lo tal cosa miren hoy este jes\u00fas les va a entregar cu\u00e1les son los compromisos que hemos cumplido con la justificaci\u00f3n y cu\u00e1les son los que tenemos pendientes estos 22 que b\u00e1sicamente est\u00e1n en proceso pero que no los podemos dar como terminados yo hice el compromiso ayer que este a\u00f1o van a quedar sentadas las bases para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico este a\u00f1o y ya quedamos que nos vamos a volver a encontrar nos vamos al golear a reunir el d\u00eda 15 de septiembre por la noche para conmemorar el 15 de septiembre y el d\u00eda del grito de la independencia no es la ceremonia de acuerdo al protocolo republicano [M\u00fasica] tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n este cu\u00e1les son los ahorros que se y han obtenido tambi\u00e9n pero les adelanto que no cobraron los artistas este no cobraron se portan muy bien todos les agradezco mucho estos fueron los mariachis las bandas de la defensa de marina este margarita la diosa de la cumbia' pone muy contenta a la gente y hasta se pone a bailar es una artista de primer orden le gusta mucho al pueblo y ella es muy generosa cuando termine ayer me espero que quer\u00eda tomarse una foto y estuvimos platicando y es y todo un personaje e y le agradecemos mucho porque ahora pues que somos gobierno s\u00ed invit\u00e1ramos grupos a lo mejor este asistir\u00edan y tambi\u00e9n no nos iban a cobrar m\u00e1s adelante lo vamos a hacer \u00e9ste para que todo sea puro viol\u00edn este pero lo importante de margarita la diosa de la cumbia' es que nos acepto cuando todav\u00eda \u00e9ramos gobiernos que hay una gran diferencia y todos cooperar de todas maneras pues s\u00ed creo yo que se tiene que pagar lo del sonido y el templete no este nuevo reparto de despensas y de este tortas en ni de refrescos nyse para solista eso no no se repartieron bolis buenos d\u00edas se\u00f1or pendiente dos preguntas la primera el urbano barrera de derivaciones perd\u00f3n el pr\u00f3ximo viernes se puso como fecha tentativa y la puesta en marcha del gasoducto subterr\u00e1neo texas tuxpan y hay una preocupaci\u00f3n en el consejo coordinador empresarial presidente carlos salazar de si se ha poner en marcha o no porque estar\u00edan preparando para los t\u00e9cnicos a partir del d\u00eda 15 de julio que les podr\u00eda ustedes te comentan ellos y ya entrar y hasta terminada la obra si ya dentro porque argumenta que no hay el suficiente las entonces les afectar\u00eda mucho a ellos es decirle esa es una que no va a haber escasez de gas como no haber escasez de gasolinas ni te dice nada de eso no est\u00e1 resuelto que estamos buscando un acuerdo con las empresas qu\u00e9 s\u00e9 acudi\u00f3 a esta instancia para y resolver el problema del contrato de gasoductos porque se considera de que es perjudicial para la hacienda p\u00fablica esa es la visi\u00f3n nuestra yo respeto desde luego la visi\u00f3n que tienen las empresas pero nosotros tenemos que cuidar el presupuesto entonces se puede llegar a un acuerdo s\u00ed sigue la v\u00eda legal pero al mismo tiempo yo he dado instrucciones director de la comisi\u00f3n federal de electricidad para que se dialogue y se busque un acuerdo y le pido tambi\u00e9n a las empresas que s\u00ed considere qu\u00e9 se debe de cobrar precios justos esto no significa que dejen de ganar son negocios pero qu\u00e9 se busca estandarizar utilidades porque en m\u00e9xico van a ganar m\u00e1s que en otras partes que no estamos a favor de la globalidad de libre comercio porque a m\u00e9xico se le va a cobrar m\u00e1s que lo que se cobra por estos servicios en otros pa\u00edses entonces es y dialogar entendernos y yo creo que se va a lograr ese prop\u00f3sito estamos en la mejor disposici\u00f3n ah\u00ed hubo pues falta d la atenci\u00f3n al di\u00e1logo no quiero decir de que de parte de ellos hubo un falta de comunicaci\u00f3n de entendimiento pero todav\u00eda es tiempo de lograr tambi\u00e9n no conviene porque no es cierto el estar diciendo de que nos vamos a quedar sin gas porque hay muchas maneras que abastecernos de gas entonces hay que buscar la soluci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible yo tengo una reuni\u00f3n con carlos salazar para este prop\u00f3sito el d\u00eda de hoy como a las 11 de la ma\u00f1ana y vamos a tratar estos y otros temas para que haya comunicaci\u00f3n que haya di\u00e1logo o sea no tenemos confrontaci\u00f3n lo dije ayer es indispensable la iniciativa privada es indispensable la participaci\u00f3n de los empresarios adem\u00e1s qu\u00e9 a nosotros tambi\u00e9n nos toca representar a los ciudadanos y cuidar el presupuesto que no haya excesos pero nos vamos a entender muy bien la segunda se\u00f1or presidente tiene que ver con un poquito la guardia nacional y preguntarle a usted si tiene un plan o una recomendaci\u00f3n espec\u00edfica para la atenci\u00f3n a los desplazados forzados de la violencia en mexico la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos tiene datos hasta de 340 mil en total y 25 mil espec\u00edficamente por inseguridad quisiera comentarles que en este momento hay comunidades completas amenazadas la comunidad jud\u00eda la comunidad libanesa la comunidad gitana a los cuales les cobran derecho de piso o venta de seguridad lo est\u00e1n extorsionando y su \u00fanico delito es ser exitosos no los est\u00e1n poniendo una renta ellos no han querido denunciar y qui\u00e9n lo ha hecho se enfrentan a represalias el caso m\u00e1s reciente es el del 8 de junio de este a\u00f1o despu\u00e9s de que se present\u00f3 una denuncia a la comunidad gitana aar\u00f3n b\u00f3squez montes fue ejecutado a mediados en cuernavaca morelos hay denuncias muy recientes como el acero 3546 tambi\u00e9n de mayo del 19 y la h pero hg ciento 1 333 2019 del mes de mayo que present\u00f3 el se\u00f1or benito ju\u00e1rez de juan bosques \u00e1ngulo en la delegaci\u00f3n benito ju\u00e1rez padre de la v\u00edctima preguntarle qu\u00e9 se va a hacer con esto si el presidente est\u00e1 haciendo se est\u00e1 atendiendo el general ya conoce de estos temas y que se est\u00e1 atendiendo todos los d\u00edas a eso se le da prioridad y no aceptamos pues que nadie sea amenazado y mucho menos que pierda la vida eso es nuestra responsabilidad el evitar que esto suceda y todos los d\u00edas estamos trabajando con ese prop\u00f3sito en lo que corresponde a la protecci\u00f3n de derechos humanos alejandro encinas est\u00e1 dedicado a esto y lo vamos a seguir haciendo es parte de nuestra responsabilidad gracias a un presidente de roci\u00f3 jardines de w radio' pregunta al presidente en este mismo tema de la guardia nacional el d\u00eda de ayer anuncio tabasco que pues amanecieron con cuatro camionetas incendiadas con una manta donde daban la bienvenida a la guardia nacional advirtiendo que a ver cu\u00e1ntos salen vivos quiero saber de ustedes si est\u00e1n previos previendo o qu\u00e9 van a hacer para prever precisamente que se d\u00e9 una guerra con el crimen organizado en los estados como se dio en el gobierno de felipe calder\u00f3n y saber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto gracias no hay este ese prop\u00f3sito nosotros no queremos la guerra lo dije ayer se acabaron los exterminios las gracias las masacres nosotros vamos a garantizar la seguridad p\u00fablica con presencia de la guardia nacional para proteger a los ciudadanos y entonces se van a ver desde luego reacciones pero vamos a a actuar este con prudencia y al mismo tiempo con firmeza esto de las mantas hace relativamente poco pusieron una manta y frente a mi casa entonces mi modo que ya por una manta vamos a dejar de cumplir con nuestra responsabilidad hace algunos d\u00edas no es que est\u00e9 son cosas que es este que son preferibles olvidar ahora porque me lo pregunta pero este no pusieron esa manta incluso ya sabemos d\u00f3nde vives y la direcci\u00f3n de mi casa proceso es de dominio p\u00fablico pues es una manta este depende de c\u00f3mo \u00e9ste lo vea uno sin balandronadas pues yo puedo decirles que soy un ser humano que tengo miedo como todos los seres humanos pero al mismo tiempo tambi\u00e9n puedo decir que no soy un cobarde nada m\u00e1s entonces esto de las mantas pues \u00e9ste pueden seguir apareciendo y pueden haber estas reacciones nosotros tenemos que cumplir con nuestro deber con nuestra responsabilidad y hacerles un llamado a todos a portarnos bien ya [Aplausos] no son bien vistos los que se portan mal ya ni siquiera este gustan mucho las series esas donde los que se portan mal se vuelven famosos o importantes ya es otra cosa ya estamos en el tiempo en que se reconoce a quienes se portan bien en todos los terrenos se acuerdan antes que los que se portaban mal como gobernantes como traficantes de influencia hasta se les admiraba y robaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad que ser el peor de los males ahora ya no es lo que les comentaba de que hay una nueva conciencia un cambio de mentalidad entonces los que se portan mal ya no son bien vistos miren si no fuese por eso no hubi\u00e9semos podido enfrentar el guachi con quien nos apoy\u00f3 la gente porque ya eso no se tolera no se acepta entonces los que ponen las mantas a menos que act\u00faan as\u00ed s no son bien vistos por la poblaci\u00f3n por la gente adem\u00e1s que se porten bien por qu\u00e9 hacen sufrir mucho a sus mam\u00e1s a sus familiares ah\u00ed andan las mamacitas est\u00e9 sufriendo porque sus hijos est\u00e1n detenidos por qu\u00e9 este no les han hecho justicia porque uno de los hijos o dos perdi\u00f3 la vida sufren mucho las mam\u00e1s entonces a portarnos bien todos y eso no es valent\u00eda eso de estar haciendo cosas indebidas haciendo sufrir al pr\u00f3jimo a nuestros semejantes ya yo le con eso hay opciones hay alternativas ser\u00e1 un lado el lujo barato esa felicidad ef\u00edmera de sentirse muy gallitos prepotentes durante un tiempo que tienen dinero un tiempo porque todo eso es pasajero que tienen las trocas las alhajas eso no es felicidad verdadera eso lo que produce es sufrimiento la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo valores solo siendo buenos podemos ser felices no no no no no no no [M\u00fasica] si ya se me ha olvidado ya nada m\u00e1s porque me acord\u00e9 ahora terminamos gracias presidente muy buenos d\u00edas presidente y todos los mexicanos carlos posos de petr\u00f3leo y energ\u00eda el \u00e9xito de la cuarta te descansa en gran parte en la guardia nacional tendr\u00e1 usted la cifra de reclutamiento al d\u00eda de hoy y si se requiere de m\u00e1s elementos para dar estos buenos resultados y en este mismo sentido preguntarle al presidente qu\u00e9 factor le decidi\u00f3 a que no se fuera que no fuera transmisi\u00f3n en cadena nacional su balance del d\u00eda de ayer ah bueno esa es una qu\u00e9 acertada pregunta es que as\u00ed se acostumbra va antes transmisi\u00f3n nacional cual es el t\u00e9rmino cadena nacional cadena nacional y cadena nacional pues resulta que regresando de oaxaca me entero de que se hab\u00eda decidido eso y entonces habl\u00e9 para qu\u00e9 pues no se llevar\u00e1 a cabo esa cadena nacional por qu\u00e9 no tenemos por qu\u00e9 seguir con lo mismo primero y segundo porque no le quiero dar este motivos a los conservadores y esos voceros ya estaban prepar\u00e1ndose para la campa\u00f1a pero es por lo primero porque tenemos que cambiar todo es una v\u00eda un camino del todo nuevo ya no el camino trillado de siempre es romper el molde en el que se hac\u00eda la vieja la antigua pol\u00edtica del viejo del antiguo r\u00e9gimen romper el molde no se puede poner vino nuevo en botellas viejas eso es lo m\u00e1s importante lo otro es tambi\u00e9n para que \u00e9ste no tuviese un motivo que le buscaran m\u00e1s este miguel sabe y hablando del periodismo de antes lo dif\u00edcil a veces para \u00e9l no es un extraordinario escritor periodista de las mejores plumas del periodismo en m\u00e9xico este se\u00f1or el registro y este pero sabe de lo que el maquinazo de ir a la redacci\u00f3n y sobre que escribo y ah\u00ed al entregar entonces me gusta pon\u00e9rsela es dif\u00edcil a los columnistas para qu\u00e9 este no tengan motivo y que hagan en el maquinazo y ahora ya no es el m\u00e1quinas y se repitan y se repitan hasta el rid\u00edculo con todo respecto bain muchas gracias expres\u00f3 el turno de la guardia lo de la guardia es lo que dije ayer 150 [M\u00fasica] regiones 70.000 elementos se va a ampliar a 236 266 las regiones y va a llegar hasta 150 mil elementos ya ma\u00f1ana nos vemos [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:58.097593"
}