{
    "video_id": "AWvYwz8sgIY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AWvYwz8sgIY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBlZxcPcWrUGtXL-M7JQ9UXwoUkTA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AWvYwz8sgIY",
    "video_title": "Acciones de vivienda en cinco a\u00f1os de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11571,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 568.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 604.99,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 612.17,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 621.78,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 634.91,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 643.82,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 688.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 748.199,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 752.16,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 754.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo ya estamos",
            "start": 757.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Este en fin de",
            "start": 761.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "semana y vamos a informar",
            "start": 765.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh sobre",
            "start": 769.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vivienda todo lo",
            "start": 772.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que se ha hecho en vivienda",
            "start": 774.6,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "tanto lo relacionado",
            "start": 781.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de desarrollo urbano",
            "start": 784.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 787.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vivienda para la gente de muy escasos",
            "start": 788.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recursos la gente",
            "start": 792.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pobre y tambi\u00e9n lo que se ha hecho para",
            "start": 795.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 800.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en infonavid en",
            "start": 802.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "foviste y las pol\u00edticas que se han",
            "start": 806.519,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aplicado En beneficio de",
            "start": 810.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "trabajadores esto porque",
            "start": 815.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ha salido a veces el tema no",
            "start": 818.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y es la oportunidad de",
            "start": 823.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informarles sobre lo realizado tambi\u00e9n",
            "start": 827.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con la idea de",
            "start": 832.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ir detallando lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 835.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 839.88,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 840.68,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 842.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que ha llevado a cabo el gobierno que",
            "start": 843.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "encabezamos porque ya nos faltan dos",
            "start": 849.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "meses y medio y vamos a tener un informe",
            "start": 853.199,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de septiembre sin embargo",
            "start": 857.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "como he venido diciendo eh en el informe",
            "start": 860.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pues se tiene que hacer una s\u00edntesis un",
            "start": 865.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resumen y aqu\u00ed tenemos posibilidad de",
            "start": 868.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ampliar un poco m\u00e1s la informaci\u00f3n de",
            "start": 871.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "modo que pues la doctora Edna que es",
            "start": 876.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 880.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "territorial y Agrario de la Sedatu nos",
            "start": 883.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "va a informar sobre vivienda luego",
            "start": 886.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Carlos Mart\u00ednez de El Infonavit y C\u00e9sar",
            "start": 889.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Buen rostro del fobiste",
            "start": 893.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y luego vamos a la secci\u00f3n de preguntas",
            "start": 897.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y respuestas",
            "start": 901.32,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso presidente Muy",
            "start": 910.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos esto esta",
            "start": 913.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya la hab\u00edamos compartido en",
            "start": 917.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n anterior pero ahora tiene el",
            "start": 920.6,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "objetivo de de reafirmar sobre algunos",
            "start": 923.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "temas en general como resultado de la",
            "start": 926.959,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica habitacional de encabezada por",
            "start": 930.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por el licenciado L\u00f3pez Obrador esto son",
            "start": 934.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los alcances de pr\u00e1cticamente 6 a\u00f1os de",
            "start": 937.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajo donde hubo un cambio",
            "start": 942.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "significativo de la visi\u00f3n respecto de",
            "start": 944.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la vivienda dejamos de de verla como una",
            "start": 946.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda en sentido estricto y todos",
            "start": 950.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los organismos nacionales de vivienda",
            "start": 952.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que conforman el Sistema Nacional de",
            "start": 955.519,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Vivienda",
            "start": 957.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sobre todo a trabajar con las personas",
            "start": 959.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para las personas derecho habientes o no",
            "start": 962.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "derecho habientes y aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 964.759,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "resultado de 2019 a 2024 a trav\u00e9s de",
            "start": 967.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Infonavit se otorgaron pr\u00e1cticamente",
            "start": 972.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "2,600000 cr\u00e9ditos con una inversi\u00f3n que",
            "start": 976.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "represent\u00f3",
            "start": 980.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1.2 billones de pesos organismo m\u00e1s",
            "start": 981.68,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "grande pues de M\u00e9xico y de Am\u00e9rica con",
            "start": 986.199,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 989.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n con foviste fueron",
            "start": 990.519,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "27422 cr\u00e9ditos una inversi\u00f3n de",
            "start": 995.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "217 274",
            "start": 999.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones conavi la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 1002.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Vivienda que es la instancia que se\u00f1 el",
            "start": 1005.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidente que se aboc\u00f3 estrictamente a",
            "start": 1007.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "atender a las personas a las familias",
            "start": 1010.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables en este pa\u00eds",
            "start": 1014.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "4613 30 apoyos que represent\u00f3",
            "start": 1017.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "36,38 millones de pesos a lo largo de",
            "start": 1022.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os y sociedad hipotecaria",
            "start": 1025.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 1030.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "31,68 cr\u00e9ditos una inversi\u00f3n de",
            "start": 1033.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "7221 millones de pesos es decir es es",
            "start": 1036.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este n\u00famero es este gran total el",
            "start": 1041.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "resultado de este gran trabajo con tres",
            "start": 1043.28,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tres este monto de",
            "start": 1049.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "3626 cr\u00e9ditos apoyos 3000 millones con",
            "start": 1053.799,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "1.5 billones de pesos ustedes pueden ver",
            "start": 1060.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estos resultados m\u00e1s de 12 millones de",
            "start": 1064.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "beneficiarios 8 millones de empleos",
            "start": 1067.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "generados la distribuci\u00f3n En el pa\u00eds se",
            "start": 1070.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "puede ver en el plano cambiamos la la",
            "start": 1073.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n antes estaba b\u00e1s ente en el",
            "start": 1077.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds y hoy se distribuy\u00f3 en",
            "start": 1079.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s se",
            "start": 1082.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "requiere de vivienda nueva fue el 7.1",
            "start": 1085.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por la a trav\u00e9s de la estrategia de",
            "start": 1089.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "autoproducci\u00f3n estrategia Nacional de",
            "start": 1092.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "autoproducci\u00f3n donde la gente lleva el",
            "start": 1095.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "control del proceso de la construcci\u00f3n",
            "start": 1097.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de su vivienda y de ampliaci\u00f3n y",
            "start": 1100.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mejoramiento",
            "start": 1102.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "92.9 por ahora para la poblaci\u00f3n no",
            "start": 1104.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "derecho habiente que fue b\u00e1sicamente a",
            "start": 1108.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sociedad hipotecaria federal y",
            "start": 1111.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de conavi fueron estos los resultados",
            "start": 1113.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "77270 cr\u00e9ditos o",
            "start": 1119.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "apoyos con esta inversi\u00f3n de",
            "start": 1121.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "42416 millones de pesos que representa",
            "start": 1126.24,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el 22 por de todo este universo con toda",
            "start": 1128.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n cr\u00e9ditos apoyos y este",
            "start": 1134.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "muy muy importante recurso de 1.5",
            "start": 1138.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "billones de pesos el resultado es que",
            "start": 1142.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2.9 billones de personas salieron del",
            "start": 1146.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rezago habitacional",
            "start": 1149.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1.9 millones de personas salieron de la",
            "start": 1152.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la carencia de calidad de espacios en",
            "start": 1156.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la vivienda y 1.4 millones de personas",
            "start": 1159.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "salieron de la carencia del acceso a",
            "start": 1162.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 1166.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos 60 por de todos los apoyos",
            "start": 1167.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fueron destinados a",
            "start": 1171.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mujeres y con esto se asignaron",
            "start": 1173.28,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente m\u00e1s de 900,000 mujeres",
            "start": 1178.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fueron beneficiadas considerando la",
            "start": 1180.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n familiar si esto lo",
            "start": 1183.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vinculamos con el dato que nos ha dado",
            "start": 1186.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente de 5 millones de personas",
            "start": 1190.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "salieron de la pobreza podremos hacer un",
            "start": 1192.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un cruce de estos datos y por supuesto",
            "start": 1196.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1n los resultados del cambio de",
            "start": 1199.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas de bienestar en nuestro",
            "start": 1202.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a",
            "start": 1205.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n ya podemos enfocarnos",
            "start": 1207.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "netamente a lo que ha hecho la Comisi\u00f3n",
            "start": 1210.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Nacional de Vivienda",
            "start": 1213.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "461,33",
            "start": 1216.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "apoyos b\u00e1sicamente a trav\u00e9s de dos",
            "start": 1218.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programas el programa Nacional de",
            "start": 1221.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que ustedes conocen donde",
            "start": 1223.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "interino vivienda Salud Educaci\u00f3n y",
            "start": 1226.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cultura en el caso de vivienda fueron",
            "start": 1229.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "6286 apoyos para reconstruir vivienda y",
            "start": 1234.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 1239.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10155 millones de pesos y a trav\u00e9s del",
            "start": 1241.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "programa de vivienda social",
            "start": 1245.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "39845 apoyos esto se logr\u00f3 realizar en",
            "start": 1250.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las 32 entidades del pa\u00eds",
            "start": 1254.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "10000 municipios",
            "start": 1257.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1.8 millones de personas beneficiarias",
            "start": 1260.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "podemos ver algunos ejemplos de de lo",
            "start": 1264.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que se ha realizado un n\u00famero muy",
            "start": 1267.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "importante fue para mejoramientos apoyos",
            "start": 1271.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para mejoramientos donde se le dio el",
            "start": 1274.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recurso a la gente y la gente decidi\u00f3",
            "start": 1277.279,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer en su vivienda y estamos muy",
            "start": 1281.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "orgullosos de este tipo de apoyos porque",
            "start": 1285.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la gente la verdad hizo rendir su",
            "start": 1287.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recurso much\u00edsimo algo que si se hubiera",
            "start": 1290.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hecho a trav\u00e9s de alguna empresa est",
            "start": 1293.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hubiera costado m\u00e1s o se hubiera hecho",
            "start": 1296.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menos la gente logr\u00f3 tener alcances muy",
            "start": 1298.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muy positivos para para su vivienda se",
            "start": 1302.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "organizaron en la comunidad para la",
            "start": 1306.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "compra de materiales para ellos mismos",
            "start": 1308.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hacer los trabajos en su vivienda y tuvo",
            "start": 1312.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "alcances muy muy bonitos",
            "start": 1315.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en esta vertiente de de mejoramiento",
            "start": 1318.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues para 2024 ya est\u00e1n entregados todos",
            "start": 1322.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los apoyos Y pr\u00e1cticamente ya estamos",
            "start": 1325.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cerrando el programa Ya se est\u00e1 ahorita",
            "start": 1327.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en asambleas comunitarias de evaluaci\u00f3n",
            "start": 1331.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del programa y ha sido muy muy positivo",
            "start": 1335.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s del programa de vivienda",
            "start": 1337.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social se tiene un avance de 9 Perd\u00f3n",
            "start": 1339.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso",
            "start": 1343.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "93 de los apoyos y ya concluido 7% para",
            "start": 1345.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el ejercicio",
            "start": 1349.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "2024 en la siguiente",
            "start": 1351.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina tambi\u00e9n podemos ver el detalles",
            "start": 1353.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de estos programas del programa Nacional",
            "start": 1357.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n que se destin\u00f3",
            "start": 1359.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente a las afectaciones de los",
            "start": 1362.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sismos 2017 y 2018 en ocho entidades del",
            "start": 1364.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1369.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "250 municipios con este programa se ha",
            "start": 1370.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "beneficiado",
            "start": 1374.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "250,000 personas con estos",
            "start": 1376.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "6286 apoyos y 10,000 poco m\u00e1s de 10,000",
            "start": 1379.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1384.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed est\u00e1n un ejemplos de lo",
            "start": 1386.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se ha realizado destacan por ejemplo",
            "start": 1389.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el dato de vivienda patrimonial fue un",
            "start": 1393.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recurso que aport\u00f3 la secretaria de",
            "start": 1396.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cultura que",
            "start": 1398.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conavi ejerci\u00f3 donde adem\u00e1s de atender a",
            "start": 1399.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las familias pues se rescat\u00f3 el",
            "start": 1404.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "patrimonio de estas familias con un",
            "start": 1406.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "recurso un poco mayor Aqu\u00ed vemos algunos",
            "start": 1410.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ejemplos como en Oaxaca de este rescate",
            "start": 1412.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de vivienda patrimonial",
            "start": 1416.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n Dentro de este programa",
            "start": 1419.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de vivienda social que les comentaba",
            "start": 1423.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "10714 apoyos fueron destinados a",
            "start": 1427.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mejoramiento y",
            "start": 1429.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "296000 estoy al rev\u00e9s",
            "start": 1432.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "10714 para vivenda social y 296",
            "start": 1434.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "para mejoramiento son estos",
            "start": 1438.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "398,4 65 apoyos en todo el pa\u00eds y es",
            "start": 1443.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "donde les digo se concentr\u00f3 b\u00e1sicamente",
            "start": 1446.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en la zona Sur sureste que de acuerdo a",
            "start": 1449.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "datos censales es donde est\u00e1n las",
            "start": 1452.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayores necesidades y se concentran en",
            "start": 1454.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mejoramiento y ampliaci\u00f3n de vivienda",
            "start": 1457.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "adelante esta a las asambleas",
            "start": 1459.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comunitarias se trata no solo darles el",
            "start": 1464.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero y ya ellos este sabr\u00e1n qu\u00e9 hacer",
            "start": 1468.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sio se les capacita se les dice pues",
            "start": 1471.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son digamos las condiciones",
            "start": 1474.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas para que donde apliquen el",
            "start": 1477.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recurso sea seguro y esto se realiza",
            "start": 1479.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siempre en en",
            "start": 1484.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asambleas de de las personas",
            "start": 1486.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "beneficiarias para lograr que si bien no",
            "start": 1489.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay una asistencia t\u00e9cnica permanente",
            "start": 1493.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con ellos si tengan una Ori",
            "start": 1495.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que les permita aplicar los recursos de",
            "start": 1499.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la manera m\u00e1s m\u00e1s adecuada",
            "start": 1501.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "adelante en qu\u00e9 otros temas se han",
            "start": 1505.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "invertido para para este sector Pues en",
            "start": 1509.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los proyectos",
            "start": 1513.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prioritarios aqu\u00ed destacamos dos dos",
            "start": 1514.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "grandes proyectos que es el corredor",
            "start": 1518.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y el tren",
            "start": 1520.52,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Maya familias habitaban sobre el derecho",
            "start": 1524.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de v\u00eda cuando inician los proyectos",
            "start": 1527.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nunca hablamos de personas",
            "start": 1531.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "afectadas por la por el por el tren sino",
            "start": 1533.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "personas que se incorporan como",
            "start": 1538.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beneficiarios del mismo proyecto y",
            "start": 1541.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces hubo un proceso largo de",
            "start": 1543.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "convencimiento con con con las familias",
            "start": 1545.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para poder ser reubicadas y ya contaron",
            "start": 1549.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con una mejor vivienda y con una",
            "start": 1552.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguridad jur\u00eddica para el corredor",
            "start": 1555.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico fueron",
            "start": 1558.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "4,860 apoyos una",
            "start": 1561.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n cercana a los 2700 millones de",
            "start": 1563.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pesos y estuvo a lo largo de la de las",
            "start": 1567.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "l\u00edneas que componen el interoce\u00e1nico la",
            "start": 1571.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00ednea Z que es la que va de",
            "start": 1574.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos a Salina Cruz de",
            "start": 1576.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos a Palenque y de Ixtepec a",
            "start": 1578.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Hidalgo entonces en todo este este",
            "start": 1582.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "circuito se atendieron a las familias",
            "start": 1586.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ahorita se est\u00e1 en proceso de concluir",
            "start": 1590.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "varias de las viviendas pero logramos",
            "start": 1593.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un consenso de de",
            "start": 1597.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "99% en las tres l\u00edneas y eso ayud\u00f3",
            "start": 1600.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo convencidas del proyecto y que",
            "start": 1603.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fueron beneficiarias y en el caso de",
            "start": 1606.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trel mayaya fueron",
            "start": 1608.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "355 apoyos e 424 millones de pesos que",
            "start": 1610.919,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 natur para la construcci\u00f3n de",
            "start": 1617.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estas viviendas",
            "start": 1619.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed vemos los ejemplos de de",
            "start": 1622.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las viviendas que se se se construyeron",
            "start": 1626.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya en un lugar seguro ya con sus",
            "start": 1629.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "escrituras Y eso pues ayud\u00f3 much\u00edsimo en",
            "start": 1633.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las familias para ahora s\u00ed tener esta",
            "start": 1636.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "certeza plena sobre sobre sus",
            "start": 1639.24,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "viviendas adelante en esta otra imagen",
            "start": 1643.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vemos las viviendas que se construyeron",
            "start": 1647.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para las familias que estaban asentadas",
            "start": 1650.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sobre el derecho de v\u00eda en tren Maya",
            "start": 1652.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "adelante otro tema fundamental que",
            "start": 1656.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Atendi\u00f3 la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda",
            "start": 1659.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fue la necesidad que deriva de algunos",
            "start": 1663.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos",
            "start": 1665.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hidrometeorol\u00f3gicos podemos aqu\u00ed agrupar",
            "start": 1667.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "algunos del hurac\u00e1n Hilary el muleje en",
            "start": 1669.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la cuando las inundaciones en Chiapas en",
            "start": 1674.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Tabasco de Los Huracanes Ingrid y Manuel",
            "start": 1677.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n hila en",
            "start": 1681.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Nayarit de la tormenta tropical Grace en",
            "start": 1683.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en Puebla y Veracruz y casos de fonden",
            "start": 1687.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan sido atendidos en en",
            "start": 1690.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores por sismos",
            "start": 1692.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si bien el programa Nacional de",
            "start": 1696.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n fue afectaciones",
            "start": 1698.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2017-2018 ustedes saben que hubo otros",
            "start": 1701.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sismos y en este caso el presidente",
            "start": 1705.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 muy claramente la forma de",
            "start": 1708.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pero en los casos donde hubo",
            "start": 1710.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n total da\u00f1o total",
            "start": 1714.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh se se cay\u00f3 la vivienda presidente",
            "start": 1717.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 estos apoyos en en Guerrero por",
            "start": 1721.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los sismos de 2021 en Colima y Michoac\u00e1n",
            "start": 1724.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hubo p\u00e9rdidas totales en en",
            "start": 1727.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esta zona la unidad habitacional",
            "start": 1730.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cantaluna que tenemos de manera",
            "start": 1733.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "coordinada fista inf",
            "start": 1736.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "viavi y eh de unidades habitacionales",
            "start": 1739.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con algunos da\u00f1os por sismo que fue",
            "start": 1743.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en estado de M\u00e9xico Morelos",
            "start": 1746.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y Guerrero de otros fen\u00f3menos geol\u00f3gicos",
            "start": 1748.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la la la atenci\u00f3n de asentamientos por",
            "start": 1753.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "deslizamientos de laderas en mitlatongo",
            "start": 1758.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en en guaxaca y y otros casos",
            "start": 1761.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deslizamiento en el cerro de chiquihuite",
            "start": 1764.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "donde se construye",
            "start": 1767.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dos unidades habitacionales para atender",
            "start": 1768.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a estas familias afectadas por la ca\u00edda",
            "start": 1771.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de la roca uno en LAN pantla y otro en",
            "start": 1774.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico el primero ya se",
            "start": 1777.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 el segundo est\u00e1 ya a d\u00edas de",
            "start": 1779.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hacerse y la atenci\u00f3n de familias",
            "start": 1783.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectadas por el deslizamiento de",
            "start": 1786.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "laderas en Tijuana en un convenio de",
            "start": 1788.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado",
            "start": 1791.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y el municipio que se aportaron suelo y",
            "start": 1794.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "servicios la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 1798.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Vivienda construy\u00f3 la vivienda ya estas",
            "start": 1800.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "familias est\u00e1n en condiciones seguras y",
            "start": 1803.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "finalmente el fen\u00f3meno de cambio",
            "start": 1808.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico donde pues ya el mar est\u00e1",
            "start": 1811.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciendo la la tierra se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 1815.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en este momento a comunidad del Bosque",
            "start": 1818.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en Tabasco que es una comunidad que pues",
            "start": 1820.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1 est\u00e1 desapareciendo y",
            "start": 1823.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo a esta",
            "start": 1826.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "familias en Tabasco",
            "start": 1828.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adelante por las caracter\u00edsticas Aqu\u00ed",
            "start": 1831.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vemos Ya vi vienda",
            "start": 1833.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "plurifamiliar de estamos viendo los",
            "start": 1837.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conjuntos habitacionales donde est\u00e1n las",
            "start": 1841.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familias de chiquihite y aqu\u00ed vemos los",
            "start": 1843.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "deslizamientos de laderas es complejo",
            "start": 1846.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el tema de de d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 1849.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ubicadas las familias y que lo hace muy",
            "start": 1852.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "complejo y aqu\u00ed del lado izquierdo vemos",
            "start": 1855.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las viviendas que se construyeron en en",
            "start": 1859.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Tijuana",
            "start": 1862.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "adelante Este es otro mecanismo de",
            "start": 1865.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en vivienda unifamiliar",
            "start": 1868.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "adelante y finalmente destacar otro tema",
            "start": 1872.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "central que es la atenci\u00f3n a los planes",
            "start": 1876.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de justicia y a los programas de",
            "start": 1880.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral son 17 comunidades",
            "start": 1882.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "originarias donde se apoy\u00f3 con con",
            "start": 1887.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vivienda de los m\u00e1s grandes",
            "start": 1890.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1 el caso de Los jais",
            "start": 1892.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Mayos guarij\u00edos yeris en Sonora Pero",
            "start": 1895.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entos los dem\u00e1s los odam fue una",
            "start": 1899.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "experiencia incre\u00edble tambi\u00e9n del apoyo",
            "start": 1902.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de mejoramiento en",
            "start": 1906.2,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "17 pueblos originarios resumo y en tres",
            "start": 1909.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "programas integrales uno es",
            "start": 1914.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n de la de la",
            "start": 1918.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presa en Jalisco en las comunidades de",
            "start": 1922.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "acasico palmarejo",
            "start": 1925.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y temacapul\u00edn del de la presa del",
            "start": 1928.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "zapotillo donde se atendi\u00f3 un importante",
            "start": 1931.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "n\u00famero de familias en muleje y en el",
            "start": 1934.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ejido kil donde hubo acuerdos con las",
            "start": 1938.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comunidades para atenci\u00f3n de de rezagos",
            "start": 1940.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y programas espec\u00edficos y",
            "start": 1944.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se intervino con estos programas de",
            "start": 1947.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vivienda adelante y ya con esto",
            "start": 1950.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "concluimos Estos son ejemplos de de la",
            "start": 1953.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 1956.76,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "Ram",
            "start": 1958.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "donde A veces parec\u00eda incre\u00edble pero en",
            "start": 1959.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta foto de de la izquierda vemos pues",
            "start": 1962.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de alguna manera como viv\u00edan no en estas",
            "start": 1966.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "condiciones tan tan lamentables y ellos",
            "start": 1971.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "apostaron a este sistema tradicional de",
            "start": 1975.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n con con con este material",
            "start": 1979.72,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y y est\u00e1n Est\u00e1n verdaderamente",
            "start": 1984.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transformando sus vidas y y ellos",
            "start": 1988.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n deciden el dise\u00f1o de de su",
            "start": 1991.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 1994.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante otro otros ejemplos de",
            "start": 1996.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas en con seris con",
            "start": 1999.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con yis son ejemplos de estas",
            "start": 2003.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "construcciones",
            "start": 2007.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y esto ser\u00eda todo Much\u00edsimas",
            "start": 2011.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso",
            "start": 2027.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente vamos a dar un panorama de lo",
            "start": 2031.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que ha hecho el infonav en estos",
            "start": 2033.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os iniciar adelante con eh uno de los",
            "start": 2036.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mandatos principales que nos dio el",
            "start": 2041.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente desde nuestra llegada y que",
            "start": 2043.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue precisamente atender a las personas",
            "start": 2044.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh porque hab\u00eda muchas quejas que se",
            "start": 2047.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "recogieron",
            "start": 2050.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "durante la campa\u00f1a Y antes que se fueron",
            "start": 2051.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recogiendo quejas de las personas sobre",
            "start": 2054.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "deudas impagables desalojos de vivienda",
            "start": 2056.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque el informav ten\u00eda otras",
            "start": 2058.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas les Parec\u00eda un \u00e9xito",
            "start": 2061.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desalojar a las personas cuando es",
            "start": 2063.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "claramente un fracaso para el estado y",
            "start": 2065.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por eso nos dedicamos a hacer",
            "start": 2068.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estructuras de los cr\u00e9ditos sanear eh la",
            "start": 2070.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cartera del instituto y dar la",
            "start": 2073.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "oportunidad a las personas de pagar sus",
            "start": 2075.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos porque es un derecho no solo",
            "start": 2077.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "laboral sino un derecho humano la",
            "start": 2079.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vivienda y por eso se suspendieron los",
            "start": 2081.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juicios masivos y eh se suspendieron",
            "start": 2084.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cualquier acto de desalojo por causas",
            "start": 2087.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "injustas y se ya han hecho 5.2 millones",
            "start": 2090.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de reestructuras y apoyos de programas",
            "start": 2093.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para personas que contab con un cr\u00e9dito",
            "start": 2096.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del infonavid eh previo al 2018 eh en la",
            "start": 2098.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que sigue tenemos el programa",
            "start": 2102.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad compartida ese programa",
            "start": 2105.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo presentamos por primera vez aqu\u00ed en",
            "start": 2107.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una conferencia en febrero de 2019 ah\u00ed",
            "start": 2110.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el presidente lo hab\u00eda puesto as\u00ed en el",
            "start": 2113.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "plan Nacional de desarrollo que ese",
            "start": 2116.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de trabajo tendr\u00edamos 194,000",
            "start": 2118.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos convertidos de salarios m\u00ednimos",
            "start": 2121.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a pesos que era una de las m\u00e1s sentidas",
            "start": 2124.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de de los trabajadores eh Posteriormente",
            "start": 2127.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se puso una meta de 800,000 personas",
            "start": 2130.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "beneficiadas en en lo que siguiera de la",
            "start": 2132.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hoy podemos anunciar",
            "start": 2134.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que 1.2 millones de personas han",
            "start": 2138.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cambiado sus cr\u00e9ditos de salarios",
            "start": 2140.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos a pesos obteniendo descuentos o",
            "start": 2143.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "quitas por cerca de",
            "start": 2146.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "87000 millones de pesos adelante tenemos",
            "start": 2149.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el C\u00f3mo se distribuyen estos descuentos",
            "start": 2154.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por estado de la Rep\u00fablica pueden ver",
            "start": 2157.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eh que los estados donde se",
            "start": 2159.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "concentra la mayor cantidad de cr\u00e9ditos",
            "start": 2161.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del instituto por ejemplo en el Estado",
            "start": 2164.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en Nuevo Le\u00f3n en la Ciudad de",
            "start": 2166.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero tambi\u00e9n en Sinaloa en",
            "start": 2168.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Chihuahua en Veracruz se tienen",
            "start": 2172.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "descuentos muy importantes de los",
            "start": 2175.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "descuentos m\u00e1s relevantes est\u00e1n en",
            "start": 2177.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guerrero y en la Ciudad de M\u00e9xico donde",
            "start": 2179.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las personas han obtenido quitas de",
            "start": 2181.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hasta un mill\u00f3n de pesos porque este",
            "start": 2183.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "programa Precisamente lo que hace es",
            "start": 2185.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conocer lo que se ha pagado pero tambi\u00e9n",
            "start": 2187.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el valor real de la vivienda y no el",
            "start": 2190.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "valor artificial de un cr\u00e9dito que",
            "start": 2192.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estaba mal dise\u00f1ado y que era Injusto",
            "start": 2194.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Para las personas",
            "start": 2196.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adelante nuestra siguiente eh parte ha",
            "start": 2198.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sido eh mantener una pol\u00edtica de cr\u00e9dito",
            "start": 2201.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "activa y diversa es decir eh el",
            "start": 2205.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Infonavit no solo se dedica hoy a eh dar",
            "start": 2208.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "casas nuevas y beneficiar a",
            "start": 2211.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "desarrolladoras de vivienda sino el",
            "start": 2213.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Infonavit hoy apoya a los trabajadores",
            "start": 2215.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para que puedan obtener un cr\u00e9dito para",
            "start": 2217.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comprar vivienda para comprar un terreno",
            "start": 2220.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para mejorar la casa que ya tienen el 71",
            "start": 2222.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de los 2.5 millones de cr\u00e9ditos que se",
            "start": 2226.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "han otorgado son para compra de casa o",
            "start": 2228.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "terreno Mientras que el 29 es para",
            "start": 2231.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mejoras el 40% de las viviendas las",
            "start": 2233.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adquieren j\u00f3venes personas menores de 30",
            "start": 2236.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os son quienes hoy obtienen un cr\u00e9dito",
            "start": 2239.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con el Infonavit y esto sucede",
            "start": 2241.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "principalmente fuera de la ciudad de",
            "start": 2243.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a lo mejor la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2244.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "parece un po poco complicado que un",
            "start": 2246.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "joven pueda acceder eh a una vivienda ya",
            "start": 2249.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sea por los precios del mercado",
            "start": 2251.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inmobiliario y otras situaciones pero",
            "start": 2252.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en distintas partes de la",
            "start": 2255.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que ingresan al mercado",
            "start": 2258.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "laboral en una maquil en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 2259.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en una f\u00e1brica eh en Tijuana tienen",
            "start": 2262.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "oportunidad de comprar una vivienda y",
            "start": 2265.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hemos hecho un enfoque",
            "start": 2267.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "principalmente para que las mujeres sean",
            "start": 2269.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh quienes sean titulares de los",
            "start": 2271.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos hoy 41 de los cr\u00e9ditos de",
            "start": 2274.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infonavid son para mujeres y esto",
            "start": 2277.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "representa 10% m\u00e1s eh de lo que era al",
            "start": 2279.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inicio de esta administraci\u00f3n decirle",
            "start": 2282.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente que en esta",
            "start": 2284.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n eh se ha hecho el",
            "start": 2286.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "programa de cr\u00e9dito m\u00e1s ambicioso que ha",
            "start": 2288.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenido registro el Infonavit se han",
            "start": 2290.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dispersado como ya lo dec\u00eda la doctora",
            "start": 2292.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Vega 1.2 billones eh de pesos en cr\u00e9dito",
            "start": 2294.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "superando en m\u00e1s de 11 por a lo que se",
            "start": 2298.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hizo toda la administraci\u00f3n pasada y",
            "start": 2301.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desde luego todav\u00eda nos quedan algunos",
            "start": 2303.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "meses adelante hoy las personas tienen",
            "start": 2306.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh distintas opciones tambi\u00e9n recordar",
            "start": 2308.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que previo a la reforma de 2020 que",
            "start": 2311.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica eh",
            "start": 2314.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde transforma eh la acci\u00f3n del",
            "start": 2316.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "infonavid antes el infonavid solo te",
            "start": 2318.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "prestaba un cr\u00e9dito o un tipo de cr\u00e9dito",
            "start": 2320.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que era para vivienda nueva",
            "start": 2322.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente solo te prestaba un",
            "start": 2325.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito en la vida no te volv\u00eda a",
            "start": 2327.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prestar eh hoy el infonavi tiene unas",
            "start": 2328.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "distintas opciones que van desde comprar",
            "start": 2331.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un terreno construir en terreno propio",
            "start": 2333.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Incluso en terrenos",
            "start": 2335.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejidales puedes sacar los cr\u00e9ditos que",
            "start": 2337.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quieras siempre y cuando acabes de pagar",
            "start": 2340.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el anterior cr\u00e9ditos de mejora cr\u00e9ditos",
            "start": 2342.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para poblaciones como polic\u00edas o",
            "start": 2346.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bomberos e incluso Infonavit Sin",
            "start": 2348.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "fronteras que como tambi\u00e9n ha salido el",
            "start": 2350.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tema en esta conferencia hoy los",
            "start": 2353.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "migrantes pueden pagar cr\u00e9ditos desde",
            "start": 2355.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a sus familiares en",
            "start": 2358.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Y a partir de este a\u00f1o se pueden",
            "start": 2359.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inscribir de manera voluntaria",
            "start": 2362.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "al Ims o al Infonavit a trav\u00e9s de las",
            "start": 2364.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ventanillas consulares de atenci\u00f3n",
            "start": 2367.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "financiera eh Tambi\u00e9n dentro de las",
            "start": 2369.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acciones de cr\u00e9dito adelante eh se ha",
            "start": 2372.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "planteado algo que nos pidi\u00f3 el",
            "start": 2374.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente desde el principio uno de los",
            "start": 2376.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos que vimos en la \u00e9poca de Fox o",
            "start": 2378.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n es que las desarrolladoras",
            "start": 2382.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inmobiliarias vend\u00edan Casas sin",
            "start": 2383.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "servicios alejadas de los centros",
            "start": 2385.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "urbanos que no ten\u00edan agua era un",
            "start": 2387.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "desperdicio de recursos si lo piensan un",
            "start": 2390.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajador ahorraba para hacerse de un",
            "start": 2392.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien patrimonial como era su derecho y",
            "start": 2394.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "AC laa lejos de la ciudad sin agua y",
            "start": 2396.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gastando m\u00e1s en transporte que en la",
            "start": 2399.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hipoteca y por eso se pusieron reglas",
            "start": 2402.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "claras para eh analizar cada cr\u00e9dito que",
            "start": 2404.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se otorga eh se se analiza antes de",
            "start": 2407.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hacer la compraventa que la casa cuente",
            "start": 2410.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con los servicios completos agua luz",
            "start": 2412.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "drenaje que cuente en un radio de 2 km",
            "start": 2414.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con escuelas parques centros de salud",
            "start": 2418.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "supermercados \u00e1reas verdes centros",
            "start": 2420.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "culturales acceso a v\u00edas primarias de",
            "start": 2422.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y desde luego se analiza eh",
            "start": 2424.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "contra El Atlas Nacional de riesgos eh",
            "start": 2428.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cualquier vivienda ubicada en una zona",
            "start": 2430.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de riesgo alto eh No se autoriza el",
            "start": 2433.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito porque ser\u00eda poner en riesgo",
            "start": 2436.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "futuro eh a las familias eh todo esto",
            "start": 2438.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en la que sigue lo hemos hecho",
            "start": 2441.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sin gastar m\u00e1s eh ah\u00ed pueden ver por",
            "start": 2444.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ejemplo la trayectoria de gasto",
            "start": 2446.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "operativo del instituto eh la ley",
            "start": 2448.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permite como m\u00e1ximo que se pueda gastar",
            "start": 2450.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2453.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "0.55 por de los recursos del fondo",
            "start": 2454.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nacional de la vivienda y se trae una",
            "start": 2457.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trayectoria de gasto creciente mientras",
            "start": 2460.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "que parte de los",
            "start": 2462.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh mandatos que tiene este gobierno eh",
            "start": 2463.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de hacer con austeridad las cosas es",
            "start": 2466.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "costarle menos a los trabajadores hoy el",
            "start": 2468.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Infonavit eh tiene un gasto pues",
            "start": 2471.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de la mitad de lo que",
            "start": 2473.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el sexenio pasado esto ha",
            "start": 2475.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "implicado ahorros anuales de cerca de",
            "start": 2478.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2000 millones de pesos al a\u00f1o y ha",
            "start": 2480.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "implicado tambi\u00e9n eh Como lo ha dicho el",
            "start": 2482.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente en otras ocasiones generar un",
            "start": 2485.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fondo de inversi\u00f3n que cuando llegamos",
            "start": 2487.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 140,000 millones de pesos y que",
            "start": 2489.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoy tiene eh poco m\u00e1s de 700,000",
            "start": 2492.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos y que sirve para",
            "start": 2495.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "generar rendimientos a favor de eh los",
            "start": 2497.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajadores cotizantes al infonavid",
            "start": 2500.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos expandido nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 2503.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en distintos eh partes de la rep\u00fablica",
            "start": 2506.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se han abierto 21 nuevas oficinas en",
            "start": 2509.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds privilegiando Estados o",
            "start": 2511.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "municipios Donde hab\u00eda necesidades Pero",
            "start": 2513.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda nada cercano un ejemplo es",
            "start": 2515.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el caso de Santa Rosal\u00eda eh trabajadores",
            "start": 2518.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la empresa exportadora de sal en",
            "start": 2520.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Guerrero Negro ten\u00edan que viajar pues",
            "start": 2523.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 7 u 8 horas hasta la paz",
            "start": 2525.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que era la oficina m\u00e1s cercana para",
            "start": 2527.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hacer un tr\u00e1mite con el Infonavit a",
            "start": 2529.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pesar de que eran trabajadores que",
            "start": 2531.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "estaban cotizando y por eso en Santa",
            "start": 2533.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda abrimos una eh oficina lo mismo",
            "start": 2534.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el presidente nos pidi\u00f3 asistir a San",
            "start": 2538.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn y ah\u00ed hicimos un m\u00f3dulo",
            "start": 2540.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "permanente y se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 2543.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "proyecto de vivienda junto con el",
            "start": 2544.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno de Baja",
            "start": 2546.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "California tambi\u00e9n eh informar a las",
            "start": 2548.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "personas eh que hemos hecho eh un",
            "start": 2551.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajo territorial permanente se han",
            "start": 2554.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hecho brigadas ya en las unidades",
            "start": 2556.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "habitacionales donde funcionarios del",
            "start": 2558.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Infonavit acude a cada una de las",
            "start": 2560.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales y explica",
            "start": 2562.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "precisamente eh los programas del",
            "start": 2564.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "infonavid si estar\u00e1n m\u00f3dulos de atenci\u00f3n",
            "start": 2566.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n se hacen ferias de servicios",
            "start": 2568.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y por ejemplo este fin de semana vamos a",
            "start": 2570.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estar en la Explanada municipal de",
            "start": 2573.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ixtapaluca eh atendiendo las personas y",
            "start": 2574.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mostrando opciones de vivienda en la",
            "start": 2577.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "zona oriente del Estado de M\u00e9xico eh",
            "start": 2579.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n informar eh sobre la",
            "start": 2582.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reforma constitucional en materia de",
            "start": 2586.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vivienda recordar\u00e1n que esta reforma la",
            "start": 2588.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 el presidente el pasado 5 de",
            "start": 2591.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "febrero es una reforma que pretende eh",
            "start": 2593.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n al 123 constitucional",
            "start": 2597.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para adotar al infonavid de dos",
            "start": 2599.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vertientes nuevas la primera es que",
            "start": 2602.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puede invertir esos recursos de los que",
            "start": 2604.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos",
            "start": 2606.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de Nueva vivienda",
            "start": 2607.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vivienda cercana en los a los a los",
            "start": 2609.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajos y en los centros de Ciudad Eh y",
            "start": 2611.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Establecer un sistema de renta",
            "start": 2614.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "social Qu\u00e9 es esta renta social que",
            "start": 2616.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el la mensualidad que se pague no exceda",
            "start": 2619.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del 30% del salario de los trabajadores",
            "start": 2622.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s despu\u00e9s de un tiempo de",
            "start": 2625.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rentar la vivienda tengas derecho a",
            "start": 2627.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "comprarla y se te tome en cuenta todo lo",
            "start": 2629.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pagado en renta Eh Esto adem\u00e1s hemos",
            "start": 2632.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hecho una encuesta a trav\u00e9s del",
            "start": 2635.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "infonavid con con trabajadores derecho",
            "start": 2637.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "habientes pero tambi\u00e9n en poblaci\u00f3n",
            "start": 2639.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "abierta y hemos encontrado que el 81 Por",
            "start": 2641.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de las personas est\u00e1n de acuerdo con la",
            "start": 2644.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforma y el 66 por estar\u00edan interesados",
            "start": 2646.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en rentar una vivienda del instituto y",
            "start": 2650.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto habla de la necesidad real que hay",
            "start": 2652.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de que haya inversi\u00f3n adicional en",
            "start": 2655.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vivienda y que la pueda hacer",
            "start": 2657.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "precisamente el fondo Nacional de la",
            "start": 2659.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vivienda adem\u00e1s eh Y sobre todo",
            "start": 2661.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "partiendo de una idea que ha planteado",
            "start": 2665.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh la virtual presidenta electa y el",
            "start": 2668.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobierno que entrante que ha planteado",
            "start": 2670.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que se puedan hacer m\u00e1s vivienda",
            "start": 2673.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos estado ayudando para",
            "start": 2675.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estimar que se podr\u00edan invertir por",
            "start": 2677.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "parte del infonavid",
            "start": 2680.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "250,000 millones de pesos a lo largo de",
            "start": 2682.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la siguiente administraci\u00f3n para hacer o",
            "start": 2684.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construir al menos 500,000 viviendas",
            "start": 2688.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "adicionales y generar empleos en zonas",
            "start": 2690.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diversas del pa\u00eds y zonas que requieren",
            "start": 2693.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vivienda porque tienen anuncios de",
            "start": 2695.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n adicionales y que podr\u00edan Eh",
            "start": 2698.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pues ser sujetos de que haya migraci\u00f3n",
            "start": 2701.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "interna y que se requiera mayor vivienda",
            "start": 2702.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed que esto es un informe general de lo",
            "start": 2706.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que se ha hecho en informav informar en",
            "start": 2708.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la que sigue finalmente nuestros datos",
            "start": 2711.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh de contacto y decir que sobre la",
            "start": 2713.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pregunta que surgi\u00f3 de la se\u00f1ora Roxana",
            "start": 2715.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh decir que eh tuvimos atenci\u00f3n directa",
            "start": 2718.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "con ella eh Y se le ofreci\u00f3 un programa",
            "start": 2722.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh para que pudiera pagar de una",
            "start": 2724.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mensualidad que tra\u00eda que era de 7600",
            "start": 2727.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pesos a una mensualidad de 12200 pes",
            "start": 2729.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces ya ese caso que era un cr\u00e9dito",
            "start": 2732.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda otorgado la administraci\u00f3n",
            "start": 2734.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasada pues ya tambi\u00e9n se resolvi\u00f3",
            "start": 2736.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente y ser\u00eda todo muchas",
            "start": 2738.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2746.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos vamos a",
            "start": 2749.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presentar de la misma manera eh un",
            "start": 2752.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especie de resumen de lo que hemos",
            "start": 2754.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "venido realizando en la actual",
            "start": 2757.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el fobiste",
            "start": 2758.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh informar\u00eda yo acerca de c\u00f3mo vamos a",
            "start": 2760.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cerrar la administraci\u00f3n estar\u00edamos",
            "start": 2763.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "teniendo una colocaci\u00f3n de",
            "start": 2765.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "27402 cr\u00e9ditos para un flujo de dinero",
            "start": 2767.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2772.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "21727 millones de pesos eh quiero",
            "start": 2773.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "destacar que el fobiste es la \u00fanica",
            "start": 2777.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n financiera tanto p\u00fablica",
            "start": 2779.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como privada que otorga cr\u00e9ditos",
            "start": 2781.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hipotecarios a personas jubiladas y",
            "start": 2783.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en esta administraci\u00f3n",
            "start": 2786.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habiendo colocado",
            "start": 2787.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "2841 cr\u00e9ditos hemos venido mejorando la",
            "start": 2790.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y el contacto con nuestra",
            "start": 2795.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "derecho avencia con nuestros acreditados",
            "start": 2796.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh digamos asistiendo a ferias de",
            "start": 2799.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vivienda m\u00f3dulos capacitaciones con una",
            "start": 2801.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de",
            "start": 2804.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "63000 200 personas eh del 2022 para ac\u00e1",
            "start": 2806.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "yo tengo en el encargo 2 a\u00f1os y medio y",
            "start": 2811.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos estado con este proceso tambi\u00e9n",
            "start": 2814.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando llegamos por ac\u00e1 ten\u00edamos 35",
            "start": 2817.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oficinas hoy en d\u00eda tenemos ya 47 y",
            "start": 2820.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hemos trabajado de manera coordinada con",
            "start": 2823.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el estado de Baja California Sur",
            "start": 2826.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "firmando convenios con el estado de",
            "start": 2828.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Sonora con Tabasco con Campeche y",
            "start": 2831.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n con Oaxaca que lo hicimos",
            "start": 2836.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recientemente y as\u00ed como con el",
            "start": 2839.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "municipio de nezahualco que Pr\u00f3ximamente",
            "start": 2841.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estaremos inaugurando la nueva oficina",
            "start": 2843.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n hemos trabajado en tener un",
            "start": 2846.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "centro de contacto telef\u00f3nico mucho m\u00e1s",
            "start": 2849.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "robusto estamos ya trabajando en este",
            "start": 2851.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "centro de contacto incluso los fines de",
            "start": 2853.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "semana se abri\u00f3 tambi\u00e9n un contacto con",
            "start": 2855.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la derecho avencia a trav\u00e9s de mensajes",
            "start": 2858.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de texto que no no ten\u00edamos antes y as\u00ed",
            "start": 2861.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como nuestras redes sociales para",
            "start": 2863.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mejorar la la atenci\u00f3n y el contacto eh",
            "start": 2865.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Como buo ya lo hemos informado en otras",
            "start": 2869.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ocasiones en este mismo foro y",
            "start": 2871.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "atendiendo a la instrucci\u00f3n del del",
            "start": 2873.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de volver a poner al",
            "start": 2875.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "centro de las decisiones del fobiste al",
            "start": 2877.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "acreditado y al derecho habiente eh",
            "start": 2880.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Porque s\u00ed debo de decir que cuando",
            "start": 2882.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "llegamos ot fobiste encontramos un",
            "start": 2884.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fobiste",
            "start": 2887.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "deshumanizado un fobiste fuera alejado",
            "start": 2888.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de de su misi\u00f3n social un fobiste",
            "start": 2891.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "completamente ajeno a la pol\u00edtica",
            "start": 2895.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda eh Y bueno como",
            "start": 2897.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "parte de la transformaci\u00f3n del ise que",
            "start": 2899.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos llevando en en en muchos otros",
            "start": 2902.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aspectos eh Tambi\u00e9n encontramos un un",
            "start": 2903.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fobiste que ten\u00eda varias cosas",
            "start": 2906.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "privatizadas eh desde el 2009 eh Hasta",
            "start": 2908.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2912.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "2021 se se",
            "start": 2913.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bursatilizacion",
            "start": 2923.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la la construcci\u00f3n se privatiz\u00f3",
            "start": 2925.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh tenemos nosotros ya presentada",
            "start": 2929.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajada y aprobada en comisiones de la",
            "start": 2932.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados se aprob\u00f3 en la",
            "start": 2935.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de seguridad social y de",
            "start": 2938.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vivienda una iniciativa de reforma a la",
            "start": 2940.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ley del ise para que el fiche tambi\u00e9n",
            "start": 2942.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pueda estar en condiciones de poder",
            "start": 2945.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "volver a construir esperamos Que bueno",
            "start": 2946.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Quien llegue despu\u00e9s de nosotros y la",
            "start": 2949.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima legislatura pues esto puede",
            "start": 2951.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "avanzar al pleno digo estamos totalmente",
            "start": 2953.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conscientes que hoy en d\u00eda debido al",
            "start": 2955.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nivel de derecho habiencia y la",
            "start": 2958.0,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "necesidad tan importante que hay de",
            "start": 2959.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vivienda no podr\u00eda el F hacerlo solos o",
            "start": 2960.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sea Tendremos que seguir trabajando con",
            "start": 2963.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los desarrolladores mobiliarios pero",
            "start": 2965.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "creo que el hecho de que el fobiste",
            "start": 2967.359,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "pueda volver a construir es tambi\u00e9n",
            "start": 2968.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poder tener rector\u00eda en en las",
            "start": 2970.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "necesidades de la vivienda y y y las las",
            "start": 2972.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que esto debe tener",
            "start": 2975.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hablando de la Reforma de ley que nos",
            "start": 2977.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente poder",
            "start": 2979.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una reforma a la ley de",
            "start": 2981.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lista en materia de cr\u00e9ditos de vivienda",
            "start": 2984.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y que desafortunadamente es una de las",
            "start": 2986.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "20 que se encuentran impugnadas por la",
            "start": 2988.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y que est\u00e1n enlistadas en la",
            "start": 2990.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia para tratar de",
            "start": 2993.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "invalidarla esperemos esto no suceda",
            "start": 2995.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque como informar\u00e9 un poco m\u00e1s",
            "start": 2997.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adelante son decenas de miles de",
            "start": 2998.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestros dereches acreditados que ya han",
            "start": 3002.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sido beneficiados gracias a esto y pues",
            "start": 3004.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se tendr\u00edan que suspender muchos",
            "start": 3006.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programas Pero bueno beneficios que",
            "start": 3007.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos obtenido a trav\u00e9s de esta esta",
            "start": 3010.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforma de ley eh muy importante la",
            "start": 3012.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n continua cuando nosotros",
            "start": 3015.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "llegamos al fobiste los cr\u00e9ditos todav\u00eda",
            "start": 3016.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se otorgaban a base de sorteos o",
            "start": 3019.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sistemas de puntaje sistemas cerrados",
            "start": 3020.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que propiciaban la corrupci\u00f3n hab\u00eda",
            "start": 3023.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "venta de de de cr\u00e9ditos en el mercado",
            "start": 3025.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "negro luego la venta de las de los",
            "start": 3027.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "listados de quien haba salido sorteado",
            "start": 3030.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se los vend\u00edan a los desarrolladores a",
            "start": 3032.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los Brokers para que contactaran y",
            "start": 3034.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acusaran A la derecho habiencia esto",
            "start": 3036.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente ha quedado en el pasado",
            "start": 3038.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda el derecho abiente toma una",
            "start": 3040.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n informada con el tiempo que",
            "start": 3043.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesite reselec su vivienda en donde",
            "start": 3045.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "realmente quiera vivir y se acerca a",
            "start": 3048.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros y y otorgamos el cr\u00e9dito muy",
            "start": 3050.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "importante en esta reforma de ley el",
            "start": 3053.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poder origin finalmente en pesos como",
            "start": 3055.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben bien los cr\u00e9ditos de",
            "start": 3057.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "fobiste se originaban en veces de",
            "start": 3059.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo luego en la entrada en",
            "start": 3061.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vigor de la um se transformaron a umas y",
            "start": 3064.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se han venido dando en umas Y si bien",
            "start": 3065.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bueno la Uma No necesariamente es un un",
            "start": 3068.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un mal instrumento eh da poca certeza de",
            "start": 3070.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo cu\u00e1ndo voy a terminar de pagar mi",
            "start": 3074.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito porque la Uma como saben ustedes",
            "start": 3076.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cada primero de febrero se actualiza",
            "start": 3078.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 sujeta a los niveles de",
            "start": 3079.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n si la inflaci\u00f3n es Baja pues",
            "start": 3081.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "realmente es pr\u00e1cticamente imperceptible",
            "start": 3083.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero de alguna manera se convierte en el",
            "start": 3085.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que est\u00e1 entre un 4 y un 6% m\u00e1s",
            "start": 3088.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la diferencia de lauma entonces",
            "start": 3091.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "finalmente estamos ya la posibilidad de",
            "start": 3093.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de poder originar en pesos va un poco",
            "start": 3095.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lento el proceso Pero bueno la gente ya",
            "start": 3097.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 accediendo a cr\u00e9ditos en pesos otra",
            "start": 3099.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cosa que tambi\u00e9n es muy",
            "start": 3102.799,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "importante los",
            "start": 3104.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos hist\u00f3ricamente se otorgaban",
            "start": 3106.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta \u00fanicamente el salario",
            "start": 3108.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "base del de la persona",
            "start": 3111.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajadora hoy en d\u00eda ya a decisi\u00f3n de",
            "start": 3113.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la persona trabajadora puede escoger su",
            "start": 3115.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salario base o el salario base m\u00e1s las",
            "start": 3118.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "compensaciones a las que tenga derecho",
            "start": 3120.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Entonces de esa manera le da forma de",
            "start": 3122.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener una mayor capacidad de cr\u00e9dito y",
            "start": 3124.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos estudiando hemos",
            "start": 3126.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "desarrollado un modelo param\u00e9trico",
            "start": 3127.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "porque una demanda muy importante de la",
            "start": 3129.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "derecho avencia es de que podamos",
            "start": 3132.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ofrecer tasas m\u00e1s bajas son como lo dije",
            "start": 3133.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entre un 4 y un 6% estamos analizando",
            "start": 3136.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que incluso a lo mejor sectores m\u00e1s",
            "start": 3140.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vulnerables de la poblaci\u00f3n pueda",
            "start": 3141.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "podamos darles a lo mejor hasta un hasta",
            "start": 3144.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un 2% entonces este estamos tambi\u00e9n",
            "start": 3146.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando en esto para nuestros",
            "start": 3148.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "acreditados una mayor gama de programas",
            "start": 3151.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n y tambi\u00e9n un programa muy",
            "start": 3153.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "importante de reestructura de humas a",
            "start": 3156.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pesos para cr\u00e9ditos que est\u00e1n muy",
            "start": 3158.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "deteriorados y para el propiamente para",
            "start": 3160.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el foviste para el fondo",
            "start": 3162.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una cartera sostenible a largo plazo y",
            "start": 3164.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder garantizar finanzas sanas la",
            "start": 3167.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siguiente por favor en relaci\u00f3n a los",
            "start": 3170.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "programas de apoyo que mencionaba hace",
            "start": 3173.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un momento creo que tambi\u00e9n ha sido un",
            "start": 3175.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "logro y unos avances muy importantes",
            "start": 3177.24,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos nosotros por ac\u00e1 al",
            "start": 3178.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "foviste hab\u00eda",
            "start": 3180.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente dos dos programas uno que",
            "start": 3182.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "beneficiaba",
            "start": 3185.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al al acreditado cumplido que al llegar",
            "start": 3187.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al 90 de pago de su cr\u00e9dito",
            "start": 3190.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente se le condona El 10%",
            "start": 3192.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "restante Bueno ese Claro sigue operando",
            "start": 3194.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y luego dos programas de descuentos",
            "start": 3196.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entre un 5 y un 10% a quien quisiera",
            "start": 3199.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "liquidar anticipadamente el cr\u00e9dito y es",
            "start": 3202.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que s\u00ed el fobiste ten\u00eda un poco se hab\u00eda",
            "start": 3204.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "convertido en una ventanilla de cr\u00e9ditos",
            "start": 3206.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh sin importar mucho lo que pasaba",
            "start": 3209.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sabemos que los cr\u00e9ditos bueno el",
            "start": 3212.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contrato de mutuo eh es a 30 a\u00f1os",
            "start": 3213.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "entonces bueno todo lo que no le puede",
            "start": 3216.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pasar a una persona en 30 a\u00f1os no este",
            "start": 3217.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muerte de un familiar una enfermedad",
            "start": 3221.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "perder el empleo entonces hemos venido",
            "start": 3223.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "realmente desarrollando eh Son",
            "start": 3225.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "instrucciones muy importantes de parte",
            "start": 3227.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente de de tener mayor",
            "start": 3229.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sensibilidad social y y son programas",
            "start": 3232.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muy importantes hoy tenemos o eh hemos",
            "start": 3235.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "liquidado del 2022 a la fecha",
            "start": 3238.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "59,69 cr\u00e9ditos a base de estos programas",
            "start": 3243.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3246.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "4660 millones de pesos en quitas creo",
            "start": 3247.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que es muy importante eh Ya dec\u00eda yo el",
            "start": 3250.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "programa de reestructura de masa pesos",
            "start": 3254.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con un universo potencial de 45,000",
            "start": 3256.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acreditados y un presupuesto de 5000",
            "start": 3259.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el a\u00f1o 2023 tambi\u00e9n",
            "start": 3261.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 3264.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aplicamos un programa de descuento a la",
            "start": 3267.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la Uma que fue",
            "start": 3268.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "alrededor de un 11.5 por y signific\u00f3",
            "start": 3270.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para el fiste 4300 millones de pesos y",
            "start": 3274.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se beneficiaron m\u00e1s de 800,000",
            "start": 3277.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acreditados recientemente arranc\u00f3 el",
            "start": 3279.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "programa de apoyo para jubilados y",
            "start": 3281.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pensionados Este creo que es tambi\u00e9n un",
            "start": 3284.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "programa muy importante y Les explico",
            "start": 3285.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente una persona jubilada el",
            "start": 3288.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "momento en el que inicia su tr\u00e1mite a",
            "start": 3291.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que recibe su primera pensi\u00f3n pueden",
            "start": 3294.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pasar dos tres o hasta 6 meses entonces",
            "start": 3296.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que suced\u00eda el momento que en el sistema",
            "start": 3299.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "en autom\u00e1tico trataba de jalar el",
            "start": 3300.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "descuento del 30% pues no hab\u00eda de d\u00f3nde",
            "start": 3302.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "jalar Porque ya no ten\u00eda un salario",
            "start": 3305.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Entonces se le empezaban a generar una",
            "start": 3306.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "serie de de impagos artificiales este",
            "start": 3309.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "injustos digo yo y luego qu\u00e9 suced\u00eda en",
            "start": 3313.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el momento en el que recib\u00eda su pensi\u00f3n",
            "start": 3316.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se le descontaba el mismo monto del 30%",
            "start": 3318.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de su salario siendo que su pensi\u00f3n era",
            "start": 3321.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya menor entonces a veces inclusive",
            "start": 3324.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegaba a ser hasta el 60 o 65 por de su",
            "start": 3326.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el pago del cr\u00e9dito",
            "start": 3328.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces ahora eh ofrecemos al momento",
            "start": 3331.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que una persona trabajadora eh anuncia",
            "start": 3334.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "su inter\u00e9s por jubilarse en ese momento",
            "start": 3337.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se le hace una pr\u00f3rroga Y entonces es la",
            "start": 3340.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n del descuento hasta que",
            "start": 3342.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "recibe su primera pensi\u00f3n el momento en",
            "start": 3344.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el que recibe su primera pensi\u00f3n eh se",
            "start": 3347.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le hace un ajuste y la obligaci\u00f3n de",
            "start": 3349.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pago es solamente el 30% de su pensi\u00f3n Y",
            "start": 3351.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "aclaro porque bueno puede haber la",
            "start": 3354.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n",
            "start": 3355.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el 30% de su pensi\u00f3n antes de la",
            "start": 3357.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n que se que se estar\u00e1 ya",
            "start": 3360.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dando eh con el fondo de pensiones del",
            "start": 3362.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar entonces creo que es eh algo",
            "start": 3364.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy importante En beneficio de la",
            "start": 3367.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de de nuestros jubilados y",
            "start": 3368.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pensionados y adem\u00e1s Bueno estamos",
            "start": 3371.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo de forma permanente eh a 28",
            "start": 3373.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "organizaciones alrededor de",
            "start": 3376.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "16440 derecho aben acreditados tenemos",
            "start": 3378.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mesas permanentes con muchos de ellos",
            "start": 3381.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay problem\u00e1ticas a veces problem\u00e1ticas",
            "start": 3383.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas problem\u00e1ticas complicadas",
            "start": 3385.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay un una serie importante de fraudes",
            "start": 3388.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que Se realizaron en los primeros 5 10",
            "start": 3391.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la de los 2000 eh donde hubo",
            "start": 3394.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fraudes y hay gente que hemos bueno ya",
            "start": 3398.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyado que vamos hoy en d\u00eda les",
            "start": 3400.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dieron un cr\u00e9dito en el 2002 y hoy en",
            "start": 3402.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda el terreno sigue valdo no entonces",
            "start": 3404.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este hemos ido tambi\u00e9n trabajando",
            "start": 3406.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "algunos casos se han expuesto incluso",
            "start": 3409.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en en la conferencia y bueno Vamos",
            "start": 3410.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y para para terminar la la siguiente",
            "start": 3413.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por favor es hablar un poco de las las",
            "start": 3416.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "finanzas del fobiste ya les dec\u00eda yo que",
            "start": 3418.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no hemos tenido necesidad de",
            "start": 3420.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bursatilizaci\u00f3n de cr\u00e9ditos en lo en lo",
            "start": 3427.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que es esta administraci\u00f3n se han",
            "start": 3430.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "liquidado",
            "start": 3431.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "23733 cr\u00e9ditos con un promedio de 39,000",
            "start": 3434.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "liquidaciones por a\u00f1o eh el 96 de los de",
            "start": 3437.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos se han liquidado a los 20",
            "start": 3441.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de haberse originado digo s\u00ed",
            "start": 3444.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entiendo y No no quiero sonar como como",
            "start": 3445.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que no soy emp\u00e1tico el 3% de nuestra",
            "start": 3447.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cartera eh tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os en",
            "start": 3450.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestros cr\u00e9ditos en promedios origina",
            "start": 3452.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entre 15 y 18 y es un poco platicar",
            "start": 3454.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bueno que tampoco es que sean todos los",
            "start": 3456.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos impagables insisto si hay",
            "start": 3458.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "algunos compa\u00f1eros que tienen problemas",
            "start": 3460.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y estamos atendi\u00e9ndolos por la",
            "start": 3462.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente la subcuenta",
            "start": 3463.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de vivienda",
            "start": 3466.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh tenemos nosotros alrededor 2,7000",
            "start": 3467.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho habientes solamente una tercera",
            "start": 3471.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "parte tiene un cr\u00e9dito hipotecario con",
            "start": 3473.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nosotros eh tenemos mandato por ley por",
            "start": 3475.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la ley del Iste que tenemos que",
            "start": 3478.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "preservar el valor Real del dinero de",
            "start": 3480.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nuestros ahorradores de esta dos",
            "start": 3482.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "terceras partes de derecho habientes",
            "start": 3484.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces eh en la que va de la actual",
            "start": 3486.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han otorgado",
            "start": 3490.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rendimientos a estos dos terceras partes",
            "start": 3492.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de derecho habientes por",
            "start": 3494.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "73,73 millones de pesos",
            "start": 3496.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh Y y Bueno Este es un rendimiento",
            "start": 3499.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "superior a a la inflaci\u00f3n que ha habido",
            "start": 3503.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 3505.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y de la misma manera estos ahorradores",
            "start": 3506.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nunca ejercieron un cr\u00e9dito",
            "start": 3509.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hipotecario o que tuvieron un cr\u00e9dito",
            "start": 3511.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hipotecario y no optaron Por un segundo",
            "start": 3512.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y volvieron a generar una",
            "start": 3515.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "subcuenta de vivienda cuando se jubilan",
            "start": 3516.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n en la posibilidad de reclamar",
            "start": 3519.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh este ahorro que tienen con nosotros y",
            "start": 3522.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la actual administraci\u00f3n",
            "start": 3525.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "habremos atendido",
            "start": 3527.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "359 587 solicitudes con un monto pagado",
            "start": 3529.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a estos derechohabientes que asciende",
            "start": 3533.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3535.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "3684 millones de pesos eso ser\u00eda nuestro",
            "start": 3537.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "informe para el d\u00eda de hoy Muchas",
            "start": 3539.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gracias Muy bien pues para informarles",
            "start": 3544.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3547.4,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda Carlos",
            "start": 3551.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n de 4 media telecomunicaciones Aba",
            "start": 3553.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Noticias Veracruz pues aprovechar que",
            "start": 3555.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed la pr\u00f3xima titular de lo que",
            "start": 3557.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es la Sedatu y tambi\u00e9n la pol\u00edtica de",
            "start": 3559.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vivienda que pues la doctora sh ha",
            "start": 3562.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfatizado que quiere m\u00ednimo construir",
            "start": 3564.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de viviendas en su",
            "start": 3566.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pues preguntarle a",
            "start": 3568.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cualquiera de los tres justamente eh la",
            "start": 3570.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viabilidad de esto si ya Bueno usted",
            "start": 3572.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como pr\u00f3xima titular del ramo ha",
            "start": 3575.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "platicado Bueno digo a la a la pr\u00f3xima",
            "start": 3577.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "titular de es datu ha platicado del tema",
            "start": 3579.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con la doct shon pardo qu\u00e9 es lo que van",
            "start": 3581.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a hacer en la cuesti\u00f3n de esta ley que",
            "start": 3583.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 impugnada bueno est\u00e1 en la suprema",
            "start": 3585.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "corte que dec\u00eda por ah\u00ed el el la persona",
            "start": 3587.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos de El fobiste y tambi\u00e9n el",
            "start": 3590.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "caso del infonavid pues eh preguntarle",
            "start": 3592.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "si estar\u00eda dispuesto a en dado caso que",
            "start": 3594.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la doctora Lo invitare a permanecer en",
            "start": 3597.039,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el cargo como ya ha habido muchos",
            "start": 3599.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "funcionarios por",
            "start": 3600.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3602.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "puedes Aprovechando que est\u00e1n por",
            "start": 3604.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la el dise\u00f1o de de la pol\u00edtica",
            "start": 3608.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "habitacional para el pr\u00f3ximo sexenio la",
            "start": 3613.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "verdad es que tiene muy buenas",
            "start": 3617.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "perspectivas el volver a la construcci\u00f3n",
            "start": 3622.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es un tema que ha sido muy debatido en",
            "start": 3626.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas la verdad es que el mensaje",
            "start": 3628.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que yo les puedo enviar Es que no tiene",
            "start": 3631.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nada porque preocuparse es la suma de",
            "start": 3633.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esfuerzos de los distintos sectores que",
            "start": 3636.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucrados en el ramo de del",
            "start": 3639.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sector vivienda constructores",
            "start": 3641.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarrolladores",
            "start": 3644.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "dise\u00f1adores las propias instituciones",
            "start": 3646.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como infonavid fovista y la Comisi\u00f3n",
            "start": 3648.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nacional de Vivienda se ver\u00e1n",
            "start": 3650.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fortalecidos los retos son enormes",
            "start": 3653.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda que uno de los principales",
            "start": 3657.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "retos es justamente el suelo donde",
            "start": 3659.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "construir un mill\u00f3n de viviendas nuevas",
            "start": 3662.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tanto a trav\u00e9s de infonavid como a",
            "start": 3665.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los otros sectores es",
            "start": 3668.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fundamental y ya estamos avanzando en",
            "start": 3671.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esto la experiencia que tuvimos durante",
            "start": 3675.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os la verdad es que fue",
            "start": 3678.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "enorme conocer el territorio conocer",
            "start": 3681.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n las necesidad idades de",
            "start": 3684.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "vivienda conocer la problem\u00e1tica que se",
            "start": 3686.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enfrentaban en las instituciones no",
            "start": 3690.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "donde efectivamente el objetivo era",
            "start": 3693.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otorgar cr\u00e9ditos aunque fuera donde",
            "start": 3696.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fuera y en las condiciones no vivienda",
            "start": 3699.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de de 30 40 Met cuadrad ese no es el",
            "start": 3703.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "objetivo de la doctora Claudia Sherman",
            "start": 3707.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todo lo contrario mejorar la calidad de",
            "start": 3709.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la vivienda en",
            "start": 3712.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "condiciones adecuadas de ubicaci\u00f3n de",
            "start": 3714.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "contar con",
            "start": 3717.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos donde",
            "start": 3719.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el cercanos a escuelas a comeros al",
            "start": 3722.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "trabajo entonces este plan se est\u00e1",
            "start": 3726.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "elaborando se est\u00e1 concretando poco a",
            "start": 3729.039,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "poco y efectivamente es una meta",
            "start": 3732.359,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "500000 acciones o cr\u00e9ditos a trav\u00e9s de",
            "start": 3737.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "infonavid de manera directa esto no",
            "start": 3742.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decir que todo lo que ya tiene infonavid",
            "start": 3746.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en proceso Va a continuar pero de manera",
            "start": 3748.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "particular 500,000 cr\u00e9ditos",
            "start": 3751.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "donde construir\u00e1 y otras 500,000",
            "start": 3754.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acciones de estos nuevos esquemas que ya",
            "start": 3758.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "anunciado la doctora Claudia sheman de",
            "start": 3761.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "vivienda en renta de la ubicaci\u00f3n en",
            "start": 3764.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estos corredores igual que se ha hecho",
            "start": 3769.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n",
            "start": 3773.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no se trata de afectar a las personas",
            "start": 3775.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con los proyectos prioritarios Entonces",
            "start": 3777.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocieron el proyecto de",
            "start": 3781.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "trenes no se va a actuar de la misma",
            "start": 3783.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "manera en en atender a las familias que",
            "start": 3786.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hoy vivan asentadas sobre el derecho de",
            "start": 3789.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "v\u00eda y sobre todo la doctora hace mucho",
            "start": 3793.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en la atenci\u00f3n a personas no",
            "start": 3798.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "derecho habientes Este es un un un",
            "start": 3801.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "universo muy importante que que no ha",
            "start": 3805.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sido atendido no ha sido atendido de la",
            "start": 3809.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "manera suficiente entonces le est\u00e1 dando",
            "start": 3812.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3815.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "importancia muy muy particular que",
            "start": 3816.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desarrollaremos en los pr\u00f3ximos se a\u00f1os",
            "start": 3819.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechar para que finalmente",
            "start": 3822.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se acabe este mito que se mencionaba de",
            "start": 3824.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que se les iba a privatizar la vivienda",
            "start": 3826.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a los que hicieran el tema de renta no",
            "start": 3828.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que es lo que se en redes sociales",
            "start": 3830.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "especulaba se dec\u00eda que con el esquema",
            "start": 3832.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de renta la gente que fuera propietaria",
            "start": 3834.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de vivienda y que la rentara Pues iba a",
            "start": 3836.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "perder su patrimonio se dec\u00eda as\u00ed en",
            "start": 3838.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "redes sociales no bueno se dicen muchas",
            "start": 3840.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cosas que son falsas no por supuesto no",
            "start": 3843.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan atentado contra la propiedad",
            "start": 3846.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "privada es pleno respeto y se est\u00e1n",
            "start": 3849.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "construyendo las las propuestas una",
            "start": 3852.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parte fundamental puede ser",
            "start": 3855.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "efectivamente a partir de la",
            "start": 3857.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n directa de del gobierno",
            "start": 3859.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicano de de de esta vivienda Pues esa",
            "start": 3862.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "misma vivienda generar un un universo",
            "start": 3866.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importante de vivienda para renta pero",
            "start": 3870.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con la propiedad",
            "start": 3872.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "privada absolutamente nada que est\u00e9n",
            "start": 3874.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tranquilos se se especula mucho No en el",
            "start": 3877.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tema de vivienda Pues porque hay muchos",
            "start": 3880.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "intereses no de distintos actores pero",
            "start": 3883.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin duda al igual que licenciado L\u00f3pez",
            "start": 3887.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Obrador la la doctora Claudia sheman lo",
            "start": 3890.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 buscando es mejorar la calidad",
            "start": 3893.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de vida a las familias y no olvidemos",
            "start": 3896.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que la vivienda es un generador muy",
            "start": 3899.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "importante de empleos de de fortalezas",
            "start": 3902.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y ese es el sentido entonces",
            "start": 3906.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ni se va a expropiar vivienda ni mucho",
            "start": 3908.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "menos sino todo lo contrario se van a",
            "start": 3911.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "construir m\u00e1s viviendas y de una calidad",
            "start": 3913.799,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "adecuada Muchas gracias",
            "start": 3917.92,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3921.9,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si eh quieras aclarar lo de lo de",
            "start": 3925.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eh lo que se propone que es una",
            "start": 3930.559,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "idea de la presidenta electa",
            "start": 3935.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de utilizar los fondos del infonavid",
            "start": 3940.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "para construir viviendas eh rentarlas Y",
            "start": 3944.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "luego que el que renta la vivienda pueda",
            "start": 3948.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "quedarse ya como propietario de la",
            "start": 3952.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 3954.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seg\u00fan clo que s\u00ed presidente eh si",
            "start": 3956.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quieren si pueden poner la pen\u00faltima",
            "start": 3959.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina que que presentamos ah\u00ed",
            "start": 3963.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "precisamente se establece y lo dec\u00eda en",
            "start": 3966.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n gracias a la pol\u00edtica",
            "start": 3969.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "salarial que ha tenido el presidente el",
            "start": 3971.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infonavid tiene recursos adicionales o",
            "start": 3974.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sea imag\u00ednense que el salario m\u00ednimo ha",
            "start": 3976.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ganado m\u00e1s de 100% de su valor en",
            "start": 3977.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales en todo el pa\u00eds y",
            "start": 3980.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 200 % en en la frontera",
            "start": 3983.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las cuotas del Infonavit son",
            "start": 3987.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "porcentuales al salario Entonces eso ha",
            "start": 3989.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hecho que a pesar de tener el programa",
            "start": 3991.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito m\u00e1s grande de la historia del",
            "start": 3993.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "instituto que es decir la dispersi\u00f3n hay",
            "start": 3994.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un excedente de recursos eh Y esto se",
            "start": 3997.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "han ido eh haciendo en un fondo de",
            "start": 3999.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que ha que hoy est\u00e1 invertido",
            "start": 4001.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a largo plazo y que eh promueve eh el",
            "start": 4004.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "rendimiento para los ahorradores sin",
            "start": 4008.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "embargo vemos oportunidad que con esta",
            "start": 4010.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reforma constitucional eh si quieren la",
            "start": 4012.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "anterior el eh en en la anterior si",
            "start": 4014.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueden poner eh est\u00e1 precisamente eso",
            "start": 4018.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces hoy la Constituci\u00f3n Establece",
            "start": 4021.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que el informav solo puede dar cr\u00e9ditos",
            "start": 4023.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hipotecarios entonces lo que se est\u00e1",
            "start": 4026.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "cambiando en la Constituci\u00f3n es que el",
            "start": 4028.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "infonavid pueda invertir sus recursos en",
            "start": 4030.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de vivienda y entonces La",
            "start": 4033.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "idea es precisamente hacer un esquema de",
            "start": 4035.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "renta social que es lo que ha planteado",
            "start": 4038.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la virtual presidenta electa donde",
            "start": 4040.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tienes eh t\u00fa rentas un departamento que",
            "start": 4042.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuesta A lo mejor mejor eh Un mill\u00f3n de",
            "start": 4044.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pesos pongamos ese ejemplo eh t\u00fa lo",
            "start": 4047.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "retas durante 10 a\u00f1os y una vez que",
            "start": 4050.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "concluyan los 10 a\u00f1os en el a\u00f1o 10",
            "start": 4052.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienes derecho a comprarlo pero en el",
            "start": 4054.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "valor original es decir eh No se captura",
            "start": 4057.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o esa captura plusval\u00eda es En beneficio",
            "start": 4060.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del propio trabajador todo lo que",
            "start": 4063.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "abonaste durante esos 10 a\u00f1os se va",
            "start": 4065.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pagando el capital de ese mismo esa",
            "start": 4067.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "misma unidad de vivienda y finalmente",
            "start": 4070.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienes eh eh lo permanente para pagar a",
            "start": 4073.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un cr\u00e9dito y esto es muy bueno",
            "start": 4077.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque hay trabajadores eh imaginemos",
            "start": 4080.279,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Por ejemplo que el trabajador gana eh",
            "start": 4082.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "10,000 pesos bueno su renta inicial va a",
            "start": 4085.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser de 3,000 pesos y con esos 3,000 pes",
            "start": 4088.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "va a tener acceso a una unidad de",
            "start": 4090.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vivienda bien ubicada como dec\u00eda la",
            "start": 4091.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "doctora Vega construida de manera",
            "start": 4094.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adecuada y la va a poder comprar en esos",
            "start": 4097.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os en esos 10 a\u00f1os la historia",
            "start": 4100.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "laboral puede cambiar puede tener un",
            "start": 4102.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejor salario puede ahorrar tambi\u00e9n sin",
            "start": 4104.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh descapitalizarse Y puede tener",
            "start": 4107.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "seguridad jur\u00eddica eh sobre la renta del",
            "start": 4110.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inmueble entonces as\u00ed es y se toma en",
            "start": 4112.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuenta lo pagado de la renta para la",
            "start": 4115.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compra despu\u00e9s de de 10 a\u00f1os no Entonces",
            "start": 4117.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esta idea eh que se ha planteado tiene",
            "start": 4119.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que ver con eso y tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 4122.799,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y lo preguntabas sobre la propiedad o",
            "start": 4124.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea los \u00fanicos departamentos que se",
            "start": 4127.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pueden entrar en este esquema son",
            "start": 4129.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aquellos que construya o que invierta en",
            "start": 4130.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el Infonavit no son eh",
            "start": 4133.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "departamentos de propiedad privada de",
            "start": 4135.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una persona Entonces es muy importante",
            "start": 4137.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aclararlo y que no haya confusiones ni",
            "start": 4140.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fake news o sea esto es solamente los",
            "start": 4142.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que construya el instituto o en su caso",
            "start": 4144.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4147.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "construya el gobierno a trav\u00e9s de la",
            "start": 4148.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "conavi y otros esquemas y en la que s\u00ed",
            "start": 4150.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es lo que lo que nosotros vemos como",
            "start": 4153.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "capacidad de de inversi\u00f3n es que se",
            "start": 4156.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "podr\u00edan invertir 250,000 millones sin",
            "start": 4159.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "afectar digamos eh la operaci\u00f3n",
            "start": 4163.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corriente del Infonavit el Infonavit va",
            "start": 4166.359,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a seguir otorgando cr\u00e9ditos etc\u00e9tera eh",
            "start": 4167.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pero se han hecho estos trabajos de",
            "start": 4170.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n a trav\u00e9s de de esta propuesta",
            "start": 4172.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh legislativa no entonces Existen los",
            "start": 4174.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para poder invertir",
            "start": 4177.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en en la construcci\u00f3n precisamente",
            "start": 4180.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ubicada donde se piensa que va a haber",
            "start": 4183.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inversiones eh futuras Y as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4185.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "beneficiar a los propios trabajadores eh",
            "start": 4188.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en dos v\u00edas por un lado generando empleo",
            "start": 4191.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n eh con los trabajadores que",
            "start": 4193.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se absorban en nuevas empresas que",
            "start": 4196.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lleguen a las distintas zonas del pa\u00eds",
            "start": 4197.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ahora cu\u00e1nto era el fondo en Infonavit",
            "start": 4200.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo llegamos y cu\u00e1nto tiene el",
            "start": 4203.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Infonavit ahora el el fondo el fondo de",
            "start": 4206.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n ten\u00eda 146000 millones de pesos",
            "start": 4208.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "yo tiene",
            "start": 4212.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "146000 millones de pesos que ten\u00eda el",
            "start": 4215.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inicio de este gobierno hoy tiene m\u00e1s de",
            "start": 4218.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "700,000 millones de pesos con el cierre",
            "start": 4220.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer",
            "start": 4223.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Bueno pues este son muy buenos los",
            "start": 4229.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos este y yo les Quiero",
            "start": 4232.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "agradecer por toda la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 4237.04,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eh durante nuestro gobierno y este como",
            "start": 4240.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n j\u00f3venes pues",
            "start": 4247.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tienen un mundo por delante tienen",
            "start": 4250.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades de aportar lo que",
            "start": 4255.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4258.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conocen y En beneficio siempre de la",
            "start": 4260.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "gente En beneficio del pueblo pues era",
            "start": 4264.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edamos comentar s\u00ed cambiando",
            "start": 4268.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de tema radicalmente aller el tribunal",
            "start": 4269.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial la",
            "start": 4271.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n pues confirma esta sanci\u00f3n en",
            "start": 4272.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "su contra son dos una por supuesta",
            "start": 4274.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica en raz\u00f3n de g\u00e9nero en",
            "start": 4277.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contra de la que fue la candidata soil",
            "start": 4279.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez y dos en el tema supuestamente",
            "start": 4281.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por la cuesti\u00f3n de de de ind\u00edgena",
            "start": 4284.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mencionaban si no mal recuerdo siete",
            "start": 4287.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ocho veces que usted en la comisa",
            "start": 4289.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "matutina pues efectu\u00f3 observaciones o",
            "start": 4291.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos directos hacia estas dos",
            "start": 4295.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condiciones de de esta excandidata",
            "start": 4297.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidencial es preguntarles su opini\u00f3n",
            "start": 4299.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n obviamente tambi\u00e9n su punto de",
            "start": 4301.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vista respecto a que no hay sanci\u00f3n en",
            "start": 4305.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el caso del tribunal electoral hacia la",
            "start": 4307.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "figura presidencial \u00danicamente se queda",
            "start": 4309.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en un eh exhorto en un llamado es",
            "start": 4312.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preguntarles su opini\u00f3n al respecto y",
            "start": 4315.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Ya para finalizar y tambi\u00e9n",
            "start": 4317.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para que mi compa\u00f1ero Pedro pueda",
            "start": 4318.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "preguntar sus temas pues es eh",
            "start": 4320.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1ndo va a firmar el",
            "start": 4322.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "convenio para lo que tiene que ver con",
            "start": 4324.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de que uno se pueda atender",
            "start": 4326.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tanto en el IMS como en el Iste como en",
            "start": 4328.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cualquier otra instituci\u00f3n le comentaba",
            "start": 4331.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mi caso yo me atiendo en el sistema de",
            "start": 4333.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica a m\u00ed s\u00ed me interesar\u00eda",
            "start": 4335.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como a muchas personas de que me sigan",
            "start": 4337.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "atendiendo en mi centro de salud que me",
            "start": 4339.6,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "atiendan Mis dientes cada 6 meses que me",
            "start": 4340.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "atiendan cuando me enfermo pero ahorita",
            "start": 4342.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no lo puedo hacer Por qu\u00e9 Porque te",
            "start": 4344.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "metes a la p\u00e1gina del IMS eh si pones tu",
            "start": 4346.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cur te dice usted est\u00e1 siendo atendido",
            "start": 4349.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por otro sistema de salud no puede",
            "start": 4350.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "accesar a su centro de salud que lo",
            "start": 4353.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tengo a dos cuadras de mi casa es el",
            "start": 4355.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "caso de muchas personas en el pa\u00eds que",
            "start": 4356.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo prefer\u00eda tenerme en mi centro de",
            "start": 4359.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "salud como me sigo atendiendo y mantener",
            "start": 4360.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el tema del del esquema de lims que lo",
            "start": 4362.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tengo por el tema de estar aqu\u00ed en el",
            "start": 4364.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esquema de Presidencia que a los que no",
            "start": 4367.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos eh una cuesti\u00f3n de prestaciones",
            "start": 4369.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos eh otorgan el seguro social pero si",
            "start": 4372.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ser\u00eda preguntarle si se va a hacer el",
            "start": 4375.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "convenio cu\u00e1ndo lo va a firmar y no es",
            "start": 4377.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s mi caso es el caso de muchas",
            "start": 4379.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "personas que estamos cerca de una",
            "start": 4381.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica que no a lo mejor es nuestro Ims",
            "start": 4382.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es el Iste o es salud y que nos queremos",
            "start": 4385.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo ah\u00ed nuestras",
            "start": 4388.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermedades no no viajar en mi caso de",
            "start": 4390.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "San Pedro a tocman a lo que es cuapa",
            "start": 4392.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hora y media perder hora y media de",
            "start": 4395.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trayecto o media de regreso M\u00e1s la",
            "start": 4398.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica es preguntarle",
            "start": 4401.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "justamente eso y tambi\u00e9n lo del tribunal",
            "start": 4402.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "electoral por favor Muchas gracias",
            "start": 4404.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed mire lo del tribunal",
            "start": 4405.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "electoral que hay varias",
            "start": 4409.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instancias esto entiendo",
            "start": 4412.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se va a una \u00faltima",
            "start": 4415.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "instancia Hasta ahora lo que han",
            "start": 4420.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "resuelto no tiene ning\u00fan",
            "start": 4423.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "fundamento No es que no puedan",
            "start": 4427.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh castigarme",
            "start": 4432.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por ser un asunto",
            "start": 4435.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administrativo es que Sencillamente",
            "start": 4437.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4441.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "claramente",
            "start": 4443.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4446.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mintiendo est\u00e1n",
            "start": 4448.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "falseando la",
            "start": 4451.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "realidad no tienen",
            "start": 4453.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prueba seguramente",
            "start": 4455.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4459.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "magistrados de",
            "start": 4462.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "son del bloque",
            "start": 4465.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "conservador porque as\u00ed era",
            "start": 4469.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "antes todos estos organismos estaban",
            "start": 4472.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "manejados por conservadores por",
            "start": 4476.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reaccionarios por gente que llegaba",
            "start": 4479.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4481.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recomendada por los que se sent\u00edan",
            "start": 4485.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de",
            "start": 4489.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay",
            "start": 4491.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "excepciones pero pero por lo general",
            "start": 4493.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4496.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hundidas las",
            "start": 4497.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "instituciones de",
            "start": 4500.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gente que tiene un pensamiento",
            "start": 4503.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conservador y",
            "start": 4507.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "servil porque no hay pruebas de",
            "start": 4511.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nada bueno tan es as\u00ed que a ustedes les",
            "start": 4515.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "consta y le consta a todos los que ven",
            "start": 4521.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4524.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Qu\u00e9 campa\u00f1a hice yo a",
            "start": 4526.08,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "favor de Claudia sh candidata de",
            "start": 4530.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "morena que",
            "start": 4537.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4540.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh hice para",
            "start": 4543.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ofender a la candidata",
            "start": 4546.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este tochil",
            "start": 4550.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez en una ocasi\u00f3n",
            "start": 4552.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4556.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tergiversaron lo que aqu\u00ed",
            "start": 4558.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "plantea hasta castigaron a un",
            "start": 4561.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "funcionario del Consejo del",
            "start": 4564.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "INE porque se",
            "start": 4569.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atrevieron a",
            "start": 4571.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "manipular lo que",
            "start": 4574.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "expres\u00e9",
            "start": 4579.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre la se\u00f1ora so",
            "start": 4581.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y por lo general nunca la",
            "start": 4585.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 hagan un",
            "start": 4589.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estudio de todas las",
            "start": 4592.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras cu\u00e1ntas",
            "start": 4596.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "veces habl\u00e9 de",
            "start": 4598.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ella ahora",
            "start": 4604.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4607.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos magistrados mentirosos corruptos",
            "start": 4610.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh sostienen que",
            "start": 4614.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4619.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presionamos que yo presion a la",
            "start": 4621.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gente para que",
            "start": 4625.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "votaran en favor de la",
            "start": 4628.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh presidenta",
            "start": 4633.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "electa D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas es algo",
            "start": 4636.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "parecido a la pseudoperiodista",
            "start": 4641.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Anabel que invent\u00f3 de que yo estaba este",
            "start": 4647.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recibiendo dinero o que recib\u00ed dinero en",
            "start": 4653.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4655.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 4657.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del narco de",
            "start": 4659.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "narcotraficantes esto aparejado a una",
            "start": 4663.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 4666.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "difundida en Estados",
            "start": 4670.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos desde enero de este",
            "start": 4672.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "donde participaron estos periodistas",
            "start": 4676.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "famosos el te",
            "start": 4678.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Golden este Premio Nobel del periodismo",
            "start": 4682.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que vean la",
            "start": 4686.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "decadencia en que est\u00e1n los",
            "start": 4688.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4692.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Mejor dicho de manipulaci\u00f3n",
            "start": 4695.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no solo en M\u00e9xico en el mundo con",
            "start": 4699.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones",
            "start": 4701.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pero por lo general los m\u00e1s famosos son",
            "start": 4705.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 4708.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "calumniadores los m\u00e1s",
            "start": 4710.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "deshonestos y hasta los",
            "start": 4712.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "premian ese se\u00f1or este hace un",
            "start": 4715.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 4719.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y viene",
            "start": 4721.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "difama por",
            "start": 4724.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Consigna",
            "start": 4726.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "utiliza informaci\u00f3n de la",
            "start": 4728.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "DEA falsa",
            "start": 4732.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 4735.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "va y le estoy",
            "start": 4737.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pidiendo porque tengo derecho a hacerlo",
            "start": 4741.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no solo es Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4745.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Obrador es el presidente de M\u00e9xico es la",
            "start": 4747.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "investidura",
            "start": 4751.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidencial y tienen que respetar y si",
            "start": 4753.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 4758.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pruebas como",
            "start": 4759.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "calumnian la",
            "start": 4763.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4765.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "periodismo tien que ver con la",
            "start": 4768.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e9tica la pol\u00edtica al menos es un",
            "start": 4771.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "imperativo",
            "start": 4774.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00e9tico entonces le estoy",
            "start": 4776.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pidiendo y no me ha",
            "start": 4780.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "contestado dos veces el p le otorgaron",
            "start": 4785.6,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "una condecoraci\u00f3n un premio al mejor",
            "start": 4791.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y si es el mejor",
            "start": 4796.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "periodista de Estados",
            "start": 4801.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Unidos se lee de que es el mejor",
            "start": 4803.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "periodista del",
            "start": 4806.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mundo es como premio",
            "start": 4809.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Nobel de literatura pero ac\u00e1 es Premio",
            "start": 4813.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Nobel del",
            "start": 4816.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "periodismo Por qu\u00e9 no pones este las",
            "start": 4819.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "preguntas que a lo mejor se anima",
            "start": 4823.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 4828.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contesta d\u00f3nde",
            "start": 4830.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estabas las preguntas a Tim Golden",
            "start": 4833.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuando te pidieron que hicieras el",
            "start": 4836.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reportaje en contra",
            "start": 4838.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "m\u00eda cu\u00e1nto tiempo te llev\u00f3",
            "start": 4844.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "escribirlo cu\u00e1nto te pagan",
            "start": 4848.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "si eres periodista de base o te pagan",
            "start": 4855.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4859.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "reportaje por",
            "start": 4859.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "encargo le",
            "start": 4863.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 4866.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "freelance Qui\u00e9n fue el que te convenci\u00f3",
            "start": 4871.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que era importante hacer el reportaje",
            "start": 4874.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde obtuviste la",
            "start": 4886.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hablaste con agentes de la",
            "start": 4889.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "DEA de qu\u00e9",
            "start": 4892.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nivel ya s\u00e9 que no puedes revelar tus",
            "start": 4898.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Fuentes pero nada m\u00e1s que nos digas si",
            "start": 4901.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tu informaci\u00f3n",
            "start": 4906.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "proviene de agentes de la DEA de",
            "start": 4908.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "funcionarios medios",
            "start": 4912.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de directivos principales de esa",
            "start": 4914.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "agencia aparte de los agentes de la DEA",
            "start": 4922.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "o directivos de la DEA tuviste alguna",
            "start": 4925.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entrevista con funcionarios del",
            "start": 4928.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de Estados",
            "start": 4930.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Unidos o del departamento de",
            "start": 4932.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed en M\u00e9xico a qui\u00e9n",
            "start": 4941.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "consultaste",
            "start": 4943.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "tienes pruebas de que el presidente de",
            "start": 4946.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 vinculado al",
            "start": 4948.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico si no tienes",
            "start": 4956.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pruebas podr\u00edas ofrecer una disculpa",
            "start": 4960.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Pues as\u00ed es",
            "start": 4968.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Anabel Y as\u00ed est\u00e1n los del tribunal",
            "start": 4970.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque es una caracter\u00edstica del",
            "start": 4973.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4976.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes tres cosas es",
            "start": 4978.679,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "lapidario pero ayuda mucho a",
            "start": 4984.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entender C\u00f3mo son los",
            "start": 4989.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "conservadores los",
            "start": 4994.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "caracteriza",
            "start": 5000.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero el",
            "start": 5003.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que son muy",
            "start": 5006.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas esa es una caracter\u00edstica su",
            "start": 5010.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "doctrina es la",
            "start": 5013.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda su verdadera doctrina de un",
            "start": 5017.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "conservador lo",
            "start": 5023.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5026.42,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "segundo es que son muy corruptos",
            "start": 5028.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el dinero es su",
            "start": 5035.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 5040.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como le dijo",
            "start": 5042.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Hidalgo a quienes lo estaban",
            "start": 5045.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "juzgando a los",
            "start": 5049.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "oligarcas el",
            "start": 5054.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5056.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es su \u00fanico",
            "start": 5058.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dios verdadero",
            "start": 5061.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y tercero son muy",
            "start": 5066.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 5069.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fachos son",
            "start": 5073.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "partidarios de la mano",
            "start": 5075.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dura lo quieren resolver todo por la",
            "start": 5077.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuerza Entonces es una corriente",
            "start": 5085.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pensamiento que ha existido Por los",
            "start": 5088.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siglos de los siglos",
            "start": 5091.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 5097.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "Enton se",
            "start": 5098.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5100.41,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "mantiene pero son",
            "start": 5101.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como sus elementos",
            "start": 5104.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes",
            "start": 5108.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5112.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "identificarlos",
            "start": 5115.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 5118.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corruptos y autoritarios",
            "start": 5120.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "esto es desde luego sin",
            "start": 5126.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "matices Entonces lo de",
            "start": 5136.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5140.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ministros es",
            "start": 5141.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eso y ojal\u00e1 todo esto vaya cambiando",
            "start": 5149.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5154.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que dominaron por mucho",
            "start": 5155.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tiempo solo el periodo neoliberal fueron",
            "start": 5162.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 5165.719,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5169.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense tantas cosas que",
            "start": 5173.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5179.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se fueron",
            "start": 5182.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "poniendo de acuerdo para enga\u00f1ar al",
            "start": 5185.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pueblo c\u00f3mo",
            "start": 5189.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hicieron una",
            "start": 5192.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de",
            "start": 5195.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "recambio de",
            "start": 5201.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n para hacer",
            "start": 5203.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "creer de que eran distintos",
            "start": 5206.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "un partido y otro para no",
            "start": 5214.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mencionarlos",
            "start": 5219.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "cuando Salinas termin\u00f3",
            "start": 5222.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "uni\u00e9ndolos y todav\u00eda la gente",
            "start": 5231.199,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "creyendo de que eran distintos y se",
            "start": 5235.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "peleaban por una presencia municipal",
            "start": 5240.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hasta por una",
            "start": 5244.159,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "gobernatura cuando",
            "start": 5249.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "arriba com\u00edan en el mismo",
            "start": 5252.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "plato",
            "start": 5261.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo",
            "start": 5264.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 5267.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 5269.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pagarse",
            "start": 5275.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "favores A",
            "start": 5278.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ver t\u00fa",
            "start": 5280.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 5285.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salinista pero est\u00e1s en otro partido a",
            "start": 5292.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ti te",
            "start": 5295.8,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "ayudamos eres",
            "start": 5298.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "candidato de la oposici\u00f3n",
            "start": 5300.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pero est\u00e1s con",
            "start": 5308.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "nosotros te vamos a dejar pasar no te",
            "start": 5312.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5317.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "regalar el cargo no vas a ganar con",
            "start": 5323.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "votos nada m\u00e1s que no te",
            "start": 5328.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a pisar el",
            "start": 5330.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el acelerador del",
            "start": 5334.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fraude Y as\u00ed fue en Baja",
            "start": 5338.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "California primer gobernador de la",
            "start": 5343.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n No es que no haya ganado sig",
            "start": 5347.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 no m\u00e1s que no le",
            "start": 5349.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pisaron el acelerador del fraude ese",
            "start": 5352.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5356.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 5358.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hubo una elecci\u00f3n para gobernador en",
            "start": 5360.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 5362.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5364.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 Crist\u00f3bal Arias nada m\u00e1s",
            "start": 5365.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5370.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5372.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "salinista en ese tiempo el",
            "start": 5374.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "movimiento que",
            "start": 5378.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impulsa a Crist\u00f3bal aria y le",
            "start": 5380.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "metieron todo el acelerador del fraude y",
            "start": 5384.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no solo eso reprimieron",
            "start": 5388.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asesinaron a los opositores de",
            "start": 5391.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n o sea ac\u00e1 te",
            "start": 5395.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "reconozco porque t\u00fa te portas bien de",
            "start": 5399.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 te",
            "start": 5404.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aprieto porque",
            "start": 5405.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 5407.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no te",
            "start": 5411.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "l\u00edneas las llamadas con concert",
            "start": 5415.199,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "sesiones y luego a ver",
            "start": 5420.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que nos apoyes en la pol\u00edtica",
            "start": 5427.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que",
            "start": 5432.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "significa entregar los bienes del pueblo",
            "start": 5434.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y de la naci\u00f3n a",
            "start": 5437.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "particulares y crear un grupo Compacto",
            "start": 5442.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una nueva oligarqu\u00eda como t\u00fa vas a votar",
            "start": 5445.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conmigo Me vas a",
            "start": 5448.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ayudar a todos los cambios a la",
            "start": 5450.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la la banca de las",
            "start": 5452.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empresas de las minas de los",
            "start": 5455.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de los puertos de los",
            "start": 5459.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "aeropuertos de todo pues c\u00f3mo te",
            "start": 5462.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "compenso la mayor\u00eda de",
            "start": 5469.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5472.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed tienen mucha influencia en las",
            "start": 5475.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuelas de derecho son",
            "start": 5478.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abogados pues",
            "start": 5481.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 5484.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda que no le",
            "start": 5487.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dieron al pan la",
            "start": 5491.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda en la \u00e9poca de",
            "start": 5494.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Cedillo y el poder judicial",
            "start": 5502.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "completito Diego",
            "start": 5507.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "era se le l\u00f3 el jefe de",
            "start": 5511.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jefes y otras cosas que no digo porque",
            "start": 5522.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se enoja mucho este y no hay que",
            "start": 5526.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enojarse pero",
            "start": 5530.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es aclarar Esto entonces qu\u00e9 pasa con",
            "start": 5532.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5535.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5536.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5538.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "magistrados pues vienen de eso",
            "start": 5541.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5545.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5546.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda por eso hace falta la",
            "start": 5548.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 5551.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "judicial una sacudida una zarandeada una",
            "start": 5554.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "zarre y qui\u00e9n lo puede hacer el",
            "start": 5560.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pueblo el mejor m\u00e9todo es el m\u00e9todo",
            "start": 5565.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que el pueblo elija los",
            "start": 5568.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5571.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que sea en",
            "start": 5574.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "serio que elija a los magistrados que",
            "start": 5580.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elija a los",
            "start": 5584.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ministros que no sean las \u00e9lites yo",
            "start": 5591.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "recuerdo que cuando iban a",
            "start": 5595.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "elegir al consejo",
            "start": 5598.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "anterior donde",
            "start": 5602.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estaba Lorenzo",
            "start": 5609.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba estaba yo de opositor de",
            "start": 5612.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "candidato o",
            "start": 5616.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "precandidato ya ven que fui alg\u00fan tiempo",
            "start": 5619.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no tres veces",
            "start": 5624.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "candidato est un",
            "start": 5628.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pueblo me acuerdo en Tantoyuca",
            "start": 5630.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Veracruz y grababa porque ya empezaban a",
            "start": 5635.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ver las redes",
            "start": 5639.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya como los ten\u00edan",
            "start": 5642.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bloqueado y iban a nombrar a ese",
            "start": 5645.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "consejo y creo que eran siete entonces",
            "start": 5651.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "siguen siendo siete",
            "start": 5654.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nueve s\u00ed no s\u00e9 si siete o nueve pero cas",
            "start": 5659.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 5664.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dije antes de que los",
            "start": 5664.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nombraron les aseguro si eran siete que",
            "start": 5668.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 5672.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ser tres para un partido tres para otro",
            "start": 5674.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "partido y uno",
            "start": 5677.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para un partido",
            "start": 5679.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "menor no no pero eso es",
            "start": 5682.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5685.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre s\u00ed en ese en ese",
            "start": 5687.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Entonces hasta grab\u00e9",
            "start": 5691.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me acuerdo en la azotea del hotel donde",
            "start": 5694.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "yo estaba en",
            "start": 5696.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Tantoyuca o sea yo los",
            "start": 5699.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5702.16,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "destap porque",
            "start": 5705.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5709.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "predecible hac\u00edan sus enjuagues",
            "start": 5713.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "arriba a ti te tocan tanto a ti te tocan",
            "start": 5717.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 5720.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser",
            "start": 5724.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5725.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5727.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mejor que la",
            "start": 5729.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del",
            "start": 5734.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo que los elige el",
            "start": 5736.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 no pones la carta es",
            "start": 5745.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso es lo que lo que no quieren en el",
            "start": 5755.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "caso del poder",
            "start": 5757.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "judicial sea Ese es ese modo",
            "start": 5759.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "operandi porque",
            "start": 5767.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es con todo respeto",
            "start": 5769.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mafioso y eso",
            "start": 5776.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "viene desde la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5779.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "no pudo la revoluci\u00f3n con",
            "start": 5784.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso cuando por",
            "start": 5790.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "D\u00edaz les les",
            "start": 5795.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cuento del poder",
            "start": 5799.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "judicial una",
            "start": 5803.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "historia se lleva a cabo la huelga de",
            "start": 5809.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cananea que",
            "start": 5812.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y",
            "start": 5814.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reprimen a los obreros matan a los",
            "start": 5818.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5821.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mineros y detienen a los dirigentes",
            "start": 5823.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "llamados por los porfiristas los",
            "start": 5828.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cabecillas y los dos hombres fuertes de",
            "start": 5832.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Sonora Torres y el otro no recuerdo",
            "start": 5837.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "le ponen un telegrama a Ram\u00f3n Corral que",
            "start": 5847.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el ministro del interior de Porfirio",
            "start": 5851.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y le dice como",
            "start": 5854.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "escarmiento a esos",
            "start": 5857.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cabecillas los vamos a",
            "start": 5863.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fusilar uno era",
            "start": 5870.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vaca",
            "start": 5874.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n de otro no recuerdo pero er un",
            "start": 5876.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dirigente de",
            "start": 5880.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Jalisco entonces Ram\u00f3n Corral que era",
            "start": 5882.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy reaccionario",
            "start": 5887.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero no tan tonto como aquellos les dice",
            "start": 5889.599,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "no se va a hacer un",
            "start": 5896.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo de por si",
            "start": 5900.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la represi\u00f3n de",
            "start": 5903.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Cananea si los",
            "start": 5905.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fusilan y le dice Ram\u00f3n Corral les voy a",
            "start": 5907.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mandar",
            "start": 5912.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mejor un",
            "start": 5915.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "juez y",
            "start": 5920.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l los va a",
            "start": 5923.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "juzgar Esteban vaca Calder\u00f3n",
            "start": 5930.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "era el dirigente y el",
            "start": 5934.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otro ahora voy a",
            "start": 5937.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 5940.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dieges",
            "start": 5943.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5945.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mandan al juez Qui\u00e9n era el",
            "start": 5946.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "juez se\u00f1or",
            "start": 5949.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Sodi por ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5953.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Sodi",
            "start": 5957.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mandaron claro",
            "start": 5961.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la condena no llevaba",
            "start": 5964.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Consigna a San Juan",
            "start": 5968.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "deula a vaca Calder\u00f3n y a dieguez os",
            "start": 5971.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "estuvieron ah\u00ed en San Juan de Lua",
            "start": 5977.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "desde 1906 hasta que triunfa la",
            "start": 5980.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n maderista",
            "start": 5984.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "1911 salieron vivos de",
            "start": 5987.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "milagro de la c\u00e1rcel",
            "start": 5991.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 creen que pas\u00f3 con ese",
            "start": 5994.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "juez despu\u00e9s Al poco tiempo lleg\u00f3 a ser",
            "start": 5997.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 6002.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 6009.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces no tienes",
            "start": 6012.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el mir el acuerdo pol\u00edtico electoral",
            "start": 6016.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "coahuil para recordarlo",
            "start": 6019.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no que ni siquiera tiene mucho tiempo",
            "start": 6022.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6024.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6026.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah el partido revolucion institucional",
            "start": 6035.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 y siglar la gubernatura del",
            "start": 6038.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 6042.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Coahuila en el a\u00f1o",
            "start": 6045.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "2023 eso de siglar es que",
            "start": 6050.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh Ah entonces el pri va a registrar al",
            "start": 6056.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "candidato a gobernador del estado de",
            "start": 6060.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de Coahuila Mientras que el",
            "start": 6061.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "partido O sea que Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 6063.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Coahuila quedan para el pri As\u00ed es para",
            "start": 6066.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decirlo claro la presidencia y legatura",
            "start": 6070.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de go Mientras que el partido Acci\u00f3n",
            "start": 6072.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Nacional signar o sea Le",
            "start": 6074.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 la presidencia",
            "start": 6080.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y la jefatura de gobierno de la Ciudad",
            "start": 6086.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6088.56,
            "duration": 2.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que sucedi\u00f3 pues o no fue",
            "start": 6092.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed antes",
            "start": 6098.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que existieran los candidatos me",
            "start": 6100.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imagino No ya",
            "start": 6103.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estaba imag\u00ednense los militantes de",
            "start": 6106.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estos partidos",
            "start": 6110.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que este participan",
            "start": 6113.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que algunos hasta los llevan a votar o",
            "start": 6116.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6122.159,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "manifiestan cuando ya est\u00e1 cocinado",
            "start": 6124.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6128.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arriba as\u00ed como quieren que se sigan",
            "start": 6131.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eligiendo a los jueces y a los",
            "start": 6135.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "magistrados y a los ministros que en la",
            "start": 6137.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "c\u00fapula no porque el pueblo no sa",
            "start": 6140.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el pueblo no sabe de",
            "start": 6145.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "leyes se necesita gente experta con",
            "start": 6150.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "experiencia y vuelven con lo de la",
            "start": 6154.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "experiencia no todos pero hay abogados",
            "start": 6159.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que ya con 10 a\u00f1os de experienci son",
            "start": 6162.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6165.32,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "g\u00e1nsteres un joven que sale del escuela",
            "start": 6169.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6173.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "derecho es un",
            "start": 6174.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel de una mentalidad abierta fresca",
            "start": 6180.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quiere hacer",
            "start": 6186.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "justicia ya cuando pasa el tiempo en un",
            "start": 6187.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 6191.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "corrupto como era",
            "start": 6192.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "antes ya aprendieron pero a",
            "start": 6196.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tranzar",
            "start": 6207.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que est\u00e1 a",
            "start": 6209.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cambio distritos",
            "start": 6213.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "electorales Acu\u00f1a un en el supuesto del",
            "start": 6219.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 6224.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "udc vaya con",
            "start": 6226.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "morena ser\u00eda otro distrito",
            "start": 6229.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "moncloa",
            "start": 6234.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "5 me imagino que son los distritos",
            "start": 6236.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6242.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n",
            "start": 6244.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "frontera las secretar\u00edas infraestructura",
            "start": 6246.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y Obras P\u00fablicas Ah Esto es lo que le va",
            "start": 6249.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6253.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "dar lo que iba a",
            "start": 6254.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "darle",
            "start": 6257.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este el PR al pan",
            "start": 6259.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "esta era la moneda de",
            "start": 6263.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cambio eran esos",
            "start": 6266.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distritos y la secretar\u00edas de",
            "start": 6269.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "infraestructura y Obras",
            "start": 6271.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas de",
            "start": 6274.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n de medio ambiente turismo",
            "start": 6277.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o econom\u00eda o cultura falt\u00f3 la",
            "start": 6280.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los ba\u00f1os del",
            "start": 6283.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mercado de Saltillo",
            "start": 6287.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6290.83,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este porque hasta all\u00e1 hasta all\u00e1 llegan",
            "start": 6295.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6300.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e 20% de las",
            "start": 6304.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas",
            "start": 6308.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "descentralizados desconcentrados y",
            "start": 6309.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "direcciones el",
            "start": 6316.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "subsistema de",
            "start": 6318.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n instituto de",
            "start": 6321.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "transparencia que se supone que es",
            "start": 6325.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 6327.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no como el de aqu\u00ed que es aut\u00f3nomo el",
            "start": 6330.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "federal descentralizaci\u00f3n de",
            "start": 6338.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "infraestructura educativa o",
            "start": 6340.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "agua o junta de",
            "start": 6346.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "caminos 20% de los registros",
            "start": 6349.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "civil y oficinas de",
            "start": 6353.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n 20% de",
            "start": 6361.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "direcciones de los planteles educativos",
            "start": 6363.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y universidades tambi\u00e9n que es Aut\u00f3noma",
            "start": 6367.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la universidad",
            "start": 6370.96,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "no seis notar\u00edas",
            "start": 6376.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y ratificaci\u00f3n de",
            "start": 6384.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bernardo debe",
            "start": 6388.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ser como",
            "start": 6390.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "magistrado Ah Todav\u00eda falta en el 24",
            "start": 6393.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "toca alcald\u00eda moncloba General",
            "start": 6397.719,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Cepeda candela y Ju\u00e1rez esto le tocar\u00eda",
            "start": 6402.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "al al pan",
            "start": 6407.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no musquis",
            "start": 6410.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Rosita basolo Escobedo Madero Acu\u00f1a y",
            "start": 6413.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1os masla Madrid y",
            "start": 6417.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n",
            "start": 6422.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ah todos los candidatos se",
            "start": 6424.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n modificar siempre y cuando existe",
            "start": 6428.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el acuerdo de los partidos",
            "start": 6431.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en cada",
            "start": 6435.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "planilla que no encabece el partido de",
            "start": 6438.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Acci\u00f3n Nacional levar menos un",
            "start": 6440.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "regidor y direcci\u00f3n del",
            "start": 6444.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ayuntamiento en los distritos",
            "start": 6451.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 6454.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "24 este es para diputado",
            "start": 6456.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "federal Torre\u00f3n y",
            "start": 6460.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Monclova el cinco de",
            "start": 6463.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n y el TR de",
            "start": 6466.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Monclova Alejandro Moreno",
            "start": 6470.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Marco Antonio Cort\u00e9s Mendoza",
            "start": 6475.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Armando",
            "start": 6479.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Tejeda Rub\u00e9n Ignacio",
            "start": 6480.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "Moreira Rub\u00e9n es el que est\u00e1 Ah ah",
            "start": 6485.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hablando contra el",
            "start": 6490.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "neoliberalismo Ah el que ya ya se",
            "start": 6492.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arrepinti\u00f3 porque ya",
            "start": 6495.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este ya este",
            "start": 6499.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "quitaron el neoliberalismo como pol\u00edtica",
            "start": 6503.199,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y Manolo Jim\u00e9nez Salinas es el",
            "start": 6507.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gobernador Esto no es",
            "start": 6515.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica esto",
            "start": 6517.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6520.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pedagog\u00eda es",
            "start": 6524.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "academia no hay con",
            "start": 6530.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nadie no hay que tener",
            "start": 6535.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 6541.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "adversarios pero no",
            "start": 6543.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 6546.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este es nada",
            "start": 6548.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ir aclarando aclarando por los",
            "start": 6550.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que se acabe con la",
            "start": 6557.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 6560.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda yo que todo esto viene del",
            "start": 6564.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Porfiriato que era el gran",
            "start": 6567.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "maestro Porfirio",
            "start": 6569.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "D\u00edaz de la",
            "start": 6572.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n nunca dej\u00f3 de",
            "start": 6576.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informar bueno \u00e9l estuvo 30 a\u00f1os y",
            "start": 6582.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuatro su compadre pero en el tiempo que",
            "start": 6585.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6588.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "fue presidente los informes",
            "start": 6589.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6595.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "semestrales nunca dej\u00f3 de",
            "start": 6598.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6602.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca se dejaron de hacer",
            "start": 6605.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "elecciones se respetaban las",
            "start": 6610.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "formas Pero se",
            "start": 6616.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "violaba el",
            "start": 6619.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fondo la",
            "start": 6621.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se respetaba en la forma y",
            "start": 6623.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se violaba en el",
            "start": 6626.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fondo donde aparecen",
            "start": 6628.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cosas sobre lo que realmente",
            "start": 6631.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "era porque era un gran",
            "start": 6634.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "simulador y \u00e9l fue el creador de este",
            "start": 6639.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen que",
            "start": 6642.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 finalizando",
            "start": 6646.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no que est\u00e1",
            "start": 6650.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya en",
            "start": 6654.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "franca descomposici\u00f3n y decadencia todo",
            "start": 6656.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eso que estamos viendo pues es parte de",
            "start": 6662.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso pero \u00e9l fue el creador",
            "start": 6663.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y dur\u00f3",
            "start": 6666.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "mucho r\u00e9gimen donde eh se le",
            "start": 6669.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "descubre porque es muy dif\u00edcil que un",
            "start": 6675.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "discurso S\u00ed hay discursos muy descarados",
            "start": 6678.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6682.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 6683.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6685.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoritarismo llegan esos informes a",
            "start": 6686.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hablar de la guerra del Jacki de la",
            "start": 6689.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Guerra de los",
            "start": 6692.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mayas y llega a decir de que impiden El",
            "start": 6694.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Progreso y que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 6699.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las tierras y de las aguas y de los",
            "start": 6703.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bosques Pues de qui\u00e9nes eran las",
            "start": 6705.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tierras Pues de ellos",
            "start": 6710.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero por lo general",
            "start": 6715.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh cuidaba las",
            "start": 6721.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "formas d\u00f3nde se empieza a saber m\u00e1s",
            "start": 6723.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9l porque enga\u00f1a",
            "start": 6728.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo hay gente que todav\u00eda piensa",
            "start": 6731.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 6734.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 6735.679,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gobernante y insensatos dir\u00eda el maestro",
            "start": 6741.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Silva",
            "start": 6745.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gerso que piensan que est\u00e1bamos mejores",
            "start": 6747.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del Porfiriato que despu\u00e9s",
            "start": 6751.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6754.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Don Jes\u00fas",
            "start": 6756.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Silva porque enga\u00f1\u00f3 por ejemplo un gran",
            "start": 6759.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o el",
            "start": 6764.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que no se endeud\u00f3 el pa\u00eds",
            "start": 6767.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y fue el",
            "start": 6772.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernante que m\u00e1s endeud\u00f3 a M\u00e9xico eso",
            "start": 6774.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que les estoy diciendo se puede",
            "start": 6779.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "probar y fue el",
            "start": 6784.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "primero en aplicar un",
            "start": 6787.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "rescate En",
            "start": 6791.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 6794.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "empresas y de pol\u00edticos",
            "start": 6796.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "corruptos con",
            "start": 6800.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la llamada nacionalizaci\u00f3n de los",
            "start": 6803.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ferrocarriles rescat\u00f3 a todas las",
            "start": 6808.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6810.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extranjeras y",
            "start": 6811.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 el rescate en deuda",
            "start": 6814.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica todas las empresas",
            "start": 6820.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ferrocarrileras",
            "start": 6823.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que les hab\u00edan entregado",
            "start": 6825.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "concesiones y subvenciones para",
            "start": 6828.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construir los",
            "start": 6831.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de repente las",
            "start": 6834.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "compra el gobierno compra todas las",
            "start": 6837.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "acciones interviene",
            "start": 6842.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "limantur secretario de Hacienda y hacen",
            "start": 6845.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n una gran tranza Porque el",
            "start": 6848.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hermano de",
            "start": 6851.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "liur",
            "start": 6853.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este pues ten\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 6855.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privilegiada sab\u00eda que se iban a comprar",
            "start": 6859.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6862.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "acciones solicita un cr\u00e9dito se lo",
            "start": 6864.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "otorgan y compra acciones en Nueva York",
            "start": 6868.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que no val\u00edan",
            "start": 6872.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nada de los",
            "start": 6875.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y",
            "start": 6878.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "luego al momento que se les",
            "start": 6880.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rescata las acciones se van para",
            "start": 6884.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "arriba de los grandes jugosos negocios",
            "start": 6887.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pero la idea de la gente o de algunos no",
            "start": 6891.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "que defienden el Porfiriato es",
            "start": 6895.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no no hubo",
            "start": 6900.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "deuda y much\u00edsima corrupci\u00f3n",
            "start": 6904.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "much\u00edsima estaban los funcionarios en",
            "start": 6911.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todos los consejos de administraci\u00f3n de",
            "start": 6915.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las empresas petroleras y de las",
            "start": 6917.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas mineras",
            "start": 6920.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Pero d\u00f3nde Es que se conoce",
            "start": 6924.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en su",
            "start": 6928.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "archivo que la familia lo entrega a la",
            "start": 6931.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "UNAM y luego como no",
            "start": 6935.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo trabajan no lo",
            "start": 6939.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ordenan llega a la",
            "start": 6942.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "universidad iberoamericana y empiezan a",
            "start": 6946.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ordenarlo",
            "start": 6949.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si siguieron orden\u00e1ndolos porque",
            "start": 6953.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6956.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pararon",
            "start": 6958.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando se empiezan a encontrar los",
            "start": 6962.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "archivos los",
            "start": 6965.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "telegramas porque dec\u00eda una",
            "start": 6969.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cosa y hac\u00eda otra entonces ah\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 6972.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "esos archivos El",
            "start": 6976.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "telegrama de m\u00e1talos en caliente",
            "start": 6979.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente la ley es la",
            "start": 6986.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ley pero nunca",
            "start": 6991.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pens\u00f3",
            "start": 6994.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "creo que su familia tambi\u00e9n a lo mejor",
            "start": 6996.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6999.88,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "familia no",
            "start": 7002.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "valor\u00f3 lo que estaba",
            "start": 7005.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entregando y ah\u00ed en los",
            "start": 7010.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "archivos pues se encuentran cosas le",
            "start": 7013.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consulta por ejemplo",
            "start": 7017.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un gobernador de San Luis Potos\u00ed que",
            "start": 7019.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 7022.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hermanos se",
            "start": 7023.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pasaban la gobernatura entre un hermano",
            "start": 7025.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "creo que uno se LL Pedro y otro Pablo",
            "start": 7028.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "B\u00fascalo a ver si est\u00e1 por ah\u00ed eran los",
            "start": 7031.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mismos cuando no era Pedro era",
            "start": 7036.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pablo y le pide un consejo t un",
            "start": 7039.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "periodista dice",
            "start": 7042.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 7044.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7047.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este ya muy",
            "start": 7049.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "molesto",
            "start": 7051.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 me criticando criticando y",
            "start": 7054.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "criticando y criticando dice y los",
            "start": 7058.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "jueces no me ayudan le pido un",
            "start": 7061.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consejo porque lo meto a la c\u00e1rcel y",
            "start": 7066.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sale",
            "start": 7071.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y sigue",
            "start": 7073.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "critic\u00e1ndome C\u00f3mo le",
            "start": 7077.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hago",
            "start": 7080.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "le escribe",
            "start": 7082.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "poril todo esto lo pueden encontrar en",
            "start": 7084.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el archivo eh",
            "start": 7087.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de de s\u00ed de la",
            "start": 7091.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Universidad",
            "start": 7096.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Americana este y tambi\u00e9n don dan joso",
            "start": 7099.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Villegas tiene algo de",
            "start": 7102.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "os le dice poro Mira este te doy un",
            "start": 7104.56,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "consejo m\u00e9telo a la",
            "start": 7111.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y este y como",
            "start": 7115.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "dices va a",
            "start": 7119.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "salir pero",
            "start": 7123.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "como as\u00ed son",
            "start": 7125.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estos hablando respectivamente",
            "start": 7128.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los periodistas cr\u00edticos te va a",
            "start": 7132.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "seguir criticando lo vuelves a",
            "start": 7134.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "meter lo van a volver a sacar va a",
            "start": 7139.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "seguir con lo mismo lo vuelves a meter y",
            "start": 7143.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "le dice a ver qui\u00e9n se cansan",
            "start": 7146.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "primero ese era por",
            "start": 7150.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fir Pero eso",
            "start": 7154.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "solo en los",
            "start": 7156.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "documentos privados",
            "start": 7160.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un tiempo que ya en",
            "start": 7163.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "leero ya no quer\u00edan o no ten\u00edan recursos",
            "start": 7166.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 7171.159,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "sabe yo",
            "start": 7175.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "este me pregunt\u00e9 Entonces no Porque",
            "start": 7179.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como me gusta la investigaci\u00f3n que por",
            "start": 7183.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no avanzaban en el ordenamiento se",
            "start": 7187.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 7189.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7192.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los 34",
            "start": 7193.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se quedaron como a la",
            "start": 7196.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mitad y un archivo si no est\u00e1",
            "start": 7199.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ordenado pues no c\u00f3mo se uno a meter a",
            "start": 7204.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "buscar papeles si no est\u00e1 ordenado",
            "start": 7207.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 7213.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de clasificaci\u00f3n de trabajo y de repente",
            "start": 7215.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo pararon",
            "start": 7219.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y creo que qued\u00f3 como en 1900 en aquel",
            "start": 7222.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7225.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1901 a lo mejor ya lo tienen ahora",
            "start": 7229.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "completo pero ah\u00ed",
            "start": 7233.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la esencia esto para los j\u00f3venes de",
            "start": 7236.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7240.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 7241.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 7243.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico mexicano en la",
            "start": 7245.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "\u00e9poca del autoritarismo",
            "start": 7248.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero no solo de",
            "start": 7252.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Porfirio Porque vino la",
            "start": 7254.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y a pesar de que fue profunda",
            "start": 7258.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no pudo con",
            "start": 7261.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso eso se traslad\u00f3 a la \u00e9poca por",
            "start": 7263.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Revolucionaria lo que dec\u00eda y que repito",
            "start": 7268.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mucho Don Daniel Villas ya no est\u00e1 don",
            "start": 7271.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Porfirio pero se qued\u00f3 Do\u00f1a",
            "start": 7274.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porfiria esas pr\u00e1cticas que son todav\u00eda",
            "start": 7279.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estas de ah\u00ed viene eh Porfirio cre\u00f3 el",
            "start": 7284.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tapado",
            "start": 7292.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuando sac\u00f3 a su compadre Manuel",
            "start": 7294.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Por qu\u00e9 fue el tapado",
            "start": 7299.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7302.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hab\u00edan cinco o",
            "start": 7304.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seis que",
            "start": 7306.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quer\u00edan como acababa de llegar",
            "start": 7308.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con la bandera de la no reelecci\u00f3n no",
            "start": 7312.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pod\u00eda a la primera cambiar la",
            "start": 7315.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n entonces ten\u00eda que poner",
            "start": 7319.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "alguien ent empiezan las",
            "start": 7322.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "especulaciones",
            "start": 7326.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y surge el",
            "start": 7328.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tapado nadie hablaba",
            "start": 7331.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nada hasta que se da la l\u00ednea y empiezan",
            "start": 7334.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a llegar los telegramas no de de todos",
            "start": 7339.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los estados aqu\u00ed todos estamos con",
            "start": 7342.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Manuel Gonz\u00e1lez aqu\u00ed todos estamos con",
            "start": 7343.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7346.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manco todo el pueblo quieda a Manuel",
            "start": 7347.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Nadie mejor que Manuel",
            "start": 7352.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la",
            "start": 7355.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7358.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cargada sea el tapado el dedazo la",
            "start": 7360.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cargada",
            "start": 7368.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 7370.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "besamano que ven\u00edan aqu\u00ed al",
            "start": 7375.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "palacio los",
            "start": 7380.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sectores a pedirle cada 4 a\u00f1os",
            "start": 7382.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que siguiera adelante",
            "start": 7386.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no que se siguiera sacrificando por el",
            "start": 7390.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "bien del",
            "start": 7393.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque si no se iba a",
            "start": 7394.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "perder el progreso y la paz",
            "start": 7399.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se",
            "start": 7405.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sacrificaba cada 4",
            "start": 7407.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y as\u00ed lo",
            "start": 7409.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda me lo piden",
            "start": 7413.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y voy a seguir adelante pero todo eso o",
            "start": 7416.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sea est\u00e1",
            "start": 7421.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "relacionado con esas",
            "start": 7424.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas Entonces por qu\u00e9 no elige el",
            "start": 7428.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7431.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 7435.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Que no estamos en la era de las",
            "start": 7437.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "comunicaciones que no est\u00e1n las redes",
            "start": 7442.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "sociales que no hay televisi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7445.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "radios p\u00fablicas que no tiene medios de",
            "start": 7450.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el poder",
            "start": 7454.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "judicial para que hablen todos los",
            "start": 7456.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "candidatos y se expresen",
            "start": 7458.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y se sepa Qui\u00e9nes son y qu\u00e9 han",
            "start": 7463.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hecho y que ya despu\u00e9s el pueblo",
            "start": 7468.079,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "decida",
            "start": 7472.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libremente pero yo creo que si se van a",
            "start": 7478.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "animar y cu\u00e1l es lo",
            "start": 7481.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "otro lo del convenio de salud Eso es muy",
            "start": 7485.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "importante se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 7488.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para que tengamos un buen sistema de",
            "start": 7492.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "salud antes de que yo",
            "start": 7494.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "termine en septiembre empezamos",
            "start": 7497.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aisar banderas",
            "start": 7501.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "blancas Esto va a significar que van a",
            "start": 7503.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7506.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "funcionando 11000 centros de salud en",
            "start": 7508.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 7512.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "11000 con",
            "start": 7513.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 7517.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "generales de lunes",
            "start": 7519.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7522.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "domingo todos los m\u00e9dicos en todas las",
            "start": 7526.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "unidades es atenci\u00f3n de primer",
            "start": 7531.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nivel Estos son centros de salud",
            "start": 7534.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas que",
            "start": 7538.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n algunas en cabeceras municipales y",
            "start": 7541.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "otras la",
            "start": 7545.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en",
            "start": 7547.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunidades en colonias",
            "start": 7549.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 7553.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "son cerca de 2500 municipios y aqu\u00ed",
            "start": 7555.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 7558.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "11000 centros de salud quiere decir que",
            "start": 7560.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no solo son las cabeceras municipales",
            "start": 7564.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n comunidades pueblos en el",
            "start": 7566.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7571.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "urbano en colonias centros de salud es",
            "start": 7574.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "un primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica con",
            "start": 7578.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 7581.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "general para lo b\u00e1sico con",
            "start": 7582.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "medicamento ah\u00ed en cada centro de",
            "start": 7588.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "salud ya hay hoy un comit\u00e9 de",
            "start": 7592.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "salud de los",
            "start": 7597.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vecinos de la",
            "start": 7600.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gente y ya ese comit\u00e9 de",
            "start": 7602.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "salud la tesorera de ese comit\u00e9 de salud",
            "start": 7607.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Ya recibi\u00f3 un dinero con una",
            "start": 7610.52,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "tarjeta porque ese comit\u00e9 que fue",
            "start": 7615.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "electo con ese dinero con ese",
            "start": 7620.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presupuesto va a",
            "start": 7623.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n del centro de",
            "start": 7625.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "salud ellos van a decidir qu\u00e9 hace",
            "start": 7629.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "falta y van a tener en el caso",
            "start": 7633.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e9dico lo b\u00e1sico que no falte el",
            "start": 7639.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alcohol que no falte el",
            "start": 7642.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "algod\u00f3n Las",
            "start": 7644.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "jeringas pero tambi\u00e9n pueden resolver",
            "start": 7647.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "sobre pintar arreglar construir un anexo",
            "start": 7652.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7656.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "barda es directo ya el recurso ya se",
            "start": 7657.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a los 11000",
            "start": 7662.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s luego viene un segundo nivel de",
            "start": 7665.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que son m\u00e1s 600",
            "start": 7669.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hospitales estos tienen",
            "start": 7674.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "especialidad Entonces todos esos",
            "start": 7677.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "hospitales igual m\u00e9dicos y",
            "start": 7680.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7686.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "medicina ya estamos en el caso del",
            "start": 7689.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Iste pasando el 90",
            "start": 7694.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7697.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de receta",
            "start": 7699.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7702.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "is y se va a tener tambi\u00e9n hospitales de",
            "start": 7704.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Tercer",
            "start": 7708.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nivel por ejemplo los institutos",
            "start": 7709.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nacionales de salud ya van a pertenecer",
            "start": 7712.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya pertenec a este sistema todo",
            "start": 7715.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gratuito eso para",
            "start": 7721.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "septiembre esto",
            "start": 7725.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "significa adquisici\u00f3n de equipos",
            "start": 7727.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 7731.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 7733.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "significa construcciones de nuevos",
            "start": 7736.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hospitales nada m\u00e1s el Iste va a tener",
            "start": 7739.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7743.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se de Tercer",
            "start": 7747.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nivel que los vamos a",
            "start": 7750.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 7754.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya en el mes pr\u00f3ximo est\u00e1n se",
            "start": 7757.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "del Iste en distintos puntos acabo vamos",
            "start": 7761.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "a estar en d\u00f3nde en",
            "start": 7765.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n y el seguro igual y el bienestar",
            "start": 7770.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7778.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como hay maestros del",
            "start": 7779.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ise",
            "start": 7784.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7788.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "trabajan y",
            "start": 7790.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "viven en la monta\u00f1a de",
            "start": 7792.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Guerrero pero no en tlapas que por",
            "start": 7796.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 7799.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ayer padecieron mucho por las aguas",
            "start": 7802.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "enapa Ya se est\u00e1",
            "start": 7806.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "atendiendo sino en",
            "start": 7812.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "metlatono ah\u00ed no hay una cl\u00ednica seguro",
            "start": 7815.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "del Iste",
            "start": 7819.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "puede ser que est",
            "start": 7822.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enapa pero si hay en metlatono un centro",
            "start": 7824.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7827.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "salud Entonces el",
            "start": 7828.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "maestro que es un derecho habiente de el",
            "start": 7831.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Iste va a poder ser",
            "start": 7835.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "atendido en el centro de salud del",
            "start": 7839.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "bienestar aunque no sea derecho",
            "start": 7843.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "habiente de",
            "start": 7846.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces se van a integrar los servicios",
            "start": 7853.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de salud del Gobierno Federal y vamos a",
            "start": 7857.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "comenzar con ese primer nivel de",
            "start": 7862.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que va a ser",
            "start": 7865.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "universal Es decir para",
            "start": 7867.719,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "todos un centro de salud y con cuatro",
            "start": 7871.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "especialidades una",
            "start": 7878.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "es la atenci\u00f3n a",
            "start": 7882.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "infartos un",
            "start": 7890.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infartado puede ser atendido en un",
            "start": 7893.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hospital del liste un hospital del",
            "start": 7895.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguro un hospital del",
            "start": 7897.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "bienestar esa es una en lo espec\u00edfico",
            "start": 7900.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7905.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diabetes Lo mismo",
            "start": 7907.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n a diab\u00e9ticos",
            "start": 7910.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en todo el sistema",
            "start": 7914.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hospitalario tres",
            "start": 7917.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y",
            "start": 7921.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 7925.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "urgencias eso es lo que vamos a firmar",
            "start": 7927.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es el primer",
            "start": 7930.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "paso pero ya con el",
            "start": 7933.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cambio esto lo va a",
            "start": 7936.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decidir la",
            "start": 7939.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7942.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "electa ya si se tiene esa",
            "start": 7944.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estructura si se tienen los servicios",
            "start": 7949.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dentales en todos los",
            "start": 7954.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hospitales pues",
            "start": 7957.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 7960.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 7962.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 7963.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdos para que se integren todos los",
            "start": 7965.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "servicios y sean universales",
            "start": 7968.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7976.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "yo voy a firmar el que tiene que ver con",
            "start": 7978.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los cinco o sea urgencias atenci\u00f3n",
            "start": 7981.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de primer",
            "start": 7986.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nivel para",
            "start": 7988.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos S\u00ed todo esto",
            "start": 7991.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gratuito sea por eso no importa si eres",
            "start": 7995.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "derecho viente o no",
            "start": 7998.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es para poblaci\u00f3n",
            "start": 8001.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 8004.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "infartos",
            "start": 8006.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "urgencias servicio m\u00e9dico de primer",
            "start": 8009.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 8012.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 8013.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8016.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y",
            "start": 8018.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "urgencias a tengo a mi cl\u00ednica Bueno mi",
            "start": 8024.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "centro siempre me ha atendido conozco a",
            "start": 8027.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas me atienden bien",
            "start": 8030.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no tengo problema pero a la hora que me",
            "start": 8031.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "piden es que ya va a entrar el L",
            "start": 8034.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienestar metes tu kur te dice que no te",
            "start": 8035.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puedes inscribir no te pueden dar la",
            "start": 8038.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "credencial no te pueden atender porque",
            "start": 8040.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1s en el IMS y te manda al",
            "start": 8041.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ims No pero va a ser universal depende",
            "start": 8044.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del nivel o sea solamente",
            "start": 8048.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este no se va a poder atender en el INS",
            "start": 8053.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bienestar a quien es derecho habiente",
            "start": 8056.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del seguro",
            "start": 8059.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8061.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "requiere de una especialidad que no es",
            "start": 8062.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la que estoy",
            "start": 8066.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8068.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "planteando pero eso no significa que se",
            "start": 8070.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quede solo con estas cinco acciones",
            "start": 8073.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conjuntas integrales",
            "start": 8077.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "no lo ideal es",
            "start": 8081.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que existe un solo servicio de salud",
            "start": 8084.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "porque la salud es un derecho del pueblo",
            "start": 8087.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no importa si eres derecho habiente o no",
            "start": 8092.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eres derecho habiente eres mexicano y",
            "start": 8095.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienes el derecho constitucional el",
            "start": 8097.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 8100.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud pero se tiene que ir hacia",
            "start": 8101.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1 claro para lograr eso lo primero",
            "start": 8104.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8109.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "levantar el sistema de",
            "start": 8111.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "salud S\u00ed",
            "start": 8114.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque se puede",
            "start": 8116.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "firmar de que",
            "start": 8119.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ahora van a ser universales O se va a",
            "start": 8122.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "atender a todos los mexicanos en",
            "start": 8127.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cualquier centro de salud hospital",
            "start": 8130.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica no del seguro del is del",
            "start": 8133.76,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "bienestar Pero y si no hay los",
            "start": 8137.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "especialistas no sirve de nada Qu\u00e9 es lo",
            "start": 8145.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que estamos ahora",
            "start": 8148.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pues construyendo que no falten los",
            "start": 8152.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialistas que esa un problema",
            "start": 8154.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estructural de",
            "start": 8157.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fondo tambi\u00e9n vinculado a la pol\u00edtica",
            "start": 8160.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "neoliberal porque le cerraron las",
            "start": 8164.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "puertas a los estudiantes de",
            "start": 8167.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Medicina quer\u00edan estudiar medicina no",
            "start": 8169.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pasaban bueno Eso era lo que dec\u00edan que",
            "start": 8173.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no pasaban el examen de admisi\u00f3n mentira",
            "start": 8176.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Si pasaban",
            "start": 8179.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no hab\u00eda",
            "start": 8181.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cupo y ten\u00edan que",
            "start": 8182.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "decidir siempre he dicho Aqu\u00ed eran 120",
            "start": 8187.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 8192.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "125 y dec\u00edan pues van a a entrar vamos a",
            "start": 8194.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "admitir",
            "start": 8201.319,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "de a los que contesten bien 123 de 125",
            "start": 8203.92,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "los que solamente fallen en",
            "start": 8211.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dos el que fle en",
            "start": 8214.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "tres ya no entr\u00f3 pues no es que no pas\u00f3",
            "start": 8218.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8222.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "examen es que",
            "start": 8224.519,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "taron porque no ten\u00edan m\u00e1s espacio no",
            "start": 8228.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 8232.399,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "cupo Y eso es lo que estamos resolviendo",
            "start": 8235.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Pero eso nos gener\u00f3 un problema",
            "start": 8238.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo Por qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 8243.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esto porque quer\u00edan",
            "start": 8246.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que el que estudiara medicina o",
            "start": 8248.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cualquier otra",
            "start": 8252.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n",
            "start": 8254.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pagara Aunque parece",
            "start": 8258.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "incre\u00edble tambi\u00e9n consideraban pues que",
            "start": 8261.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n era un privilegio no un",
            "start": 8265.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8268.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces la mayor\u00eda de la gente no tiene",
            "start": 8273.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para pagar una escuela",
            "start": 8277.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "privada una universidad privada por muy",
            "start": 8279.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "poco que",
            "start": 8282.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cobren Entonces qu\u00e9",
            "start": 8283.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 s\u00ed que se cre\u00f3 al principio la",
            "start": 8285.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de universidades privadas",
            "start": 8289.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "avanzaron Pero lleg\u00f3 tambi\u00e9n a un tope",
            "start": 8292.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque ya no era una cuesti\u00f3n de que",
            "start": 8297.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pod\u00edas inscribirte en cualquier",
            "start": 8299.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "universidad el asunto es que no ten\u00edas",
            "start": 8302.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8304.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pagar tu familia no ten\u00eda posibilidad",
            "start": 8305.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para pagar la",
            "start": 8308.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "colegiatura Entonces se",
            "start": 8310.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3",
            "start": 8316.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh Y el resultado es que hoy todav\u00eda a",
            "start": 8318.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "pesar de todo lo que hemos hecho no",
            "start": 8324.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tenemos los",
            "start": 8326.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "especialistas que el pa\u00eds",
            "start": 8328.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "requiere es",
            "start": 8332.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo imag\u00ednense no tener los",
            "start": 8334.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que el",
            "start": 8338.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8340.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 8344.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8345.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso es un tremendo da\u00f1o que caus\u00f3 la",
            "start": 8347.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8351.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "neoliberal en estos 36 a\u00f1os que estamos",
            "start": 8352.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hablando en donde nada m\u00e1s les",
            "start": 8356.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interesaba el",
            "start": 8359.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "lucro donde el gobierno nada m\u00e1s estaba",
            "start": 8364.319,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8366.8,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 8367.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de minor\u00edas que se dedicaban a hacer",
            "start": 8369.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "jugosos",
            "start": 8373.76,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "negocios al Amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 8377.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que ha cambiado pero",
            "start": 8380.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "causaron mucho da\u00f1o Pues ahora",
            "start": 8383.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh le agradecemos",
            "start": 8388.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo voy a seguir diciendo no les",
            "start": 8391.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 8393.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero ya a estas alturas si nunca me he",
            "start": 8395.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "quedado callado y siempre digo lo que",
            "start": 8401.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pienso no les gusta pero",
            "start": 8406.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que tenemos que",
            "start": 8409.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "agradecerle al pueblo al gobierno de",
            "start": 8412.04,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Cuba nos han enviado ya cerca de 1000",
            "start": 8416.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e9dicos especialistas si",
            "start": 8423.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no podr\u00edamos con este",
            "start": 8426.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "plan qui\u00e9n se va a ir siendo",
            "start": 8430.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "especialista pediatra a",
            "start": 8433.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 8436.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a Guadalupe",
            "start": 8438.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tepella all\u00e1 en Comit\u00e1n",
            "start": 8442.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para para arriba",
            "start": 8447.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o all\u00e1 en la frontera con Guatemala en",
            "start": 8450.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas que hay otro",
            "start": 8454.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hospital un pediatra un anestesi\u00f3logo",
            "start": 8457.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "van a ir",
            "start": 8462.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8468.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 haciendo todo un",
            "start": 8470.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esfuerzo y le agradecemos",
            "start": 8473.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 8476.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los del gobierno de Cuba presidente",
            "start": 8479.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Miguel D\u00edaz canel porque tenemos un",
            "start": 8483.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "intercambio de",
            "start": 8488.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apoyos hay un programa de desarrollo",
            "start": 8490.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ellos padecen de un bloqueo",
            "start": 8493.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Injusto y nosotros este como somos un",
            "start": 8497.72,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds libre independiente soberano",
            "start": 8503.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 8508.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Estamos de acuerdo con ese",
            "start": 8513.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bloqueo",
            "start": 8518.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces hay una muy buena relaci\u00f3n de",
            "start": 8521.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y esos m\u00e9dicos se ayuda",
            "start": 8524.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho all\u00e1 est\u00e1n en la Sierra de Nayarit",
            "start": 8527.439,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ni este",
            "start": 8533.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "donde se necesita m\u00e1s porque en las",
            "start": 8535.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 8539.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pues desde luego que hay m\u00e1s m\u00e9dicos y",
            "start": 8541.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s especialistas y no estoy",
            "start": 8543.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuestionando a los especialistas los",
            "start": 8546.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entiendo es que pues ya tienen familia",
            "start": 8548.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen que ir sus hijos a la",
            "start": 8551.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "escuela all\u00e1 no est\u00e1 tan",
            "start": 8553.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil este en el",
            "start": 8558.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 8561.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rural Pues todo esto es lo que estamos",
            "start": 8565.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8569.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Vero lo hicieron este este segmento al",
            "start": 8579.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "principio de la ma\u00f1anera",
            "start": 8582.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy una caricatura digital de usted Ah",
            "start": 8584.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 8587.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8589.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creativa una compa\u00f1era ya les vamos a",
            "start": 8591.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dar todos los datos Ponla",
            "start": 8594.8,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "es es este s\u00ed es un",
            "start": 8599.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "artista porque",
            "start": 8605.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hace Este s\u00ed",
            "start": 8611.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8617.53,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 8630.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8634.77,
            "duration": 36.58
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8671.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "joven creo que est\u00e1",
            "start": 8674.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mexicana que est\u00e1 Preg\u00fantale a Jess creo",
            "start": 8677.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que es una",
            "start": 8682.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de",
            "start": 8684.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ella Este",
            "start": 8687.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hizo hizo algo cuando nos reunimos con",
            "start": 8690.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 8695.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "electa Mari",
            "start": 8697.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tabz pero parece que",
            "start": 8701.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8703.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estudiando alg\u00fan pa\u00eds Bueno ya no",
            "start": 8705.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hablemos m\u00e1s de ella porque no yo no no",
            "start": 8708.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sabemos si ella quiere se conozca pero",
            "start": 8712.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "si tiene creo su p\u00e1gina noene su cuenta",
            "start": 8716.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Twitter",
            "start": 8718.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ella misma lo subi\u00f3 ella lo",
            "start": 8722.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 por no no ya es",
            "start": 8726.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mucho a decir que pusieras cuando cuando",
            "start": 8730.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 8734.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la presidenta",
            "start": 8736.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "electa hizo uno",
            "start": 8741.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a Pon",
            "start": 8744.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que vive en Holanda en",
            "start": 8752.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Holanda es",
            "start": 8759.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un artista es una creativa porque no es",
            "start": 8762.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil hacer eso",
            "start": 8766.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8796.279,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8799.91,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero es no camina ah\u00ed No caminamos",
            "start": 8803.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es as\u00ed",
            "start": 8809.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un estilo es una foto Nada",
            "start": 8811.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ella la publica Ese es su",
            "start": 8815.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mensaje Amor con amor se",
            "start": 8819.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "paga en respuesta a lo que se",
            "start": 8823.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "publica as\u00ed yo",
            "start": 8832.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "puse el chist",
            "start": 8835.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Es que le puse Miren la creatividad de",
            "start": 8844.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Mar\u00ed",
            "start": 8850.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tabarz los mexicanos no somos",
            "start": 8853.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acartonados ni",
            "start": 8857.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "fr\u00edvolos somos",
            "start": 8861.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ingeniosos s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8867.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pero yo no sab\u00eda qu\u00e9 bueno que que",
            "start": 8870.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo lo",
            "start": 8880.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "notas a ver Presidente buenos d\u00edas Pedro",
            "start": 8883.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vi\u00f1a el peri\u00f3dico universal presidente",
            "start": 8887.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer Claudia sh virtual",
            "start": 8889.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidenta electa present\u00f3 a L\u00e1zaro",
            "start": 8892.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carenas batel como su nuevo jefe de",
            "start": 8895.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "oficina un organismo que usted hab\u00eda eh",
            "start": 8897.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 Cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre",
            "start": 8900.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esta designaci\u00f3n de muy bueno L\u00e1zaro y",
            "start": 8901.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muy buena la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la",
            "start": 8905.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidenta electa L\u00e1zaro",
            "start": 8908.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8912.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pues H mucha",
            "start": 8915.12,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "experiencia es parte de de historia de",
            "start": 8919.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds Nieto del General L\u00e1zaro",
            "start": 8924.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas hijo",
            "start": 8928.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del ingeniero cuautemo",
            "start": 8931.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas precursor de este movimiento",
            "start": 8933.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de nuestro tiempo",
            "start": 8937.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l es un",
            "start": 8942.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agente Con",
            "start": 8945.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 8950.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesto y",
            "start": 8954.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucha experiencia",
            "start": 8956.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Entonces si fue una muy",
            "start": 8960.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 8963.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 8965.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la presidenta",
            "start": 8967.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "electa que va a seguir sorprendiendo",
            "start": 8970.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "porque es muy buena la presidentea",
            "start": 8975.2,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "electa va a ser una extraordinaria",
            "start": 8979.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidenta yo digo que llegar a",
            "start": 8987.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ser la mejor presidenta de",
            "start": 8991.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8995.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es muy sensible muy",
            "start": 8997.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 9003.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta conoce",
            "start": 9009.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 9013.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 9015.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cuestiones de ciencia",
            "start": 9017.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9020.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de",
            "start": 9021.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de administraci\u00f3n",
            "start": 9023.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica viene de la lucha social desde",
            "start": 9030.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "jovencita la primera mujer",
            "start": 9039.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidenta eso me tiene a m\u00ed muy",
            "start": 9046.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "contento siempre lo digo porque me voy a",
            "start": 9049.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 9055.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 9057.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s imag\u00ednense lo que es la",
            "start": 9059.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad de",
            "start": 9063.359,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "entregar el",
            "start": 9066.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9069.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mando",
            "start": 9071.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n va a continuar",
            "start": 9076.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9085.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el manejo de los asuntos",
            "start": 9088.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no",
            "start": 9095.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9097.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cualquiera aparte de la corrupci\u00f3n nos",
            "start": 9098.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ha afectado mucho en",
            "start": 9101.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 9103.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "improvisaci\u00f3n han llegado a ser",
            "start": 9107.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9109.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gentes que no conocen la",
            "start": 9110.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 9116.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gente",
            "start": 9123.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no le tiene respeto al",
            "start": 9128.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo mucho menos Amor al",
            "start": 9134.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo C\u00f3mo",
            "start": 9138.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no van a haber fracasos",
            "start": 9141.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero si se trata de personas como",
            "start": 9146.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Claudia que est\u00e1n",
            "start": 9151.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "formadas que conoce la",
            "start": 9153.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "historia que tiene ideales que tiene",
            "start": 9160.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "principios sensible",
            "start": 9168.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 9172.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh una dicha",
            "start": 9174.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enorme Entonces yo por eso estoy muy",
            "start": 9180.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contento mucho muy contento yo",
            "start": 9186.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "estaba este pues seguro con lo que",
            "start": 9191.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 9195.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "haciendo siempre",
            "start": 9198.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "le tengo fe al",
            "start": 9200.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed como le tengo fe al creador",
            "start": 9204.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "le tengo",
            "start": 9207.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "fe al",
            "start": 9209.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo mucha",
            "start": 9211.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fe y",
            "start": 9214.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh sab\u00eda",
            "start": 9217.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a ser",
            "start": 9221.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "correspondidos que Amor con amor se paga",
            "start": 9225.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9228.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y cuando se de El Triunfo pues m\u00e1s",
            "start": 9230.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque Se",
            "start": 9235.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "confirma se da el triunfo del movimiento",
            "start": 9239.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9241.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y es",
            "start": 9245.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ella que voy a andar escuchando no el",
            "start": 9250.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 9256.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dos Joaqu\u00edn que ya no debe de enojarse",
            "start": 9258.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tanto pero o a Loret o a",
            "start": 9262.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "aist no no",
            "start": 9266.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no Si de por s\u00ed no los escucho mucho No",
            "start": 9269.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "porque no quiera yo",
            "start": 9274.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "este enterarme",
            "start": 9276.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "este sino porque tengo much\u00edsimo",
            "start": 9281.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajo y tambi\u00e9n como son predecibles",
            "start": 9285.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pues ya s\u00e9 por donde andan",
            "start": 9288.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no no hace falta",
            "start": 9291.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "estar escuchando todo su",
            "start": 9295.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 9299.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh pero ahora",
            "start": 9303.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "menos por qu\u00e9",
            "start": 9305.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que porque el pa\u00eds le va a ir muy",
            "start": 9309.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9312.14,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "bien va a",
            "start": 9314.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "quedar en muy buenas manos",
            "start": 9316.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entonces yo voy a",
            "start": 9321.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poder tener tiempo o",
            "start": 9322.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "no de de escribir sobre otras",
            "start": 9326.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "cosas y",
            "start": 9332.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9335.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "poder ver los \u00e1rboles las ceivas el",
            "start": 9337.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol sagrado de los",
            "start": 9341.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mayas sost\u00e9n del cielo fertilidad de la",
            "start": 9343.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tierra ver volar las",
            "start": 9347.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acamayas El chupamirto",
            "start": 9352.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9356.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9360.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya Misi\u00f3n",
            "start": 9363.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cumplida",
            "start": 9367.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 9369.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque afortunada",
            "start": 9370.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "afortunadamente el pueblo es sabio y",
            "start": 9374.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "supo no",
            "start": 9377.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 9380.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "bien En beneficio de",
            "start": 9383.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque no es un asunto personal o",
            "start": 9385.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9389.08,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "grupo ni siquiera del",
            "start": 9391.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 9394.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9397.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es es nuestro partido m\u00e1s",
            "start": 9398.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importante nuestra patria",
            "start": 9404.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entonces que quede en buenas",
            "start": 9409.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "manos por eso estuvo muy bien lo de",
            "start": 9415.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro",
            "start": 9418.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ayer presidente eh Como segunda pregunta",
            "start": 9421.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 a punto de iniciar el proceso de",
            "start": 9424.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n en el en la presidencia",
            "start": 9426.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Nacional del pan en este sentido eh",
            "start": 9428.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aspirantes a a dirigir al blanco azul",
            "start": 9432.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coinciden en que la coalici\u00f3n eh",
            "start": 9435.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electoral con el pri en la pasada",
            "start": 9437.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "proceso electoral Pues fue una",
            "start": 9439.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "incongruencia as\u00ed lo califican y y un",
            "start": 9442.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "error hist\u00f3rico por lo que adelantaron",
            "start": 9444.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que de llegar a romper\u00edan lazos con el",
            "start": 9446.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Tricolor en este en esa materia cu\u00e1l",
            "start": 9448.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ser\u00eda su opini\u00f3n sobre esto hace unos",
            "start": 9451.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "minutos usted se refiri\u00f3 a esta Alianza",
            "start": 9452.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sin mencionar a los partidos cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 9454.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre",
            "start": 9456.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esto pero no entiendo que se van a",
            "start": 9457.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "separar s\u00ed eh ellos coinciden de que",
            "start": 9462.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bueno es una incongruencia y un error",
            "start": 9465.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico por lo que adelantaron que de",
            "start": 9467.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "llegar al carro romper\u00edan lazos con el",
            "start": 9469.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tricolor en una en es tipo de",
            "start": 9471.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "alianzas di aspirantes a por ejemplo",
            "start": 9475.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Adriana D\u00e1vila Kenia L\u00f3pez rabad\u00e1n Jorge",
            "start": 9480.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Romero y Damian Cepeda Fueron",
            "start": 9482.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consultados por el a separarse por",
            "start": 9485.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ejemplo del Pri del pri Y no repetir",
            "start": 9487.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este tipo de de",
            "start": 9490.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "alianzas pues eso es un asunto de ellos",
            "start": 9493.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n el pri Ya se est\u00e1 deslindando",
            "start": 9496.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque ya hablaron de que renuncian a la",
            "start": 9499.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9503.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "neoliberal s\u00ed es",
            "start": 9506.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh que no aceptan ya la pol\u00edtica",
            "start": 9509.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9513.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "impusieron precedentes priistas",
            "start": 9515.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9520.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed todo es v\u00e1lido no yo creo que s\u00ed es",
            "start": 9522.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "importante que ellos este",
            "start": 9526.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hag un",
            "start": 9531.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis es muy buena la",
            "start": 9538.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica",
            "start": 9544.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9546.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este pueden ellos regresar a sus",
            "start": 9548.8,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes yo siento que",
            "start": 9554.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al pan le perjudic\u00f3",
            "start": 9560.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mucho el salinismo",
            "start": 9565.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan",
            "start": 9573.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando sus",
            "start": 9576.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "posiciones en pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 9578.76,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "coincid\u00edan el pan surge para oponerse a",
            "start": 9583.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "petrolera y al reparto",
            "start": 9590.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Agrario y",
            "start": 9596.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Salinas pues hace lo",
            "start": 9599.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mismo empieza con la privatizaci\u00f3n del",
            "start": 9602.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 9605.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9607.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a desaparecer",
            "start": 9610.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "elegido pero",
            "start": 9614.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hab\u00edan panistas doctrinar",
            "start": 9616.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 9621.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todo hab\u00eda",
            "start": 9623.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de",
            "start": 9626.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decencia en los",
            "start": 9630.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "fundadores eran",
            "start": 9635.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conservadores pero gente m\u00e1s",
            "start": 9638.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "decente en el caso del pri lo mismo",
            "start": 9643.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es un partido que surge de una",
            "start": 9649.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 9650.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 9654.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo partido que tiene de",
            "start": 9658.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "presidente aunque no era pri pero en una",
            "start": 9664.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de sus fases que era partido de la",
            "start": 9668.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana al general L\u00e1zaro",
            "start": 9670.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 9674.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluso este es pres",
            "start": 9676.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando el pri se llamaba Partido",
            "start": 9680.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 9683.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Revolucionario porque con \u00e9l pasa de pnr",
            "start": 9687.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a partido de la revoluci\u00f3n mexicana en",
            "start": 9693.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9696.04,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "38 pero pues",
            "start": 9698.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se crearon las",
            "start": 9702.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ligas agrari",
            "start": 9707.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la CNC confederaci\u00f3n nacional campesina",
            "start": 9711.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9715.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": " la confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 9716.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ah\u00ed se expropio el",
            "start": 9720.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 9726.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh se impulsa la educaci\u00f3n",
            "start": 9729.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y luego",
            "start": 9733.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 9739.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "social este se cre\u00f3",
            "start": 9741.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s y toda la infraestructura",
            "start": 9746.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9755.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente luuis cort\u00ednez",
            "start": 9756.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "honesto eh",
            "start": 9765.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9769.439,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "corrupto luego L\u00f3pez Mateos tiene sus",
            "start": 9772.6,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "manchas no como todo en",
            "start": 9776.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sobre todo por el asesinato de",
            "start": 9783.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Jaramillo por meter a la c\u00e1rcel a",
            "start": 9786.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dirigentes obreros pero tiene cosas muy",
            "start": 9789.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "buenas mucho muy buenas nacionaliz\u00f3 la",
            "start": 9794.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 9798.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica como pocos",
            "start": 9800.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 los libros de texto",
            "start": 9805.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gratuito much\u00edsima",
            "start": 9809.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 9812.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 9814.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 9815.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hospitales en pol\u00edtica exterior",
            "start": 9818.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense M\u00e9xico fue el \u00fanico",
            "start": 9821.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9825.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que eh vot\u00f3 en",
            "start": 9828.04,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "contra de la expulsi\u00f3n de Cuba de la",
            "start": 9832.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 9844.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Entonces los peristas de ahora que de",
            "start": 9846.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "repente a favor de la",
            "start": 9852.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 9856.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a favor de la",
            "start": 9859.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 9860.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en contra de la educaci\u00f3n",
            "start": 9867.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sea una",
            "start": 9876.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aberraci\u00f3n qu\u00e9 bien no que",
            "start": 9880.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "revisen de d\u00f3nde vienen qu\u00e9 dio origen a",
            "start": 9883.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esos partidos",
            "start": 9888.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y si pueden Aunque no es",
            "start": 9894.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil Pues",
            "start": 9897.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9900.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "definan",
            "start": 9904.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tu su",
            "start": 9908.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "perfil no es f\u00e1cil",
            "start": 9914.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque como dieron ideales y",
            "start": 9917.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "principios pues ya",
            "start": 9920.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo lo que los une son los",
            "start": 9923.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "intereses y luego pasaron a formar",
            "start": 9928.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 9931.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de pues",
            "start": 9937.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9941.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9944.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una comedia",
            "start": 9946.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9952.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "donde ellos recib\u00edan",
            "start": 9954.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes al final de",
            "start": 9960.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuentas no eran los dirigentes del PR y",
            "start": 9963.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del pan los que",
            "start": 9966.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "decid\u00edan sino eran los potentados esto",
            "start": 9968.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "\u00faltimo fue",
            "start": 9972.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "extremo donde el el",
            "start": 9977.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gerente del",
            "start": 9979.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bloque conservador era Claudio x",
            "start": 9982.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que por cierto no ha informado",
            "start": 9987.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Nada de este s\u00ed de la",
            "start": 9990.72,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de cu\u00e1nto recibi\u00f3 de dinero de",
            "start": 9995.439,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde C\u00f3mo destin\u00f3 ese",
            "start": 10001.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dinero cu\u00e1nto dinero recibi\u00f3 del",
            "start": 10005.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "extranjero cu\u00e1nto dinero",
            "start": 10007.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de este traficantes de influencia de",
            "start": 10010.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando menos a los que le dieron",
            "start": 10015.88,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "dinero les deber\u00eda de dar un",
            "start": 10020.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10023.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "informe presidente per hace algunas",
            "start": 10025.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "semanas publiqu\u00e9 una un informe de la",
            "start": 10029.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de transparencia del gobierno de",
            "start": 10032.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Estados Unidos donde se establece",
            "start": 10034.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "claramente Cu\u00e1les fuon los flujos de",
            "start": 10037.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "efectivo que recibi\u00f3 mexicanos a favor",
            "start": 10039.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n Pero hay un dato que me",
            "start": 10042.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "parece muy importante en este informe de",
            "start": 10044.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transparencia del gobierno de Estados",
            "start": 10047.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos eh los m\u00e1s o menos 5 millones y",
            "start": 10049.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "medio de d\u00f3lares que ha recibido en este",
            "start": 10053.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sexenio mexicanos a favor de la",
            "start": 10054.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eh los a\u00f1os en los que m\u00e1s",
            "start": 10057.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dinero recibi\u00f3 coincide con los a\u00f1os",
            "start": 10060.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "electorales 2021 2018 2024 eh regular",
            "start": 10062.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "realmente le entregaba la usair algo as\u00ed",
            "start": 10068.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10072.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "125,000 anuales para operaciones",
            "start": 10073.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "diversas pero en 2021 cuando se form\u00f3",
            "start": 10075.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n que dio sentido a la",
            "start": 10079.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "marea roja les entregaron casi un mill\u00f3n",
            "start": 10082.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y medio de d\u00f3 y en para la elecci\u00f3n de",
            "start": 10084.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2024 fueron otros 2 millones de d\u00f3lares",
            "start": 10087.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Quiero saber si usted ya recibi\u00f3 alg\u00fan",
            "start": 10090.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informe de la usaid O del departamento",
            "start": 10092.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de estado sobre este asunto No no tengo",
            "start": 10094.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "informe todav\u00eda s\u00ed quisiera yo que",
            "start": 10097.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos informara yo siempre he",
            "start": 10100.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estado planteando que ellos este den a",
            "start": 10102.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "conocer este Por qu\u00e9 le entregan ese",
            "start": 10106.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dinero si esa",
            "start": 10112.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 10114.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abiertamente act\u00faa en contra de un",
            "start": 10117.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobierno legal y",
            "start": 10119.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo como el",
            "start": 10122.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestro qu\u00e9 tiene que ver Estados Unidos",
            "start": 10125.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en los asuntos que solo competen a los",
            "start": 10129.399,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "mexicanos por ese injerencismo",
            "start": 10133.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10136.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y haya un",
            "start": 10139.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informe o sea por qu\u00e9 le dan dinero a la",
            "start": 10141.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de Claudia x",
            "start": 10145.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y",
            "start": 10149.24,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "seguro que le dieron m\u00e1s en este a\u00f1o",
            "start": 10152.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y que tiene que ver con todas esas",
            "start": 10161.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en contra",
            "start": 10165.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00eda la del New York",
            "start": 10168.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Times la",
            "start": 10173.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del periodista",
            "start": 10175.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "premiado la intervenci\u00f3n de la DEA",
            "start": 10179.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y ellos tienen que",
            "start": 10189.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "aclarar que de repente",
            "start": 10197.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aparece en enero",
            "start": 10200.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "febrero la campa\u00f1a esta de",
            "start": 10205.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los de los",
            "start": 10209.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 10212.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones en el mundo",
            "start": 10214.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no en el mundo",
            "start": 10219.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pero este",
            "start": 10222.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pagados en otros pa\u00edses ah\u00ed fue donde",
            "start": 10225.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aprendimos de",
            "start": 10229.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que porque no es f\u00e1cil de saber sobre",
            "start": 10231.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 10234.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "temas de que estaban los",
            "start": 10236.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Bots al tres por un en",
            "start": 10239.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Argentina supimos muchas cosas",
            "start": 10245.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde m\u00e1s hab\u00eda votos de",
            "start": 10249.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 10253.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Holanda eso tiene que ser una",
            "start": 10256.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 10259.68,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "internacional y luego",
            "start": 10266.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 10269.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "reportajes y lamentable pues",
            "start": 10274.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10279.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 10281.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "famosa fue muy bueno",
            "start": 10286.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque nosotros nos quejamos del",
            "start": 10289.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "universal y del reforma",
            "start": 10291.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no son peri\u00f3dicos muy objetivos si se",
            "start": 10296.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "comparan con el New York Times o con el",
            "start": 10299.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "W Street journal eso si son pasquines",
            "start": 10303.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque pues tienen m\u00e1s",
            "start": 10314.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fama porque a veces tambi\u00e9n",
            "start": 10320.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no se piensa no es aqu\u00ed en M\u00e9xico pero",
            "start": 10324.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Oh Washington",
            "start": 10328.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "post",
            "start": 10331.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Uh w journal",
            "start": 10333.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el financial",
            "start": 10342.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Time se acuerdan C\u00f3mo era antes no",
            "start": 10346.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 10350.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no no no est\u00e1 much\u00edsimo mejor de",
            "start": 10354.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 10358.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nuestros adem\u00e1s el vino aunque est\u00e9",
            "start": 10360.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "agrio es nuestro vino",
            "start": 10364.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10367.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar presente presidente",
            "start": 10369.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo Cu\u00e1l es el reporte que tiene",
            "start": 10371.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del informe del qu\u00e9 informe tiene sobre",
            "start": 10374.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este llamado puente sin fin usted se hab",
            "start": 10376.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comprometido a que se va a terminar ant",
            "start": 10379.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "su sexenio que termin su sexenio Cu\u00e1l es",
            "start": 10381.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "el informe que tiene Aprovechando que",
            "start": 10383.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el del llamado puente sin fin",
            "start": 10384.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puente fantasma ah\u00ed en Cuernavaca",
            "start": 10387.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Morelos Ah se va avanzando S\u00ed a ver",
            "start": 10390.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "expl\u00edcale el fantasma as\u00ed Eh bueno ese",
            "start": 10395.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "como saben el presidente instruy\u00f3 a que",
            "start": 10400.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se hiciera un proyecto de Urbanizaci\u00f3n y",
            "start": 10403.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vivienda ya se hizo la Urbanizaci\u00f3n ya",
            "start": 10404.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "si van ustedes al puente antes estaba",
            "start": 10407.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una barrera natural que era Pues",
            "start": 10409.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "precisamente el cerro ya hay una parte",
            "start": 10411.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carretera que es federal y hay una parte",
            "start": 10414.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que es un camino municipal ya se",
            "start": 10417.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iniciaron las urbanizaciones en materia",
            "start": 10419.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de agua de luz y se inici\u00f3 la",
            "start": 10421.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n de lo que sern los espacios",
            "start": 10423.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y todo esto contendr\u00e1 un",
            "start": 10425.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "proyecto de 2300 viviendas con una",
            "start": 10427.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de 3000 millones de",
            "start": 10431.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pesos pod",
            "start": 10433.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estar 2000 viviend Ahorita estamos en",
            "start": 10435.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "proceso de concluir las urbanizaciones y",
            "start": 10438.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cimentaciones de las viviendas nosotros",
            "start": 10441.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "consideramos que en el calendario de",
            "start": 10443.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la vivienda se iniciar\u00e1n",
            "start": 10445.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el primer paquete de construcci\u00f3n de 500",
            "start": 10447.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "viviendas en estos meses y se seguir\u00e1",
            "start": 10450.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "avanzando hasta concluir las 2300",
            "start": 10452.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "viviendas se est\u00e1 buscando tambi\u00e9n la",
            "start": 10455.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n hacia el municipio de",
            "start": 10457.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "temisco porque es Est\u00e1 al lado de",
            "start": 10458.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cuernavaca no es un proyecto amplio no",
            "start": 10460.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que Est\u00e1 avanzando terminar ya entonces",
            "start": 10463.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en elenio de cl en el a\u00f1o que viene",
            "start": 10466.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 la totalidad de las viviendas",
            "start": 10469.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero en este estar\u00e1n las primeras",
            "start": 10471.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "urbanizaciones y",
            "start": 10474.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viviendas A ver es interesante esto para",
            "start": 10475.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se conozca es que cuando",
            "start": 10479.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegamos pues no fue lo \u00fanico no",
            "start": 10482.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encontramos un tiradero",
            "start": 10486.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de obras por todos",
            "start": 10489.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lados Ahorita les voy a mostrar otro",
            "start": 10492.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "puente que encontramos este inconcluso",
            "start": 10495.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que ya lo",
            "start": 10499.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "terminamos pero en",
            "start": 10500.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Cuernavaca construyeron un puente una",
            "start": 10503.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Barranca para comunicar",
            "start": 10506.319,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a un desarrollo inmobiliario y at",
            "start": 10510.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "temisco de casas que despu\u00e9s quiebra y",
            "start": 10516.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10519.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "queda es un acuerdo que hacen con casas",
            "start": 10520.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "queo el gobierno se compromete a hacer",
            "start": 10524.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10528.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "puente se construye el",
            "start": 10529.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "puente Pero luego se queda el",
            "start": 10532.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puente este",
            "start": 10536.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque no se hicieron las viviendas no",
            "start": 10538.88,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "tienes ah\u00ed las im\u00e1genes del puente",
            "start": 10543.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces yo he pasado por ah\u00ed y este",
            "start": 10550.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 10554.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se llama",
            "start": 10555.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "puenta a ver si no se est\u00e1 en la orilla",
            "start": 10562.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de la autopista que va a",
            "start": 10565.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Acapulco entonces este lo que hicimos eh",
            "start": 10572.88,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "lo he visitado ya dos veces hos estado",
            "start": 10578.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tres o",
            "start": 10586.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sea llegaba",
            "start": 10588.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ya pero ah\u00ed se quedaba entonces",
            "start": 10590.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construyeron el",
            "start": 10594.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "puente Entonces ahora lo que se est\u00e1",
            "start": 10596.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desarrollando",
            "start": 10602.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entiendo es eso",
            "start": 10606.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 10613.319,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "algo s\u00ed pero como qued\u00f3",
            "start": 10619.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "emado",
            "start": 10623.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con esta inmobiliaria",
            "start": 10625.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Geo que",
            "start": 10628.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fracas\u00f3",
            "start": 10631.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10633.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed all\u00e1 va la pista de cuerd vaca",
            "start": 10635.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "Acapulco Entonces se hace el puente pero",
            "start": 10641.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya no hay",
            "start": 10644.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada O sea no",
            "start": 10647.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llega a ninguna",
            "start": 10649.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "parte yo creo que fue Federal fue",
            "start": 10654.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 10657.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Federal fue una inversi\u00f3n que eso la la",
            "start": 10658.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 10662.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Transportes fue un pu que cost\u00f3 cerca de",
            "start": 10663.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "800 millones de pesos y no llegaba",
            "start": 10666.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "efectivamente a a ning\u00fan lado y hab\u00eda un",
            "start": 10669.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acuerdo tripartita entre Geo el gobierno",
            "start": 10671.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Estatal y el Gobierno Federal y la idea",
            "start": 10673.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "era completar un circuito que llevaba",
            "start": 10675.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hasta el aeropuerto de Cuernavaca y",
            "start": 10678.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conectaba con la autopista a la altura",
            "start": 10680.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de alpulleca entonces esoe acuerdo se",
            "start": 10682.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cae y solo se concluye su parte el",
            "start": 10685.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal lo primero que se tuvo",
            "start": 10688.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que hacer fue regularizar primero las",
            "start": 10689.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tierras Porque eran parte de la quiebra",
            "start": 10691.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de geo que se las hab\u00eda quedado borte",
            "start": 10693.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Enton digo ha sido un tema que no no",
            "start": 10695.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "solo en Cuernavaca lo de geo es un",
            "start": 10698.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "problema que est\u00e1 en varias partes del",
            "start": 10700.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pa\u00eds s\u00ed Entonces ya se avanz\u00f3 se habl\u00f3",
            "start": 10703.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 10707.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "vanorte debo decir que se han portado",
            "start": 10712.12,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "bien y espero que lo sigan",
            "start": 10717.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "haciendo el director de Banorte Carlos",
            "start": 10721.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "han est\u00e1 ayudando",
            "start": 10725.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y para que no vayan",
            "start": 10729.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a a decir ahora que ya no voy a escuchar",
            "start": 10731.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nada Pero todas",
            "start": 10735.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "formas este que este tema no lo vayan a",
            "start": 10737.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "endosar",
            "start": 10741.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh o este problema no me lo vayan a",
            "start": 10743.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "endosar si ahora que",
            "start": 10746.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estoy me echan la culpa de todo",
            "start": 10749.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando ya no pueda yo",
            "start": 10752.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "replicar",
            "start": 10755.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "van a dar gusto Nada m\u00e1s que ya no voy",
            "start": 10758.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a a este a estar ya voy a estar en otra",
            "start": 10761.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 10766.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Pero ojal\u00e1 y se",
            "start": 10767.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avance para que en la pr\u00f3xima",
            "start": 10773.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se termine porque si es",
            "start": 10775.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un terreno",
            "start": 10778.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "grande ya se",
            "start": 10780.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen los permisos No ya se tienen",
            "start": 10782.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "absolutamente todo decho se est\u00e1",
            "start": 10785.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construyendo las organizaciones s\u00ed",
            "start": 10787.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Entonces es eso es les voy a mostrar uno",
            "start": 10790.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ya terminamos que nos lo dejaron as\u00ed",
            "start": 10793.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 10796.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 10798.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "de a ver el de Concordia ya se",
            "start": 10802.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y eh hablando de Cuernavaca",
            "start": 10811.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "antes de irme va a terminar vamos a a",
            "start": 10816.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "inaugurar la gasa de la",
            "start": 10819.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pera para",
            "start": 10824.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Tepoztl\u00e1n y",
            "start": 10827.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Cuautla ese es un compromiso que tenemos",
            "start": 10830.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Y eso va a ayudar",
            "start": 10834.479,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10839.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la s\u00ed era era de cuatro pero es la gasa",
            "start": 10843.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Para entrar Para evitar",
            "start": 10849.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n S\u00ed pero ya ya est\u00e1n trabajando",
            "start": 10854.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Yo creo que un mes mes y medio",
            "start": 10857.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "termina y ha habido problemas porque si",
            "start": 10861.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "se afecta el tr\u00e1fico pero es una obra",
            "start": 10864.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importante como lo fue la",
            "start": 10869.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n",
            "start": 10872.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10873.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este de ah\u00ed de la pera de la entrada",
            "start": 10875.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la carretera Cuernavaca la Ciudad de",
            "start": 10879.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10881.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "autla la",
            "start": 10884.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "caseta este pasando",
            "start": 10886.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "por por Tepoz\u00e1n que ya",
            "start": 10890.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10896.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "amplia miren este ya tambi\u00e9n lo",
            "start": 10898.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "terminamos m\u00e1 que",
            "start": 10902.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "A poco no es una",
            "start": 10908.76,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "belleza no tenemos",
            "start": 10916.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "problema de frenar las obras del tramo 5",
            "start": 10922.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10925.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tren no tenemos notificaci\u00f3n No ya",
            "start": 10926.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "incluso ya",
            "start": 10930.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "terminamos ten\u00edamos un",
            "start": 10932.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "problema de un puente",
            "start": 10936.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "atirantado y",
            "start": 10941.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 10944.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 10946.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo obras de",
            "start": 10948.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n ya no tenemos",
            "start": 10954.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "problema s no el tramo no la parte en",
            "start": 10957.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "donde estaba el",
            "start": 10962.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "amparo ad\u00e1s este nos permiti\u00f3 el juez",
            "start": 10965.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10970.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "eh atender el del tema se est\u00e1",
            "start": 10973.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atendiendo bien ya se inform\u00f3 creo que",
            "start": 10977.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayer se inform\u00f3 o",
            "start": 10980.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Antier la Procuradur\u00eda del medio",
            "start": 10982.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ambiente su resoluci\u00f3n dice que la",
            "start": 10986.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda eh precisamente ambiental",
            "start": 10989.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acepta que hubo da\u00f1os a los cotes Ros",
            "start": 10993.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos de este tramo quitar S\u00ed eso",
            "start": 10997.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pero fue un informe",
            "start": 11000.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "inicial esto es",
            "start": 11002.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "otro esto es otro",
            "start": 11005.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este afortunadamente",
            "start": 11009.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11012.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no no nos par\u00f3 el juez la",
            "start": 11014.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obra no no",
            "start": 11020.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay esta nueva resoluci\u00f3n este nuevo",
            "start": 11024.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "frente no No ya",
            "start": 11026.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "terminamos Ya terminamos",
            "start": 11030.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "y vaya que este se esmeraron",
            "start": 11034.16,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "en obstaculizar",
            "start": 11039.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "noos un",
            "start": 11044.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "complot",
            "start": 11048.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este pero ya somos expertos en enfrentar",
            "start": 11050.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "complot",
            "start": 11055.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh Esto es lo de la",
            "start": 11056.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pera vamos a inaugurar muchas obras",
            "start": 11065.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh se van a quedar",
            "start": 11070.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sorprendidos de",
            "start": 11073.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas este ya les dec\u00eda de por ejemplo",
            "start": 11077.12,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "les repito un dato eh",
            "start": 11083.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en seis",
            "start": 11090.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sexenios hicieron 200000 hect\u00e1reas de",
            "start": 11092.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "riego se",
            "start": 11096.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sexenios 200000 hect\u00e1reas de",
            "start": 11098.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 11104.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nosotros 120.000",
            "start": 11106.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de",
            "start": 11109.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "riesgo y eso",
            "start": 11114.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ni se",
            "start": 11118.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "sabe ya vamos a este a informar m\u00e1s y a",
            "start": 11121.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inaugurar y a inaugurar y a inaugurar",
            "start": 11128.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 11131.68,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "obras esto de El tren",
            "start": 11135.68,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "Maya viene el hurac\u00e1n f\u00edjense nuestros",
            "start": 11140.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adversarios dice no va a quedar",
            "start": 11145.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nada de las obras no que estamos",
            "start": 11148.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 11151.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n va a acabar con el",
            "start": 11153.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tren el",
            "start": 11156.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 11160.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tul\u00fan y se va a llevar hasta la",
            "start": 11163.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de esos ocas",
            "start": 11166.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11170.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nada nada",
            "start": 11172.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh No hubo ning\u00fan problema seguimos",
            "start": 11175.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "trabajando el aeropuerto de tul\u00fan creo",
            "start": 11180.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que cerr\u00f3 un d\u00eda o",
            "start": 11184.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 11190.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 11192.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en el tren un",
            "start": 11195.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda pero",
            "start": 11203.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 en las",
            "start": 11206.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "redes Ese es su problema",
            "start": 11209.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11213.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para ser",
            "start": 11215.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico Hay que ser bueno primero",
            "start": 11218.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 11224.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "honestos No puede haber deshonestidad",
            "start": 11226.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "intelectual pero otra cosa que es",
            "start": 11231.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "importante es",
            "start": 11235.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hacer la cr\u00edtica",
            "start": 11238.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Serena sin",
            "start": 11242.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "odios no desearle mal a",
            "start": 11245.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nadie porque si no se cometen",
            "start": 11251.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "errores es que aunque se tenga el",
            "start": 11257.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n caliente hay que tener la cabeza",
            "start": 11260.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fr\u00eda",
            "start": 11263.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 11268.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "equilibrar",
            "start": 11269.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pasi\u00f3n con",
            "start": 11271.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 11285.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este se equivocan",
            "start": 11289.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "menos y ahora",
            "start": 11294.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "algunos los que tienen m\u00e1s posibilidad",
            "start": 11298.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "me hicieron caso y ya se fueron de",
            "start": 11301.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vacaciones alguien me cont\u00f3 de que se",
            "start": 11310.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fue uno de vacaciones y",
            "start": 11313.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regres\u00f3",
            "start": 11316.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed que",
            "start": 11318.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 11326.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 planteando no Aguilar",
            "start": 11328.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "cam\u00edn que me acuerdo que en el",
            "start": 11334.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "21 junto con",
            "start": 11338.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Claudio este no tienes ah\u00ed la taza que",
            "start": 11342.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hizo Claudio en el",
            "start": 11347.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 11350.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11352.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dec\u00eda sin",
            "start": 11354.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este no le quitamos el",
            "start": 11357.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "congreso Ellos nos van a quitar el",
            "start": 11362.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el",
            "start": 11367.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "21 y entonces cuando en esos mismos",
            "start": 11370.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas a ver si encuentras tambi\u00e9n no ya",
            "start": 11375.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no nos va a dar tiempo tard\u00edsimo",
            "start": 11379.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Este pero es",
            "start": 11382.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "divertido cuando",
            "start": 11384.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 11388.56,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11391.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguidores Ah\u00ed est\u00e1 o lo",
            "start": 11395.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dejamos sin la",
            "start": 11400.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara o nos",
            "start": 11402.72,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "deja sin pa\u00eds esto era Claudio en el",
            "start": 11405.6,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "21 en la elecci\u00f3n intermedia",
            "start": 11412.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y sobre esto",
            "start": 11418.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mismo son los insultos de Aguilar",
            "start": 11421.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cam\u00edn hay",
            "start": 11428.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que quitarle la",
            "start": 11431.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara y",
            "start": 11434.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "luego lo",
            "start": 11437.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tumbamos algo",
            "start": 11440.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 11442.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque va a venir",
            "start": 11445.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del",
            "start": 11448.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "mandato y se va a ir a la all\u00e1",
            "start": 11451.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "palenia ese era Aguilar no pero ahora me",
            "start": 11457.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dicen que se fue de",
            "start": 11461.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vacaciones y",
            "start": 11464.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "viene con la idea",
            "start": 11466.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fresca creo que lo",
            "start": 11470.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 de que todo el problema est\u00e1 en",
            "start": 11474.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la sobrre",
            "start": 11477.68,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n que si ellos logran no",
            "start": 11481.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no haya sobrerrepresentaci\u00f3n",
            "start": 11484.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Entonces le amarran la",
            "start": 11488.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mano a la pr\u00f3xima",
            "start": 11492.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidenta Pues es lo mismo que",
            "start": 11497.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eso para qu\u00e9 sirvi\u00f3 el que se fuera de",
            "start": 11500.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vacaciones si lleg\u00f3 a la misma",
            "start": 11503.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n",
            "start": 11506.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11507.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en vez de pensar",
            "start": 11509.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11511.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en otras",
            "start": 11512.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11515.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Si no",
            "start": 11519.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no no este no",
            "start": 11522.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "realmente est\u00e1n muy",
            "start": 11526.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enojados no se les",
            "start": 11528.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pasa y eso los obnubila",
            "start": 11532.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que cuando una persona se",
            "start": 11538.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "entrega por entero a la",
            "start": 11544.239,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 11547.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "talento por eso no hay que",
            "start": 11554.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "enojarse y ahora s\u00ed V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 11557.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 11568.359,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] al al ahora s\u00ed Buenos d\u00edas \u00c1nimo ya estamos Este en fin de semana y vamos a informar eh sobre vivienda todo lo que se ha hecho en vivienda tanto lo relacionado con la secretar\u00eda de desarrollo urbano la vivienda para la gente de muy escasos recursos la gente pobre y tambi\u00e9n lo que se ha hecho para los trabajadores en infonavid en foviste y las pol\u00edticas que se han aplicado En beneficio de trabajadores esto porque aqu\u00ed ha salido a veces el tema no y es la oportunidad de informarles sobre lo realizado tambi\u00e9n con la idea de ir detallando lo m\u00e1s que se pueda sobre eh lo [M\u00fasica] que ha llevado a cabo el gobierno que encabezamos porque ya nos faltan dos meses y medio y vamos a tener un informe el d\u00eda primero de septiembre sin embargo como he venido diciendo eh en el informe pues se tiene que hacer una s\u00edntesis un resumen y aqu\u00ed tenemos posibilidad de ampliar un poco m\u00e1s la informaci\u00f3n de modo que pues la doctora Edna que es subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario de la Sedatu nos va a informar sobre vivienda luego Carlos Mart\u00ednez de El Infonavit y C\u00e9sar Buen rostro del fobiste y luego vamos a la secci\u00f3n de preguntas y respuestas adelante con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos esto esta informaci\u00f3n ya la hab\u00edamos compartido en una ocasi\u00f3n anterior pero ahora tiene el objetivo de de reafirmar sobre algunos temas en general como resultado de la pol\u00edtica habitacional de encabezada por por el licenciado L\u00f3pez Obrador esto son los alcances de pr\u00e1cticamente 6 a\u00f1os de trabajo donde hubo un cambio significativo de la visi\u00f3n respecto de la vivienda dejamos de de verla como una mercanc\u00eda en sentido estricto y todos los organismos nacionales de vivienda que conforman el Sistema Nacional de Vivienda sobre todo a trabajar con las personas para las personas derecho habientes o no derecho habientes y aqu\u00ed est\u00e1 el resultado de 2019 a 2024 a trav\u00e9s de Infonavit se otorgaron pr\u00e1cticamente 2,600000 cr\u00e9ditos con una inversi\u00f3n que represent\u00f3 1.2 billones de pesos organismo m\u00e1s grande pues de M\u00e9xico y de Am\u00e9rica con esta inversi\u00f3n con foviste fueron 27422 cr\u00e9ditos una inversi\u00f3n de 217 274 millones conavi la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda que es la instancia que se\u00f1 el presidente que se aboc\u00f3 estrictamente a atender a las personas a las familias m\u00e1s vulnerables en este pa\u00eds 4613 30 apoyos que represent\u00f3 36,38 millones de pesos a lo largo de estos 6 a\u00f1os y sociedad hipotecaria Federal 31,68 cr\u00e9ditos una inversi\u00f3n de 7221 millones de pesos es decir es es este n\u00famero es este gran total el resultado de este gran trabajo con tres tres este monto de 3626 cr\u00e9ditos apoyos 3000 millones con 1.5 billones de pesos ustedes pueden ver estos resultados m\u00e1s de 12 millones de beneficiarios 8 millones de empleos generados la distribuci\u00f3n En el pa\u00eds se puede ver en el plano cambiamos la la inversi\u00f3n antes estaba b\u00e1s ente en el norte del pa\u00eds y hoy se distribuy\u00f3 en donde m\u00e1s se requiere de vivienda nueva fue el 7.1 por la a trav\u00e9s de la estrategia de autoproducci\u00f3n estrategia Nacional de autoproducci\u00f3n donde la gente lleva el control del proceso de la construcci\u00f3n de su vivienda y de ampliaci\u00f3n y mejoramiento 92.9 por ahora para la poblaci\u00f3n no derecho habiente que fue b\u00e1sicamente a trav\u00e9s de sociedad hipotecaria federal y de conavi fueron estos los resultados 77270 cr\u00e9ditos o apoyos con esta inversi\u00f3n de 42416 millones de pesos que representa el 22 por de todo este universo con toda esta inversi\u00f3n cr\u00e9ditos apoyos y este muy muy importante recurso de 1.5 billones de pesos el resultado es que 2.9 billones de personas salieron del rezago habitacional 1.9 millones de personas salieron de la de la carencia de calidad de espacios en la vivienda y 1.4 millones de personas salieron de la carencia del acceso a servicios b\u00e1sicos 60 por de todos los apoyos fueron destinados a mujeres y con esto se asignaron b\u00e1sicamente m\u00e1s de 900,000 mujeres fueron beneficiadas considerando la composici\u00f3n familiar si esto lo vinculamos con el dato que nos ha dado el presidente de 5 millones de personas salieron de la pobreza podremos hacer un un cruce de estos datos y por supuesto Ah\u00ed est\u00e1n los resultados del cambio de las pol\u00edticas de bienestar en nuestro pa\u00eds a continuaci\u00f3n ya podemos enfocarnos netamente a lo que ha hecho la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda 461,33 apoyos b\u00e1sicamente a trav\u00e9s de dos programas el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n que ustedes conocen donde interino vivienda Salud Educaci\u00f3n y cultura en el caso de vivienda fueron 6286 apoyos para reconstruir vivienda y una inversi\u00f3n de 10155 millones de pesos y a trav\u00e9s del programa de vivienda social 39845 apoyos esto se logr\u00f3 realizar en las 32 entidades del pa\u00eds 10000 municipios 1.8 millones de personas beneficiarias podemos ver algunos ejemplos de de lo que se ha realizado un n\u00famero muy importante fue para mejoramientos apoyos para mejoramientos donde se le dio el recurso a la gente y la gente decidi\u00f3 Qu\u00e9 hacer en su vivienda y estamos muy orgullosos de este tipo de apoyos porque la gente la verdad hizo rendir su recurso much\u00edsimo algo que si se hubiera hecho a trav\u00e9s de alguna empresa est hubiera costado m\u00e1s o se hubiera hecho menos la gente logr\u00f3 tener alcances muy muy positivos para para su vivienda se organizaron en la comunidad para la compra de materiales para ellos mismos hacer los trabajos en su vivienda y tuvo alcances muy muy bonitos en esta vertiente de de mejoramiento pues para 2024 ya est\u00e1n entregados todos los apoyos Y pr\u00e1cticamente ya estamos cerrando el programa Ya se est\u00e1 ahorita en asambleas comunitarias de evaluaci\u00f3n del programa y ha sido muy muy positivo y a trav\u00e9s del programa de vivienda social se tiene un avance de 9 Perd\u00f3n est\u00e1n en proceso 93 de los apoyos y ya concluido 7% para el ejercicio 2024 en la siguiente l\u00e1mina tambi\u00e9n podemos ver el detalles de estos programas del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n que se destin\u00f3 b\u00e1sicamente a las afectaciones de los sismos 2017 y 2018 en ocho entidades del pa\u00eds 250 municipios con este programa se ha beneficiado 250,000 personas con estos 6286 apoyos y 10,000 poco m\u00e1s de 10,000 millones de pesos adelante Aqu\u00ed est\u00e1n un ejemplos de lo que se ha realizado destacan por ejemplo el dato de vivienda patrimonial fue un recurso que aport\u00f3 la secretaria de cultura que conavi ejerci\u00f3 donde adem\u00e1s de atender a las familias pues se rescat\u00f3 el patrimonio de estas familias con un recurso un poco mayor Aqu\u00ed vemos algunos ejemplos como en Oaxaca de este rescate de vivienda patrimonial adelante tambi\u00e9n Dentro de este programa de vivienda social que les comentaba 10714 apoyos fueron destinados a mejoramiento y 296000 estoy al rev\u00e9s 10714 para vivenda social y 296 para mejoramiento son estos 398,4 65 apoyos en todo el pa\u00eds y es donde les digo se concentr\u00f3 b\u00e1sicamente en la zona Sur sureste que de acuerdo a datos censales es donde est\u00e1n las mayores necesidades y se concentran en mejoramiento y ampliaci\u00f3n de vivienda adelante esta a las asambleas comunitarias se trata no solo darles el dinero y ya ellos este sabr\u00e1n qu\u00e9 hacer sio se les capacita se les dice pues cu\u00e1les son digamos las condiciones b\u00e1sicas para que donde apliquen el recurso sea seguro y esto se realiza siempre en en asambleas de de las personas beneficiarias para lograr que si bien no hay una asistencia t\u00e9cnica permanente con ellos si tengan una Ori que les permita aplicar los recursos de la manera m\u00e1s m\u00e1s adecuada adelante en qu\u00e9 otros temas se han invertido para para este sector Pues en los proyectos prioritarios aqu\u00ed destacamos dos dos grandes proyectos que es el corredor interoce\u00e1nico y el tren Maya familias habitaban sobre el derecho de v\u00eda cuando inician los proyectos nunca hablamos de personas afectadas por la por el por el tren sino personas que se incorporan como beneficiarios del mismo proyecto y Entonces hubo un proceso largo de convencimiento con con con las familias para poder ser reubicadas y ya contaron con una mejor vivienda y con una seguridad jur\u00eddica para el corredor interoce\u00e1nico fueron 4,860 apoyos una inversi\u00f3n cercana a los 2700 millones de pesos y estuvo a lo largo de la de las l\u00edneas que componen el interoce\u00e1nico la l\u00ednea Z que es la que va de cuatzacoalcos a Salina Cruz de cuatzacoalcos a Palenque y de Ixtepec a Uni\u00f3n Hidalgo entonces en todo este este circuito se atendieron a las familias ahorita se est\u00e1 en proceso de concluir varias de las viviendas pero logramos pr\u00e1cticamente un consenso de de 99% en las tres l\u00edneas y eso ayud\u00f3 much\u00edsimo convencidas del proyecto y que fueron beneficiarias y en el caso de trel mayaya fueron 355 apoyos e 424 millones de pesos que aport\u00f3 natur para la construcci\u00f3n de estas viviendas adelante Aqu\u00ed vemos los ejemplos de de las viviendas que se se se construyeron ya en un lugar seguro ya con sus escrituras Y eso pues ayud\u00f3 much\u00edsimo en las familias para ahora s\u00ed tener esta certeza plena sobre sobre sus viviendas adelante en esta otra imagen vemos las viviendas que se construyeron para las familias que estaban asentadas sobre el derecho de v\u00eda en tren Maya adelante otro tema fundamental que Atendi\u00f3 la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda fue la necesidad que deriva de algunos fen\u00f3menos hidrometeorol\u00f3gicos podemos aqu\u00ed agrupar algunos del hurac\u00e1n Hilary el muleje en la cuando las inundaciones en Chiapas en Tabasco de Los Huracanes Ingrid y Manuel del hurac\u00e1n hila en Nayarit de la tormenta tropical Grace en en Puebla y Veracruz y casos de fonden que no hab\u00edan sido atendidos en en administraciones anteriores por sismos si bien el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n fue afectaciones 2017-2018 ustedes saben que hubo otros sismos y en este caso el presidente instruy\u00f3 muy claramente la forma de atenci\u00f3n pero en los casos donde hubo afectaci\u00f3n total da\u00f1o total eh se se cay\u00f3 la vivienda presidente autoriz\u00f3 estos apoyos en en Guerrero por los sismos de 2021 en Colima y Michoac\u00e1n que tambi\u00e9n hubo p\u00e9rdidas totales en en esta zona la unidad habitacional cantaluna que tenemos de manera coordinada fista inf viavi y eh de unidades habitacionales con algunos da\u00f1os por sismo que fue b\u00e1sicamente en estado de M\u00e9xico Morelos y Guerrero de otros fen\u00f3menos geol\u00f3gicos la la la atenci\u00f3n de asentamientos por deslizamientos de laderas en mitlatongo en en guaxaca y y otros casos deslizamiento en el cerro de chiquihuite donde se construye dos unidades habitacionales para atender a estas familias afectadas por la ca\u00edda de la roca uno en LAN pantla y otro en la Ciudad de M\u00e9xico el primero ya se entreg\u00f3 el segundo est\u00e1 ya a d\u00edas de hacerse y la atenci\u00f3n de familias afectadas por el deslizamiento de laderas en Tijuana en un convenio de colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado y el municipio que se aportaron suelo y servicios la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda construy\u00f3 la vivienda ya estas familias est\u00e1n en condiciones seguras y finalmente el fen\u00f3meno de cambio clim\u00e1tico donde pues ya el mar est\u00e1 ciendo la la tierra se est\u00e1 atendiendo en este momento a comunidad del Bosque en Tabasco que es una comunidad que pues pr\u00e1cticamente est\u00e1 est\u00e1 desapareciendo y estamos atendiendo a esta familias en Tabasco adelante por las caracter\u00edsticas Aqu\u00ed vemos Ya vi vienda plurifamiliar de estamos viendo los conjuntos habitacionales donde est\u00e1n las familias de chiquihite y aqu\u00ed vemos los deslizamientos de laderas es complejo tambi\u00e9n por el tema de de d\u00f3nde est\u00e1n ubicadas las familias y que lo hace muy complejo y aqu\u00ed del lado izquierdo vemos las viviendas que se construyeron en en Tijuana adelante Este es otro mecanismo de atenci\u00f3n en vivienda unifamiliar adelante y finalmente destacar otro tema central que es la atenci\u00f3n a los planes de justicia y a los programas de atenci\u00f3n integral son 17 comunidades originarias donde se apoy\u00f3 con con vivienda de los m\u00e1s grandes efectivamente est\u00e1 el caso de Los jais Mayos guarij\u00edos yeris en Sonora Pero entos los dem\u00e1s los odam fue una experiencia incre\u00edble tambi\u00e9n del apoyo a trav\u00e9s de mejoramiento en 17 pueblos originarios resumo y en tres programas integrales uno es de la atenci\u00f3n de la de la presa en Jalisco en las comunidades de acasico palmarejo y temacapul\u00edn del de la presa del zapotillo donde se atendi\u00f3 un importante n\u00famero de familias en muleje y en el Ejido kil donde hubo acuerdos con las comunidades para atenci\u00f3n de de rezagos hist\u00f3ricos y programas espec\u00edficos y aqu\u00ed se intervino con estos programas de vivienda adelante y ya con esto concluimos Estos son ejemplos de de la comunidad Ram donde A veces parec\u00eda incre\u00edble pero en esta foto de de la izquierda vemos pues de alguna manera como viv\u00edan no en estas condiciones tan tan lamentables y ellos apostaron a este sistema tradicional de construcci\u00f3n con con con este material y y est\u00e1n Est\u00e1n verdaderamente transformando sus vidas y y ellos tambi\u00e9n deciden el dise\u00f1o de de su vivienda adelante otro otros ejemplos de comunidades ind\u00edgenas en con seris con con yis son ejemplos de estas construcciones y esto ser\u00eda todo Much\u00edsimas gracias con su permiso presidente vamos a dar un panorama de lo que ha hecho el infonav en estos a\u00f1os iniciar adelante con eh uno de los mandatos principales que nos dio el presidente desde nuestra llegada y que fue precisamente atender a las personas eh porque hab\u00eda muchas quejas que se recogieron durante la campa\u00f1a Y antes que se fueron recogiendo quejas de las personas sobre deudas impagables desalojos de vivienda porque el informav ten\u00eda otras caracter\u00edsticas les Parec\u00eda un \u00e9xito desalojar a las personas cuando es claramente un fracaso para el estado y por eso nos dedicamos a hacer estructuras de los cr\u00e9ditos sanear eh la cartera del instituto y dar la oportunidad a las personas de pagar sus cr\u00e9ditos porque es un derecho no solo laboral sino un derecho humano la vivienda y por eso se suspendieron los juicios masivos y eh se suspendieron cualquier acto de desalojo por causas injustas y se ya han hecho 5.2 millones de reestructuras y apoyos de programas para personas que contab con un cr\u00e9dito del infonavid eh previo al 2018 eh en la que sigue tenemos el programa responsabilidad compartida ese programa lo presentamos por primera vez aqu\u00ed en una conferencia en febrero de 2019 ah\u00ed el presidente lo hab\u00eda puesto as\u00ed en el plan Nacional de desarrollo que ese primer a\u00f1o de trabajo tendr\u00edamos 194,000 cr\u00e9ditos convertidos de salarios m\u00ednimos a pesos que era una de las m\u00e1s sentidas de de los trabajadores eh Posteriormente se puso una meta de 800,000 personas beneficiadas en en lo que siguiera de la administraci\u00f3n y hoy podemos anunciar que 1.2 millones de personas han cambiado sus cr\u00e9ditos de salarios m\u00ednimos a pesos obteniendo descuentos o quitas por cerca de 87000 millones de pesos adelante tenemos el C\u00f3mo se distribuyen estos descuentos por estado de la Rep\u00fablica pueden ver ah\u00ed eh que los estados donde se concentra la mayor cantidad de cr\u00e9ditos del instituto por ejemplo en el Estado de M\u00e9xico en Nuevo Le\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n en Sinaloa en Chihuahua en Veracruz se tienen descuentos muy importantes de los descuentos m\u00e1s relevantes est\u00e1n en Guerrero y en la Ciudad de M\u00e9xico donde las personas han obtenido quitas de hasta un mill\u00f3n de pesos porque este programa Precisamente lo que hace es conocer lo que se ha pagado pero tambi\u00e9n el valor real de la vivienda y no el valor artificial de un cr\u00e9dito que estaba mal dise\u00f1ado y que era Injusto Para las personas adelante nuestra siguiente eh parte ha sido eh mantener una pol\u00edtica de cr\u00e9dito activa y diversa es decir eh el Infonavit no solo se dedica hoy a eh dar casas nuevas y beneficiar a desarrolladoras de vivienda sino el Infonavit hoy apoya a los trabajadores para que puedan obtener un cr\u00e9dito para comprar vivienda para comprar un terreno para mejorar la casa que ya tienen el 71 de los 2.5 millones de cr\u00e9ditos que se han otorgado son para compra de casa o terreno Mientras que el 29 es para mejoras el 40% de las viviendas las adquieren j\u00f3venes personas menores de 30 a\u00f1os son quienes hoy obtienen un cr\u00e9dito con el Infonavit y esto sucede principalmente fuera de la ciudad de M\u00e9xico a lo mejor la Ciudad de M\u00e9xico parece un po poco complicado que un joven pueda acceder eh a una vivienda ya sea por los precios del mercado inmobiliario y otras situaciones pero los j\u00f3venes en distintas partes de la rep\u00fablica que ingresan al mercado laboral en una maquil en Ciudad Ju\u00e1rez en una f\u00e1brica eh en Tijuana tienen oportunidad de comprar una vivienda y adem\u00e1s hemos hecho un enfoque principalmente para que las mujeres sean eh quienes sean titulares de los cr\u00e9ditos hoy 41 de los cr\u00e9ditos de infonavid son para mujeres y esto representa 10% m\u00e1s eh de lo que era al inicio de esta administraci\u00f3n decirle tambi\u00e9n presidente que en esta administraci\u00f3n eh se ha hecho el programa de cr\u00e9dito m\u00e1s ambicioso que ha tenido registro el Infonavit se han dispersado como ya lo dec\u00eda la doctora Vega 1.2 billones eh de pesos en cr\u00e9dito superando en m\u00e1s de 11 por a lo que se hizo toda la administraci\u00f3n pasada y desde luego todav\u00eda nos quedan algunos meses adelante hoy las personas tienen eh distintas opciones tambi\u00e9n recordar que previo a la reforma de 2020 que plante\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica eh donde transforma eh la acci\u00f3n del infonavid antes el infonavid solo te prestaba un cr\u00e9dito o un tipo de cr\u00e9dito que era para vivienda nueva Pr\u00e1cticamente solo te prestaba un cr\u00e9dito en la vida no te volv\u00eda a prestar eh hoy el infonavi tiene unas distintas opciones que van desde comprar un terreno construir en terreno propio Incluso en terrenos ejidales puedes sacar los cr\u00e9ditos que quieras siempre y cuando acabes de pagar el anterior cr\u00e9ditos de mejora cr\u00e9ditos para poblaciones como polic\u00edas o bomberos e incluso Infonavit Sin fronteras que como tambi\u00e9n ha salido el tema en esta conferencia hoy los migrantes pueden pagar cr\u00e9ditos desde Estados Unidos a sus familiares en M\u00e9xico Y a partir de este a\u00f1o se pueden tambi\u00e9n inscribir de manera voluntaria al Ims o al Infonavit a trav\u00e9s de las ventanillas consulares de atenci\u00f3n financiera eh Tambi\u00e9n dentro de las acciones de cr\u00e9dito adelante eh se ha planteado algo que nos pidi\u00f3 el presidente desde el principio uno de los fen\u00f3menos que vimos en la \u00e9poca de Fox o Calder\u00f3n es que las desarrolladoras inmobiliarias vend\u00edan Casas sin servicios alejadas de los centros urbanos que no ten\u00edan agua era un desperdicio de recursos si lo piensan un trabajador ahorraba para hacerse de un bien patrimonial como era su derecho y AC laa lejos de la ciudad sin agua y gastando m\u00e1s en transporte que en la hipoteca y por eso se pusieron reglas claras para eh analizar cada cr\u00e9dito que se otorga eh se se analiza antes de hacer la compraventa que la casa cuente con los servicios completos agua luz drenaje que cuente en un radio de 2 km con escuelas parques centros de salud supermercados \u00e1reas verdes centros culturales acceso a v\u00edas primarias de comunicaci\u00f3n y desde luego se analiza eh contra El Atlas Nacional de riesgos eh cualquier vivienda ubicada en una zona de riesgo alto eh No se autoriza el cr\u00e9dito porque ser\u00eda poner en riesgo futuro eh a las familias eh todo esto adem\u00e1s en la que sigue lo hemos hecho sin gastar m\u00e1s eh ah\u00ed pueden ver por ejemplo la trayectoria de gasto operativo del instituto eh la ley permite como m\u00e1ximo que se pueda gastar el 0.55 por de los recursos del fondo Nacional de la vivienda y se trae una trayectoria de gasto creciente mientras que parte de los eh mandatos que tiene este gobierno eh de hacer con austeridad las cosas es costarle menos a los trabajadores hoy el Infonavit eh tiene un gasto pues pr\u00e1cticamente de la mitad de lo que ten\u00eda el sexenio pasado esto ha implicado ahorros anuales de cerca de 2000 millones de pesos al a\u00f1o y ha implicado tambi\u00e9n eh Como lo ha dicho el presidente en otras ocasiones generar un fondo de inversi\u00f3n que cuando llegamos ten\u00eda 140,000 millones de pesos y que hoy tiene eh poco m\u00e1s de 700,000 millones de pesos y que sirve para generar rendimientos a favor de eh los trabajadores cotizantes al infonavid tambi\u00e9n hemos expandido nuestra atenci\u00f3n en distintos eh partes de la rep\u00fablica se han abierto 21 nuevas oficinas en todo el pa\u00eds privilegiando Estados o municipios Donde hab\u00eda necesidades Pero que no hab\u00eda nada cercano un ejemplo es el caso de Santa Rosal\u00eda eh trabajadores de la empresa exportadora de sal en Guerrero Negro ten\u00edan que viajar pues pr\u00e1cticamente 7 u 8 horas hasta la paz que era la oficina m\u00e1s cercana para hacer un tr\u00e1mite con el Infonavit a pesar de que eran trabajadores que estaban cotizando y por eso en Santa Rosal\u00eda abrimos una eh oficina lo mismo el presidente nos pidi\u00f3 asistir a San Quint\u00edn y ah\u00ed hicimos un m\u00f3dulo permanente y se est\u00e1 haciendo un proyecto de vivienda junto con el gobierno de Baja California tambi\u00e9n eh informar a las personas eh que hemos hecho eh un trabajo territorial permanente se han hecho brigadas ya en las unidades habitacionales donde funcionarios del Infonavit acude a cada una de las unidades habitacionales y explica precisamente eh los programas del infonavid si estar\u00e1n m\u00f3dulos de atenci\u00f3n eh Tambi\u00e9n se hacen ferias de servicios y por ejemplo este fin de semana vamos a estar en la Explanada municipal de Ixtapaluca eh atendiendo las personas y mostrando opciones de vivienda en la zona oriente del Estado de M\u00e9xico eh adelante tambi\u00e9n informar eh sobre la reforma constitucional en materia de vivienda recordar\u00e1n que esta reforma la envi\u00f3 el presidente el pasado 5 de febrero es una reforma que pretende eh una modificaci\u00f3n al 123 constitucional para adotar al infonavid de dos vertientes nuevas la primera es que puede invertir esos recursos de los que habl\u00e1bamos en la construcci\u00f3n de Nueva vivienda vivienda cercana en los a los a los trabajos y en los centros de Ciudad Eh y adem\u00e1s Establecer un sistema de renta social Qu\u00e9 es esta renta social que el la mensualidad que se pague no exceda del 30% del salario de los trabajadores y que adem\u00e1s despu\u00e9s de un tiempo de rentar la vivienda tengas derecho a comprarla y se te tome en cuenta todo lo pagado en renta Eh Esto adem\u00e1s hemos hecho una encuesta a trav\u00e9s del infonavid con con trabajadores derecho habientes pero tambi\u00e9n en poblaci\u00f3n abierta y hemos encontrado que el 81 Por de las personas est\u00e1n de acuerdo con la reforma y el 66 por estar\u00edan interesados en rentar una vivienda del instituto y esto habla de la necesidad real que hay de que haya inversi\u00f3n adicional en vivienda y que la pueda hacer precisamente el fondo Nacional de la vivienda adem\u00e1s eh Y sobre todo partiendo de una idea que ha planteado eh la virtual presidenta electa y el gobierno que entrante que ha planteado que se puedan hacer m\u00e1s vivienda Nosotros hemos estado ayudando para estimar que se podr\u00edan invertir por parte del infonavid 250,000 millones de pesos a lo largo de la siguiente administraci\u00f3n para hacer o construir al menos 500,000 viviendas adicionales y generar empleos en zonas diversas del pa\u00eds y zonas que requieren vivienda porque tienen anuncios de inversi\u00f3n adicionales y que podr\u00edan Eh pues ser sujetos de que haya migraci\u00f3n interna y que se requiera mayor vivienda As\u00ed que esto es un informe general de lo que se ha hecho en informav informar en la que sigue finalmente nuestros datos eh de contacto y decir que sobre la pregunta que surgi\u00f3 de la se\u00f1ora Roxana eh decir que eh tuvimos atenci\u00f3n directa con ella eh Y se le ofreci\u00f3 un programa eh para que pudiera pagar de una mensualidad que tra\u00eda que era de 7600 pesos a una mensualidad de 12200 pes Entonces ya ese caso que era un cr\u00e9dito que se hab\u00eda otorgado la administraci\u00f3n pasada pues ya tambi\u00e9n se resolvi\u00f3 presidente y ser\u00eda todo muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y todos vamos a presentar de la misma manera eh un especie de resumen de lo que hemos venido realizando en la actual administraci\u00f3n el fobiste eh informar\u00eda yo acerca de c\u00f3mo vamos a cerrar la administraci\u00f3n estar\u00edamos teniendo una colocaci\u00f3n de 27402 cr\u00e9ditos para un flujo de dinero de 21727 millones de pesos eh quiero destacar que el fobiste es la \u00fanica instituci\u00f3n financiera tanto p\u00fablica como privada que otorga cr\u00e9ditos hipotecarios a personas jubiladas y estar\u00edamos en esta administraci\u00f3n habiendo colocado 2841 cr\u00e9ditos hemos venido mejorando la atenci\u00f3n y el contacto con nuestra derecho avencia con nuestros acreditados eh digamos asistiendo a ferias de vivienda m\u00f3dulos capacitaciones con una atenci\u00f3n de 63000 200 personas eh del 2022 para ac\u00e1 yo tengo en el encargo 2 a\u00f1os y medio y hemos estado con este proceso tambi\u00e9n cuando llegamos por ac\u00e1 ten\u00edamos 35 oficinas hoy en d\u00eda tenemos ya 47 y hemos trabajado de manera coordinada con el estado de Baja California Sur firmando convenios con el estado de Sonora con Tabasco con Campeche y este tambi\u00e9n con Oaxaca que lo hicimos recientemente y as\u00ed como con el municipio de nezahualco que Pr\u00f3ximamente estaremos inaugurando la nueva oficina eh Tambi\u00e9n hemos trabajado en tener un centro de contacto telef\u00f3nico mucho m\u00e1s robusto estamos ya trabajando en este centro de contacto incluso los fines de semana se abri\u00f3 tambi\u00e9n un contacto con la derecho avencia a trav\u00e9s de mensajes de texto que no no ten\u00edamos antes y as\u00ed como nuestras redes sociales para mejorar la la atenci\u00f3n y el contacto eh Como buo ya lo hemos informado en otras ocasiones en este mismo foro y atendiendo a la instrucci\u00f3n del del se\u00f1or presidente de volver a poner al centro de las decisiones del fobiste al acreditado y al derecho habiente eh Porque s\u00ed debo de decir que cuando llegamos ot fobiste encontramos un fobiste deshumanizado un fobiste fuera alejado de de su misi\u00f3n social un fobiste completamente ajeno a la pol\u00edtica nacional de vivienda eh Y bueno como parte de la transformaci\u00f3n del ise que estamos llevando en en en muchos otros aspectos eh Tambi\u00e9n encontramos un un fobiste que ten\u00eda varias cosas privatizadas eh desde el 2009 eh Hasta el 2021 se se bursatilizacion tambi\u00e9n la la construcci\u00f3n se privatiz\u00f3 eh tenemos nosotros ya presentada trabajada y aprobada en comisiones de la c\u00e1mara de diputados se aprob\u00f3 en la comisi\u00f3n de seguridad social y de vivienda una iniciativa de reforma a la ley del ise para que el fiche tambi\u00e9n pueda estar en condiciones de poder volver a construir esperamos Que bueno Quien llegue despu\u00e9s de nosotros y la pr\u00f3xima legislatura pues esto puede avanzar al pleno digo estamos totalmente conscientes que hoy en d\u00eda debido al nivel de derecho habiencia y la necesidad tan importante que hay de vivienda no podr\u00eda el F hacerlo solos o sea Tendremos que seguir trabajando con los desarrolladores mobiliarios pero creo que el hecho de que el fobiste pueda volver a construir es tambi\u00e9n poder tener rector\u00eda en en las necesidades de la vivienda y y y las las caracter\u00edsticas que esto debe tener hablando de la Reforma de ley que nos instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente poder llevar a cabo una reforma a la ley de lista en materia de cr\u00e9ditos de vivienda y que desafortunadamente es una de las 20 que se encuentran impugnadas por la oposici\u00f3n y que est\u00e1n enlistadas en la suprema corte de justicia para tratar de invalidarla esperemos esto no suceda porque como informar\u00e9 un poco m\u00e1s adelante son decenas de miles de nuestros dereches acreditados que ya han sido beneficiados gracias a esto y pues se tendr\u00edan que suspender muchos programas Pero bueno beneficios que hemos obtenido a trav\u00e9s de esta esta reforma de ley eh muy importante la inscripci\u00f3n continua cuando nosotros llegamos al fobiste los cr\u00e9ditos todav\u00eda se otorgaban a base de sorteos o sistemas de puntaje sistemas cerrados que propiciaban la corrupci\u00f3n hab\u00eda venta de de de cr\u00e9ditos en el mercado negro luego la venta de las de los listados de quien haba salido sorteado se los vend\u00edan a los desarrolladores a los Brokers para que contactaran y acusaran A la derecho habiencia esto afortunadamente ha quedado en el pasado hoy en d\u00eda el derecho abiente toma una decisi\u00f3n informada con el tiempo que necesite reselec su vivienda en donde realmente quiera vivir y se acerca a nosotros y y otorgamos el cr\u00e9dito muy importante en esta reforma de ley el poder origin finalmente en pesos como ustedes lo saben bien los cr\u00e9ditos de fobiste se originaban en veces de salario m\u00ednimo luego en la entrada en vigor de la um se transformaron a umas y se han venido dando en umas Y si bien bueno la Uma No necesariamente es un un un mal instrumento eh da poca certeza de lo cu\u00e1ndo voy a terminar de pagar mi cr\u00e9dito porque la Uma como saben ustedes cada primero de febrero se actualiza Entonces est\u00e1 sujeta a los niveles de inflaci\u00f3n si la inflaci\u00f3n es Baja pues realmente es pr\u00e1cticamente imperceptible pero de alguna manera se convierte en el inter\u00e9s que est\u00e1 entre un 4 y un 6% m\u00e1s la diferencia de lauma entonces finalmente estamos ya la posibilidad de de poder originar en pesos va un poco lento el proceso Pero bueno la gente ya est\u00e1 accediendo a cr\u00e9ditos en pesos otra cosa que tambi\u00e9n es muy importante los cr\u00e9ditos hist\u00f3ricamente se otorgaban tomando en cuenta \u00fanicamente el salario base del de la persona trabajadora hoy en d\u00eda ya a decisi\u00f3n de la persona trabajadora puede escoger su salario base o el salario base m\u00e1s las compensaciones a las que tenga derecho Entonces de esa manera le da forma de tener una mayor capacidad de cr\u00e9dito y tambi\u00e9n estamos estudiando hemos desarrollado un modelo param\u00e9trico porque una demanda muy importante de la derecho avencia es de que podamos ofrecer tasas m\u00e1s bajas son como lo dije entre un 4 y un 6% estamos analizando que incluso a lo mejor sectores m\u00e1s vulnerables de la poblaci\u00f3n pueda podamos darles a lo mejor hasta un hasta un 2% entonces este estamos tambi\u00e9n trabajando en esto para nuestros acreditados una mayor gama de programas de soluci\u00f3n y tambi\u00e9n un programa muy importante de reestructura de humas a pesos para cr\u00e9ditos que est\u00e1n muy deteriorados y para el propiamente para el foviste para el fondo una cartera sostenible a largo plazo y poder garantizar finanzas sanas la siguiente por favor en relaci\u00f3n a los programas de apoyo que mencionaba hace un momento creo que tambi\u00e9n ha sido un logro y unos avances muy importantes Cuando llegamos nosotros por ac\u00e1 al foviste hab\u00eda pr\u00e1cticamente dos dos programas uno que beneficiaba al al acreditado cumplido que al llegar al 90 de pago de su cr\u00e9dito autom\u00e1ticamente se le condona El 10% restante Bueno ese Claro sigue operando y luego dos programas de descuentos entre un 5 y un 10% a quien quisiera liquidar anticipadamente el cr\u00e9dito y es que s\u00ed el fobiste ten\u00eda un poco se hab\u00eda convertido en una ventanilla de cr\u00e9ditos eh sin importar mucho lo que pasaba sabemos que los cr\u00e9ditos bueno el contrato de mutuo eh es a 30 a\u00f1os entonces bueno todo lo que no le puede pasar a una persona en 30 a\u00f1os no este muerte de un familiar una enfermedad perder el empleo entonces hemos venido realmente desarrollando eh Son instrucciones muy importantes de parte del se\u00f1or presidente de de tener mayor sensibilidad social y y son programas muy importantes hoy tenemos o eh hemos liquidado del 2022 a la fecha 59,69 cr\u00e9ditos a base de estos programas por 4660 millones de pesos en quitas creo que es muy importante eh Ya dec\u00eda yo el programa de reestructura de masa pesos con un universo potencial de 45,000 acreditados y un presupuesto de 5000 millones de pesos en el a\u00f1o 2023 tambi\u00e9n por instrucciones del se\u00f1or presidente aplicamos un programa de descuento a la actualizaci\u00f3n de la Uma que fue alrededor de un 11.5 por y signific\u00f3 para el fiste 4300 millones de pesos y se beneficiaron m\u00e1s de 800,000 acreditados recientemente arranc\u00f3 el programa de apoyo para jubilados y pensionados Este creo que es tambi\u00e9n un programa muy importante y Les explico r\u00e1pidamente una persona jubilada el momento en el que inicia su tr\u00e1mite a que recibe su primera pensi\u00f3n pueden pasar dos tres o hasta 6 meses entonces que suced\u00eda el momento que en el sistema en autom\u00e1tico trataba de jalar el descuento del 30% pues no hab\u00eda de d\u00f3nde jalar Porque ya no ten\u00eda un salario Entonces se le empezaban a generar una serie de de impagos artificiales este injustos digo yo y luego qu\u00e9 suced\u00eda en el momento en el que recib\u00eda su pensi\u00f3n se le descontaba el mismo monto del 30% de su salario siendo que su pensi\u00f3n era ya menor entonces a veces inclusive llegaba a ser hasta el 60 o 65 por de su pensi\u00f3n para el pago del cr\u00e9dito Entonces ahora eh ofrecemos al momento que una persona trabajadora eh anuncia su inter\u00e9s por jubilarse en ese momento se le hace una pr\u00f3rroga Y entonces es la suspensi\u00f3n del descuento hasta que recibe su primera pensi\u00f3n el momento en el que recibe su primera pensi\u00f3n eh se le hace un ajuste y la obligaci\u00f3n de pago es solamente el 30% de su pensi\u00f3n Y aclaro porque bueno puede haber la confusi\u00f3n es el 30% de su pensi\u00f3n antes de la compensaci\u00f3n que se que se estar\u00e1 ya dando eh con el fondo de pensiones del bienestar entonces creo que es eh algo muy importante En beneficio de la econom\u00eda de de nuestros jubilados y pensionados y adem\u00e1s Bueno estamos atendiendo de forma permanente eh a 28 organizaciones alrededor de 16440 derecho aben acreditados tenemos mesas permanentes con muchos de ellos hay problem\u00e1ticas a veces problem\u00e1ticas espec\u00edficas problem\u00e1ticas complicadas hay un una serie importante de fraudes que Se realizaron en los primeros 5 10 a\u00f1os de la de los 2000 eh donde hubo fraudes y hay gente que hemos bueno ya tambi\u00e9n apoyado que vamos hoy en d\u00eda les dieron un cr\u00e9dito en el 2002 y hoy en d\u00eda el terreno sigue valdo no entonces este hemos ido tambi\u00e9n trabajando algunos casos se han expuesto incluso aqu\u00ed en en la conferencia y bueno Vamos ah\u00ed y para para terminar la la siguiente por favor es hablar un poco de las las finanzas del fobiste ya les dec\u00eda yo que no hemos tenido necesidad de bursatilizaci\u00f3n de cr\u00e9ditos en lo en lo que es esta administraci\u00f3n se han liquidado 23733 cr\u00e9ditos con un promedio de 39,000 liquidaciones por a\u00f1o eh el 96 de los de los cr\u00e9ditos se han liquidado a los 20 a\u00f1os de haberse originado digo s\u00ed entiendo y No no quiero sonar como como que no soy emp\u00e1tico el 3% de nuestra cartera eh tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os en nuestros cr\u00e9ditos en promedios origina entre 15 y 18 y es un poco platicar bueno que tampoco es que sean todos los cr\u00e9ditos impagables insisto si hay algunos compa\u00f1eros que tienen problemas y estamos atendi\u00e9ndolos por la instrucci\u00f3n del presidente la subcuenta de vivienda eh tenemos nosotros alrededor 2,7000 derecho habientes solamente una tercera parte tiene un cr\u00e9dito hipotecario con nosotros eh tenemos mandato por ley por la ley del Iste que tenemos que preservar el valor Real del dinero de nuestros ahorradores de esta dos terceras partes de derecho habientes entonces eh en la que va de la actual administraci\u00f3n se han otorgado rendimientos a estos dos terceras partes de derecho habientes por 73,73 millones de pesos eh Y y Bueno Este es un rendimiento superior a a la inflaci\u00f3n que ha habido cada a\u00f1o y de la misma manera estos ahorradores que nunca ejercieron un cr\u00e9dito hipotecario o que tuvieron un cr\u00e9dito hipotecario y no optaron Por un segundo cr\u00e9dito y volvieron a generar una subcuenta de vivienda cuando se jubilan eh est\u00e1n en la posibilidad de reclamar eh este ahorro que tienen con nosotros y tambi\u00e9n en la actual administraci\u00f3n habremos atendido 359 587 solicitudes con un monto pagado a estos derechohabientes que asciende los 3684 millones de pesos eso ser\u00eda nuestro informe para el d\u00eda de hoy Muchas gracias Muy bien pues para informarles vamos aqu\u00ed qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n de 4 media telecomunicaciones Aba Noticias Veracruz pues aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed la pr\u00f3xima titular de lo que es la Sedatu y tambi\u00e9n la pol\u00edtica de vivienda que pues la doctora sh ha enfatizado que quiere m\u00ednimo construir un mill\u00f3n de viviendas en su administraci\u00f3n pues preguntarle a cualquiera de los tres justamente eh la viabilidad de esto si ya Bueno usted como pr\u00f3xima titular del ramo ha platicado Bueno digo a la a la pr\u00f3xima titular de es datu ha platicado del tema con la doct shon pardo qu\u00e9 es lo que van a hacer en la cuesti\u00f3n de esta ley que est\u00e1 impugnada bueno est\u00e1 en la suprema corte que dec\u00eda por ah\u00ed el el la persona de cr\u00e9ditos de El fobiste y tambi\u00e9n el caso del infonavid pues eh preguntarle si estar\u00eda dispuesto a en dado caso que la doctora Lo invitare a permanecer en el cargo como ya ha habido muchos funcionarios por favor puedes Aprovechando que est\u00e1n por aqu\u00ed la el dise\u00f1o de de la pol\u00edtica habitacional para el pr\u00f3ximo sexenio la verdad es que tiene muy buenas perspectivas el volver a la construcci\u00f3n es un tema que ha sido muy debatido en estos d\u00edas la verdad es que el mensaje que yo les puedo enviar Es que no tiene nada porque preocuparse es la suma de esfuerzos de los distintos sectores que est\u00e1n involucrados en el ramo de del sector vivienda constructores desarrolladores dise\u00f1adores las propias instituciones como infonavid fovista y la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda se ver\u00e1n fortalecidos los retos son enormes les dir\u00eda que uno de los principales retos es justamente el suelo donde construir un mill\u00f3n de viviendas nuevas tanto a trav\u00e9s de infonavid como a trav\u00e9s de los otros sectores es fundamental y ya estamos avanzando en esto la experiencia que tuvimos durante estos 6 a\u00f1os la verdad es que fue enorme conocer el territorio conocer D\u00f3nde est\u00e1n las necesidad idades de vivienda conocer la problem\u00e1tica que se enfrentaban en las instituciones no donde efectivamente el objetivo era otorgar cr\u00e9ditos aunque fuera donde fuera y en las condiciones no vivienda de de 30 40 Met cuadrad ese no es el objetivo de la doctora Claudia Sherman todo lo contrario mejorar la calidad de la vivienda en condiciones adecuadas de ubicaci\u00f3n de contar con servicios b\u00e1sicos donde el cercanos a escuelas a comeros al trabajo entonces este plan se est\u00e1 elaborando se est\u00e1 concretando poco a poco y efectivamente es una meta 500000 acciones o cr\u00e9ditos a trav\u00e9s de infonavid de manera directa esto no decir que todo lo que ya tiene infonavid en proceso Va a continuar pero de manera particular 500,000 cr\u00e9ditos donde construir\u00e1 y otras 500,000 acciones de estos nuevos esquemas que ya anunciado la doctora Claudia sheman de vivienda en renta de la ubicaci\u00f3n en estos corredores igual que se ha hecho en esta administraci\u00f3n no se trata de afectar a las personas con los proyectos prioritarios Entonces ustedes ya conocieron el proyecto de trenes no se va a actuar de la misma manera en en atender a las familias que hoy vivan asentadas sobre el derecho de v\u00eda y sobre todo la doctora hace mucho \u00e9nfasis en la atenci\u00f3n a personas no derecho habientes Este es un un un universo muy importante que que no ha sido atendido no ha sido atendido de la manera suficiente entonces le est\u00e1 dando una importancia muy muy particular que desarrollaremos en los pr\u00f3ximos se a\u00f1os tambi\u00e9n aprovechar para que finalmente se acabe este mito que se mencionaba de que se les iba a privatizar la vivienda a los que hicieran el tema de renta no que es lo que se en redes sociales especulaba se dec\u00eda que con el esquema de renta la gente que fuera propietaria de vivienda y que la rentara Pues iba a perder su patrimonio se dec\u00eda as\u00ed en redes sociales no bueno se dicen muchas cosas que son falsas no por supuesto no hay ning\u00fan atentado contra la propiedad privada es pleno respeto y se est\u00e1n construyendo las las propuestas una parte fundamental puede ser efectivamente a partir de la construcci\u00f3n directa de del gobierno mexicano de de de esta vivienda Pues esa misma vivienda generar un un universo importante de vivienda para renta pero no tiene nada que ver con la propiedad privada absolutamente nada que est\u00e9n tranquilos se se especula mucho No en el tema de vivienda Pues porque hay muchos intereses no de distintos actores pero sin duda al igual que licenciado L\u00f3pez Obrador la la doctora Claudia sheman lo que est\u00e1 buscando es mejorar la calidad de vida a las familias y no olvidemos que la vivienda es un generador muy importante de empleos de de fortalezas econ\u00f3micas y ese es el sentido entonces Ni se va a expropiar vivienda ni mucho menos sino todo lo contrario se van a construir m\u00e1s viviendas y de una calidad adecuada Muchas gracias [M\u00fasica] no s\u00e9 si eh quieras aclarar lo de lo de c\u00f3mo es eh lo que se propone que es una idea de la presidenta electa de utilizar los fondos del infonavid para construir viviendas eh rentarlas Y luego que el que renta la vivienda pueda quedarse ya como propietario de la vivienda seg\u00fan clo que s\u00ed presidente eh si quieren si pueden poner la pen\u00faltima l\u00e1mina que que presentamos ah\u00ed precisamente se establece y lo dec\u00eda en la presentaci\u00f3n gracias a la pol\u00edtica salarial que ha tenido el presidente el infonavid tiene recursos adicionales o sea imag\u00ednense que el salario m\u00ednimo ha ganado m\u00e1s de 100% de su valor en t\u00e9rminos reales en todo el pa\u00eds y pr\u00e1cticamente el 200 % en en la frontera las cuotas del Infonavit son porcentuales al salario Entonces eso ha hecho que a pesar de tener el programa de cr\u00e9dito m\u00e1s grande de la historia del instituto que es decir la dispersi\u00f3n hay un excedente de recursos eh Y esto se han ido eh haciendo en un fondo de inversi\u00f3n que ha que hoy est\u00e1 invertido a largo plazo y que eh promueve eh el rendimiento para los ahorradores sin embargo vemos oportunidad que con esta reforma constitucional eh si quieren la anterior el eh en en la anterior si pueden poner eh est\u00e1 precisamente eso Entonces hoy la Constituci\u00f3n Establece que el informav solo puede dar cr\u00e9ditos hipotecarios entonces lo que se est\u00e1 cambiando en la Constituci\u00f3n es que el infonavid pueda invertir sus recursos en construcci\u00f3n de vivienda y entonces La idea es precisamente hacer un esquema de renta social que es lo que ha planteado la virtual presidenta electa donde tienes eh t\u00fa rentas un departamento que cuesta A lo mejor mejor eh Un mill\u00f3n de pesos pongamos ese ejemplo eh t\u00fa lo retas durante 10 a\u00f1os y una vez que concluyan los 10 a\u00f1os en el a\u00f1o 10 tienes derecho a comprarlo pero en el valor original es decir eh No se captura o esa captura plusval\u00eda es En beneficio del propio trabajador todo lo que abonaste durante esos 10 a\u00f1os se va pagando el capital de ese mismo esa misma unidad de vivienda y finalmente tienes eh eh lo permanente para pagar a trav\u00e9s de un cr\u00e9dito y esto es muy bueno porque hay trabajadores eh imaginemos Por ejemplo que el trabajador gana eh 10,000 pesos bueno su renta inicial va a ser de 3,000 pesos y con esos 3,000 pes va a tener acceso a una unidad de vivienda bien ubicada como dec\u00eda la doctora Vega construida de manera adecuada y la va a poder comprar en esos 10 a\u00f1os en esos 10 a\u00f1os la historia laboral puede cambiar puede tener un mejor salario puede ahorrar tambi\u00e9n sin eh descapitalizarse Y puede tener seguridad jur\u00eddica eh sobre la renta del inmueble entonces as\u00ed es y se toma en cuenta lo pagado de la renta para la compra despu\u00e9s de de 10 a\u00f1os no Entonces esta idea eh que se ha planteado tiene que ver con eso y tiene que ver tambi\u00e9n y lo preguntabas sobre la propiedad o sea los \u00fanicos departamentos que se pueden entrar en este esquema son aquellos que construya o que invierta en construcci\u00f3n el Infonavit no son eh departamentos de propiedad privada de una persona Entonces es muy importante aclararlo y que no haya confusiones ni fake news o sea esto es solamente los que construya el instituto o en su caso los que construya el gobierno a trav\u00e9s de la conavi y otros esquemas y en la que s\u00ed es lo que lo que nosotros vemos como capacidad de de inversi\u00f3n es que se podr\u00edan invertir 250,000 millones sin afectar digamos eh la operaci\u00f3n corriente del Infonavit el Infonavit va a seguir otorgando cr\u00e9ditos etc\u00e9tera eh pero se han hecho estos trabajos de estimaci\u00f3n a trav\u00e9s de de esta propuesta eh legislativa no entonces Existen los recursos suficientes para poder invertir en en la construcci\u00f3n precisamente ubicada donde se piensa que va a haber inversiones eh futuras Y as\u00ed tambi\u00e9n beneficiar a los propios trabajadores eh en dos v\u00edas por un lado generando empleo pero tambi\u00e9n eh con los trabajadores que se absorban en nuevas empresas que lleguen a las distintas zonas del pa\u00eds ahora cu\u00e1nto era el fondo en Infonavit cu\u00e1ndo llegamos y cu\u00e1nto tiene el Infonavit ahora el el fondo el fondo de inversi\u00f3n ten\u00eda 146000 millones de pesos yo tiene 146000 millones de pesos que ten\u00eda el inicio de este gobierno hoy tiene m\u00e1s de 700,000 millones de pesos con el cierre del d\u00eda de ayer Bueno pues este son muy buenos los servidores p\u00fablicos este y yo les Quiero agradecer por toda la compa\u00f1\u00eda eh durante nuestro gobierno y este como est\u00e1n j\u00f3venes pues tienen un mundo por delante tienen muchas posibilidades de aportar lo que eh conocen y En beneficio siempre de la gente En beneficio del pueblo pues era lo que quer\u00edamos comentar s\u00ed cambiando de tema radicalmente aller el tribunal electoral del poder judicial la federaci\u00f3n pues confirma esta sanci\u00f3n en su contra son dos una por supuesta violencia pol\u00edtica en raz\u00f3n de g\u00e9nero en contra de la que fue la candidata soil G\u00e1lvez y dos en el tema supuestamente por la cuesti\u00f3n de de de ind\u00edgena mencionaban si no mal recuerdo siete ocho veces que usted en la comisa matutina pues efectu\u00f3 observaciones o se\u00f1alamientos directos hacia estas dos condiciones de de esta excandidata presidencial es preguntarles su opini\u00f3n y tambi\u00e9n obviamente tambi\u00e9n su punto de vista respecto a que no hay sanci\u00f3n en el caso del tribunal electoral hacia la figura presidencial \u00danicamente se queda en un eh exhorto en un llamado es preguntarles su opini\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n eh Ya para finalizar y tambi\u00e9n para que mi compa\u00f1ero Pedro pueda preguntar sus temas pues es eh preguntarle cu\u00e1ndo va a firmar el convenio para lo que tiene que ver con la cuesti\u00f3n de que uno se pueda atender tanto en el IMS como en el Iste como en cualquier otra instituci\u00f3n le comentaba mi caso yo me atiendo en el sistema de salud p\u00fablica a m\u00ed s\u00ed me interesar\u00eda como a muchas personas de que me sigan atendiendo en mi centro de salud que me atiendan Mis dientes cada 6 meses que me atiendan cuando me enfermo pero ahorita no lo puedo hacer Por qu\u00e9 Porque te metes a la p\u00e1gina del IMS eh si pones tu cur te dice usted est\u00e1 siendo atendido por otro sistema de salud no puede accesar a su centro de salud que lo tengo a dos cuadras de mi casa es el caso de muchas personas en el pa\u00eds que yo prefer\u00eda tenerme en mi centro de salud como me sigo atendiendo y mantener el tema del del esquema de lims que lo tengo por el tema de estar aqu\u00ed en el esquema de Presidencia que a los que no tenemos eh una cuesti\u00f3n de prestaciones nos eh otorgan el seguro social pero si ser\u00eda preguntarle si se va a hacer el convenio cu\u00e1ndo lo va a firmar y no es nada m\u00e1s mi caso es el caso de muchas personas que estamos cerca de una cl\u00ednica que no a lo mejor es nuestro Ims es el Iste o es salud y que nos queremos seguir atendiendo ah\u00ed nuestras enfermedades no no viajar en mi caso de San Pedro a tocman a lo que es cuapa hora y media perder hora y media de trayecto o media de regreso M\u00e1s la atenci\u00f3n m\u00e9dica es preguntarle justamente eso y tambi\u00e9n lo del tribunal electoral por favor Muchas gracias presidente S\u00ed mire lo del tribunal electoral que hay varias instancias esto entiendo todav\u00eda se va a una \u00faltima instancia Hasta ahora lo que han resuelto no tiene ning\u00fan fundamento No es que no puedan eh castigarme por ser un asunto administrativo es que Sencillamente eh claramente est\u00e1n mintiendo est\u00e1n falseando la realidad no tienen prueba seguramente estos magistrados de son del bloque conservador porque as\u00ed era antes todos estos organismos estaban manejados por conservadores por reaccionarios por gente que llegaba ah\u00ed recomendada por los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico hay excepciones pero pero por lo general est\u00e1n hundidas las instituciones de gente que tiene un pensamiento conservador y servil porque no hay pruebas de nada bueno tan es as\u00ed que a ustedes les consta y le consta a todos los que ven la ma\u00f1anera Qu\u00e9 campa\u00f1a hice yo a favor de Claudia sh candidata de morena que eh eh hice para ofender a la candidata este tochil G\u00e1lvez en una ocasi\u00f3n hasta tergiversaron lo que aqu\u00ed plantea hasta castigaron a un funcionario del Consejo del INE porque se atrevieron a manipular lo que expres\u00e9 sobre la se\u00f1ora so y por lo general nunca la mencion\u00e9 hagan un estudio de todas las ma\u00f1aneras cu\u00e1ntas veces habl\u00e9 de ella ahora este estos magistrados mentirosos corruptos eh sostienen que eh presionamos que yo presion a la gente para que votaran en favor de la eh presidenta electa D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas es algo parecido a la pseudoperiodista Anabel que invent\u00f3 de que yo estaba este recibiendo dinero o que recib\u00ed dinero en el 2006 del narco de narcotraficantes esto aparejado a una campa\u00f1a difundida en Estados Unidos desde enero de este donde participaron estos periodistas famosos el te Golden este Premio Nobel del periodismo m\u00e1s para que vean la decadencia en que est\u00e1n los medios de informaci\u00f3n Mejor dicho de manipulaci\u00f3n no solo en M\u00e9xico en el mundo con honrosas excepciones pero por lo general los m\u00e1s famosos son los m\u00e1s calumniadores los m\u00e1s deshonestos y hasta los premian ese se\u00f1or este hace un reportaje y viene difama por Consigna utiliza informaci\u00f3n de la DEA falsa y se va y le estoy pidiendo porque tengo derecho a hacerlo adem\u00e1s no solo es Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es el presidente de M\u00e9xico es la investidura presidencial y tienen que respetar y si no tienen pruebas como calumnian la [M\u00fasica] periodismo tien que ver con la \u00e9tica la pol\u00edtica al menos es un imperativo \u00e9tico entonces le estoy pidiendo y no me ha contestado dos veces el p le otorgaron una condecoraci\u00f3n un premio al mejor de Estados Unidos y si es el mejor periodista de Estados Unidos se lee de que es el mejor periodista del mundo es como premio Nobel de literatura pero ac\u00e1 es Premio Nobel del periodismo Por qu\u00e9 no pones este las preguntas que a lo mejor se anima este y contesta d\u00f3nde estabas las preguntas a Tim Golden cuando te pidieron que hicieras el reportaje en contra m\u00eda cu\u00e1nto tiempo te llev\u00f3 escribirlo cu\u00e1nto te pagan si eres periodista de base o te pagan por reportaje por encargo le llaman freelance Qui\u00e9n fue el que te convenci\u00f3 que era importante hacer el reportaje de d\u00f3nde obtuviste la informaci\u00f3n hablaste con agentes de la DEA de qu\u00e9 nivel ya s\u00e9 que no puedes revelar tus Fuentes pero nada m\u00e1s que nos digas si tu informaci\u00f3n proviene de agentes de la DEA de funcionarios medios de directivos principales de esa agencia aparte de los agentes de la DEA o directivos de la DEA tuviste alguna entrevista con funcionarios del departamento de justicia de Estados Unidos o del departamento de estado aqu\u00ed en M\u00e9xico a qui\u00e9n consultaste tienes pruebas de que el presidente de M\u00e9xico est\u00e1 vinculado al narcotr\u00e1fico si no tienes pruebas podr\u00edas ofrecer una disculpa p\u00fablica Pues as\u00ed es Anabel Y as\u00ed est\u00e1n los del tribunal porque es una caracter\u00edstica del conservadurismo para los j\u00f3venes tres cosas es lapidario pero ayuda mucho a entender C\u00f3mo son los conservadores los caracteriza primero el que son muy hip\u00f3critas esa es una caracter\u00edstica su doctrina es la hipocres\u00eda su verdadera doctrina de un conservador lo [M\u00fasica] segundo es que son muy corruptos el dinero es su Dios como le dijo Hidalgo a quienes lo estaban juzgando a los oligarcas el dinero es su \u00fanico dios verdadero y tercero son muy autoritarios fachos son partidarios de la mano dura lo quieren resolver todo por la fuerza Entonces es una corriente pensamiento que ha existido Por los siglos de los siglos nuevo Enton se [M\u00fasica] mantiene pero son como sus elementos caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes para identificarlos hip\u00f3critas corruptos y autoritarios esto es desde luego sin matices Entonces lo de los ministros es eso y ojal\u00e1 todo esto vaya cambiando es que dominaron por mucho tiempo solo el periodo neoliberal fueron 36 a\u00f1os imag\u00ednense tantas cosas que hicieron C\u00f3mo se fueron poniendo de acuerdo para enga\u00f1ar al pueblo c\u00f3mo hicieron una operaci\u00f3n de recambio de manipulaci\u00f3n para hacer creer de que eran distintos un partido y otro para no mencionarlos cuando Salinas termin\u00f3 uni\u00e9ndolos y todav\u00eda la gente creyendo de que eran distintos y se peleaban por una presencia municipal hasta por una gobernatura cuando arriba com\u00edan en el mismo plato y C\u00f3mo empezaron eh a pagarse favores A ver t\u00fa eres salinista pero est\u00e1s en otro partido a ti te ayudamos eres candidato de la oposici\u00f3n Pero est\u00e1s con nosotros te vamos a dejar pasar no te vamos a regalar el cargo no vas a ganar con votos nada m\u00e1s que no te vamos a pisar el el acelerador del fraude Y as\u00ed fue en Baja California primer gobernador de la oposici\u00f3n No es que no haya ganado sig gan\u00f3 no m\u00e1s que no le pisaron el acelerador del fraude ese mismo d\u00eda hubo una elecci\u00f3n para gobernador en Michoac\u00e1n que gan\u00f3 Crist\u00f3bal Arias nada m\u00e1s que no era salinista en ese tiempo el movimiento que impulsa a Crist\u00f3bal aria y le metieron todo el acelerador del fraude y no solo eso reprimieron asesinaron a los opositores de Michoac\u00e1n o sea ac\u00e1 te reconozco porque t\u00fa te portas bien de ac\u00e1 te aprieto porque t\u00fa este no te l\u00edneas las llamadas con concert sesiones y luego a ver para que nos apoyes en la pol\u00edtica econ\u00f3mica que significa entregar los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares y crear un grupo Compacto una nueva oligarqu\u00eda como t\u00fa vas a votar conmigo Me vas a ayudar a todos los cambios a la privatizaci\u00f3n de la la banca de las empresas de las minas de los ferrocarriles de los puertos de los aeropuertos de todo pues c\u00f3mo te compenso la mayor\u00eda de ustedes s\u00ed tienen mucha influencia en las escuelas de derecho son abogados pues ah\u00ed est\u00e1 la procuradur\u00eda que no le dieron al pan la procuradur\u00eda en la \u00e9poca de Cedillo y el poder judicial completito Diego era se le l\u00f3 el jefe de jefes y otras cosas que no digo porque se enoja mucho este y no hay que enojarse pero es aclarar Esto entonces qu\u00e9 pasa con estos [M\u00fasica] ministros magistrados pues vienen de eso la [M\u00fasica] mayor\u00eda por eso hace falta la reforma al poder judicial una sacudida una zarandeada una zarre y qui\u00e9n lo puede hacer el pueblo el mejor m\u00e9todo es el m\u00e9todo democr\u00e1tico que el pueblo elija los jueces para que sea en serio que elija a los magistrados que elija a los ministros que no sean las \u00e9lites yo recuerdo que cuando iban a elegir al consejo anterior donde estaba Lorenzo C\u00f3rdoba estaba yo de opositor de candidato o precandidato ya ven que fui alg\u00fan tiempo no tres veces candidato est un pueblo me acuerdo en Tantoyuca Veracruz y grababa porque ya empezaban a ver las redes ya como los ten\u00edan bloqueado y iban a nombrar a ese consejo y creo que eran siete entonces siguen siendo siete nueve s\u00ed no s\u00e9 si siete o nueve pero cas que les dije antes de que los nombraron les aseguro si eran siete que van a ser tres para un partido tres para otro partido y uno para un partido menor no no pero eso es ahora siempre s\u00ed en ese en ese Entonces hasta grab\u00e9 me acuerdo en la azotea del hotel donde yo estaba en Tantoyuca o sea yo los [M\u00fasica] destap porque era predecible hac\u00edan sus enjuagues arriba a ti te tocan tanto a ti te tocan tanto c\u00f3mo va a ser eso [M\u00fasica] mejor que la elecci\u00f3n del pueblo que los elige el pueblo por qu\u00e9 no pones la carta es eso es lo que lo que no quieren en el caso del poder judicial sea Ese es ese modo operandi porque es con todo respeto mafioso y eso viene desde la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz no pudo la revoluci\u00f3n con eso cuando por D\u00edaz les les cuento del poder judicial una historia se lleva a cabo la huelga de Cananea que hist\u00f3rica y reprimen a los obreros matan a los trabajadores mineros y detienen a los dirigentes llamados por los porfiristas los cabecillas y los dos hombres fuertes de Sonora Torres y el otro no recuerdo le ponen un telegrama a Ram\u00f3n Corral que el ministro del interior de Porfirio D\u00edaz y le dice como escarmiento a esos cabecillas los vamos a fusilar uno era vaca Calder\u00f3n de otro no recuerdo pero er un dirigente de Jalisco entonces Ram\u00f3n Corral que era muy reaccionario pero no tan tonto como aquellos les dice no se va a hacer un esc\u00e1ndalo de por si estamos hablando de la represi\u00f3n de Cananea si los fusilan y le dice Ram\u00f3n Corral les voy a mandar mejor un juez y \u00e9l los va a juzgar Esteban vaca Calder\u00f3n era el dirigente y el otro ahora voy a recordar dieges y mandan al juez Qui\u00e9n era el juez se\u00f1or Sodi por ah\u00ed est\u00e1 Sodi mandaron claro la condena no llevaba Consigna a San Juan deula a vaca Calder\u00f3n y a dieguez os estuvieron ah\u00ed en San Juan de Lua desde 1906 hasta que triunfa la revoluci\u00f3n maderista 1911 salieron vivos de milagro de la c\u00e1rcel pues qu\u00e9 creen que pas\u00f3 con ese juez despu\u00e9s Al poco tiempo lleg\u00f3 a ser presidente de la corte Entonces no tienes el mir el acuerdo pol\u00edtico electoral coahuil para recordarlo no que ni siquiera tiene mucho tiempo cu\u00e1ndo fue Ah el partido revolucion institucional conducir\u00e1 y siglar la gubernatura del Estado de M\u00e9xico y Coahuila en el a\u00f1o 2023 eso de siglar es que eh Ah entonces el pri va a registrar al candidato a gobernador del estado de M\u00e9xico y de Coahuila Mientras que el partido O sea que Estado de M\u00e9xico y Coahuila quedan para el pri As\u00ed es para decirlo claro la presidencia y legatura de go Mientras que el partido Acci\u00f3n Nacional signar o sea Le tocar\u00e1 la presidencia y la jefatura de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico lo que sucedi\u00f3 pues o no fue as\u00ed antes de que existieran los candidatos me imagino No ya estaba imag\u00ednense los militantes de estos partidos que este participan que algunos hasta los llevan a votar o se manifiestan cuando ya est\u00e1 cocinado todo arriba as\u00ed como quieren que se sigan eligiendo a los jueces y a los magistrados y a los ministros que en la c\u00fapula no porque el pueblo no sa el pueblo no sabe de leyes se necesita gente experta con experiencia y vuelven con lo de la experiencia no todos pero hay abogados que ya con 10 a\u00f1os de experienci son como g\u00e1nsteres un joven que sale del escuela de derecho es un \u00e1ngel de una mentalidad abierta fresca quiere hacer justicia ya cuando pasa el tiempo en un r\u00e9gimen corrupto como era antes ya aprendieron pero a tranzar Entonces eso es lo que est\u00e1 a cambio distritos electorales Acu\u00f1a un en el supuesto del que la udc vaya con morena ser\u00eda otro distrito moncloa 5 me imagino que son los distritos no Torre\u00f3n frontera las secretar\u00edas infraestructura y Obras P\u00fablicas Ah Esto es lo que le va a dar lo que iba a darle este el PR al pan esta era la moneda de cambio eran esos distritos y la secretar\u00edas de infraestructura y Obras P\u00fablicas de fiscalizaci\u00f3n de medio ambiente turismo o econom\u00eda o cultura falt\u00f3 la administraci\u00f3n de los ba\u00f1os del mercado de Saltillo [Risas] este porque hasta all\u00e1 hasta all\u00e1 llegan s\u00ed e 20% de las subsecretar\u00edas descentralizados desconcentrados y direcciones el subsistema de educaci\u00f3n instituto de transparencia que se supone que es aut\u00f3nomo no como el de aqu\u00ed que es aut\u00f3nomo el federal descentralizaci\u00f3n de infraestructura educativa o agua o junta de caminos 20% de los registros civil y oficinas de recaudaci\u00f3n 20% de direcciones de los planteles educativos y universidades tambi\u00e9n que es Aut\u00f3noma la universidad no seis notar\u00edas y ratificaci\u00f3n de Bernardo debe ser como magistrado Ah Todav\u00eda falta en el 24 toca alcald\u00eda moncloba General Cepeda candela y Ju\u00e1rez esto le tocar\u00eda al al pan no musquis Rosita basolo Escobedo Madero Acu\u00f1a y Casta\u00f1os masla Madrid y Torre\u00f3n Ah todos los candidatos se podr\u00e1n modificar siempre y cuando existe el acuerdo de los partidos pol\u00edticos en cada planilla que no encabece el partido de Acci\u00f3n Nacional levar menos un regidor y direcci\u00f3n del ayuntamiento en los distritos federales 24 este es para diputado federal Torre\u00f3n y Monclova el cinco de Torre\u00f3n y el TR de Monclova Alejandro Moreno C\u00e1rdenas Marco Antonio Cort\u00e9s Mendoza Armando Tejeda Rub\u00e9n Ignacio Moreira Rub\u00e9n es el que est\u00e1 Ah ah hablando contra el neoliberalismo Ah el que ya ya se arrepinti\u00f3 porque ya este ya este quitaron el neoliberalismo como pol\u00edtica econ\u00f3mica y Manolo Jim\u00e9nez Salinas es el gobernador Esto no es pol\u00edtica esto es pedagog\u00eda es academia no hay con nadie no hay que tener enemigos adversarios pero no enemigos este es nada m\u00e1s ir aclarando aclarando por los j\u00f3venes para que se acabe con la simulaci\u00f3n Y dec\u00eda yo que todo esto viene del Porfiriato que era el gran maestro Porfirio D\u00edaz de la simulaci\u00f3n nunca dej\u00f3 de informar bueno \u00e9l estuvo 30 a\u00f1os y cuatro su compadre pero en el tiempo que \u00e9l fue presidente los informes eran semestrales nunca dej\u00f3 de informar nunca se dejaron de hacer elecciones se respetaban las formas Pero se violaba el fondo la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma y se violaba en el fondo donde aparecen cosas sobre lo que realmente era porque era un gran simulador y \u00e9l fue el creador de este r\u00e9gimen que est\u00e1 finalizando no que est\u00e1 ya en franca descomposici\u00f3n y decadencia todo eso que estamos viendo pues es parte de eso pero \u00e9l fue el creador y dur\u00f3 mucho r\u00e9gimen donde eh se le descubre porque es muy dif\u00edcil que un discurso S\u00ed hay discursos muy descarados no por su eh autoritarismo llegan esos informes a hablar de la guerra del Jacki de la Guerra de los mayas y llega a decir de que impiden El Progreso y que se sent\u00edan los due\u00f1os de las tierras y de las aguas y de los bosques Pues de qui\u00e9nes eran las tierras Pues de ellos pero por lo general eh cuidaba las formas d\u00f3nde se empieza a saber m\u00e1s sobre \u00e9l porque enga\u00f1a much\u00edsimo hay gente que todav\u00eda piensa que era un gran gobernante y insensatos dir\u00eda el maestro Silva gerso que piensan que est\u00e1bamos mejores en la \u00e9poca del Porfiriato que despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n Don Jes\u00fas Silva porque enga\u00f1\u00f3 por ejemplo un gran enga\u00f1o el que no se endeud\u00f3 el pa\u00eds y fue el gobernante que m\u00e1s endeud\u00f3 a M\u00e9xico eso que les estoy diciendo se puede probar y fue el primero en aplicar un rescate En beneficio de empresas y de pol\u00edticos corruptos con la llamada nacionalizaci\u00f3n de los ferrocarriles rescat\u00f3 a todas las empresas extranjeras y convirti\u00f3 el rescate en deuda p\u00fablica todas las empresas ferrocarrileras que les hab\u00edan entregado concesiones y subvenciones para construir los ferrocarriles de repente las compra el gobierno compra todas las acciones interviene limantur secretario de Hacienda y hacen Tambi\u00e9n una gran tranza Porque el hermano de liur este pues ten\u00eda informaci\u00f3n privilegiada sab\u00eda que se iban a comprar las acciones solicita un cr\u00e9dito se lo otorgan y compra acciones en Nueva York que no val\u00edan nada de los ferrocarriles y luego al momento que se les rescata las acciones se van para arriba de los grandes jugosos negocios pero la idea de la gente o de algunos no que defienden el Porfiriato es no no hubo deuda y much\u00edsima corrupci\u00f3n much\u00edsima estaban los funcionarios en todos los consejos de administraci\u00f3n de las empresas petroleras y de las compa\u00f1\u00edas mineras Pero d\u00f3nde Es que se conoce m\u00e1s en su archivo que la familia lo entrega a la UNAM y luego como no lo trabajan no lo ordenan llega a la universidad iberoamericana y empiezan a ordenarlo y no s\u00e9 si siguieron orden\u00e1ndolos porque lo pararon cuando se empiezan a encontrar los archivos los telegramas porque dec\u00eda una cosa y hac\u00eda otra entonces ah\u00ed est\u00e1 en esos archivos El telegrama de m\u00e1talos en caliente p\u00fablicamente la ley es la ley pero nunca pens\u00f3 creo que su familia tambi\u00e9n a lo mejor su familia no valor\u00f3 lo que estaba entregando y ah\u00ed en los archivos pues se encuentran cosas le consulta por ejemplo un gobernador de San Luis Potos\u00ed que eran hermanos se pasaban la gobernatura entre un hermano creo que uno se LL Pedro y otro Pablo B\u00fascalo a ver si est\u00e1 por ah\u00ed eran los mismos cuando no era Pedro era Pablo y le pide un consejo t un periodista dice que me tiene este ya muy molesto porque est\u00e1 me criticando criticando y criticando y criticando dice y los jueces no me ayudan le pido un consejo porque lo meto a la c\u00e1rcel y sale y sigue critic\u00e1ndome C\u00f3mo le hago le escribe poril todo esto lo pueden encontrar en el archivo eh de de s\u00ed de la Universidad Americana este y tambi\u00e9n don dan joso Villegas tiene algo de os le dice poro Mira este te doy un consejo m\u00e9telo a la c\u00e1rcel y este y como dices va a salir pero como as\u00ed son estos hablando respectivamente los periodistas cr\u00edticos te va a seguir criticando lo vuelves a meter lo van a volver a sacar va a seguir con lo mismo lo vuelves a meter y le dice a ver qui\u00e9n se cansan primero ese era por fir Pero eso solo en los documentos privados lleg\u00f3 un tiempo que ya en leero ya no quer\u00edan o no ten\u00edan recursos qui\u00e9n sabe yo este me pregunt\u00e9 Entonces no Porque como me gusta la investigaci\u00f3n que por qu\u00e9 no avanzaban en el ordenamiento se quedaron de los 34 a\u00f1os se quedaron como a la mitad y un archivo si no est\u00e1 ordenado pues no c\u00f3mo se uno a meter a buscar papeles si no est\u00e1 ordenado requiere de clasificaci\u00f3n de trabajo y de repente lo pararon y creo que qued\u00f3 como en 1900 en aquel entonces 1901 a lo mejor ya lo tienen ahora completo pero ah\u00ed est\u00e1 la esencia esto para los j\u00f3venes de lo que fue el r\u00e9gimen pol\u00edtico mexicano en la \u00e9poca del autoritarismo pero no solo de Porfirio Porque vino la Revoluci\u00f3n y a pesar de que fue profunda no pudo con eso eso se traslad\u00f3 a la \u00e9poca por Revolucionaria lo que dec\u00eda y que repito mucho Don Daniel Villas ya no est\u00e1 don Porfirio pero se qued\u00f3 Do\u00f1a porfiria esas pr\u00e1cticas que son todav\u00eda estas de ah\u00ed viene eh Porfirio cre\u00f3 el tapado cuando sac\u00f3 a su compadre Manuel Gonz\u00e1lez Por qu\u00e9 fue el tapado porque hab\u00edan cinco o seis que quer\u00edan como acababa de llegar con la bandera de la no reelecci\u00f3n no pod\u00eda a la primera cambiar la Constituci\u00f3n entonces ten\u00eda que poner alguien ent empiezan las especulaciones y surge el tapado nadie hablaba nada hasta que se da la l\u00ednea y empiezan a llegar los telegramas no de de todos los estados aqu\u00ed todos estamos con Manuel Gonz\u00e1lez aqu\u00ed todos estamos con el manco todo el pueblo quieda a Manuel Gonz\u00e1lez Nadie mejor que Manuel Gonz\u00e1lez la [M\u00fasica] cargada sea el tapado el dedazo la cargada El besamano que ven\u00edan aqu\u00ed al palacio los sectores a pedirle cada 4 a\u00f1os que siguiera adelante no que se siguiera sacrificando por el bien del pa\u00eds porque si no se iba a perder el progreso y la paz y ah\u00ed se sacrificaba cada 4 a\u00f1os y as\u00ed lo dec\u00eda me lo piden y voy a seguir adelante pero todo eso o sea est\u00e1 relacionado con esas pr\u00e1cticas Entonces por qu\u00e9 no elige el pueblo Por qu\u00e9 Que no estamos en la era de las comunicaciones que no est\u00e1n las redes sociales que no hay televisi\u00f3n p\u00fablica radios p\u00fablicas que no tiene medios de comunicaci\u00f3n el poder judicial para que hablen todos los candidatos y se expresen y se sepa Qui\u00e9nes son y qu\u00e9 han hecho y que ya despu\u00e9s el pueblo decida libremente pero yo creo que si se van a animar y cu\u00e1l es lo otro lo del convenio de salud Eso es muy importante se Est\u00e1 avanzando para que tengamos un buen sistema de salud antes de que yo termine en septiembre empezamos aisar banderas blancas Esto va a significar que van a estar funcionando 11000 centros de salud en todo el pa\u00eds 11000 con m\u00e9dicos generales de lunes a domingo todos los m\u00e9dicos en todas las unidades es atenci\u00f3n de primer nivel Estos son centros de salud unidades m\u00e9dicas que est\u00e1n algunas en cabeceras municipales y otras la mayor\u00eda en comunidades en colonias acu\u00e9rdense que son cerca de 2500 municipios y aqu\u00ed estamos hablando de 11000 centros de salud quiere decir que no solo son las cabeceras municipales sino tambi\u00e9n comunidades pueblos en el caso urbano en colonias centros de salud es un primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica con m\u00e9dico general para lo b\u00e1sico con medicamento ah\u00ed en cada centro de salud ya hay hoy un comit\u00e9 de salud de los vecinos de la gente y ya ese comit\u00e9 de salud la tesorera de ese comit\u00e9 de salud Ya recibi\u00f3 un dinero con una tarjeta porque ese comit\u00e9 que fue electo con ese dinero con ese presupuesto va a mejorar la situaci\u00f3n del centro de salud ellos van a decidir qu\u00e9 hace falta y van a tener en el caso de lo m\u00e9dico lo b\u00e1sico que no falte el alcohol que no falte el algod\u00f3n Las jeringas pero tambi\u00e9n pueden resolver sobre pintar arreglar construir un anexo una barda es directo ya el recurso ya se entreg\u00f3 a los 11000 comit\u00e9s luego viene un segundo nivel de atenci\u00f3n que son m\u00e1s 600 hospitales estos tienen especialidad Entonces todos esos hospitales igual m\u00e9dicos y especialistas medicina ya estamos en el caso del Iste pasando el 90 por de receta en el is y se va a tener tambi\u00e9n hospitales de Tercer nivel por ejemplo los institutos nacionales de salud ya van a pertenecer ya pertenec a este sistema todo gratuito eso para septiembre esto significa adquisici\u00f3n de equipos equipos nuevos significa construcciones de nuevos hospitales nada m\u00e1s el Iste va a tener para se de Tercer nivel que los vamos a inaugurar pero ya en el mes pr\u00f3ximo est\u00e1n se del Iste en distintos puntos acabo vamos a estar en d\u00f3nde en Torre\u00f3n y el seguro igual y el bienestar bueno como hay maestros del ise que trabajan y viven en la monta\u00f1a de Guerrero pero no en tlapas que por cierto ayer padecieron mucho por las aguas enapa Ya se est\u00e1 atendiendo sino en metlatono ah\u00ed no hay una cl\u00ednica seguro del Iste puede ser que est enapa pero si hay en metlatono un centro de salud Entonces el maestro que es un derecho habiente de el Iste va a poder ser atendido en el centro de salud del bienestar aunque no sea derecho habiente de entonces se van a integrar los servicios de salud del Gobierno Federal y vamos a comenzar con ese primer nivel de atenci\u00f3n que va a ser universal Es decir para todos un centro de salud y con cuatro especialidades una es la atenci\u00f3n a infartos un infartado puede ser atendido en un hospital del liste un hospital del seguro un hospital del bienestar esa es una en lo espec\u00edfico dos diabetes Lo mismo para la atenci\u00f3n a diab\u00e9ticos en todo el sistema hospitalario tres c\u00e1ncer y cuatro urgencias eso es lo que vamos a firmar es el primer paso pero ya con el cambio esto lo va a decidir la presidenta electa ya si se tiene esa estructura si se tienen los servicios dentales en todos los hospitales pues ya se pueden lograr acuerdos para que se integren todos los servicios y sean universales [M\u00fasica] yo voy a firmar el que tiene que ver con los cinco o sea urgencias atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer nivel para todos S\u00ed todo esto gratuito sea por eso no importa si eres derecho viente o no es para poblaci\u00f3n abierta infartos urgencias servicio m\u00e9dico de primer nivel universal eh c\u00e1ncer y urgencias a tengo a mi cl\u00ednica Bueno mi centro siempre me ha atendido conozco a los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas me atienden bien no tengo problema pero a la hora que me piden es que ya va a entrar el L bienestar metes tu kur te dice que no te puedes inscribir no te pueden dar la credencial no te pueden atender porque est\u00e1s en el IMS y te manda al Ims No pero va a ser universal depende del nivel o sea solamente este no se va a poder atender en el INS bienestar a quien es derecho habiente del seguro y requiere de una especialidad que no es la que estoy aqu\u00ed planteando pero eso no significa que se quede solo con estas cinco acciones conjuntas integrales no lo ideal es que existe un solo servicio de salud porque la salud es un derecho del pueblo no importa si eres derecho habiente o no eres derecho habiente eres mexicano y tienes el derecho constitucional el derecho a la salud pero se tiene que ir hacia all\u00e1 claro para lograr eso lo primero era levantar el sistema de salud S\u00ed porque se puede firmar de que ahora van a ser universales O se va a atender a todos los mexicanos en cualquier centro de salud hospital cl\u00ednica no del seguro del is del bienestar Pero y si no hay los especialistas no sirve de nada Qu\u00e9 es lo que estamos ahora pues construyendo que no falten los especialistas que esa un problema estructural de fondo tambi\u00e9n vinculado a la pol\u00edtica neoliberal porque le cerraron las puertas a los estudiantes de Medicina quer\u00edan estudiar medicina no pasaban bueno Eso era lo que dec\u00edan que no pasaban el examen de admisi\u00f3n mentira Si pasaban nada m\u00e1s que no hab\u00eda cupo y ten\u00edan que decidir siempre he dicho Aqu\u00ed eran 120 preguntas 125 y dec\u00edan pues van a a entrar vamos a admitir de a los que contesten bien 123 de 125 los que solamente fallen en dos el que fle en tres ya no entr\u00f3 pues no es que no pas\u00f3 el examen es que taron porque no ten\u00edan m\u00e1s espacio no tienen cupo Y eso es lo que estamos resolviendo Pero eso nos gener\u00f3 un problema grav\u00edsimo Por qu\u00e9 hac\u00edan esto porque quer\u00edan que el que estudiara medicina o cualquier otra profesi\u00f3n pagara Aunque parece incre\u00edble tambi\u00e9n consideraban pues que la educaci\u00f3n era un privilegio no un derecho entonces la mayor\u00eda de la gente no tiene para pagar una escuela privada una universidad privada por muy poco que cobren Entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3 s\u00ed que se cre\u00f3 al principio la matr\u00edcula de universidades privadas avanzaron Pero lleg\u00f3 tambi\u00e9n a un tope porque ya no era una cuesti\u00f3n de que pod\u00edas inscribirte en cualquier universidad el asunto es que no ten\u00edas para pagar tu familia no ten\u00eda posibilidad para pagar la colegiatura Entonces se estanc\u00f3 eh Y el resultado es que hoy todav\u00eda a pesar de todo lo que hemos hecho no tenemos los especialistas que el pa\u00eds requiere es grav\u00edsimo imag\u00ednense no tener los m\u00e9dicos que el pa\u00eds necesita pues eso es un tremendo da\u00f1o que caus\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal en estos 36 a\u00f1os que estamos hablando en donde nada m\u00e1s les interesaba el lucro donde el gobierno nada m\u00e1s estaba al servicio de minor\u00edas que se dedicaban a hacer jugosos negocios al Amparo del poder p\u00fablico Entonces eso es lo que ha cambiado pero causaron mucho da\u00f1o Pues ahora eh le agradecemos lo voy a seguir diciendo no les gusta pero ya a estas alturas si nunca me he quedado callado y siempre digo lo que pienso no les gusta pero imag\u00ednense lo que tenemos que agradecerle al pueblo al gobierno de Cuba nos han enviado ya cerca de 1000 especialistas m\u00e9dicos especialistas si no no podr\u00edamos con este plan qui\u00e9n se va a ir siendo especialista pediatra a trabajar a Guadalupe tepella all\u00e1 en Comit\u00e1n para para arriba o all\u00e1 en la frontera con Guatemala en Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas que hay otro hospital un pediatra un anestesi\u00f3logo van a ir all\u00e1 entonces se est\u00e1 haciendo todo un esfuerzo y le agradecemos mucho a los del gobierno de Cuba presidente Miguel D\u00edaz canel porque tenemos un intercambio de apoyos hay un programa de desarrollo ellos padecen de un bloqueo Injusto y nosotros este como somos un pa\u00eds libre independiente soberano Eh no eh Estamos de acuerdo con ese bloqueo entonces hay una muy buena relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n y esos m\u00e9dicos se ayuda mucho all\u00e1 est\u00e1n en la Sierra de Nayarit ni este donde se necesita m\u00e1s porque en las ciudades pues desde luego que hay m\u00e1s m\u00e9dicos y hay m\u00e1s especialistas y no estoy cuestionando a los especialistas los entiendo es que pues ya tienen familia tienen que ir sus hijos a la escuela all\u00e1 no est\u00e1 tan f\u00e1cil este en el medio rural Pues todo esto es lo que estamos haciendo Vero lo hicieron este este segmento al principio de la ma\u00f1anera hoy una caricatura digital de usted Ah es que hay una creativa una compa\u00f1era ya les vamos a dar todos los datos Ponla es es este s\u00ed es un artista porque hace Este s\u00ed [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] es una joven creo que est\u00e1 mexicana que est\u00e1 Preg\u00fantale a Jess creo que es una aportaci\u00f3n de ella Este hizo hizo algo cuando nos reunimos con la presidenta electa Mari tabz pero parece que est\u00e1 estudiando alg\u00fan pa\u00eds Bueno ya no hablemos m\u00e1s de ella porque no yo no no sabemos si ella quiere se conozca pero si tiene creo su p\u00e1gina noene su cuenta de Twitter ella misma lo subi\u00f3 ella lo subi\u00f3 por no no ya es mucho a decir que pusieras cuando cuando estuvo aqu\u00ed la presidenta electa hizo uno tambi\u00e9n a Pon que vive en Holanda en Holanda es un artista es una creativa porque no es f\u00e1cil hacer eso d [Risas] est\u00e1 pero es no camina ah\u00ed No caminamos nada m\u00e1s es as\u00ed s\u00ed es un estilo es una foto Nada m\u00e1s ella la publica Ese es su mensaje Amor con amor se paga en respuesta a lo que se publica as\u00ed yo puse el chist Es que le puse Miren la creatividad de Mar\u00ed tabarz los mexicanos no somos acartonados ni fr\u00edvolos somos ingeniosos s\u00ed s\u00ed pero yo no sab\u00eda qu\u00e9 bueno que que lo lo notas a ver Presidente buenos d\u00edas Pedro vi\u00f1a el peri\u00f3dico universal presidente preguntarle ayer Claudia sh virtual presidenta electa present\u00f3 a L\u00e1zaro carenas batel como su nuevo jefe de oficina un organismo que usted hab\u00eda eh desapareci\u00f3 Cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre esta designaci\u00f3n de muy bueno L\u00e1zaro y muy buena la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la presidenta electa L\u00e1zaro tiene pues H mucha experiencia es parte de de historia de este pa\u00eds Nieto del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hijo del ingeniero cuautemo C\u00e1rdenas precursor de este movimiento democr\u00e1tico de nuestro tiempo \u00e9l es un agente Con principios honesto y tambi\u00e9n con mucha experiencia Entonces si fue una muy buena decisi\u00f3n de la presidenta electa que va a seguir sorprendiendo porque es muy buena la presidentea electa va a ser una extraordinaria presidenta yo digo que llegar a ser la mejor presidenta de M\u00e9xico es muy sensible muy inteligente honesta conoce bastante sobre cuestiones de ciencia de tecnolog\u00eda de ingenier\u00eda de administraci\u00f3n p\u00fablica viene de la lucha social desde jovencita la primera mujer presidenta eso me tiene a m\u00ed muy contento siempre lo digo porque me voy a ir tranquilo jam\u00e1s imag\u00ednense lo que es la responsabilidad de entregar el [M\u00fasica] mando a qui\u00e9n va a continuar con el manejo de los asuntos p\u00fablicos no [M\u00fasica] cualquiera aparte de la corrupci\u00f3n nos ha afectado mucho en M\u00e9xico la improvisaci\u00f3n han llegado a ser presidente gentes que no conocen la historia de M\u00e9xico gente que no le tiene respeto al pueblo mucho menos Amor al pueblo C\u00f3mo no van a haber fracasos as\u00ed pero si se trata de personas como Claudia que est\u00e1n formadas que conoce la historia que tiene ideales que tiene principios sensible no es eh una dicha enorme Entonces yo por eso estoy muy contento mucho muy contento yo estaba este pues seguro con lo que est\u00e1bamos haciendo siempre le tengo fe al pueblo as\u00ed como le tengo fe al creador le tengo fe al pueblo mucha fe y eh sab\u00eda que \u00edbamos a ser correspondidos que Amor con amor se paga presidente y cuando se de El Triunfo pues m\u00e1s porque Se confirma se da el triunfo del movimiento de transformaci\u00f3n y es ella que voy a andar escuchando no el d\u00eda dos Joaqu\u00edn que ya no debe de enojarse tanto pero o a Loret o a aist no no no Si de por s\u00ed no los escucho mucho No porque no quiera yo este enterarme este sino porque tengo much\u00edsimo trabajo y tambi\u00e9n como son predecibles pues ya s\u00e9 por donde andan no no hace falta estar escuchando todo su programa eh pero ahora menos por qu\u00e9 que porque el pa\u00eds le va a ir muy [M\u00fasica] bien va a quedar en muy buenas manos entonces yo voy a poder tener tiempo o no de de escribir sobre otras cosas y de poder ver los \u00e1rboles las ceivas el \u00e1rbol sagrado de los mayas sost\u00e9n del cielo fertilidad de la tierra ver volar las acamayas El chupamirto bueno y ya Misi\u00f3n cumplida Pero porque afortunada afortunadamente el pueblo es sabio y supo no decidir bien En beneficio de M\u00e9xico porque no es un asunto personal o de grupo ni siquiera del movimiento es M\u00e9xico que es es nuestro partido m\u00e1s importante nuestra patria entonces que quede en buenas manos por eso estuvo muy bien lo de L\u00e1zaro ayer presidente eh Como segunda pregunta eh est\u00e1 a punto de iniciar el proceso de sucesi\u00f3n en el en la presidencia Nacional del pan en este sentido eh aspirantes a a dirigir al blanco azul coinciden en que la coalici\u00f3n eh electoral con el pri en la pasada proceso electoral Pues fue una incongruencia as\u00ed lo califican y y un error hist\u00f3rico por lo que adelantaron que de llegar a romper\u00edan lazos con el Tricolor en este en esa materia cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre esto hace unos minutos usted se refiri\u00f3 a esta Alianza sin mencionar a los partidos cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre esto pero no entiendo que se van a separar s\u00ed eh ellos coinciden de que bueno es una incongruencia y un error hist\u00f3rico por lo que adelantaron que de llegar al carro romper\u00edan lazos con el Tricolor en una en es tipo de alianzas di aspirantes a por ejemplo Adriana D\u00e1vila Kenia L\u00f3pez rabad\u00e1n Jorge Romero y Damian Cepeda Fueron consultados por el a separarse por ejemplo del Pri del pri Y no repetir este tipo de de alianzas pues eso es un asunto de ellos no tambi\u00e9n el pri Ya se est\u00e1 deslindando porque ya hablaron de que renuncian a la pol\u00edtica neoliberal s\u00ed es eh que no aceptan ya la pol\u00edtica que impusieron precedentes priistas no s\u00ed todo es v\u00e1lido no yo creo que s\u00ed es importante que ellos este hag un an\u00e1lisis es muy buena la autocr\u00edtica y este pueden ellos regresar a sus or\u00edgenes yo siento que al pan le perjudic\u00f3 mucho el salinismo porque a\u00fan cuando sus posiciones en pol\u00edtica econ\u00f3mica coincid\u00edan el pan surge para oponerse a petrolera y al reparto Agrario y Salinas pues hace lo mismo empieza con la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo y a desaparecer elegido pero hab\u00edan panistas doctrinar sobre todo hab\u00eda poco m\u00e1s de decencia en los fundadores eran conservadores pero gente m\u00e1s decente en el caso del pri lo mismo es un partido que surge de una revoluci\u00f3n social important\u00edsimo partido que tiene de presidente aunque no era pri pero en una de sus fases que era partido de la Revoluci\u00f3n Mexicana al general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas incluso este es pres cuando el pri se llamaba Partido Nacional Revolucionario porque con \u00e9l pasa de pnr a partido de la revoluci\u00f3n mexicana en el 38 pero pues ah\u00ed se crearon las ligas agrari la CNC confederaci\u00f3n nacional campesina la  la confederaci\u00f3n de trabajadores de M\u00e9xico Ah\u00ed se expropio el petr\u00f3leo eh se impulsa la educaci\u00f3n p\u00fablica y luego seguro social este se cre\u00f3 despu\u00e9s y toda la infraestructura p\u00fablica presidente luuis cort\u00ednez honesto eh no corrupto luego L\u00f3pez Mateos tiene sus manchas no como todo en pol\u00edtica sobre todo por el asesinato de Jaramillo por meter a la c\u00e1rcel a dirigentes obreros pero tiene cosas muy buenas mucho muy buenas nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica impuls\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica como pocos cre\u00f3 los libros de texto gratuito much\u00edsima infraestructura carreteras presas hospitales en pol\u00edtica exterior imag\u00ednense M\u00e9xico fue el \u00fanico pa\u00eds que eh vot\u00f3 en contra de la expulsi\u00f3n de Cuba de la oea Entonces los peristas de ahora que de repente a favor de la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo a favor de la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica sea una aberraci\u00f3n qu\u00e9 bien no que revisen de d\u00f3nde vienen qu\u00e9 dio origen a esos partidos Y si pueden Aunque no es f\u00e1cil Pues que definan tu su perfil no es f\u00e1cil porque como dieron ideales y principios pues ya todo lo que los une son los intereses y luego pasaron a formar parte de pues eh un una comedia en donde ellos recib\u00edan \u00f3rdenes al final de cuentas no eran los dirigentes del PR y del pan los que decid\u00edan sino eran los potentados esto \u00faltimo fue extremo donde el el gerente del bloque conservador era Claudio x Gonz\u00e1lez que por cierto no ha informado Nada de este s\u00ed de la campa\u00f1a de cu\u00e1nto recibi\u00f3 de dinero de d\u00f3nde C\u00f3mo destin\u00f3 ese dinero cu\u00e1nto dinero recibi\u00f3 del extranjero cu\u00e1nto dinero de este traficantes de influencia de M\u00e9xico cuando menos a los que le dieron dinero les deber\u00eda de dar un [M\u00fasica] informe presidente per hace algunas semanas publiqu\u00e9 una un informe de la p\u00e1gina de transparencia del gobierno de Estados Unidos donde se establece claramente Cu\u00e1les fuon los flujos de efectivo que recibi\u00f3 mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n Pero hay un dato que me parece muy importante en este informe de transparencia del gobierno de Estados Unidos eh los m\u00e1s o menos 5 millones y medio de d\u00f3lares que ha recibido en este sexenio mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n eh los a\u00f1os en los que m\u00e1s dinero recibi\u00f3 coincide con los a\u00f1os electorales 2021 2018 2024 eh regular realmente le entregaba la usair algo as\u00ed como 125,000 anuales para operaciones diversas pero en 2021 cuando se form\u00f3 esta organizaci\u00f3n que dio sentido a la marea roja les entregaron casi un mill\u00f3n y medio de d\u00f3 y en para la elecci\u00f3n de 2024 fueron otros 2 millones de d\u00f3lares Quiero saber si usted ya recibi\u00f3 alg\u00fan informe de la usaid O del departamento de estado sobre este asunto No no tengo informe todav\u00eda s\u00ed quisiera yo que Estados Unidos informara yo siempre he estado planteando que ellos este den a conocer este Por qu\u00e9 le entregan ese dinero si esa organizaci\u00f3n abiertamente act\u00faa en contra de un gobierno legal y leg\u00edtimo como el nuestro qu\u00e9 tiene que ver Estados Unidos en los asuntos que solo competen a los mexicanos por ese injerencismo [M\u00fasica] ojal\u00e1 y haya un informe o sea por qu\u00e9 le dan dinero a la organizaci\u00f3n de Claudia x Gonz\u00e1lez y seguro que le dieron m\u00e1s en este a\u00f1o y que tiene que ver con todas esas campa\u00f1as en contra m\u00eda la del New York Times la del periodista premiado la intervenci\u00f3n de la DEA y ellos tienen que aclarar que de repente aparece en enero febrero la campa\u00f1a esta de los de los mensajes millones en el mundo no en el mundo aqu\u00ed pero este pagados en otros pa\u00edses ah\u00ed fue donde aprendimos de que porque no es f\u00e1cil de saber sobre estos temas de que estaban los Bots al tres por un en Argentina supimos muchas cosas de d\u00f3nde m\u00e1s hab\u00eda votos de Europa Holanda eso tiene que ser una organizaci\u00f3n internacional y luego eh los reportajes y lamentable pues de prensa famosa fue muy bueno porque nosotros nos quejamos del universal y del reforma no son peri\u00f3dicos muy objetivos si se comparan con el New York Times o con el W Street journal eso si son pasquines porque pues tienen m\u00e1s fama porque a veces tambi\u00e9n no se piensa no es aqu\u00ed en M\u00e9xico pero Oh Washington post Uh w journal el financial Time se acuerdan C\u00f3mo era antes no Oh no no no no no est\u00e1 much\u00edsimo mejor de Los nuestros adem\u00e1s el vino aunque est\u00e9 agrio es nuestro vino [Risas] V\u00e1monos a desayunar presente presidente por \u00faltimo Cu\u00e1l es el reporte que tiene del informe del qu\u00e9 informe tiene sobre este llamado puente sin fin usted se hab comprometido a que se va a terminar ant su sexenio que termin su sexenio Cu\u00e1l es el informe que tiene Aprovechando que est\u00e1 el del llamado puente sin fin puente fantasma ah\u00ed en Cuernavaca Morelos Ah se va avanzando S\u00ed a ver expl\u00edcale el fantasma as\u00ed Eh bueno ese como saben el presidente instruy\u00f3 a que se hiciera un proyecto de Urbanizaci\u00f3n y vivienda ya se hizo la Urbanizaci\u00f3n ya si van ustedes al puente antes estaba una barrera natural que era Pues precisamente el cerro ya hay una parte carretera que es federal y hay una parte que es un camino municipal ya se iniciaron las urbanizaciones en materia de agua de luz y se inici\u00f3 la cimentaci\u00f3n de lo que sern los espacios p\u00fablicos y todo esto contendr\u00e1 un proyecto de 2300 viviendas con una inversi\u00f3n total de 3000 millones de pesos pod estar 2000 viviend Ahorita estamos en proceso de concluir las urbanizaciones y cimentaciones de las viviendas nosotros consideramos que en el calendario de producci\u00f3n de la vivienda se iniciar\u00e1n el primer paquete de construcci\u00f3n de 500 viviendas en estos meses y se seguir\u00e1 avanzando hasta concluir las 2300 viviendas se est\u00e1 buscando tambi\u00e9n la interconexi\u00f3n hacia el municipio de temisco porque es Est\u00e1 al lado de Cuernavaca no es un proyecto amplio no que Est\u00e1 avanzando terminar ya entonces en elenio de cl en el a\u00f1o que viene terminar\u00e1 la totalidad de las viviendas pero en este estar\u00e1n las primeras urbanizaciones y viviendas A ver es interesante esto para que se conozca es que cuando llegamos pues no fue lo \u00fanico no encontramos un tiradero de obras por todos lados Ahorita les voy a mostrar otro puente que encontramos este inconcluso que ya lo terminamos pero en Cuernavaca construyeron un puente una Barranca para comunicar a un desarrollo inmobiliario y at temisco de casas que despu\u00e9s quiebra y se queda es un acuerdo que hacen con casas queo el gobierno se compromete a hacer el puente se construye el puente Pero luego se queda el puente este porque no se hicieron las viviendas no tienes ah\u00ed las im\u00e1genes del puente s\u00ed Entonces yo he pasado por ah\u00ed y este puente qu\u00e9 se llama puenta a ver si no se est\u00e1 en la orilla de la autopista que va a Acapulco entonces este lo que hicimos eh lo he visitado ya dos veces hos estado tres o sea llegaba ya pero ah\u00ed se quedaba entonces construyeron el puente Entonces ahora lo que se est\u00e1 desarrollando entiendo es eso tienes algo s\u00ed pero como qued\u00f3 emado con esta inmobiliaria Geo que fracas\u00f3 este s\u00ed s\u00ed all\u00e1 va la pista de cuerd vaca Acapulco Entonces se hace el puente pero aqu\u00ed ya no hay nada O sea no llega a ninguna parte yo creo que fue Federal fue inversi\u00f3n Federal fue una inversi\u00f3n que eso la la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes fue un pu que cost\u00f3 cerca de 800 millones de pesos y no llegaba efectivamente a a ning\u00fan lado y hab\u00eda un acuerdo tripartita entre Geo el gobierno Estatal y el Gobierno Federal y la idea era completar un circuito que llevaba hasta el aeropuerto de Cuernavaca y conectaba con la autopista a la altura de alpulleca entonces esoe acuerdo se cae y solo se concluye su parte el Gobierno Federal lo primero que se tuvo que hacer fue regularizar primero las tierras Porque eran parte de la quiebra de geo que se las hab\u00eda quedado borte Enton digo ha sido un tema que no no solo en Cuernavaca lo de geo es un problema que est\u00e1 en varias partes del pa\u00eds s\u00ed Entonces ya se avanz\u00f3 se habl\u00f3 con este vanorte debo decir que se han portado bien y espero que lo sigan haciendo el director de Banorte Carlos han est\u00e1 ayudando y para que no vayan a a decir ahora que ya no voy a escuchar nada Pero todas formas este que este tema no lo vayan a endosar eh o este problema no me lo vayan a endosar si ahora que estoy me echan la culpa de todo imag\u00ednense cuando ya no pueda yo replicar van a dar gusto Nada m\u00e1s que ya no voy a a este a estar ya voy a estar en otra cosa eh Pero ojal\u00e1 y se avance para que en la pr\u00f3xima administraci\u00f3n se termine porque si es un terreno grande ya se tienen los permisos No ya se tienen absolutamente todo decho se est\u00e1 construyendo las organizaciones s\u00ed Entonces es eso es les voy a mostrar uno que ya terminamos que nos lo dejaron as\u00ed pero es es el de a ver el de Concordia ya se termin\u00f3 y eh hablando de Cuernavaca antes de irme va a terminar vamos a a inaugurar la gasa de la pera para Tepoztl\u00e1n y Cuautla ese es un compromiso que tenemos Y eso va a ayudar mucho la s\u00ed era era de cuatro pero es la gasa Para entrar Para evitar tambi\u00e9n S\u00ed pero ya ya est\u00e1n trabajando Yo creo que un mes mes y medio termina y ha habido problemas porque si se afecta el tr\u00e1fico pero es una obra importante como lo fue la ampliaci\u00f3n de este de ah\u00ed de la pera de la entrada de la carretera Cuernavaca la Ciudad de M\u00e9xico autla la caseta este pasando por por Tepoz\u00e1n que ya es amplia miren este ya tambi\u00e9n lo terminamos m\u00e1 que A poco no es una belleza no tenemos problema de frenar las obras del tramo 5 del tren no tenemos notificaci\u00f3n No ya incluso ya terminamos ten\u00edamos un problema de un puente atirantado y ya se resolvi\u00f3 y se est\u00e1n haciendo obras de remediaci\u00f3n ya no tenemos problema s no el tramo no la parte en donde estaba el amparo ad\u00e1s este nos permiti\u00f3 el juez pues eh atender el del tema se est\u00e1 atendiendo bien ya se inform\u00f3 creo que ayer se inform\u00f3 o Antier la Procuradur\u00eda del medio ambiente su resoluci\u00f3n dice que la procuradur\u00eda eh precisamente ambiental acepta que hubo da\u00f1os a los cotes Ros subterr\u00e1neos de este tramo quitar S\u00ed eso pero fue un informe inicial esto es otro esto es otro este afortunadamente pues no no nos par\u00f3 el juez la obra no no hay esta nueva resoluci\u00f3n este nuevo frente no No ya terminamos Ya terminamos y vaya que este se esmeraron en obstaculizar noos un complot este pero ya somos expertos en enfrentar complot eh Esto es lo de la pera vamos a inaugurar muchas obras eh se van a quedar sorprendidos de Cu\u00e1ntas este ya les dec\u00eda de por ejemplo les repito un dato eh en seis sexenios hicieron 200000 hect\u00e1reas de riego se sexenios 200000 hect\u00e1reas de riego nosotros 120.000 hect\u00e1reas de riesgo y eso ni se sabe ya vamos a este a informar m\u00e1s y a inaugurar y a inaugurar y a inaugurar muchas obras esto de El tren Maya viene el hurac\u00e1n f\u00edjense nuestros adversarios dice no va a quedar nada de las obras no que estamos haciendo el hurac\u00e1n va a acabar con el tren el aeropuerto de tul\u00fan y se va a llevar hasta la refiner\u00eda de esos ocas y nada nada eh No hubo ning\u00fan problema seguimos trabajando el aeropuerto de tul\u00fan creo que cerr\u00f3 un d\u00eda o dos sin da\u00f1os en el tren un d\u00eda pero eh est\u00e1 en las redes Ese es su problema tambi\u00e9n para ser cr\u00edtico Hay que ser bueno primero objetivos honestos No puede haber deshonestidad intelectual pero otra cosa que es importante es hacer la cr\u00edtica Serena sin odios no desearle mal a nadie porque si no se cometen errores es que aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente hay que tener la cabeza fr\u00eda y hay que equilibrar Pasi\u00f3n con raz\u00f3n y as\u00ed este se equivocan menos y ahora algunos los que tienen m\u00e1s posibilidad me hicieron caso y ya se fueron de vacaciones alguien me cont\u00f3 de que se fue uno de vacaciones y regres\u00f3 Ah s\u00ed que este que regres\u00f3 planteando no Aguilar cam\u00edn que me acuerdo que en el 21 junto con Claudio este no tienes ah\u00ed la taza que hizo Claudio en el 21 eh dec\u00eda sin este no le quitamos el congreso Ellos nos van a quitar el pa\u00eds en el 21 y entonces cuando en esos mismos d\u00edas a ver si encuentras tambi\u00e9n no ya no nos va a dar tiempo tard\u00edsimo Este pero es divertido cuando con sus este seguidores Ah\u00ed est\u00e1 o lo dejamos sin la c\u00e1mara o nos deja sin pa\u00eds esto era Claudio en el 21 en la elecci\u00f3n intermedia y sobre esto mismo son los insultos de Aguilar cam\u00edn hay que quitarle la c\u00e1mara y luego lo tumbamos algo as\u00ed porque va a venir la revocaci\u00f3n del mandato y se va a ir a la all\u00e1 palenia ese era Aguilar no pero ahora me dicen que se fue de vacaciones y viene con la idea fresca creo que lo escribi\u00f3 de que todo el problema est\u00e1 en la sobrre representaci\u00f3n que si ellos logran no que no haya sobrerrepresentaci\u00f3n Entonces le amarran la mano a la pr\u00f3xima presidenta Pues es lo mismo que eso para qu\u00e9 sirvi\u00f3 el que se fuera de vacaciones si lleg\u00f3 a la misma conclusi\u00f3n [Risas] en vez de pensar [M\u00fasica] en otras cosas eh Si no no no este no realmente est\u00e1n muy enojados no se les pasa y eso los obnubila tambi\u00e9n es que cuando una persona se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento por eso no hay que enojarse y ahora s\u00ed V\u00e1monos a desayunar s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:00.960103"
}