{
    "video_id": "aXICObt7Buw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aXICObt7Buw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAo2RfCruN7-pBg8Uq_9ayyk1gBng",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aXICObt7Buw",
    "video_title": "Inversi\u00f3n en plan de salud beneficia a m\u00e1s de 19 millones de personas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 891,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo un esfuerzo Como",
            "start": 0.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no se hac\u00eda en d\u00e9cadas para garantizar",
            "start": 4.68,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 8.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y poco a poco vamos a ir",
            "start": 13.139,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 17.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "todas las peticiones estamos levantando",
            "start": 18.74,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud y lo vamos a",
            "start": 22.58,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 26.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de primera y es mi compromiso",
            "start": 28.199,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 31.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o vamos a tener 12",
            "start": 36.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 40.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ya as\u00ed como estos",
            "start": 42.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos que traer m\u00e9dicos",
            "start": 46.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cubanos Y los m\u00e9dicos tradicionales y",
            "start": 48.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parteras de aqu\u00ed tambi\u00e9n se van a ir",
            "start": 52.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incorporando pero es un proceso",
            "start": 54.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 57.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 62.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto lo \u00edbamos a hacer desde el comienzo",
            "start": 64.519,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 68.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo llegu\u00e9 al gobierno y lo primero que",
            "start": 70.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hice fue visitar 80 hospitales",
            "start": 74.7,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "precisamente del bienestar",
            "start": 78.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pero se nos viene la pandemia",
            "start": 83.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y actuar en la emergencia para salvar",
            "start": 87.6,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vidas y conseguir vacunas",
            "start": 91.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 95.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ya afortunadamente",
            "start": 96.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 100.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esa pandemia",
            "start": 103.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "retomamos",
            "start": 107.299,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el programa Porque queremos",
            "start": 108.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 112.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un sistema de salud de primera",
            "start": 114.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vuelvo",
            "start": 117.079,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a decirlo porque adem\u00e1s soy un hombre de",
            "start": 119.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos",
            "start": 123.899,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y de palabra",
            "start": 126.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 129.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desde finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo uno de los",
            "start": 132.739,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "mejores sistemas de salud p\u00fablica del",
            "start": 137.099,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 140.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "porque todo esto",
            "start": 142.62,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 146.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos no solo el",
            "start": 149.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 152.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos",
            "start": 154.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los estudios",
            "start": 157.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "van a ser gratuitos",
            "start": 160.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y le informo a la gente o reitero",
            "start": 163.739,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos alcanza el presupuesto",
            "start": 170.28,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no tenemos problema",
            "start": 174.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 177.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y por eso podemos",
            "start": 180.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho del pueblo a la",
            "start": 182.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "salud y desde luego",
            "start": 185.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos tradicionales las parteras",
            "start": 188.66,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "todos los que participan",
            "start": 194.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dan hacer atendidos traemos el d\u00eda de",
            "start": 197.159,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "hoy el calendario de los del resto de",
            "start": 201.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los estados que estamos interviniendo",
            "start": 205.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para el plan de salud con el modelo del",
            "start": 207.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar como ustedes saben de",
            "start": 211.019,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Nayarit y Tlaxcala iniciaron desde abril",
            "start": 214.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 218.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 en mayo en Sonora y baja",
            "start": 220.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "California sur en septiembre Sinaloa A",
            "start": 223.62,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mediados de octubre y ahora Estamos",
            "start": 226.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n considerando Campeche Guerrero y",
            "start": 229.379,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Veracruz para el mes de noviembre as\u00ed",
            "start": 233.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como Morelos Oaxaca Michoac\u00e1n para el",
            "start": 236.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mes de diciembre los datos que tienen",
            "start": 239.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son los montos de las inversiones",
            "start": 241.26,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n ejerciendo en cuatro rubros",
            "start": 243.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la infraestructura de primer nivel en",
            "start": 245.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la infraestructura del segundo nivel es",
            "start": 249.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decir rehabilitaci\u00f3n de los hospitales y",
            "start": 251.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de las unidades de primer nivel centros",
            "start": 254.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de salud Eh y adem\u00e1s el equipamiento eh",
            "start": 256.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eh Y el instrumental tanto en el primer",
            "start": 259.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n como el equipamiento",
            "start": 261.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del segundo nivel de atenci\u00f3n como se",
            "start": 263.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puede ver ah\u00ed son es un es un monto",
            "start": 265.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante de 11.000 millones de pesos",
            "start": 268.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "casi 12.000 millones de pesos pero es",
            "start": 272.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para la cobertura de casi 20 millones de",
            "start": 274.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos que en estos dos",
            "start": 277.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estados no cuentan con seguridad",
            "start": 279.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "social y es directamente en la atenci\u00f3n",
            "start": 282.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que es lo m\u00e1s urgente lo m\u00e1s",
            "start": 285.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apremiante y tambi\u00e9n era lo m\u00e1s lo m\u00e1s",
            "start": 287.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "abandonado solo para poner un un dato en",
            "start": 290.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el caso del segundo nivel estamos",
            "start": 294.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hablando de 237 hospitales para darnos",
            "start": 296.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una idea el seguro social en su r\u00e9gimen",
            "start": 299.759,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ordinario tiene 250 hospitales el",
            "start": 301.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar 80 hospitales podemos estar",
            "start": 303.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concluyendo el a\u00f1o con el modelo de",
            "start": 306.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 309.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitalaria m\u00e1s grande de todo incluso",
            "start": 311.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de todo el sector pero integrado como",
            "start": 314.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hemos estado como lo hemos estado",
            "start": 317.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haciendo si podemos pasar a la siguiente",
            "start": 319.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "uno de los temas en donde se ha tenido",
            "start": 322.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un avance m\u00e1s importante y exitoso es el",
            "start": 325.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tema del surtimiento de recetas lo que",
            "start": 328.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se habla siempre del abasto pero que",
            "start": 331.259,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nosotros lo plantemos como el",
            "start": 333.24,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "surtimiento de recetas completas para la",
            "start": 334.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n qu\u00e9 es lo que hemos estado",
            "start": 337.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "haciendo con el IMSS bienestar pasar de",
            "start": 339.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un suministro y un abastecimiento",
            "start": 341.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "precario manual y muchas veces inexacto",
            "start": 344.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para un control mucho m\u00e1s efectivo con",
            "start": 346.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "almacenes automatizados son cinco ejes",
            "start": 350.699,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que hemos estado haciendo primero el",
            "start": 353.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo de los consumos promedios",
            "start": 356.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mensuales hist\u00f3ricamente la de la",
            "start": 358.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "consolidada que se hac\u00eda antes con en el",
            "start": 362.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "seguro social los estados mandaban un",
            "start": 364.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo con el hist\u00f3rico de lo que",
            "start": 367.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "hab\u00edan comprado los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 369.479,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mandaban claves que ya nadie produce",
            "start": 371.06,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mandaban claves que ya nadie consume y",
            "start": 373.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s manda hist\u00f3ricos con errores que",
            "start": 375.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "generaban muchas veces desabasto y",
            "start": 378.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "compras locales lo que hicimos en estos",
            "start": 380.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estados es empezar a calcular Cu\u00e1nto es",
            "start": 383.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el consumo promedio mes a mes de cada",
            "start": 385.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "una de las claves en el segundo lugar",
            "start": 387.539,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "fue aumentar la capacidad de los",
            "start": 389.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "almacenes si no se tiene una buena",
            "start": 391.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "capacidad de almac\u00e9n pueden estar llenos",
            "start": 393.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de claves que no se est\u00e1n consumiendo y",
            "start": 396.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuando llegan las que se necesitan Pues",
            "start": 398.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no hay lugar para para ponerlas en el",
            "start": 401.28,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n un ejemplo es en Nayarit que se",
            "start": 403.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1adieron 2.600 metros cuadrados que en",
            "start": 405.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el nuevo su almaceno en Tlaxcala que",
            "start": 408.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tuvimos que hacer una una estrategia con",
            "start": 410.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contenedores tipo barco con lo que",
            "start": 413.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "extendimos 380 metros c\u00fabicos el espacio",
            "start": 415.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de almacenamiento la siguiente otro de",
            "start": 418.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las estrategias es reforzar el parque",
            "start": 421.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vehicular",
            "start": 423.18,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mejorar el parque vehicular para poder",
            "start": 424.16,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "llevar del almac\u00e9n a los a las unidades",
            "start": 426.419,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "eso lo hacemos",
            "start": 430.139,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ahora con 24 unidades nuevas tambi\u00e9n",
            "start": 431.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "trabajando con con en la \u00faltima milla",
            "start": 434.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n del almac\u00e9n hospitalario",
            "start": 438.18,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tambi\u00e9n a los almacenes o a las",
            "start": 440.58,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "farmacias de las unidades m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 443.699,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de primer nivel pues se tiene que hacer",
            "start": 445.259,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esa parte de \u00faltima milla que es la que",
            "start": 447.419,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con con birmex y",
            "start": 449.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "finalmente el implementar un sistema de",
            "start": 452.639,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de insumos El Sistema de",
            "start": 456.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n de insumos hay como se le",
            "start": 459.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conoce lo que nos permite ver es Cu\u00e1ntas",
            "start": 461.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recetas se surtieron es muy dif\u00edcil",
            "start": 463.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pensar que un usuario se va a ir con su",
            "start": 466.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "receta sellada cancelada si no le dieron",
            "start": 469.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los medicamentos por eso eso nos permite",
            "start": 472.139,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "observar",
            "start": 474.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 lugar estamos surtiendo el mayor",
            "start": 475.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "n\u00famero de recetas y poder detectar",
            "start": 479.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuando hay alg\u00fan problema con alguna",
            "start": 481.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "clave que se tenga que solucionar los",
            "start": 483.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados de esto en los estados donde",
            "start": 485.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ya tenemos por lo menos m\u00e1s de un mes si",
            "start": 487.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "podemos pasar la la siguiente es esto",
            "start": 489.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "haber pasado en Nayarit del 78% de",
            "start": 491.819,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la receta surtidas a un",
            "start": 496.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "99.7% en el caso de Tlaxcala de en julio",
            "start": 499.46,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que estamos al 81% ya pasamos al 93 en",
            "start": 502.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el caso de Colima que est\u00e1bamos en 87%",
            "start": 506.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en julio estamos ya hoy en 97% y en Baja",
            "start": 508.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "California que llevamos menos tiempo",
            "start": 512.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pasamos ya del 73% al 99% del",
            "start": 514.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "surtimiento de recetas lo mismo que en",
            "start": 518.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Sonora que pasamos del 60 al 94%. Porque",
            "start": 520.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es importante cambiar esta idea del",
            "start": 523.919,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "abasto porque en muchos de esos estados",
            "start": 525.839,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "s\u00ed estaban los medicamentos pero no",
            "start": 527.459,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estaban llegando a los usuarios a las",
            "start": 529.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas que las necesitan si pod\u00edan",
            "start": 531.779,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "estar los medicamentos y se les hab\u00edan",
            "start": 533.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mandado pero con estas estrategias lo",
            "start": 535.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que permitimos es que llegue a las",
            "start": 537.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "personas no quedarnos en el almac\u00e9n o no",
            "start": 540.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quedarnos en la farmacia sino que",
            "start": 542.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lleguen a los mexicanos y mexicanas que",
            "start": 544.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo lo necesitan si podemos pasar a",
            "start": 547.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la a la siguiente en el caso de Nayarit",
            "start": 550.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Seguimos avanzando con 13 hospitales y",
            "start": 553.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "42 dos unidades de salud y las cuatro",
            "start": 556.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "memes que hay en ese estado ya con un",
            "start": 559.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "97% de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 562.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "especialistas y",
            "start": 565.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "98% de cobertura de compa\u00f1eros de",
            "start": 567.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda y tambi\u00e9n de",
            "start": 570.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos perd\u00f3n de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 572.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "especialistas y personal de enfermer\u00eda",
            "start": 574.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este este indicador tambi\u00e9n lo que",
            "start": 576.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es en lo en la",
            "start": 579.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plantilla ideal es decir lo que se",
            "start": 581.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "necesita para cubrir en todos los turnos",
            "start": 583.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en donde tenemos que tener m\u00e9dicos",
            "start": 585.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "especialistas o en todos los turnos",
            "start": 587.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "donde se tiene que contar con m\u00e9dicos",
            "start": 589.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generales o personal de enfermer\u00eda es",
            "start": 591.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 924 millones de pesos",
            "start": 594.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ya tiene un avance del 92% en el en",
            "start": 596.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el ejercicio en el caso de Colima son 10",
            "start": 600.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hospitales y 191 unidades de salud ya se",
            "start": 603.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuenta con 641 m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 606.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "equivalen a un 82% de esta plantilla",
            "start": 609.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ideal y de m\u00e9dicos generales tambi\u00e9n y",
            "start": 612.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "919",
            "start": 614.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "zonas de la rama de enfermer\u00eda que",
            "start": 616.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "equivalen a un 88% de cobertura tambi\u00e9n",
            "start": 619.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por eso estamos haciendo las",
            "start": 622.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convocatorias de personal m\u00e9dicos",
            "start": 623.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e9dicos generales y",
            "start": 626.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda es una inversi\u00f3n",
            "start": 628.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 398 millones de pesos que tiene ya un",
            "start": 630.899,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "avance del 62 del 62% y el abasto que ya",
            "start": 635.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos ya hab\u00edamos comentado que ya",
            "start": 638.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 al 97%. el caso de de siguiente",
            "start": 640.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 644.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el caso de Tlaxcala Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 646.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta cobertura de 91% de m\u00e9dicos",
            "start": 648.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "generales y m\u00e9dicos especialistas 92%",
            "start": 651.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del personal de enfermer\u00eda es una",
            "start": 654.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 458 millones de pesos que",
            "start": 657.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tiene un avance del",
            "start": 660.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "79% y el nivel de abasto que ya",
            "start": 662.0,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos que pas\u00f3 del 81 al 93%. y",
            "start": 664.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estados que acabamos de visitar",
            "start": 668.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "donde estuvimos ahora en en este en",
            "start": 670.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Loreto en el caso de Baja California Sur",
            "start": 674.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Son seis hospitales los que tenemos son",
            "start": 676.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cinco hospitales y un hospital m\u00f3vil",
            "start": 679.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tres un memes y 57 unidades de primer de",
            "start": 680.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "primer nivel tenemos una cobertura de",
            "start": 684.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "personal del 59% de tanto de m\u00e9dicos de",
            "start": 686.88,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas 60% de m\u00e9dicos",
            "start": 691.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generales y personal de enfermer\u00eda y ya",
            "start": 694.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con una capacitaci\u00f3n al 100% de en el",
            "start": 696.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n y en los",
            "start": 699.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospitales en el segundo nivel es una",
            "start": 701.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n la que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 704.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Baja California sur de 1909 millones de",
            "start": 705.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pesos hay un ya hay un ejercicio del 44%",
            "start": 708.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "avanzado son 132 millones de pesos de",
            "start": 711.62,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "infraestructura y 177 millones de pesos",
            "start": 714.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de equipamiento en la siguiente vemos a",
            "start": 716.459,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Sonora con un 67% de cobertura de",
            "start": 720.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y un 50% en",
            "start": 723.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y personal de",
            "start": 725.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda es una inversi\u00f3n en Sonora de",
            "start": 727.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "822 millones de pesos sin contar la",
            "start": 730.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n del hospital de Hermosillo Que",
            "start": 733.86,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es un gran hospital que ya est\u00e1 operando",
            "start": 736.26,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "con 90 millones de pesos adicionales",
            "start": 739.459,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "respecto a la semana pasada se avanz\u00f3 a",
            "start": 742.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "un ejercicio del 45% de este de este",
            "start": 745.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "total y la siguiente es la de Sinaloa",
            "start": 749.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donde tenemos una cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 753.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especialistas del 46% 43% param\u00e9dicos",
            "start": 755.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "generales y personal de enfermer\u00eda y ya",
            "start": 759.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha capacitado al Todo el",
            "start": 762.48,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "personal en el primer y en el segundo",
            "start": 764.04,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n la inversi\u00f3n de",
            "start": 765.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sinaloa es de 602 millones de pesos se",
            "start": 767.459,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "han ejercido 16% de este de este monto",
            "start": 769.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es en el estado en donde llevamos menos",
            "start": 773.48,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "tiempo pero tambi\u00e9n se ha avanzado mucho",
            "start": 776.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el tema de El abasto de medicamentos",
            "start": 777.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que en estos 15 d\u00edas lo hemos movido del",
            "start": 781.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "78% al 83 al 83%. y finalmente el Estado",
            "start": 784.2,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de Campeche en donde Contamos con la",
            "start": 790.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en 11 hospitales 133 unidades",
            "start": 794.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de salud hay una cobertura que se tiene",
            "start": 797.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que avanzar sobre todo en m\u00e9dicos",
            "start": 800.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "especialistas que llega solo al 22%",
            "start": 802.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Campeche es uno de los estados que est\u00e1",
            "start": 805.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tanto en la convocatoria internacional",
            "start": 807.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como Nacional de m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 809.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cuenta con m\u00e9dicos cubanos que",
            "start": 811.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hemos enviado a ese estado 53% de",
            "start": 814.74,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y personal de",
            "start": 817.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda es importante",
            "start": 819.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que ya se ha empezado a avanzar",
            "start": 822.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y con 9 del personal de segundo nivel y",
            "start": 825.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y 99% del personal en el primer nivel en",
            "start": 828.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n y la receta surtidas que",
            "start": 832.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya han ido mejorando del 65 al",
            "start": 835.2,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "87% de suministro finalmente eso el",
            "start": 838.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente informar el martes pasado se",
            "start": 842.459,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "public\u00f3 ya en el diario oficial de la",
            "start": 845.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n es modelo de atenci\u00f3n a la",
            "start": 846.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar es el modelo",
            "start": 849.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actualizado del IMSS coplamar de 1979",
            "start": 851.42,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ahora en el enfoque de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 855.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para las personas en cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 858.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no solamente en lo rural tambi\u00e9n en",
            "start": 861.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "zonas semi urbanas o incluso en lugares",
            "start": 864.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "urbanos que tiene estos seis principios",
            "start": 866.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "gratuidad accesibilidad oportunidad",
            "start": 868.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cobertura universal continuidad de la",
            "start": 870.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y calidad de la atenci\u00f3n lo",
            "start": 873.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos informar porque se ha hablado",
            "start": 875.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de parte de los conservadores de que no",
            "start": 877.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hay un modelo de atenci\u00f3n esto es un",
            "start": 880.139,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n que se trabaj\u00f3",
            "start": 881.519,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "durante varios meses avalado por la",
            "start": 882.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n Panamericana y ya est\u00e1 a",
            "start": 885.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de todas y todos quienes lo",
            "start": 887.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quieran consulta",
            "start": 889.079,
            "duration": 2.961
        }
    ],
    "transcription_text": " se est\u00e1 haciendo un esfuerzo Como no se hac\u00eda en d\u00e9cadas para garantizar el derecho a la salud se Est\u00e1 avanzando y poco a poco vamos a ir atendiendo todas las peticiones estamos levantando todo el sistema de salud y lo vamos a dejar de primera y es mi compromiso A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo a finales de este a\u00f1o vamos a tener 12 estados ya as\u00ed como estos y por eso tenemos que traer m\u00e9dicos cubanos Y los m\u00e9dicos tradicionales y parteras de aqu\u00ed tambi\u00e9n se van a ir incorporando pero es un proceso este estamos iniciando esto lo \u00edbamos a hacer desde el comienzo del gobierno yo llegu\u00e9 al gobierno y lo primero que hice fue visitar 80 hospitales precisamente del bienestar pero se nos viene la pandemia y actuar en la emergencia para salvar vidas y conseguir vacunas ahora que ya afortunadamente no tenemos esa pandemia retomamos el programa Porque queremos dejar un sistema de salud de primera vuelvo a decirlo porque adem\u00e1s soy un hombre de desaf\u00edos y de palabra vamos a tener desde finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo uno de los mejores sistemas de salud p\u00fablica del mundo porque todo esto atenci\u00f3n m\u00e9dica todos los medicamentos no solo el llamado cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos los estudios van a ser gratuitos y le informo a la gente o reitero nos alcanza el presupuesto no tenemos problema porque no hay corrupci\u00f3n y por eso podemos garantizar el derecho del pueblo a la salud y desde luego los m\u00e9dicos tradicionales las parteras todos los que participan dan hacer atendidos traemos el d\u00eda de hoy el calendario de los del resto de los estados que estamos interviniendo para el plan de salud con el modelo del IMSS bienestar como ustedes saben de Nayarit y Tlaxcala iniciaron desde abril Colima empez\u00f3 en mayo en Sonora y baja California sur en septiembre Sinaloa A mediados de octubre y ahora Estamos tambi\u00e9n considerando Campeche Guerrero y Veracruz para el mes de noviembre as\u00ed como Morelos Oaxaca Michoac\u00e1n para el mes de diciembre los datos que tienen ah\u00ed son los montos de las inversiones que se est\u00e1n ejerciendo en cuatro rubros en la infraestructura de primer nivel en la infraestructura del segundo nivel es decir rehabilitaci\u00f3n de los hospitales y de las unidades de primer nivel centros de salud Eh y adem\u00e1s el equipamiento eh eh Y el instrumental tanto en el primer nivel de atenci\u00f3n como el equipamiento del segundo nivel de atenci\u00f3n como se puede ver ah\u00ed son es un es un monto importante de 11.000 millones de pesos casi 12.000 millones de pesos pero es para la cobertura de casi 20 millones de mexicanas y mexicanos que en estos dos estados no cuentan con seguridad social y es directamente en la atenci\u00f3n m\u00e9dica que es lo m\u00e1s urgente lo m\u00e1s apremiante y tambi\u00e9n era lo m\u00e1s lo m\u00e1s abandonado solo para poner un un dato en el caso del segundo nivel estamos hablando de 237 hospitales para darnos una idea el seguro social en su r\u00e9gimen ordinario tiene 250 hospitales el bienestar 80 hospitales podemos estar concluyendo el a\u00f1o con el modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica hospitalaria m\u00e1s grande de todo incluso de todo el sector pero integrado como hemos estado como lo hemos estado haciendo si podemos pasar a la siguiente uno de los temas en donde se ha tenido un avance m\u00e1s importante y exitoso es el tema del surtimiento de recetas lo que se habla siempre del abasto pero que nosotros lo plantemos como el surtimiento de recetas completas para la poblaci\u00f3n qu\u00e9 es lo que hemos estado haciendo con el IMSS bienestar pasar de un suministro y un abastecimiento precario manual y muchas veces inexacto para un control mucho m\u00e1s efectivo con almacenes automatizados son cinco ejes que hemos estado haciendo primero el c\u00e1lculo de los consumos promedios mensuales hist\u00f3ricamente la de la consolidada que se hac\u00eda antes con en el seguro social los estados mandaban un c\u00e1lculo con el hist\u00f3rico de lo que hab\u00edan comprado los \u00faltimos a\u00f1os mandaban claves que ya nadie produce mandaban claves que ya nadie consume y adem\u00e1s manda hist\u00f3ricos con errores que generaban muchas veces desabasto y compras locales lo que hicimos en estos estados es empezar a calcular Cu\u00e1nto es el consumo promedio mes a mes de cada una de las claves en el segundo lugar fue aumentar la capacidad de los almacenes si no se tiene una buena capacidad de almac\u00e9n pueden estar llenos de claves que no se est\u00e1n consumiendo y cuando llegan las que se necesitan Pues no hay lugar para para ponerlas en el almac\u00e9n un ejemplo es en Nayarit que se a\u00f1adieron 2.600 metros cuadrados que en el nuevo su almaceno en Tlaxcala que tuvimos que hacer una una estrategia con contenedores tipo barco con lo que extendimos 380 metros c\u00fabicos el espacio de almacenamiento la siguiente otro de las estrategias es reforzar el parque vehicular mejorar el parque vehicular para poder llevar del almac\u00e9n a los a las unidades eso lo hacemos ahora con 24 unidades nuevas tambi\u00e9n trabajando con con en la \u00faltima milla porque tambi\u00e9n del almac\u00e9n hospitalario despu\u00e9s tambi\u00e9n a los almacenes o a las farmacias de las unidades m\u00e1s peque\u00f1as de primer nivel pues se tiene que hacer esa parte de \u00faltima milla que es la que estamos trabajando con con birmex y finalmente el implementar un sistema de administraci\u00f3n de insumos El Sistema de Administraci\u00f3n de insumos hay como se le conoce lo que nos permite ver es Cu\u00e1ntas recetas se surtieron es muy dif\u00edcil pensar que un usuario se va a ir con su receta sellada cancelada si no le dieron los medicamentos por eso eso nos permite observar en qu\u00e9 lugar estamos surtiendo el mayor n\u00famero de recetas y poder detectar cuando hay alg\u00fan problema con alguna clave que se tenga que solucionar los resultados de esto en los estados donde ya tenemos por lo menos m\u00e1s de un mes si podemos pasar la la siguiente es esto haber pasado en Nayarit del 78% de la receta surtidas a un 99.7% en el caso de Tlaxcala de en julio que estamos al 81% ya pasamos al 93 en el caso de Colima que est\u00e1bamos en 87% en julio estamos ya hoy en 97% y en Baja California que llevamos menos tiempo pasamos ya del 73% al 99% del surtimiento de recetas lo mismo que en Sonora que pasamos del 60 al 94%. Porque es importante cambiar esta idea del abasto porque en muchos de esos estados s\u00ed estaban los medicamentos pero no estaban llegando a los usuarios a las personas que las necesitan si pod\u00edan estar los medicamentos y se les hab\u00edan mandado pero con estas estrategias lo que permitimos es que llegue a las personas no quedarnos en el almac\u00e9n o no quedarnos en la farmacia sino que lleguen a los mexicanos y mexicanas que m\u00e1s lo lo necesitan si podemos pasar a la a la siguiente en el caso de Nayarit Seguimos avanzando con 13 hospitales y 42 dos unidades de salud y las cuatro memes que hay en ese estado ya con un 97% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas y 98% de cobertura de compa\u00f1eros de personal de enfermer\u00eda y tambi\u00e9n de m\u00e9dicos perd\u00f3n de m\u00e9dicos generales y especialistas y personal de enfermer\u00eda este este indicador tambi\u00e9n lo que estamos haciendo es en lo en la plantilla ideal es decir lo que se necesita para cubrir en todos los turnos en donde tenemos que tener m\u00e9dicos especialistas o en todos los turnos donde se tiene que contar con m\u00e9dicos generales o personal de enfermer\u00eda es una inversi\u00f3n de 924 millones de pesos que ya tiene un avance del 92% en el en el ejercicio en el caso de Colima son 10 hospitales y 191 unidades de salud ya se cuenta con 641 m\u00e9dicos especialistas que equivalen a un 82% de esta plantilla ideal y de m\u00e9dicos generales tambi\u00e9n y 919 zonas de la rama de enfermer\u00eda que equivalen a un 88% de cobertura tambi\u00e9n por eso estamos haciendo las convocatorias de personal m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda es una inversi\u00f3n de 398 millones de pesos que tiene ya un avance del 62 del 62% y el abasto que ya hab\u00edamos ya hab\u00edamos comentado que ya lleg\u00f3 al 97%. el caso de de siguiente por favor en el caso de Tlaxcala Tambi\u00e9n tenemos esta cobertura de 91% de m\u00e9dicos generales y m\u00e9dicos especialistas 92% del personal de enfermer\u00eda es una inversi\u00f3n de 458 millones de pesos que tiene un avance del 79% y el nivel de abasto que ya coment\u00e1bamos que pas\u00f3 del 81 al 93%. y los estados que acabamos de visitar donde estuvimos ahora en en este en Loreto en el caso de Baja California Sur Son seis hospitales los que tenemos son cinco hospitales y un hospital m\u00f3vil tres un memes y 57 unidades de primer de primer nivel tenemos una cobertura de personal del 59% de tanto de m\u00e9dicos de m\u00e9dicos especialistas 60% de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda y ya con una capacitaci\u00f3n al 100% de en el primer nivel de atenci\u00f3n y en los hospitales en el segundo nivel es una inversi\u00f3n la que se est\u00e1 haciendo en Baja California sur de 1909 millones de pesos hay un ya hay un ejercicio del 44% avanzado son 132 millones de pesos de infraestructura y 177 millones de pesos de equipamiento en la siguiente vemos a Sonora con un 67% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas y un 50% en m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda es una inversi\u00f3n en Sonora de 822 millones de pesos sin contar la inversi\u00f3n del hospital de Hermosillo Que es un gran hospital que ya est\u00e1 operando con 90 millones de pesos adicionales respecto a la semana pasada se avanz\u00f3 a un ejercicio del 45% de este de este total y la siguiente es la de Sinaloa donde tenemos una cobertura de m\u00e9dicos especialistas del 46% 43% param\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda y ya tambi\u00e9n se ha capacitado al Todo el personal en el primer y en el segundo nivel de atenci\u00f3n la inversi\u00f3n de Sinaloa es de 602 millones de pesos se han ejercido 16% de este de este monto es en el estado en donde llevamos menos tiempo pero tambi\u00e9n se ha avanzado mucho en el tema de El abasto de medicamentos que en estos 15 d\u00edas lo hemos movido del 78% al 83 al 83%. y finalmente el Estado de Campeche en donde Contamos con la operaci\u00f3n en 11 hospitales 133 unidades de salud hay una cobertura que se tiene que avanzar sobre todo en m\u00e9dicos especialistas que llega solo al 22% Campeche es uno de los estados que est\u00e1 tanto en la convocatoria internacional como Nacional de m\u00e9dicos especialistas y adem\u00e1s cuenta con m\u00e9dicos cubanos que hemos enviado a ese estado 53% de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda es importante se\u00f1alar que ya se ha empezado a avanzar y con 9 del personal de segundo nivel y y 99% del personal en el primer nivel en la capacitaci\u00f3n y la receta surtidas que tambi\u00e9n ya han ido mejorando del 65 al 87% de suministro finalmente eso el presidente informar el martes pasado se public\u00f3 ya en el diario oficial de la federaci\u00f3n es modelo de atenci\u00f3n a la salud para el bienestar es el modelo actualizado del IMSS coplamar de 1979 ahora en el enfoque de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas en cualquier situaci\u00f3n no solamente en lo rural tambi\u00e9n en zonas semi urbanas o incluso en lugares urbanos que tiene estos seis principios gratuidad accesibilidad oportunidad cobertura universal continuidad de la atenci\u00f3n y calidad de la atenci\u00f3n lo quer\u00edamos informar porque se ha hablado de parte de los conservadores de que no hay un modelo de atenci\u00f3n esto es un modelo de atenci\u00f3n que se trabaj\u00f3 durante varios meses avalado por la organizaci\u00f3n Panamericana y ya est\u00e1 a disposici\u00f3n de todas y todos quienes lo quieran consulta ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:07.290478"
}