{
    "video_id": "b0RQm1nRS10",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/b0RQm1nRS10/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQf5ubqFEYrpUn0fYxuFBwn1Eg4w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=b0RQm1nRS10",
    "video_title": "Atenci\u00f3n sin l\u00edmites a Veracruz tras afectaciones por hurac\u00e1n Grace. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7506,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 41.15,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde xalapa",
            "start": 44.11,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "capital del estado de veracruz",
            "start": 46.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 52.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por los da\u00f1os",
            "start": 54.02,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 el hurac\u00e1n",
            "start": 57.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "municipios d",
            "start": 62.79,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el centro y del norte del",
            "start": 66.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 69.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 75.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a dar a conocer las acciones que",
            "start": 77.69,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 80.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desde antes",
            "start": 83.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que entrara el hurac\u00e1n",
            "start": 86.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 89.77,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "brigadas",
            "start": 91.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 95.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con prontitud",
            "start": 97.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todo el gobierno federal",
            "start": 100.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado",
            "start": 105.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 108.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y vamos a informar ahora de lo que se",
            "start": 112.43,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "hizo y de lo que se est\u00e1 haciendo y se",
            "start": 117.74,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "va a seguir haciendo",
            "start": 123.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para ayudar a la gente",
            "start": 126.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 129.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 130.99,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "presupuestal lo que se necesite",
            "start": 132.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "se va a apoyar a los damnificados a la",
            "start": 138.38,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "gente afectada",
            "start": 142.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por las lluvias",
            "start": 145.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por los vientos",
            "start": 148.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por derrumbes",
            "start": 151.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a todos los damnificados",
            "start": 153.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 158.11,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pedir que intervenga",
            "start": 161.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde luego el ciudadano gobernador que",
            "start": 163.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ha estado",
            "start": 167.28,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "coordinando toda la marcha",
            "start": 169.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 173.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "antes de la llegada del hurac\u00e1n a las",
            "start": 176.73,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "costas de veracruz",
            "start": 180.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 183.79,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pedirle a toda la gente a los que",
            "start": 185.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 189.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en guti\u00e9rrez zamora",
            "start": 191.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en nautla",
            "start": 196.19,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que ya se va a atender a todos que no es",
            "start": 198.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 205.51,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que tome en la carretera",
            "start": 208.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque se afecta",
            "start": 211.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y las acciones",
            "start": 215.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo para",
            "start": 218.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "restablecer el servicio de energ\u00eda",
            "start": 220.739,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 223.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 225.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "abastecer de alimentos de agua",
            "start": 228.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se perjudica a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 232.77,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tengan confianza que van a ser atendidos",
            "start": 237.33,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que no se dejen manipular porque en",
            "start": 242.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 245.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 249.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "hay mucho vividor",
            "start": 251.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed era la costumbre antes",
            "start": 255.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 260.299,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un",
            "start": 262.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno natural que afectaba",
            "start": 264.75,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "una inundaci\u00f3n un temblor",
            "start": 268.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "huracanes",
            "start": 273.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 279.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "repart\u00eda",
            "start": 280.449,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 282.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 285.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 287.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "aprovechados corruptos se quedaban",
            "start": 290.04,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "con las cosas no se le entregaba a la",
            "start": 295.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gente afectada",
            "start": 299.169,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "dinero y",
            "start": 302.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despensas y colchonetas y de todo se lo",
            "start": 304.67,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "robaban entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 309.18,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "para que se tenga una idea ahora s\u00e9",
            "start": 312.94,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "va a realizar un censo casa por casa en",
            "start": 319.639,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "todos los municipios",
            "start": 324.71,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "igual como se hizo en tabasco con las",
            "start": 326.289,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 330.919,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y toda la ayuda todo el apoyo",
            "start": 332.72,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "no va a entregar casa por casa",
            "start": 336.49,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina y la secretaria",
            "start": 340.689,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 344.349,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no se va a entregar intermediarios",
            "start": 347.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de dirigentes",
            "start": 351.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de organizaciones",
            "start": 354.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sociales o de la llamada sociedad civil",
            "start": 356.16,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "si no va a ser casa por casa todo lo que",
            "start": 360.78,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se necesite",
            "start": 366.42,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y pedirle entonces a la gente que nos",
            "start": 368.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayuden que",
            "start": 371.389,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y este no tomen las carreteras y que nos",
            "start": 374.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tengan confianza que somos gentes de",
            "start": 378.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 381.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y que vamos a ayudarles a todos como lo",
            "start": 383.93,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "merecen entonces vamos a escuchar al",
            "start": 387.62,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda que nos d\u00e9",
            "start": 390.979,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "su informe",
            "start": 395.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muchas gracias",
            "start": 403.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 406.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y gracias a todo su equipo que estuvo",
            "start": 406.919,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "muy pendiente usted mismo que estuvo en",
            "start": 411.1,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con un servidor",
            "start": 414.46,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes los d\u00edas",
            "start": 417.689,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "previos incluso la llamada que me hizo",
            "start": 420.589,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ese viernes por la noche fue de mucha",
            "start": 423.899,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "utilidad",
            "start": 427.619,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y decirle que este hurac\u00e1n como todos",
            "start": 430.889,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sabemos entra con categor\u00eda 3 al",
            "start": 434.789,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "territorio veracruzano y",
            "start": 437.189,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desafortunadamente se mantiene como",
            "start": 439.349,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 2 al tocar",
            "start": 441.599,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 443.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tierra veracruzana y atraves\u00f3 el estado",
            "start": 445.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con esta categor\u00eda por lo que trajo un",
            "start": 447.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "da\u00f1o mayor con los vientos",
            "start": 451.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de",
            "start": 455.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "200 kil\u00f3metros por hora como podemos ver",
            "start": 457.5,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "en la siguiente",
            "start": 461.41,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diapositiva",
            "start": 463.869,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el s\u00e1bado en la",
            "start": 465.81,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "madrugada se tiene el impacto",
            "start": 469.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de todo ese impacto tenemos",
            "start": 474.02,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "62 municipios con afectaciones que",
            "start": 477.28,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pudieran incrementarse son diferentes",
            "start": 480.349,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "tipos de afectaciones como podemos ver",
            "start": 483.139,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "en esta gr\u00e1fica en verde est\u00e1n los que",
            "start": 487.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fueron impactados con un viento de esa",
            "start": 491.43,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "magnitud entre ciento",
            "start": 493.65,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "50 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 497.86,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "las rachas de 205 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 500.289,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la lista si vemos la siguiente",
            "start": 505.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este la lista preliminar de 62",
            "start": 510.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipios afectados con los diferentes",
            "start": 513.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con las diferentes afectaciones",
            "start": 516.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "principales se pudieron haber otras pero",
            "start": 518.219,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "las que principalmente tienen por",
            "start": 521.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ejemplo desde el ave son 11",
            "start": 523.59,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "municipios desde la inundaci\u00f3n 2",
            "start": 527.35,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "deslave con viento 4 deslave con",
            "start": 531.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n y viento 2",
            "start": 535.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 539.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "9 inundaci\u00f3n con viento poza rica y",
            "start": 541.51,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "rafael lucio y viento que es donde va al",
            "start": 546.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ojo del hurac\u00e1n",
            "start": 549.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tenemos 32",
            "start": 551.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero algunos",
            "start": 555.69,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "solamente tuvieron localidades algunos",
            "start": 557.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de estos 32",
            "start": 560.329,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "si queremos observar por donde pas\u00f3 el",
            "start": 561.98,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ojo del hurac\u00e1n y que representaba una",
            "start": 563.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "emergencia ya de atender porque de este",
            "start": 567.589,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hecho casas la siguiente por favor son",
            "start": 569.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estos municipios aqu\u00ed pas\u00f3 el ojo del",
            "start": 572.959,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n y esto requiere la atenci\u00f3n",
            "start": 576.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "urgente",
            "start": 578.029,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "puesto que derrib\u00f3 postes de luz",
            "start": 580.04,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y desech\u00f3 casas principalmente",
            "start": 583.97,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "son 24 municipios los podemos resumir",
            "start": 588.13,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que es la sierra del totonacapan y la",
            "start": 592.009,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "sierra de la huasteca baja",
            "start": 596.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 600.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las principales necesidades en estos son",
            "start": 602.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "restablecer la red el\u00e9ctrica y el",
            "start": 606.67,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "servicio al consumidor restituir las",
            "start": 608.87,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas de viviendas y peque\u00f1os",
            "start": 611.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comercios costeros",
            "start": 612.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el agua para consumo",
            "start": 614.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estas zonas ind\u00edgenas tienen una",
            "start": 617.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n importante de ma\u00edz para",
            "start": 620.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoconsumo por lo tanto habr\u00eda que",
            "start": 622.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "implementar un apoyo de compra de ma\u00edz",
            "start": 625.87,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "para estas zonas serranas del",
            "start": 629.17,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "totonacapan y de la huasteca baja",
            "start": 631.899,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "desde luego paquetes alimentarios en las",
            "start": 635.72,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "zonas que est\u00e1n incomunicadas",
            "start": 638.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "desvastadas o que la restituci\u00f3n de luz",
            "start": 640.149,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nos ha tomado estos tres d\u00edas que",
            "start": 644.089,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 646.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 647.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las acciones implementadas y recordemos",
            "start": 650.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que al inicio se hizo una movilizaci\u00f3n",
            "start": 653.38,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "previa de personal que rebas\u00f3 las 7.000",
            "start": 656.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 661.029,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con esas se dieron a la tarea de hacer",
            "start": 663.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aperturas de caminos",
            "start": 666.47,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "liberar totalmente la carretera federal",
            "start": 670.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "180 que es la columna vertebral",
            "start": 672.66,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de el tr\u00e1fico de norte a sur del estado",
            "start": 675.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "liberar el paso a todas las cabeceras de",
            "start": 680.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los municipios del totonacapan",
            "start": 684.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lograr la comunicaci\u00f3n y puente de ayuda",
            "start": 686.87,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea con los municipios incomunicados",
            "start": 690.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la huasteca baja esto es alcanzar",
            "start": 692.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ilamatl\u00e1n por ejemplo fue un objetivo lo",
            "start": 695.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "logramos con apoyo de las aeronaves",
            "start": 697.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre todo de marina que pueden hacer",
            "start": 700.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sus vuelos en condiciones pues un poco",
            "start": 702.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles porque la nubosidad",
            "start": 705.74,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "siempre alcanza esas zonas altas",
            "start": 708.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el inicio del restablecimiento del",
            "start": 711.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica que al",
            "start": 714.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segundo d\u00eda ya llevaba el 60 por ciento",
            "start": 717.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de avance hoy ya se tiene mucho m\u00e1s",
            "start": 720.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguramente comisi\u00f3n federal del sida no",
            "start": 722.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo podr\u00e1 informar a detalle y la limpia",
            "start": 724.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el desa sol de recuperaci\u00f3n de espacios",
            "start": 728.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con el apoyo de brigadas mixtas entre su",
            "start": 730.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 733.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gente de gobierno o fuerzas municipales",
            "start": 734.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "estatales federales todos a esta tarea",
            "start": 737.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 tambi\u00e9n ya del diagn\u00f3stico de",
            "start": 741.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "necesidades para acelerar la entrega de",
            "start": 744.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apoyos acorde a la emergencia y la",
            "start": 747.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los primeros insumos ya",
            "start": 750.42,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "de manera emergente que se ha iniciado",
            "start": 752.579,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y bueno los trabajos preliminares ya los",
            "start": 757.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos informado antes la fuerza de",
            "start": 761.07,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tarea como lo dec\u00eda",
            "start": 763.89,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en las primeras horas previas que",
            "start": 766.499,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos visitado alrededor de 7.800",
            "start": 769.439,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "elementos entre secretar\u00eda de protecci\u00f3n",
            "start": 773.029,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "civil la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 776.129,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil comisi\u00f3n federal de",
            "start": 778.019,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "electricidad secretaria de comisi\u00f3n y",
            "start": 779.789,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transportes conafor la secretar\u00eda de",
            "start": 781.229,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "salud desde luego elementos de sedena",
            "start": 783.629,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de medio ambiente del",
            "start": 787.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estado de las que tienen estructura obra",
            "start": 789.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la visi\u00f3n del tr\u00e1nsito y",
            "start": 791.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "transporte del estado",
            "start": 794.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "marina guardia nacional",
            "start": 795.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todas las que est\u00e1n ah\u00ed secretarias",
            "start": 800.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica en fin movilizamos todo",
            "start": 802.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que pudimos para poder atender de",
            "start": 806.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manera emergente de tal manera que en",
            "start": 809.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las primeras 24 horas ya ten\u00edamos m\u00e1s de",
            "start": 810.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "9000 elementos trabajando esta cantidad",
            "start": 813.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya se duplic\u00f3",
            "start": 816.99,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a o\u00edr ya por ejemplo como",
            "start": 820.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guardia nacional incremento",
            "start": 824.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inmediatamente su personal",
            "start": 826.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marina tambi\u00e9n sedena tambi\u00e9n por lo",
            "start": 828.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tanto este n\u00famero ya es",
            "start": 831.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "muy superior tambi\u00e9n de veh\u00edculos ya es",
            "start": 834.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy superior esto desde las primeras 24",
            "start": 837.98,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "horas mil 42 veh\u00edculos el",
            "start": 840.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "76 ambulancias que",
            "start": 844.389,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "guardando",
            "start": 847.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el respeto a quienes fallecieron y no",
            "start": 849.31,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "fueron muchas las que se utilizaron en",
            "start": 853.07,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esta emergencia",
            "start": 856.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aunque ya ten\u00edamos 76 dispuestas para",
            "start": 858.649,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "atender emergencias mayores",
            "start": 861.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y ya se tienen las primeras 24 horas",
            "start": 864.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "repartidas 13.000 insumos y ten\u00edamos",
            "start": 867.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos desplegados",
            "start": 871.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "115 de veh\u00edculos de maquinaria",
            "start": 874.83,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entre ellos maquinaria pesada a trav\u00e9s",
            "start": 880.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de la secretaria de comunicaci\u00f3n",
            "start": 882.19,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "transporte de la secretar\u00eda de",
            "start": 883.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "infraestructura y obra p\u00fablica del",
            "start": 885.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estado y de las direcciones municipales",
            "start": 887.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil",
            "start": 890.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyando esto nos dio capacidad",
            "start": 892.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por ejemplo para abrir caminos a las",
            "start": 895.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cabeceras en el totonacapan y ya tenemos",
            "start": 897.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la apertura algunos caminos",
            "start": 900.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hacia la huasteca baja por ejemplo",
            "start": 902.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alcanzar la cabecera de tlachichilco por",
            "start": 904.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tierra fue importante estamos tratando",
            "start": 906.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de alcanzar tambi\u00e9n por tierra desde",
            "start": 909.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veracruz y desde hidalgo zacualpan la",
            "start": 912.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "chj chilco este rescate pet ilamatl\u00e1n",
            "start": 915.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que son los que est\u00e1n hasta aquella",
            "start": 919.09,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hasta que el extremo la que sigue",
            "start": 921.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "yo quiero hacer p\u00fablico el",
            "start": 928.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 931.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a gobiernos de otros estados que nos han",
            "start": 932.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "apoyado y que nos permiti\u00f3 incrementar",
            "start": 936.6,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas las fuerzas de apoyo",
            "start": 938.79,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y de tareas inmediatas",
            "start": 943.529,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "el gobierno de tabasco agradecerle que",
            "start": 947.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 elementos de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 950.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las primeras acciones",
            "start": 952.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y apoyo de limpieza etc\u00e9tera ya tambi\u00e9n",
            "start": 955.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando en el censo puesto que",
            "start": 959.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han logrado entrar a las zonas dif\u00edciles",
            "start": 961.35,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al gobierno de chiapas",
            "start": 963.6,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "al donador rutilio escand\u00f3n al donador",
            "start": 967.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto agradecerles mucho desde",
            "start": 970.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n a la ciudad de mexico que",
            "start": 973.66,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 un gran apoyo un buen equipo a la",
            "start": 976.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno mi gratitud en la",
            "start": 980.139,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gradas la gratitud del pueblo",
            "start": 982.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "veracruzano a claudia sheinbaum muchas",
            "start": 984.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 987.279,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "entre otras cosas se envi\u00f3 equipo para",
            "start": 988.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "abastecer de agua potable que era muy",
            "start": 992.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "importante no se empezaba a escasear",
            "start": 995.31,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y al gobierno de tamaulipas tambi\u00e9n que",
            "start": 999.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 atender desde el norte",
            "start": 1001.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enviar algunos elementos a las zonas",
            "start": 1004.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofes sobre todo con san lu\u00eds",
            "start": 1007.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y m\u00e1s hacia",
            "start": 1009.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y la huasteca baja",
            "start": 1012.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al gobierno de morelos que envi\u00f3",
            "start": 1014.69,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a autos blancos mi gratitud tambi\u00e9n por",
            "start": 1018.57,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el apoyo que aunque est\u00e1 retirado y con",
            "start": 1022.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ese esfuerzo con un poco de personal",
            "start": 1026.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "apoyar tambi\u00e9n y desde luego al",
            "start": 1028.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobernador de hidalgo y al ganador de",
            "start": 1032.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puebla que no obstante que ellos tambi\u00e9n",
            "start": 1034.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfrentando una situaci\u00f3n similar",
            "start": 1036.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque como sabemos este fen\u00f3meno",
            "start": 1039.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "metereol\u00f3gico atraves\u00f3 buena parte del",
            "start": 1042.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "territorio mexicano a ellos los golpe\u00f3",
            "start": 1045.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy fuerte este hurac\u00e1n est\u00e1n",
            "start": 1048.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "apoyando esto para disponer la entrada",
            "start": 1052.23,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "por la parte de estos estados y alcanzar",
            "start": 1055.89,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la sierra de huayacocotla",
            "start": 1059.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desde hidalgo y desde pueblo por ejemplo",
            "start": 1062.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en hidalgo se nos facilit\u00f3 una",
            "start": 1066.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de el dif en agua blanca",
            "start": 1069.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para poder alcanzar los municipios de",
            "start": 1072.62,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "huayacocotla texcatepec sanz tecomatl\u00e1n",
            "start": 1075.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a ilamatl\u00e1n porque por v\u00eda terrestre el",
            "start": 1076.77,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lado apenas estamos alcanzando los",
            "start": 1079.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tenemos ya todos estos centros de acopio",
            "start": 1084.37,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1087.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "administrados coordinados por las",
            "start": 1090.989,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fuerzas federales y tambi\u00e9n agradecerle",
            "start": 1093.849,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esta que haya atendido esta petici\u00f3n le",
            "start": 1097.509,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comenta estuve en el lugar de los",
            "start": 1100.899,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sucesos en donde golpe\u00f3 muy fuerte y la",
            "start": 1102.989,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n fue que",
            "start": 1105.729,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el reparto de apoyos no lo realizar\u00e1",
            "start": 1108.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 1111.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lidercillo nadie",
            "start": 1112.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pol\u00edtico nadie que sea la marina",
            "start": 1117.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y la sedena y entonces yo le agradezco",
            "start": 1120.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n presidente porque sin duda",
            "start": 1122.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso evitar\u00e1 este que exista",
            "start": 1125.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inconformidad porque como sabemos estas",
            "start": 1129.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instituciones tienen un gran prestigio y",
            "start": 1132.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellos no tienen miramientos ni de",
            "start": 1135.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "colores ni ning\u00fan nuevo tipo apoyan de",
            "start": 1137.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera directa a la poblaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 1140.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "afectada por eso tambi\u00e9n es muy",
            "start": 1143.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante y le agradezco mucho que se",
            "start": 1145.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e9 realizando ya el censo",
            "start": 1148.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y con base en eso con el apoyo de marina",
            "start": 1151.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sedena sin duda vamos",
            "start": 1154.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inmediatamente atender las peticiones",
            "start": 1156.54,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que nos han hecho llegar muchas gracias",
            "start": 1158.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "procedemos al informe se\u00f1or presidente",
            "start": 1185.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sobre las afectaciones del suministro",
            "start": 1188.46,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico por el hurac\u00e1n grave en",
            "start": 1191.56,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 1194.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tuve una primera entrada en guerrero",
            "start": 1196.429,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y campeche",
            "start": 1199.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y una segunda entrada al territorio",
            "start": 1201.82,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "nacional en veracruz el 21 de agosto de",
            "start": 1205.19,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "2021 alrededor de las 0 30 horas como",
            "start": 1208.789,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 3 en la escala",
            "start": 1213.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 13",
            "start": 1215.649,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 1218.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que ha venido ocurriendo en veracruz",
            "start": 1220.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "200 hasta 209 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 1223.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "han resultado afectado se\u00f1or presiente",
            "start": 1227.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "868",
            "start": 1230.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "996 usuarios de los estados de veracruz",
            "start": 1232.21,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "puebla tlaxcala hidalgo y san luis",
            "start": 1235.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 1239.78,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con la intervenci\u00f3n de 1.712",
            "start": 1241.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas",
            "start": 1244.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "338 gr\u00faas",
            "start": 1246.71,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "474 veh\u00edculos 35 plantas de emergencia y",
            "start": 1248.72,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "dos helic\u00f3pteros el 25 de agosto se",
            "start": 1253.049,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tiene confianza en el restablecimiento",
            "start": 1257.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del sistema el\u00e9ctrico el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1259.919,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1263.039,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pedimos as\u00ed la continuaci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 1263.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "antes durante y despu\u00e9s del hurac\u00e1n",
            "start": 1273.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "grave intenso y agresivo como pocos la",
            "start": 1277.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad aplic\u00f3",
            "start": 1280.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su protocolo de atenci\u00f3n a emergencias y",
            "start": 1283.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contingencias la cf monitoreo al hurac\u00e1n",
            "start": 1285.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en todo momento identific\u00f3 donde",
            "start": 1288.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "afectar\u00eda levant\u00f3 centros de operaci\u00f3n y",
            "start": 1291.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n en puntos clave y prioriz\u00f3 la",
            "start": 1294.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a servicios esenciales",
            "start": 1296.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hospitales sistemas de comunicaci\u00f3n agua",
            "start": 1298.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "potable e instalaciones estrat\u00e9gicas el",
            "start": 1302.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "primer impacto de grace fue el jueves 19",
            "start": 1306.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de agosto cuando lleg\u00f3 a la pen\u00ednsula de",
            "start": 1308.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n peace efe se anticip\u00f3 enviando",
            "start": 1311.29,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "mil 224 trabajadores electricistas",
            "start": 1314.679,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "239 gr\u00faas 300 39 veh\u00edculos",
            "start": 1318.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "69 plantas de emergencia y un",
            "start": 1322.71,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 1325.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n campeche y quintana roo",
            "start": 1326.429,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "grace afect\u00f3 el suministro el\u00e9ctrico de",
            "start": 1330.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "740 mil 509 usuarios trabajando sin",
            "start": 1333.03,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "parar el personal experto y comprometido",
            "start": 1337.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 1340.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 la normalidad el flujo",
            "start": 1341.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en tan solo dos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 1343.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la madrugada del 21 de agosto grace",
            "start": 1347.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 a veracruz convertido en hurac\u00e1n",
            "start": 1350.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 3",
            "start": 1352.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 fuertes lluvias y vientos en",
            "start": 1354.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "veracruz hidalgo puebla san luis potos\u00ed",
            "start": 1356.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y tlaxcala",
            "start": 1360.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "afectando a 868 mil usuarios",
            "start": 1361.86,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "456 mil en veracruz la cf se prepar\u00f3",
            "start": 1365.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ante este segundo embate disponiendo de",
            "start": 1370.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1712 trabajadores electricistas",
            "start": 1373.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "338 gr\u00faas",
            "start": 1377.31,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "474 veh\u00edculos 35 plantas de emergencia y",
            "start": 1379.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2 helic\u00f3pteros los trabajadores no han",
            "start": 1383.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "parado y pese a los graves da\u00f1os que",
            "start": 1387.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 grace a su paso en s\u00f3lo 48 horas",
            "start": 1389.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "recuperaron el servicio para el 65% de",
            "start": 1392.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los usuarios afectados la cf y su",
            "start": 1396.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personal siempre han dado todo para que",
            "start": 1400.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los mexicanos tengan electricidad para",
            "start": 1402.91,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1405.67,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "orgullo trabajar a pesar de",
            "start": 1406.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "complicaciones de acceso y afectaciones",
            "start": 1409.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "climatol\u00f3gicas no pararemos hasta que el",
            "start": 1411.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico vuelva a la",
            "start": 1414.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "normalidad en las zonas afectadas hasta",
            "start": 1416.809,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el momento se ha restablecido el",
            "start": 1419.69,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "suministro al 90% de los usuarios",
            "start": 1421.85,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "afectados a la mayor\u00eda de los 86.000 que",
            "start": 1424.669,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siguen en proceso de atenci\u00f3n se les",
            "start": 1428.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "restablecer\u00e1 el suministro el d\u00eda de hoy",
            "start": 1430.61,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n dispersos y en lugares",
            "start": 1432.799,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s dificultades de acceso se les",
            "start": 1435.919,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "restablecer\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana la cf",
            "start": 1438.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "refrenda su compromiso de restablecer el",
            "start": 1441.94,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico al cien por ciento",
            "start": 1444.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los usuarios afectados dando",
            "start": 1447.11,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "prioridad y respaldo a los 22 municipios",
            "start": 1449.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 1453.169,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "declarados en emergencia",
            "start": 1453.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1456.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1458.73,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "eso es todo se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 1460.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1462.279,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente a",
            "start": 1470.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n vamos a exponerlo a lo que",
            "start": 1473.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "le corresponde a la secretar\u00eda de",
            "start": 1476.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "marina-armada de m\u00e9xico a trav\u00e9s de su",
            "start": 1477.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "plan marina",
            "start": 1479.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esto es el n\u00famero de elementos que",
            "start": 1482.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos desplegados y estos tambi\u00e9n es",
            "start": 1484.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los recursos materiales que con los que",
            "start": 1487.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desplegados por ejemplo tenemos",
            "start": 1490.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores 3 helic\u00f3pteros 4 y",
            "start": 1492.1,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "118 veh\u00edculos de diferentes cualidades y",
            "start": 1496.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "capacidades",
            "start": 1500.179,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos tres cocinas m\u00f3viles y nueve",
            "start": 1500.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "plantas port\u00e1tiles",
            "start": 1505.429,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "generadoras de energ\u00eda 7 la que sigue",
            "start": 1507.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1510.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a la secretaria de marina a trav\u00e9s de su",
            "start": 1513.2,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "plan marina le toc\u00f3 atender 9 municipios",
            "start": 1515.69,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "como lo pueden ver ah\u00ed y tienen en cada",
            "start": 1519.169,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "municipio diferentes",
            "start": 1523.519,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "diferentes personal y diferentes equipos",
            "start": 1525.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ejemplo en poza rica veracruz",
            "start": 1528.83,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que es para nosotros ah\u00ed va a ser un",
            "start": 1530.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "centro el estamos en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1533.779,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa a trav\u00e9s de su",
            "start": 1536.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "plan dn3 cerca de ah\u00ed hay una cuartel de",
            "start": 1538.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la defensa y va a ser un centro de",
            "start": 1541.88,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "acopio y de ah\u00ed nos van se van a",
            "start": 1543.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trasladar a costa rica al aeropuerto",
            "start": 1546.169,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde hay 312 este helic\u00f3ptero se me y",
            "start": 1548.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que tiene la capacidad de transportar",
            "start": 1551.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre mil y mil 200 despensas y as\u00ed como",
            "start": 1554.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "otro tipo de productos que nos vayan",
            "start": 1557.809,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llegando y pues tienen tambi\u00e9n elementos",
            "start": 1560.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienen veh\u00edculos porque est\u00e1 el traslado",
            "start": 1563.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las despensas no nada m\u00e1s va a ser",
            "start": 1566.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "v\u00eda helic\u00f3ptero sino tambi\u00e9n tiene que",
            "start": 1568.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ser v\u00eda terrestre se nos est\u00e1",
            "start": 1571.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dificultando un poco el traslado hacia",
            "start": 1573.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los lugares",
            "start": 1575.51,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por la cuesti\u00f3n del estado del tiempo",
            "start": 1577.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero son los diferentes municipios y las",
            "start": 1579.61,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "diferentes cosas que tiene cada uno de",
            "start": 1583.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los municipios y a continuaci\u00f3n pues",
            "start": 1584.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vamos a ver una serie de fotograf\u00edas",
            "start": 1587.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde es esta ayuda ya se est\u00e1 llevando",
            "start": 1589.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a cabo hace m\u00e1s o menos 48 horas por",
            "start": 1591.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ejemplo all\u00ed a quienes en este en poza",
            "start": 1595.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "rica se est\u00e1n distribuyendo a trav\u00e9s de",
            "start": 1599.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los helic\u00f3pteros sean distribuidas hasta",
            "start": 1602.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahorita dos mil litros de agua porque",
            "start": 1604.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "apenas nos est\u00e1 llegando ahorita todo lo",
            "start": 1607.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que hoy hoy en la ma\u00f1ana va a empezar a",
            "start": 1609.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "repartirse ya en forma digamos que en",
            "start": 1611.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayor cantidad porque ya nos est\u00e1n",
            "start": 1615.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llegando a todas las despensas y una",
            "start": 1617.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "serie de cosas que se van a empezar a",
            "start": 1619.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "repartir la que sigue por favor",
            "start": 1621.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos por ejemplo en plan s\u00e1nchez",
            "start": 1623.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y tantoyuca se han efectuar recorridos",
            "start": 1627.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de vigilancia y extracci\u00f3n de lodo en",
            "start": 1629.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "algunas de las casas que fueron",
            "start": 1632.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "afectadas la que sigue por favor aqu\u00ed",
            "start": 1633.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podemos ver en el municipio de jalapa",
            "start": 1636.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo lo que se llev\u00f3 a cabo con personal",
            "start": 1638.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "afortunadamente aqu\u00ed en xalapa ya",
            "start": 1641.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente podemos decir que estamos",
            "start": 1643.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la normalidad cotidiana la que sigue",
            "start": 1645.85,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por favor en el municipio de cazones",
            "start": 1649.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hubo atenciones m\u00e9dicas",
            "start": 1651.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "remoci\u00f3n de \u00e1rboles de limpieza y",
            "start": 1654.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de vialidad de vialidad es la",
            "start": 1657.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 1660.32,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "en tuxpan tambi\u00e9n lo mismo remoci\u00f3n de",
            "start": 1662.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y liberaci\u00f3n de vialidades en",
            "start": 1665.409,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diversas colonias la que sigue en \u00e1lamo",
            "start": 1667.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se afect\u00f3 lo mismo remoci\u00f3n de",
            "start": 1671.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lodos y la limpieza en vidas realidad es",
            "start": 1675.12,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor y por \u00faltimo en",
            "start": 1679.059,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tecolutla tambi\u00e9n lo mismo se llev\u00f3 a",
            "start": 1682.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cabo este tipo de acciones que est\u00e1n se",
            "start": 1685.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n implementando en en los nueve",
            "start": 1688.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "municipios que le corresponde a la",
            "start": 1690.64,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina gracias buen d\u00eda",
            "start": 1693.039,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente bien por",
            "start": 1703.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte de la secretaria de la defensa",
            "start": 1705.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1707.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre las acciones que",
            "start": 1709.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo para la atenci\u00f3n",
            "start": 1711.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de este auxilio a la poblaci\u00f3n durante",
            "start": 1713.93,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "la fase de prevenci\u00f3n",
            "start": 1718.95,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa",
            "start": 1722.269,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "alert\u00f3",
            "start": 1724.089,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "35 mil 96 hombres en todo el \u00e1rea en",
            "start": 1726.489,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "donde se ten\u00eda la informaci\u00f3n que podr\u00eda",
            "start": 1730.489,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ser afectado por el hurac\u00e1n en grey's ya",
            "start": 1734.209,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "una una vez que se",
            "start": 1738.109,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "identifico las",
            "start": 1741.6,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entradas del hurac\u00e1n se despleg\u00f3",
            "start": 1743.67,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "personal principalmente en veracruz casi",
            "start": 1747.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "10.000 hombres",
            "start": 1750.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con 420 veh\u00edculos",
            "start": 1751.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "550 zapadores estos son elementos del",
            "start": 1755.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de ingenieros de combate que",
            "start": 1757.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed en el estado que son",
            "start": 1760.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "especialistas para el apoyo en caso de",
            "start": 1762.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desastres tambi\u00e9n 250 elementos",
            "start": 1765.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos 13 aeronaves de helic\u00f3pteros y",
            "start": 1768.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ocho aviones",
            "start": 1773.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 1775.26,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "equipos o maquinaria pesada y 3 cocinas",
            "start": 1776.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comunitarias y tenemos todav\u00eda la fuerza",
            "start": 1780.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de apoyo a casos de desastre en la",
            "start": 1783.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico esta sigue en alerta",
            "start": 1784.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para que de requerirlo se traslade aqu\u00ed",
            "start": 1787.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "al estado de veracruz tambi\u00e9n durante",
            "start": 1791.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta fase de prevenci\u00f3n se organice",
            "start": 1794.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "coordin\u00f3 con el gobierno del estado",
            "start": 1797.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la activaci\u00f3n o la preparaci\u00f3n de 396",
            "start": 1800.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "albergues o el monitoreo del movimiento",
            "start": 1804.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n se establecieron 22 centros",
            "start": 1808.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de acopio",
            "start": 1811.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "uno en quad cinta y otro en el taj\u00edn de",
            "start": 1812.49,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "coatzintla para recibir todo el apoyo de",
            "start": 1817.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "federal y el tag in toda la parte del",
            "start": 1820.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y donaciones de que",
            "start": 1824.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "provenientes de otros lugares tambi\u00e9n se",
            "start": 1827.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "establecieron siete sus centros",
            "start": 1830.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para hacer la distribuci\u00f3n de toda la",
            "start": 1833.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayuda que es el cerro azul tuxpan quad",
            "start": 1836.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sin plata kim mart\u00ednez de la torre",
            "start": 1839.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "temporal y san rafael tambi\u00e9n este se",
            "start": 1841.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estuvo monitoreando lo del cierre del",
            "start": 1845.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aeropuerto para evitar desde algunos",
            "start": 1847.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "accidentes y reconocimientos terrestres",
            "start": 1850.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea",
            "start": 1852.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya una vez que el d\u00eda s\u00e1bado impacto en",
            "start": 1854.73,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n se identific\u00f3 el \u00e1rea las",
            "start": 1858.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "zonas militares que est\u00e1n",
            "start": 1862.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aunque coinciden con el \u00e1rea afectada",
            "start": 1866.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son las 19 la 25 y la 26 zona en las",
            "start": 1869.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuales est\u00e1 activado con todo su",
            "start": 1873.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personal para apoyar a la poblaci\u00f3n se",
            "start": 1874.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "identificaron como ya lo mencion\u00f3 el",
            "start": 1878.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador 62 municipios con",
            "start": 1880.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diferentes grados de afectaci\u00f3n y 24 son",
            "start": 1883.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n mayormente afectados y",
            "start": 1886.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vamos a concentrar la",
            "start": 1888.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ayuda en estos en estos momentos",
            "start": 1892.51,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os preliminares que se pudieron",
            "start": 1895.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ubicar durante los reconocimientos",
            "start": 1899.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fueron da\u00f1os en diferentes colonias o",
            "start": 1901.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comunidades da\u00f1os en escuelas derrumbes",
            "start": 1904.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "deslaves",
            "start": 1907.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "corrientes desbordadas \u00e1rboles ca\u00eddos",
            "start": 1908.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puentes ca\u00eddos",
            "start": 1911.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esto ya tambi\u00e9n lo cit\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1914.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ordenador va a realizarse un censo",
            "start": 1917.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ordenado por el se\u00f1or presidente para",
            "start": 1920.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que con el censo se tenga la informaci\u00f3n",
            "start": 1923.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "certera sobre los da\u00f1os y sobre las",
            "start": 1925.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "familias a las cuales se le requieren el",
            "start": 1929.89,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "apoyo durante ya la la fase de auxilio",
            "start": 1932.26,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en donde el personal ya ha desplegado",
            "start": 1937.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 sus actividades \u00e9stas son los",
            "start": 1940.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "principales del rescate de seis cuerpos",
            "start": 1943.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "lamentablemente sin vida",
            "start": 1946.42,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda y rescate de 4 personas 34",
            "start": 1948.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "familias evacuadas",
            "start": 1953.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "380 raciones calientes distribuidas en",
            "start": 1954.799,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "diferentes partes tenemos ya en proceso",
            "start": 1958.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n estas primeras tres mil",
            "start": 1962.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "429 despensas el proceso de distribuci\u00f3n",
            "start": 1964.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "abarca desde la recepci\u00f3n la",
            "start": 1968.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n la integraci\u00f3n de esas",
            "start": 1971.49,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "despensas la organizaci\u00f3n y el traslado",
            "start": 1974.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacia las \u00e1reas que determinen desde el",
            "start": 1977.789,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1 coordinando todas las",
            "start": 1981.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "acciones tambi\u00e9n se remolcaron unos 50",
            "start": 1983.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que estaban parados 130",
            "start": 1988.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "toneladas de lodo y escombros",
            "start": 1990.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "458 \u00e1rboles ca\u00eddos de 18 r\u00edos o",
            "start": 1994.25,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "corrientes fueron desazolvados y sobre",
            "start": 1998.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo el control de tr\u00e1nsito en 23 puntos",
            "start": 2002.149,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "donde existi\u00f3 la negaci\u00f3n",
            "start": 2004.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "continuando con las acciones el d\u00eda 22",
            "start": 2007.81,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se recibi\u00f3 la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 2013.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "presidente de trasladar agua estaba",
            "start": 2016.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siendo requerida o en el \u00e1rea por las",
            "start": 2020.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "condiciones en que se ve han sido",
            "start": 2022.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "afectadas las \u00e1reas aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 2026.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces con esta instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 2029.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "presidente r\u00e1pidamente se trasladaron",
            "start": 2032.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aeronaves con con agua para ser",
            "start": 2036.45,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "distribuida el d\u00eda 22 fueron 8 toneladas",
            "start": 2040.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de agua con dos aviones de la fuerza",
            "start": 2044.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana y el d\u00eda de 23 otras 8",
            "start": 2047.59,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "toneladas con estos otros dos aviones",
            "start": 2051.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "concentrar el agua y distribuirla en el",
            "start": 2054.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00e1rea cr\u00edtica",
            "start": 2057.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 la adquisici\u00f3n ah\u00ed mismo en",
            "start": 2059.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poza rica- de 10 puntos 7 toneladas de",
            "start": 2062.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agua tambi\u00e9n para ser distribuida y",
            "start": 2064.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siendo un total de 26 puntos 7 toneladas",
            "start": 2067.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se distribuyeron en lo que es de",
            "start": 2069.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez zamora tecolutla de galeana a",
            "start": 2073.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la zona rural de poza rica coatzintla",
            "start": 2076.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hacia el espinal se emplearon comisiones",
            "start": 2079.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las aeronaves de la fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 2083.88,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "personal de pilotos",
            "start": 2085.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n viendo esta necesidad del agua y",
            "start": 2087.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para evitar todo el movimiento del",
            "start": 2090.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "traslado de otros puntos",
            "start": 2092.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "desplegamos una planta potabilizadora de",
            "start": 2096.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agua en la comunidad del meregildo",
            "start": 2098.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "galiana guti\u00e9rrez zamora veracruz en una",
            "start": 2100.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "parte central para atender",
            "start": 2104.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a poblaciones cercanas",
            "start": 2106.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y otras un poquito m\u00e1s lejanas",
            "start": 2110.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la principal ayuda ser\u00eda a los poblados",
            "start": 2113.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercanos son papantla guti\u00e9rrez",
            "start": 2116.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "zamora tecolutla",
            "start": 2117.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "carrillo puerto san pablo y el rinc\u00f3n y",
            "start": 2119.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las un poco m\u00e1s alejadas que todav\u00eda",
            "start": 2122.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alcanza vamos a proporcionar el apoyo",
            "start": 2124.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son tres cruces la grandeza y el encanto",
            "start": 2126.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hasta la fecha hemos",
            "start": 2130.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "distribuido 40.000 litros de agua",
            "start": 2133.47,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "purificada",
            "start": 2137.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esta est\u00e1 purificadora",
            "start": 2139.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 2142.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "purifica 5 mil litros por hora tiene",
            "start": 2144.45,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tres cisternas que le est\u00e1n abasteciendo",
            "start": 2147.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de agua para poder estar auxiliando a la",
            "start": 2150.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2154.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n continuando con las actividades",
            "start": 2156.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acu\u00e1ticas como ya lo mencion\u00f3 el",
            "start": 2159.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "almirante secretario de marina ah\u00ed hay",
            "start": 2162.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un centro de acopio",
            "start": 2164.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el que se se va a concentrar la ayuda",
            "start": 2166.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 2169.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distribuirla a los dem\u00e1s poblados va a",
            "start": 2170.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "haber en el aeropuerto ah\u00ed de poza rica",
            "start": 2173.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un centro alterno en donde estar\u00e1n en",
            "start": 2175.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "apoyo helic\u00f3pteros de la guardia",
            "start": 2179.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nacional dos helic\u00f3pteros",
            "start": 2181.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mi-17 dos helic\u00f3pteros",
            "start": 2184.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mi-17 tambi\u00e9n en la secretar\u00eda de la",
            "start": 2186.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "defensa y desde los dos helic\u00f3pteros",
            "start": 2189.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la secretaria de marina que",
            "start": 2193.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n",
            "start": 2195.22,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "realizando esta actividad para poder",
            "start": 2196.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "llevar a los lugares",
            "start": 2198.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con rapidez todo este apoyo",
            "start": 2201.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "adicionalmente se est\u00e1 coordinando con",
            "start": 2204.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico con el gobierno de",
            "start": 2206.619,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico en la concentraci\u00f3n",
            "start": 2209.079,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al estado de ayuda que se est\u00e1 est\u00e1",
            "start": 2211.75,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "siendo recolectada all\u00e1 en esta ciudad",
            "start": 2216.43,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "con a trav\u00e9s de 16 centros de acopio",
            "start": 2220.329,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "todo este",
            "start": 2223.569,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "despensas de suministros diversos que se",
            "start": 2225.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "logren recolectar en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2229.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n trasladados al centro de acopio a",
            "start": 2231.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el taj\u00edn para su organizaci\u00f3n su",
            "start": 2234.88,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y sus de \u00e9ste",
            "start": 2238.51,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el despliegue hacia las \u00e1reas donde se",
            "start": 2241.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "requiera y donde lo determine el",
            "start": 2244.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personal del gobierno federal y del",
            "start": 2246.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado que est\u00e1n organizando todo todo",
            "start": 2249.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el apoyo muchas gracias es todo",
            "start": 2253.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2255.14,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy buen",
            "start": 2259.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "d\u00eda a todos ya todas",
            "start": 2262.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a la poblaci\u00f3n de veracruz y a",
            "start": 2264.559,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n que de manera",
            "start": 2268.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conjunta el gobierno federal y el",
            "start": 2270.589,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "gobierno del estado a trav\u00e9s de una",
            "start": 2274.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de da\u00f1os que se empez\u00f3 a",
            "start": 2277.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "realizar desde el primer momento en que",
            "start": 2280.069,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el el hurac\u00e1n es decir desde el",
            "start": 2282.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 21 de agosto se empez\u00f3 a realizar",
            "start": 2284.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n de da\u00f1os asimismo el",
            "start": 2288.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de necesidades y se determin\u00f3",
            "start": 2290.72,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que son 24",
            "start": 2294.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios los m\u00e1s afectados por el paso",
            "start": 2296.349,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n",
            "start": 2299.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "grace esto significa que son 24",
            "start": 2300.89,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "municipios que requieren de una atenci\u00f3n",
            "start": 2304.039,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "emergente",
            "start": 2306.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "urgente asimismo otros municipios que",
            "start": 2308.41,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n atendidos en su momento pero de",
            "start": 2312.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primer momento tenemos estos 24",
            "start": 2314.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipios que repito de manera acordada",
            "start": 2317.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se ha definido con el gobierno del",
            "start": 2320.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estado asimismo con los municipios desde",
            "start": 2323.539,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "el primer momento que ven\u00eda el hurac\u00e1n",
            "start": 2327.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "grace para entrar a territorio",
            "start": 2329.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed en veracruz hemos estado",
            "start": 2332.77,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "trabajando de manera muy coordinada ya",
            "start": 2336.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo mencionaron aqu\u00ed de una manera muy",
            "start": 2339.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precisa de todos los elementos que hemos",
            "start": 2341.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed en en el estado para apoyar",
            "start": 2344.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n mencionar a ustedes que",
            "start": 2347.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 14.400 elementos del gobierno",
            "start": 2349.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de mexico que han atendido esta",
            "start": 2353.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emergencia y que seguimos atendiendo la",
            "start": 2355.73,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sedena marina la cf la secretaria de",
            "start": 2358.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes la",
            "start": 2362.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud secretar\u00eda de",
            "start": 2365.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de econom\u00eda y",
            "start": 2367.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "federal con agua cruz roja y por",
            "start": 2370.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "supuesto el apoyo invaluable y muy",
            "start": 2374.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importante de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2377.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del gobierno de veracruz voy a mencionar",
            "start": 2380.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de una manera muy r\u00e1pida a estos",
            "start": 2383.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipios que ser\u00e1n atendidos en el",
            "start": 2385.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primer momento de una manera emergente",
            "start": 2389.27,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00e1lamo castillo de teayo cazones",
            "start": 2391.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "chicontepec chumatl\u00e1n coahuitl\u00e1n",
            "start": 2395.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coatzintla",
            "start": 2398.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "coxquihui",
            "start": 2400.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "koski wing coyutla espinal filomeno mata",
            "start": 2402.73,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez zamora huayacocotla ilamatl\u00e1n",
            "start": 2406.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ixhuatl\u00e1n mecatl\u00e1n papantla poza rica-",
            "start": 2410.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tecolutla texcatepec tihuatl\u00e1n",
            "start": 2414.88,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "tlachichilco sa cual pan y socio c\u00f3lico",
            "start": 2417.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor como ya lo",
            "start": 2423.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 aqu\u00ed el se\u00f1or presidente de",
            "start": 2425.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexico para nosotros es muy importante",
            "start": 2427.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el trabajo que realiza la secretar\u00eda de",
            "start": 2430.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2434.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por el gobierno del estado y",
            "start": 2434.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n para",
            "start": 2437.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "levantar un censo en donde se va a",
            "start": 2440.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "determinar con mucha precisi\u00f3n cu\u00e1les",
            "start": 2442.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son los da\u00f1os este censo que se hace en",
            "start": 2444.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "casa por casa lo hacen los servidores",
            "start": 2448.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos todos de una manera muy",
            "start": 2451.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coordinada el censo iniciar\u00e1 el d\u00eda de",
            "start": 2454.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hoy y tal vez estar\u00e1 concluyendo en una",
            "start": 2458.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "semana aproximadamente",
            "start": 2461.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seg\u00fan lo menciona el secretario de",
            "start": 2462.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bienestar el licenciado maya como ya",
            "start": 2465.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sabemos la din\u00e1mica de este censo es muy",
            "start": 2469.23,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "transparente es muy minucioso en donde",
            "start": 2472.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se platica directamente con el jefe o la",
            "start": 2475.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "jefa de familia para recabar la",
            "start": 2477.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n necesaria de la afectaci\u00f3n",
            "start": 2480.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de su vivienda se registran estos datos",
            "start": 2482.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bajo un cuestionario tambi\u00e9n se recogen",
            "start": 2485.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "como el ine el curp o un comprobante de",
            "start": 2489.65,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "domicilio se coloca este distintivo que",
            "start": 2493.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocen y todos los mexicanos",
            "start": 2497.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo conocen a partir de la emergencia que",
            "start": 2499.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atendimos el a\u00f1o pasado en tabasco es un",
            "start": 2502.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "distintivo muy particular que dice",
            "start": 2505.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vivienda pensada evidentemente tambi\u00e9n",
            "start": 2509.01,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se realiza un levantamiento fotogr\u00e1fico",
            "start": 2512.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que este censo",
            "start": 2515.57,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se va a ampliar a los estados de puebla",
            "start": 2519.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "e hidalgo que fue el paso del hurac\u00e1n",
            "start": 2522.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "grace empezamos o iniciamos aqu\u00ed en el",
            "start": 2526.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado de veracruz y nos continuamos",
            "start": 2529.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para puebla e hidalgo el censo en los 24",
            "start": 2532.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "municipios afectados repito quiero ser",
            "start": 2536.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy enf\u00e1tica por el afectados por el",
            "start": 2539.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n grave ser\u00e1 casa por casa y lo",
            "start": 2542.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "har\u00e1n de una manera muy precisa los",
            "start": 2546.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos federales",
            "start": 2549.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 un registro tambi\u00e9n de las",
            "start": 2552.19,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas por ganado o en la producci\u00f3n",
            "start": 2554.619,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola este de haber afectaciones que",
            "start": 2558.369,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entendemos que as\u00ed es es importante que",
            "start": 2562.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sepa la poblaci\u00f3n afectada que haya",
            "start": 2566.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "perdido productos agr\u00edcolas o ganaderos",
            "start": 2568.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 un apoyo directo a los",
            "start": 2572.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "afectados no hay intermediarios a trav\u00e9s",
            "start": 2575.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del censo important\u00edsimo que realiza",
            "start": 2578.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bienestar se hace el apoyo directo para",
            "start": 2582.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las personas afectadas y todos los",
            "start": 2586.119,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "insumos como ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed de",
            "start": 2589.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "manera reiterada se hace a trav\u00e9s de los",
            "start": 2591.79,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "servidores de la sedena y de marina",
            "start": 2595.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "asimismo se da t\u00fa",
            "start": 2599.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "realiza de manera conjunta una",
            "start": 2602.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de los da\u00f1os en la vivienda",
            "start": 2604.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1 realizando desde el s\u00e1bado",
            "start": 2606.28,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pasado ya tenemos algunas cifras",
            "start": 2608.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preliminares tambi\u00e9n se revisan los",
            "start": 2611.109,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "servicios de la vivienda y la secretar\u00eda",
            "start": 2613.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de comunicaciones y trasportes ya",
            "start": 2616.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con un levantamiento preliminar",
            "start": 2619.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de pavimentaci\u00f3n de caminos y puentes",
            "start": 2621.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde el primer momento ha estado",
            "start": 2625.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "llegando se ha estado distribuyendo",
            "start": 2628.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n afectada una despensa",
            "start": 2630.68,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de sobrevivencia que se realiza muy de",
            "start": 2634.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "una manera muy importante distribuyendo",
            "start": 2639.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo de casa por casa es una vez despensa",
            "start": 2641.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "muy buena porque la gente se queda sin",
            "start": 2645.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nada por el momento por d\u00edas e incluso y",
            "start": 2648.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se va a incrementar tenemos la",
            "start": 2652.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n precisa del presidente de",
            "start": 2654.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mexico de que el gobierno federal apoye",
            "start": 2657.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a esta poblaci\u00f3n afectada se van a",
            "start": 2661.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "distribuir insumos de despensas de agua",
            "start": 2664.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas que son muy importantes los",
            "start": 2668.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cobertores colchonetas kit de limpieza",
            "start": 2671.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 2673.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2675.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sedena y marina",
            "start": 2678.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "distribuye directa entre la poblaci\u00f3n",
            "start": 2680.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "afectada esto nos permite ser",
            "start": 2683.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "transparentes nos permite estar cercanos",
            "start": 2686.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a la gente y que nos vaya identificando",
            "start": 2689.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como gente honesta y transparente y",
            "start": 2692.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que trabaja con mucho compromiso",
            "start": 2696.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas estas cantidades que se entreguen",
            "start": 2698.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "repito ser\u00e1n distribuidas por sedena y",
            "start": 2701.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marina ya tenemos un centro de acopio",
            "start": 2704.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy importante que ha instalado la",
            "start": 2706.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sedena en el municipio de quad simple",
            "start": 2709.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo s\u00f3lo hacer \u00e9nfasis en las",
            "start": 2712.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acciones de la secretar\u00eda de",
            "start": 2715.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes que re\u00fane",
            "start": 2717.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el gobierno del estado de manera",
            "start": 2720.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coordinada la identificaci\u00f3n de las",
            "start": 2722.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "afectaciones de la red estatal as\u00ed como",
            "start": 2725.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n de los da\u00f1os de la red",
            "start": 2728.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federal y evidentemente iniciar de",
            "start": 2731.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inmediato con la rehabilitaci\u00f3n de los",
            "start": 2734.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "caminos que por el momento ya est\u00e1n",
            "start": 2736.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "abiertos y la evaluaci\u00f3n de da\u00f1os a",
            "start": 2738.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las edad de las viviendas",
            "start": 2741.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "afectadas",
            "start": 2744.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "asimismo la reconstrucci\u00f3n de la y que",
            "start": 2745.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se levante en el censo que haya que",
            "start": 2749.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "realizar que haya que atender de",
            "start": 2751.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitales y escuelas todo esto ser\u00e1",
            "start": 2753.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "levantado por el censo que realice la",
            "start": 2756.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar eso ser\u00eda todo",
            "start": 2760.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2762.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos comenzamos \u00fatil",
            "start": 2768.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas claudia",
            "start": 2784.849,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "montero del calor pol\u00edtico me gustar\u00eda",
            "start": 2787.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "preguntarle con respecto al regreso a",
            "start": 2789.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "clases el pr\u00f3ximo lunes tomando en",
            "start": 2792.17,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "cuenta las zonas afectadas donde hay",
            "start": 2794.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "escuelas da\u00f1adas donde ya se mencion\u00f3",
            "start": 2796.759,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que no van a poder tener el regreso a",
            "start": 2798.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "clases presenciales si hay escuelas",
            "start": 2800.269,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "da\u00f1adas tambi\u00e9n hay viviendas que",
            "start": 2802.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "tuvieron da\u00f1os totales que tampoco van a",
            "start": 2804.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "poder tomar clases presenciales qu\u00e9",
            "start": 2807.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medidas se van a tomar como para que los",
            "start": 2810.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estudiantes de las zonas afectadas que",
            "start": 2813.079,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no van a poder acudir a las escuelas y",
            "start": 2815.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que tampoco tienen una televisi\u00f3n un",
            "start": 2817.489,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "radio o manera de tomar clases en l\u00ednea",
            "start": 2819.499,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a distancia que como que se va a hacer",
            "start": 2823.519,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que ellos no tengan este atraso en",
            "start": 2826.249,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo inicio de clases",
            "start": 2828.259,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2830.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donde no hay condiciones pues no es",
            "start": 2831.589,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "posible el reinicio a clases pero",
            "start": 2835.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "afortunadamente el hurac\u00e1n no",
            "start": 2842.91,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 2847.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en",
            "start": 2849.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del territorio",
            "start": 2852.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 2854.61,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para tener una idea veracruz",
            "start": 2857.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2861.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "212 municipios",
            "start": 2863.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de 60",
            "start": 2866.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "62 entonces",
            "start": 2870.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "si vamos a poder",
            "start": 2874.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reiniciar las clases en la mayor\u00eda de",
            "start": 2876.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los municipios de veracruz",
            "start": 2879.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todo esto lo digo",
            "start": 2882.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2885.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "estoy a favor",
            "start": 2887.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "decididamente",
            "start": 2891.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "abiertamente de regreso a clases",
            "start": 2892.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque considero que es",
            "start": 2897.71,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 2900.339,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya no podemos mantener cerradas las",
            "start": 2902.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2906.089,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "donde no sea posible pues vamos",
            "start": 2908.17,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "apurarnos",
            "start": 2912.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para rehabilitar las escuelas",
            "start": 2914.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2918.76,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2920.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se vayan creando las condiciones en",
            "start": 2922.05,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 2924.87,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que tengan su techo las viviendas que",
            "start": 2927.25,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "fueron afectadas por los vientos",
            "start": 2932.44,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sobre todo l\u00e1minas de zinc en las zonas",
            "start": 2936.24,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas pobres de veracruz en la",
            "start": 2940.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 2944.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya se dio la instrucci\u00f3n",
            "start": 2947.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de adquirir todas las l\u00e1minas que se",
            "start": 2949.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "necesiten",
            "start": 2954.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2956.45,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2958.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lo que se ha informado el d\u00eda de hoy",
            "start": 2961.349,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se internalice",
            "start": 2964.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2969.24,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 2971.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de que entre hoy ma\u00f1ana",
            "start": 2972.91,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se termina de restablecer en veracruz",
            "start": 2977.24,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "todo el servicio el\u00e9ctrico",
            "start": 2981.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2984.99,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 2987.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y se debe a los trabajadores",
            "start": 2989.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "electricistas mi reconocimiento",
            "start": 2991.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a los trabajadores electricistas",
            "start": 2997.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "esta es una muestra",
            "start": 3002.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de la importancia que tiene la comisi\u00f3n",
            "start": 3004.64,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 3008.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que la quer\u00edan",
            "start": 3012.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 3014.749,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3016.8,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "neoliberales corruptos",
            "start": 3017.99,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 iberdrola",
            "start": 3021.609,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tengo una circunstancia como esta",
            "start": 3027.079,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "la empresa este particular espa\u00f1ola",
            "start": 3030.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que recibi\u00f3 contratos y subsidios",
            "start": 3035.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3038.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 3041.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen para ayudar al pueblo",
            "start": 3044.68,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "es una circunstancia como es",
            "start": 3048.38,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 3055.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 3056.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se haya apostado",
            "start": 3059.25,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a desaparecer",
            "start": 3063.21,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a arruinar a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3066.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "electricidad entonces qu\u00e9 bien que",
            "start": 3069.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3072.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esta empresa p\u00fablica que la vamos a",
            "start": 3073.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguir fortaleciendo",
            "start": 3076.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "agradecerle a los trabajadores de mexico",
            "start": 3079.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas los",
            "start": 3082.51,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3084.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 3086.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "las maestras los maestros a todos los",
            "start": 3089.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "trabajadores porque con ellos",
            "start": 3092.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "estamos levantando al pa\u00eds entonces",
            "start": 3094.79,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "vamos a ir mejorando las escuelas se va",
            "start": 3100.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a ir restableciendo",
            "start": 3104.019,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el servicio",
            "start": 3106.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico para que llegue la se\u00f1al",
            "start": 3108.42,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "cuando no se pueda tener la clase o las",
            "start": 3112.93,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "clases presenciales",
            "start": 3117.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que puedan tener posibilidad de",
            "start": 3118.589,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "recibir la educaci\u00f3n a distancia",
            "start": 3124.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3128.859,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 3131.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3133.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con el canal 11 con el canal 22",
            "start": 3136.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con los medios p\u00fablicos vamos a seguir",
            "start": 3139.44,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las clases a distancia",
            "start": 3142.89,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "para que no haya atr\u00e1s en lo educativo",
            "start": 3148.539,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3155.559,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3156.4,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "es apurarnos",
            "start": 3159.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yo espero que s\u00ed ya vamos a tener",
            "start": 3162.619,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "restablecido",
            "start": 3166.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el sistema el\u00e9ctrico hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 3168.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este en una semana m\u00e1s vamos a tener ya",
            "start": 3172.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas",
            "start": 3177.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 llegando",
            "start": 3180.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y el apoyo en despensas",
            "start": 3182.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3186.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "restableciendo de las comunicaciones",
            "start": 3189.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y vamos a esperar este para",
            "start": 3193.55,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que se regrese lo m\u00e1s pronto posible a",
            "start": 3197.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la normalidad",
            "start": 3200.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas residente a voy a ir a",
            "start": 3208.38,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "ortega de versiones y columnas sin",
            "start": 3210.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nombre nada m\u00e1s una pregunta hace unos",
            "start": 3212.009,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas fue asesinado el periodista jacinto",
            "start": 3214.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "romero flores en el municipio de ixtac",
            "start": 3217.049,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "shock y plan usted comentaba en su",
            "start": 3219.0,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1ana era hace unos d\u00edas",
            "start": 3221.849,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que iba a plantear la revisi\u00f3n del",
            "start": 3223.609,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas",
            "start": 3227.25,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "con \u00e9l con el subsecretario de derechos",
            "start": 3228.829,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "humanos alejandro encinas quisiera saber",
            "start": 3231.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan avance en este tema nada",
            "start": 3234.329,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ser\u00eda mi intervenci\u00f3n y si est\u00e1 este",
            "start": 3236.4,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "analizando c\u00f3mo revisar este sistema de",
            "start": 3240.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a periodistas es un",
            "start": 3244.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "compromiso de alejandro encinas tiene",
            "start": 3247.68,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "esta encomienda y lo vamos a hacer lo",
            "start": 3251.49,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible y yo espero que",
            "start": 3256.17,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para la pr\u00f3xima semana ya \u00e9l pueda",
            "start": 3261.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "informarnos sobre este tema y lo",
            "start": 3263.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho lo de la p\u00e9rdida de",
            "start": 3267.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este periodista veracruzano",
            "start": 3270.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y la p\u00e9rdida de otros periodistas que en",
            "start": 3274.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cumplimiento de su deber los asesinan",
            "start": 3278.02,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que no permitimos en",
            "start": 3282.24,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso que estos hechos",
            "start": 3287.92,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "delictivos queden impunes",
            "start": 3292.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hoy me acaban de informar",
            "start": 3296.069,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3299.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como ya est\u00e1n presos",
            "start": 3302.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los que participaron creo que",
            "start": 3305.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falta uno",
            "start": 3308.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes que se cometieron en el sur",
            "start": 3311.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 3315.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en cosoleacaque de dos",
            "start": 3316.25,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mujeres la mam\u00e1 la hija que entraron a",
            "start": 3320.09,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sus casas para robarles y las asesinaron",
            "start": 3324.09,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de manera vil cobarde",
            "start": 3327.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3333.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de manera brutal",
            "start": 3335.99,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n todos pr\u00e1cticamente en la",
            "start": 3339.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 3343.009,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esto fue este mismo a\u00f1o como en febrero",
            "start": 3344.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed y ya est\u00e1n todos en la c\u00e1rcel falta",
            "start": 3351.369,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 3355.299,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no podemos permitir",
            "start": 3358.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "queden impunes estos casos se les da",
            "start": 3362.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seguimiento aqu\u00ed en el caso de veracruz",
            "start": 3365.64,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de",
            "start": 3368.42,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda fiscal\u00eda del estado",
            "start": 3374.21,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "que act\u00faa muy bien fue muy acertado",
            "start": 3378.16,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "la remoci\u00f3n del procurador en veracruz",
            "start": 3383.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a partir se puede hasta probar",
            "start": 3388.869,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "con datos",
            "start": 3393.43,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "a partir de que se removi\u00f3 al fiscal",
            "start": 3396.59,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bajaron",
            "start": 3402.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "los homicidios",
            "start": 3404.27,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y los los secuestros",
            "start": 3406.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3410.119,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "porque depende mucho del comportamiento",
            "start": 3413.11,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez del",
            "start": 3418.349,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "recto proceder",
            "start": 3421.119,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la autoridad",
            "start": 3423.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "depende much\u00edsimo",
            "start": 3427.109,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "si la delincuencia",
            "start": 3430.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 3433.15,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pues ya no hay",
            "start": 3435.559,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y esperanzas",
            "start": 3437.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es s\u00e1lvese el que pueda espeto a tierra",
            "start": 3440.349,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y as\u00ed era",
            "start": 3445.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en muchos casos",
            "start": 3447.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3449.89,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "tiene que haber una l\u00ednea divisoria",
            "start": 3451.9,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "clara una frontera entre delincuencia de",
            "start": 3455.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 3459.849,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3461.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se mezcle",
            "start": 3463.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no se nutra que no se alimente",
            "start": 3466.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mutuamente la delincuencia y la",
            "start": 3469.34,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 3472.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y sean dos cosas distintas entonces",
            "start": 3474.599,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos de esa ventaja en el caso",
            "start": 3478.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de veracruz de que",
            "start": 3481.739,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 3484.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la separaci\u00f3n de la delincuencia con las",
            "start": 3487.17,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3491.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 3494.44,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y luego el compa\u00f1ero de atr\u00e1s gracias",
            "start": 3497.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3500.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "preguntarle no s\u00e9 si la coordinadora de",
            "start": 3502.039,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil nos pueda compartir la",
            "start": 3504.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "cifra preliminar de personas afectadas",
            "start": 3507.529,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por el hurac\u00e1n y cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo",
            "start": 3510.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de apoyo si se les va a entregar un vale",
            "start": 3513.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s ser\u00edan enseres y tambi\u00e9n el",
            "start": 3515.539,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas fallecidas",
            "start": 3518.809,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con permiso el como lo mencion\u00e9 hace",
            "start": 3526.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "rato en la la cifra exacta precisa de la",
            "start": 3529.45,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "gente afectada por el paso del hurac\u00e1n",
            "start": 3534.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se va a estimar despu\u00e9s del censo",
            "start": 3537.06,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ser muy precavidos",
            "start": 3540.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy precisos en el trabajo que realiza",
            "start": 3544.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de bienestar va a ser un",
            "start": 3547.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajo muy r\u00e1pido ellos tienen una",
            "start": 3549.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amplia experiencia en el transcurso de",
            "start": 3551.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la semana sabremos con precisi\u00f3n cu\u00e1ntas",
            "start": 3554.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas fueron afectadas y tambi\u00e9n",
            "start": 3557.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas viviendas con exactitud para",
            "start": 3559.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "poder entregar los insumos necesarios",
            "start": 3563.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para poder salir adelante por esta",
            "start": 3565.87,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n cu\u00e1l fue la otra pregunta",
            "start": 3569.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n o cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo de",
            "start": 3572.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyo es a trav\u00e9s de la sedena y de",
            "start": 3574.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "marina se entregar\u00e1n todos absolutamente",
            "start": 3577.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los insumos para la poblaci\u00f3n",
            "start": 3580.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afectada ning\u00fan otro servidor p\u00fablico",
            "start": 3584.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tiene la autorizaci\u00f3n mucho menos un",
            "start": 3587.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "l\u00edder como lo menciona el presidente un",
            "start": 3590.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "dirigente pol\u00edtico podr\u00e1 realizar",
            "start": 3593.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ninguna entrega de las adquisiciones que",
            "start": 3595.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compre el gobierno federal compras que",
            "start": 3598.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no tienen l\u00edmite es el l\u00edmite lo pone la",
            "start": 3602.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "propia poblaci\u00f3n",
            "start": 3605.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "levantamiento va a ser muy transparente",
            "start": 3607.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo vamos a dar a conocer en su momento",
            "start": 3609.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "les pedimos por favor s\u00f3lo un poco de",
            "start": 3611.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "paciencia en cuanto concluya el censo",
            "start": 3613.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "daremos la cifra precisa de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3616.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que va a ser beneficiada y tambi\u00e9n el",
            "start": 3619.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero de viviendas y qu\u00e9 acciones se",
            "start": 3622.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "van a realizar por parte del gobierno de",
            "start": 3624.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexico para el beneficio de la gente",
            "start": 3627.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "afectada por favor",
            "start": 3629.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es alucinante",
            "start": 3632.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3635.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bien sobre el n\u00famero de fallecimientos",
            "start": 3638.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "lamentablemente la mayor\u00eda se da aqu\u00ed en",
            "start": 3641.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la ciudad de xalapa el golpe de agua",
            "start": 3643.869,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "trajo consigo el deslave de una parte de",
            "start": 3647.91,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "una zona elevada y afect\u00f3 una vivienda",
            "start": 3652.56,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "donde como ustedes saben fallecieron",
            "start": 3655.869,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "seis personas de la misma familia",
            "start": 3657.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "son la madre y los hijos",
            "start": 3660.3,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el d\u00eda del evento por la noche",
            "start": 3664.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda anterior se registr\u00f3 el",
            "start": 3667.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fallecimiento de una persona que no",
            "start": 3670.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "obstante que estaba",
            "start": 3673.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya impactando el ojo del hurac\u00e1n en poza",
            "start": 3675.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rica se aventur\u00f3 a caminar por la calle",
            "start": 3678.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y entonces uno de los",
            "start": 3681.21,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "techos",
            "start": 3683.96,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "lo golpe\u00f3 y",
            "start": 3685.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "arrebat\u00f3 la vida",
            "start": 3688.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lamentablemente son los que tenemos en",
            "start": 3689.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "registro hab\u00eda unas tres personas que un",
            "start": 3693.33,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "servidor mencion\u00f3 estaban",
            "start": 3698.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "desaparecidas aqu\u00ed mismo en xalapa",
            "start": 3701.309,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s result\u00f3 que aparecieron porque",
            "start": 3703.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan resguardado en otro lugar pero",
            "start": 3706.059,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de momento al buscar en su casa pues no",
            "start": 3708.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan encontrado se tem\u00eda por el",
            "start": 3710.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pasado algo ya se ubicaron asimismo",
            "start": 3713.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se localiz\u00f3 a otra persona en el",
            "start": 3716.5,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "norte del estado que tambi\u00e9n esa persona",
            "start": 3720.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sus familiares andaban buscando son una",
            "start": 3724.569,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "persona adulta",
            "start": 3726.97,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "result\u00f3 que hab\u00eda",
            "start": 3729.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este salido a otras cosas y ya est\u00e1 fue",
            "start": 3732.14,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "localizado hasta ahora son los que lo",
            "start": 3736.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que tenemos registrado por fortuna no",
            "start": 3739.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hay no hay mayores decesos",
            "start": 3740.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gracias presidente dos preguntas si me",
            "start": 3743.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "permite primero sobre esta resoluci\u00f3n de",
            "start": 3747.18,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la corte suprema de eeuu que le pide al",
            "start": 3750.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu restablecer el programa",
            "start": 3753.029,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en m\u00e9xico si el gobierno",
            "start": 3755.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mexicano estar\u00eda en posibilidad de",
            "start": 3757.5,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "recibir de nada cuenta estas personas",
            "start": 3759.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que solicitan asilo a ese pa\u00eds si acerca",
            "start": 3761.789,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "de esa resoluci\u00f3n de la corte del",
            "start": 3764.64,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu hoy va a dar una",
            "start": 3769.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 3773.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3776.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a tratar",
            "start": 3778.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 3781.47,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde",
            "start": 3783.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 3785.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en otro tema hoy ricardo anaya sube un",
            "start": 3788.93,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nuevo v\u00eddeo lo hace temprano porque",
            "start": 3792.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "supongo quiere aparecer en la",
            "start": 3794.359,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1anera y dice que \u00e9l se",
            "start": 3796.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presenta ante el juez si sus hermanos",
            "start": 3799.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tienen el mismo tratamiento luego de que",
            "start": 3802.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aparecieron en v\u00eddeo recibiendo dinero",
            "start": 3805.16,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que le responder\u00eda a ricardo anaya",
            "start": 3807.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues que ya est\u00e9",
            "start": 3811.45,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "haga lo que considere m\u00e1s conveniente y",
            "start": 3814.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que asuma su responsabilidad",
            "start": 3818.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que le quede muy claro",
            "start": 3820.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo sabe",
            "start": 3824.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo que pasa que es sueco",
            "start": 3828.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 3831.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sabe muy bien",
            "start": 3835.14,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que yo no",
            "start": 3838.13,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "persigo a nadie",
            "start": 3842.49,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "yo no soy de malas entra\u00f1as yo no odio",
            "start": 3845.13,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no soy igual a ellos",
            "start": 3850.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3852.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l lo sabe",
            "start": 3855.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces de manera ma\u00f1osa",
            "start": 3857.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3860.37,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de este me echa la culpa",
            "start": 3862.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para buscar protecci\u00f3n",
            "start": 3866.779,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "es como el que le arrebata la bolsa",
            "start": 3871.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a una se\u00f1ora",
            "start": 3877.029,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y empieza a gritar al ladr\u00f3n al ladr\u00f3n",
            "start": 3879.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n",
            "start": 3881.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y asuma su responsabilidad",
            "start": 3887.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y en el caso de mis hermanos que igual",
            "start": 3890.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que la autoridad competente act\u00fae",
            "start": 3893.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "yo no tengo que ver",
            "start": 3897.94,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda",
            "start": 3900.15,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 3903.089,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en que el presidente le ordenaba al",
            "start": 3906.619,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 3909.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00eda que hacer",
            "start": 3911.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3915.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 3917.66,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en que dominaban los",
            "start": 3920.15,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ahora opositores",
            "start": 3922.89,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "esto ya cambio",
            "start": 3926.299,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no tengo nada que ver",
            "start": 3929.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 3934.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es un poder aut\u00f3nomo es un poder",
            "start": 3936.059,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3938.47,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3940.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 3942.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "act\u00faan por su cuenta hasta",
            "start": 3945.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constantemente los estoy cuestionando",
            "start": 3948.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3950.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n subordinados no es como el",
            "start": 3953.01,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tiempo de antes que el presidente",
            "start": 3956.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "le daba \u00f3rdenes",
            "start": 3960.74,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "hasta hace poco",
            "start": 3963.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3966.609,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "ministros de la corte al presidente de",
            "start": 3968.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la corte",
            "start": 3971.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "yo lo padec\u00ed",
            "start": 3973.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente de fox le dio instrucciones",
            "start": 3976.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "al presidente de la suprema corte",
            "start": 3979.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para que me inicial",
            "start": 3984.47,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "un juicio pol\u00edtico",
            "start": 3987.4,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3994.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3995.79,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "de claro",
            "start": 3997.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hasta se pronunciaron en contra m\u00eda",
            "start": 4001.28,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "todos los ministros",
            "start": 4005.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en desplegados",
            "start": 4009.319,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por instrucciones del presidente de fox",
            "start": 4013.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 4019.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "somos iguales",
            "start": 4021.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esta gente",
            "start": 4024.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de pensamiento conservador adem\u00e1s de",
            "start": 4027.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corruptos son muy hip\u00f3critas esa es su",
            "start": 4030.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "verdadera doctrina",
            "start": 4034.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 4035.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces que le quede claro",
            "start": 4040.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aunque la verdad repito si le queda",
            "start": 4042.95,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "claro ser\u00eda s\u00f3lo una estrategia pues un",
            "start": 4045.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "marruller\u00eda",
            "start": 4051.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una maniobra",
            "start": 4054.42,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "quien lo manda",
            "start": 4056.859,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y agarrar dinero",
            "start": 4060.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que sirva esto",
            "start": 4062.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4066.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "experiencia para los j\u00f3venes",
            "start": 4070.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que no se trata",
            "start": 4075.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4079.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 4080.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 4084.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no es yo",
            "start": 4088.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "voy a escalar",
            "start": 4091.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 4093.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "encaramarme",
            "start": 4094.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en un cargo",
            "start": 4098.66,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 4101.33,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "trepadora",
            "start": 4103.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin importar los medios",
            "start": 4107.2,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el fin justifica los medios' dec\u00eda",
            "start": 4113.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "maquiavelo",
            "start": 4115.25,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y es l\u00edcito todo",
            "start": 4120.23,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 4123.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de llegar al poder no",
            "start": 4125.489,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4129.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se requiere de la autoridad moral",
            "start": 4130.859,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "eso para los j\u00f3venes",
            "start": 4136.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no sabes me voy a colar",
            "start": 4140.389,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este joven",
            "start": 4146.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "durante todo su ascenso",
            "start": 4149.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fue atropellando",
            "start": 4152.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a los mismos de su",
            "start": 4155.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "partido lo que pasa que como son iguales",
            "start": 4157.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces ahora ya se les olvido",
            "start": 4161.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero fue avanzando y entonces hizo",
            "start": 4166.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 4169.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 4171.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hizo acuerdo con el pri siendo el del",
            "start": 4174.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 4177.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con pe\u00f1a",
            "start": 4181.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 4183.909,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4186.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya que hab\u00eda vencido a todos que estaba",
            "start": 4188.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "all\u00e1 arriba y se sent\u00eda",
            "start": 4191.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4195.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "todopoderoso",
            "start": 4197.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "traiciona",
            "start": 4200.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a pe\u00f1a",
            "start": 4204.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esa es la verdad",
            "start": 4206.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a los que le hab\u00edan dado",
            "start": 4208.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4210.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aconsejado por",
            "start": 4216.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4219.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o mal aconsejados",
            "start": 4221.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "le dicen no",
            "start": 4224.54,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "puedes ganar la presidencia porque pe\u00f1a",
            "start": 4226.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 4230.369,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "desprestigiado",
            "start": 4232.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "si dices en el debate",
            "start": 4235.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que si ganas lo vas a meter a la c\u00e1rcel",
            "start": 4242.57,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "las in\u00e9s y esas cosas",
            "start": 4247.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que est\u00e1bamos en un debate",
            "start": 4252.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y esto no sali\u00f3",
            "start": 4255.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4258.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "al aire",
            "start": 4261.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero cuando \u00e9l empieza a hablar de eso",
            "start": 4263.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo junto a m\u00ed",
            "start": 4266.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y me est\u00e1 diciendo",
            "start": 4271.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eres un corrupto",
            "start": 4274.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estoy hablando",
            "start": 4277.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 4281.46,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "anaya",
            "start": 4283.11,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no sali\u00f3 pues",
            "start": 4288.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4291.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero yo estaba junto a este a m\u00ed",
            "start": 4293.68,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "yo no dije nada yo dije es decir",
            "start": 4298.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "\u00e9ste haya ustedes no pero",
            "start": 4302.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4306.19,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no se llevan fuerte pero",
            "start": 4307.96,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces eso es",
            "start": 4311.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4314.469,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 4317.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sobre este tema est\u00e1 de por medio",
            "start": 4319.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 4323.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy relevante",
            "start": 4325.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es todo una ense\u00f1anza",
            "start": 4329.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como a probar",
            "start": 4333.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4335.85,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4339.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque lo que dice \u00e9l",
            "start": 4342.91,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "director de pemex de entonces",
            "start": 4345.78,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "desde que le ordenaron",
            "start": 4349.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que entregara dinero",
            "start": 4353.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a los legisladores para que votaran",
            "start": 4356.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4363.679,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto es un asunto",
            "start": 4372.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4375.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esc\u00e1ndalo",
            "start": 4379.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 pa\u00eds del mundo",
            "start": 4384.909,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sucede eso",
            "start": 4390.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "rick para llevar a cabo una reforma",
            "start": 4394.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entreguen dinero a los legisladores",
            "start": 4399.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en este caso a senadores",
            "start": 4404.77,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ya lo dije ayer y lo repito ahora en",
            "start": 4410.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que ese beneficio del pueblo de mexico",
            "start": 4413.969,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "con esa reforma",
            "start": 4417.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sin nada al contrario te perjudic\u00f3",
            "start": 4418.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con esa reforma es que quer\u00edan",
            "start": 4424.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desaparecer\u00e1 la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4427.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4429.71,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "con esa reforma es que",
            "start": 4432.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 pemex",
            "start": 4436.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se dejaron",
            "start": 4440.47,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en ruinas las refiner\u00edas",
            "start": 4442.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el precio de las gasolinas",
            "start": 4448.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del diesel de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4453.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hicieron su agosto",
            "start": 4461.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4463.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4468.11,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4469.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia pol\u00edticos",
            "start": 4470.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "corruptos y se afecto al pueblo entonces",
            "start": 4473.37,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "todo eso es",
            "start": 4476.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 saliendo",
            "start": 4478.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 este ventil\u00e1ndose",
            "start": 4481.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces que la fiscal\u00eda",
            "start": 4487.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4492.17,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 4494.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no se vaya a quedar todo",
            "start": 4498.05,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "en que por el debido proceso",
            "start": 4503.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no se puede dar informaci\u00f3n",
            "start": 4508.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esto es un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 4512.92,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que a todos nos atan",
            "start": 4516.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a todos nos importa",
            "start": 4520.739,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 4522.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda d\u00e9 a conocer",
            "start": 4525.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4528.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es lo del citatorio anaya para que no",
            "start": 4532.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quede en especulaci\u00f3n",
            "start": 4536.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si no me va a seguir echando la culpa a",
            "start": 4538.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 4540.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s si la fiscal\u00eda no da a conocer",
            "start": 4545.75,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la causa",
            "start": 4551.01,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y el poder judicial yo voy a estar y si",
            "start": 4552.949,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 4556.459,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de que se transparente",
            "start": 4559.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "todo el proceso",
            "start": 4560.849,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "una regla de oro de la democracia es la",
            "start": 4564.599,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4567.09,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "porque si no \u00e9l va a seguir hablando",
            "start": 4572.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y la gente puede confundirse",
            "start": 4577.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y como tiene tanto apoyo en los medios",
            "start": 4581.61,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 4584.25,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l",
            "start": 4587.09,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "nos protegen",
            "start": 4589.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pues hasta",
            "start": 4595.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a los que lo hab\u00edan acusado",
            "start": 4597.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en su momento",
            "start": 4601.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y ahora lo est\u00e1n defendiendo",
            "start": 4604.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es el mundo al rev\u00e9s",
            "start": 4607.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como dicen una cosa",
            "start": 4610.79,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dicen otra",
            "start": 4615.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda a la se\u00f1ora",
            "start": 4618.73,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4620.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero si ser\u00eda bueno",
            "start": 4623.719,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "que se transparente todos los datos",
            "start": 4626.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4630.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ya",
            "start": 4633.05,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se sabe de qu\u00e9 se trata",
            "start": 4635.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ustedes quieren que la gente sepa con",
            "start": 4639.24,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 4641.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de que se le acusa no verdad",
            "start": 4643.15,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque es un asunto",
            "start": 4646.47,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de juzgados",
            "start": 4650.51,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "son denuncias",
            "start": 4654.239,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces por el debido proceso no se",
            "start": 4657.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puede dar a conocer entonces pasa al",
            "start": 4659.87,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 4662.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 4663.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se puede dictar orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 4667.15,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y \u00e9l puede decir a \u00e9sta",
            "start": 4671.21,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n persiguiendo",
            "start": 4675.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y yo quedo como",
            "start": 4679.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y autoritario",
            "start": 4683.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como que soy est\u00e9 persiguiendo a mis",
            "start": 4688.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4692.219,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que dice qu\u00e9",
            "start": 4693.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 4696.949,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "que \u00e9l se fortalezca",
            "start": 4699.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con miras a la elecci\u00f3n del 2024",
            "start": 4705.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "falta para eso much\u00edsimo que voy a estar",
            "start": 4711.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pensando yo",
            "start": 4715.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 4718.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que hasta t\u00e9rminos pol\u00edticos hasta",
            "start": 4720.889,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "conviene un candidato as\u00ed",
            "start": 4724.88,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "o sea de veras",
            "start": 4732.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque una de esas el bloque conservador",
            "start": 4736.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4739.36,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "saca",
            "start": 4740.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4741.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de candidato dolores de molano",
            "start": 4743.179,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4745.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que tenga m\u00e1s este",
            "start": 4747.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno tesoro",
            "start": 4751.07,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para el due\u00f1o del oxxo",
            "start": 4753.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a y\u00fanes",
            "start": 4759.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que pueden significar este",
            "start": 4767.58,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "al de la coparmex",
            "start": 4771.3,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "una fin\u00edsimas personas",
            "start": 4776.77,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "oa los dirigentes de los partidos",
            "start": 4779.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "actuales",
            "start": 4781.409,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "pero ya para que me meto en eso",
            "start": 4789.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero que el presidente buenos",
            "start": 4792.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "d\u00edas no estaba le est\u00e1 de revista",
            "start": 4795.34,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "proceso y cr\u00f3nica de xalapa dec\u00eda la",
            "start": 4796.989,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretaria de protecci\u00f3n civil que en",
            "start": 4799.269,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "una semana pod\u00eda estar levantado la",
            "start": 4800.769,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "totalidad del censo de afectados yo",
            "start": 4802.629,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "quisiera saber qu\u00e9 tiempo el m\u00e1ximo se",
            "start": 4804.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pone el gobierno federal para que estos",
            "start": 4807.34,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "apoyos de los que habl\u00f3 la secretaria de",
            "start": 4809.649,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n civil sean entregados porque",
            "start": 4811.149,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "en anteriores huracanes que han azotado",
            "start": 4813.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "veracruz azotaba en marzo y el a\u00f1o",
            "start": 4814.84,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "entrante llegaba el apoyo y usted dec\u00eda",
            "start": 4818.829,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que no hay l\u00edmite presupuestal saber por",
            "start": 4821.349,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 los que lo que manejaba es que est\u00e1",
            "start": 4824.289,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n civil son paliativos son",
            "start": 4825.579,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "cosas de la inmediatez y de la",
            "start": 4827.019,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "emergencia saber si en ese no l\u00edmite",
            "start": 4828.429,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presupuestal que dijo usted se incluye",
            "start": 4831.55,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo la reparaci\u00f3n de la",
            "start": 4833.59,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "carretera 180 en los tramos venga de la",
            "start": 4835.03,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "torre mart\u00ednez de la torre nautla esta",
            "start": 4838.239,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una pregunta y la segunda que nos",
            "start": 4841.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enfilamos hacia la primera mitad de su",
            "start": 4845.769,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sexenio que autoevaluaci\u00f3n cr\u00edtica as\u00ed",
            "start": 4847.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "usted de la atenci\u00f3n a v\u00edctimas sobre",
            "start": 4850.989,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo a colectivos de desaparecidos ha",
            "start": 4853.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "habido muchas quejas hacia su gobierno",
            "start": 4855.429,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "colectivos de guanajuato de guerrero de",
            "start": 4858.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n de veracruz no se diga apenas",
            "start": 4860.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el lunes un d\u00eda antes de que usted",
            "start": 4863.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegara en colectivos del puerto de",
            "start": 4864.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "veracruz colocaban lonas en el gimnasio",
            "start": 4866.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez diante lo hicieron en el",
            "start": 4869.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pirata fuente de los rostros de sus",
            "start": 4871.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hijos desaparecidos porque dec\u00edan que la",
            "start": 4874.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ya se olvid\u00f3 de buscarlos",
            "start": 4875.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que ha detenido las b\u00fasquedas que",
            "start": 4878.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no se est\u00e1 haciendo este can se est\u00e1",
            "start": 4881.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajando en la identificaci\u00f3n de",
            "start": 4883.87,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cuerpos entonces esa ser\u00eda la pregunta",
            "start": 4885.13,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 autocr\u00edtica si usted muchas de",
            "start": 4886.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las quejas de los colectivos van sobre",
            "start": 4889.239,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el recorte a estos programas de atenci\u00f3n",
            "start": 4890.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a v\u00edctimas pues la verdad que el",
            "start": 4894.969,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cuestionamiento a mi gobierno se lo dejo",
            "start": 4897.37,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "a mis cr\u00edticos que son much\u00edsimos",
            "start": 4900.73,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n todos",
            "start": 4907.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "proceso de forma",
            "start": 4910.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "milenio universal",
            "start": 4914.61,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "televisa etc\u00e9tera todos con honrosas",
            "start": 4917.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 4922.18,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4925.429,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "cuando va a llegar el apoyo lo m\u00e1s",
            "start": 4927.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pronto posible",
            "start": 4931.09,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la diferencia con los de antes es lo que",
            "start": 4933.28,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "t\u00fa mencionabas",
            "start": 4937.449,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que tardaba mucho el apoyo en llegar o",
            "start": 4939.449,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no llegaba y llegaba con mucho",
            "start": 4942.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed",
            "start": 4945.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "desde luego tiene que ser",
            "start": 4948.5,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "un proceso organizado ordenado",
            "start": 4952.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer el censo",
            "start": 4957.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo ahora es lo que",
            "start": 4962.73,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 4968.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en estos primeros d\u00edas",
            "start": 4970.829,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "restablecer la energ\u00eda el\u00e9ctrica es lo",
            "start": 4973.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que ped\u00eda la gente",
            "start": 4977.489,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 4979.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n",
            "start": 4982.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que se restablezca la",
            "start": 4984.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y ya hoy",
            "start": 4988.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4990.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana ya queda",
            "start": 4992.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "restablecida la energ\u00eda el\u00e9ctrica muchos",
            "start": 4994.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no son paliativos o sea es lo que se",
            "start": 4996.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "requer\u00eda",
            "start": 5000.12,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el agua me habl\u00f3 de",
            "start": 5003.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez zamora",
            "start": 5007.179,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 5009.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no tiene manos precisamente s\u00ed",
            "start": 5012.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda agua",
            "start": 5015.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n entre el s\u00e1bado",
            "start": 5020.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "las primeras horas del s\u00e1bado",
            "start": 5026.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 5029.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pues se afecta a todo el sistema",
            "start": 5032.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5036.02,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5038.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico",
            "start": 5041.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por precisamente porque este no hay",
            "start": 5043.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5047.62,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y empieza a escasear el agua",
            "start": 5050.22,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y el domingo doy la instrucci\u00f3n",
            "start": 5054.25,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5057.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se traiga agua",
            "start": 5059.489,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se entregue agua",
            "start": 5063.17,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda",
            "start": 5065.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en dos aviones de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 5067.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con agua",
            "start": 5070.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con garrafones de agua por lo pide el",
            "start": 5073.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobernador al d\u00eda siguiente el lunes 2",
            "start": 5076.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5080.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y lo que ya inform\u00f3 que en general",
            "start": 5082.57,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "consiguieron agua en poza rica y",
            "start": 5084.99,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "trajeron una potabilizadora",
            "start": 5090.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s este urgente",
            "start": 5093.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5098.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entregar despensas por la alimentaci\u00f3n",
            "start": 5100.579,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que la gente est\u00e9",
            "start": 5104.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no tiene ingresos",
            "start": 5108.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 cosechas",
            "start": 5112.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5116.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la parte alta que es donde hay m\u00e1s",
            "start": 5118.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 5121.01,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 sobre mojado",
            "start": 5123.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de por s\u00ed",
            "start": 5127.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n damnificados por la pobreza por la",
            "start": 5129.679,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n",
            "start": 5133.55,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "filomeno mata",
            "start": 5136.53,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5140.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ilamatl\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 5142.91,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por la zona de huayacocotla",
            "start": 5146.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "son municipios muy pobres",
            "start": 5148.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n llevando despensas el",
            "start": 5158.78,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "amatl\u00e1n el gobernador no se informaba",
            "start": 5162.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00eda entrar",
            "start": 5164.869,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "a penas",
            "start": 5167.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 en helic\u00f3ptero",
            "start": 5168.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 5171.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5175.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5176.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "van a empezar a recibir ya est\u00e1n",
            "start": 5179.639,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 5182.369,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "despensas apoyos para tener una idea as\u00ed",
            "start": 5183.409,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 5190.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado hizo una",
            "start": 5195.12,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que en estas 24",
            "start": 5197.79,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en estos 24 municipios",
            "start": 5201.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay alrededor de 130.000",
            "start": 5206.03,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "viviendas precarias",
            "start": 5209.8,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "con techos de l\u00e1mina de zinc o de cart\u00f3n",
            "start": 5214.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o de palma",
            "start": 5219.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y se estima que todos esos hechos",
            "start": 5223.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se los llev\u00f3 el viento",
            "start": 5228.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 5233.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 5235.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de alrededor",
            "start": 5238.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de 1.500.000 l\u00e1minas",
            "start": 5241.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de s\u00ed",
            "start": 5246.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todo eso lo tenemos ya previsto pero",
            "start": 5249.79,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hablo que no hay l\u00edmite",
            "start": 5254.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para que \u00e9ste haya defensa digo est\u00e9",
            "start": 5256.85,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 5261.67,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se atiende a lo de las l\u00e1minas que eso",
            "start": 5264.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es indispensables los techos sino la",
            "start": 5266.1,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5269.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se queda en la intemperie",
            "start": 5271.119,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "sobre eso estamos",
            "start": 5273.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y la y la parte que t\u00fa mencionas de las",
            "start": 5277.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "carreteras s\u00ed",
            "start": 5282.19,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se tienen que reparar",
            "start": 5285.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero eso es un diagn\u00f3stico que",
            "start": 5289.869,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "corresponde a la secretaria de",
            "start": 5293.199,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaciones aqu\u00ed est\u00e1 el secretario",
            "start": 5295.209,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "de comunicaciones",
            "start": 5297.579,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "jorge arganis est\u00e1 la mayor parte de los",
            "start": 5299.82,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 5303.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsables se acaba de ir secretario",
            "start": 5305.329,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de desarrollo urbano",
            "start": 5309.27,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "del secretario de bienestar todos",
            "start": 5312.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "desde ayer estamos trabajando",
            "start": 5317.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regresamos de c\u00f3rdoba y tuvimos una",
            "start": 5320.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5323.679,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "para planear todo y ya lo avanzado por",
            "start": 5326.2,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de la",
            "start": 5332.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "considerable acerca de lo otro que",
            "start": 5334.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "planteas",
            "start": 5337.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ayudando como nunca se",
            "start": 5339.23,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho",
            "start": 5342.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y yo creo que lo m\u00e1s importante",
            "start": 5344.699,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "es que ya no sea el estado como antes el",
            "start": 5347.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "principal violador de los derechos",
            "start": 5352.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5355.03,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "esa es una diferencia",
            "start": 5357.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque antes el principal y luego el",
            "start": 5366.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "violador por excelencia de los derechos",
            "start": 5369.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humanos en el estado",
            "start": 5371.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso ya no sucede",
            "start": 5374.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5382.159,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "se reprime al pueblo",
            "start": 5384.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 5387.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo explicaba yo",
            "start": 5390.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "procurando que no haya",
            "start": 5393.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 5396.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y que haya justicia",
            "start": 5399.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 5403.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a ver una compa\u00f1era",
            "start": 5410.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5413.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el equilibrio",
            "start": 5415.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas laura",
            "start": 5417.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "valencia de quadrat\u00edn veracruz",
            "start": 5419.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente insistir m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 5421.28,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en la entrega de enseres v\u00edveres si",
            "start": 5424.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "tienen contemplado un programa especial",
            "start": 5428.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para principalmente en dos sentidos para",
            "start": 5431.659,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "empresarios porque esa zona como usted",
            "start": 5434.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la conoce bien pues es una zona que vive",
            "start": 5437.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "principalmente del turismo y mucho",
            "start": 5439.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empresario all\u00ed que resulta muy afectado",
            "start": 5441.15,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5443.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si tiene contemplado un programa de",
            "start": 5445.099,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empleo temporal como usted bien lo",
            "start": 5447.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 en estas circunstancias",
            "start": 5449.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "presidente lo que la gente necesita es",
            "start": 5451.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "generar recursos si eso est\u00e1 considerado",
            "start": 5452.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y bueno es retomando un poco el tema de",
            "start": 5455.639,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ricardo anaya preguntarle si tiene",
            "start": 5459.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "conocimiento de que esas denuncias",
            "start": 5461.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan alcances en veracruz porque a",
            "start": 5462.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de este tema pues ha revivido",
            "start": 5465.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "principalmente un audio en el que",
            "start": 5467.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ricardo anaya habla con el entonces",
            "start": 5470.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "gobernador de veracruz miguel \u00e1ngel",
            "start": 5473.03,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y\u00fanes linares sobre un presunto desv\u00edo",
            "start": 5475.139,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de recursos y bueno tambi\u00e9n considerando",
            "start": 5477.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que miguel\u00e1ngel en campa\u00f1a lo enfrenta a",
            "start": 5480.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "usted presidente los desaf\u00edos cuando se",
            "start": 5482.94,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "sabe en campa\u00f1a",
            "start": 5485.159,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5489.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 5492.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el buen de",
            "start": 5497.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la verdad es que este",
            "start": 5500.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se dedicaban a",
            "start": 5505.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 5509.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con impunidad",
            "start": 5511.51,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba tomado",
            "start": 5514.07,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estaba secuestrado",
            "start": 5517.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se dedicaban a saquear",
            "start": 5521.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5526.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de componendas de",
            "start": 5528.15,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "complicidades",
            "start": 5532.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo siempre denunciaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 5537.09,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tard\u00e9 a\u00f1os denunciando la corrupci\u00f3n",
            "start": 5540.26,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "hice libros",
            "start": 5542.329,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico siempre",
            "start": 5544.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 5549.019,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuando llega el gobierno",
            "start": 5550.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "me di cuenta",
            "start": 5554.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que me hab\u00eda quedado corto",
            "start": 5558.219,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "que era mucho m\u00e1s de lo que yo imaginaba",
            "start": 5561.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y vaya que me toc\u00f3 denunciar",
            "start": 5567.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es toda prueba",
            "start": 5570.98,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dice un libro",
            "start": 5572.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre el fobaproa",
            "start": 5575.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 5581.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5583.6,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5585.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 5587.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00edan",
            "start": 5589.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 5592.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero se estaba podrido",
            "start": 5595.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces pues ahora est\u00e1 saliendo todo",
            "start": 5603.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5608.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y yo lo que considero es que es bueno",
            "start": 5612.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sobre todo para la no repetici\u00f3n",
            "start": 5618.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque lo peor de todo",
            "start": 5623.719,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "era de que roban y no perd\u00edan ni",
            "start": 5628.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siquiera sus respetabilidad",
            "start": 5632.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso era lo peor",
            "start": 5639.22,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se consideraba como algo normal",
            "start": 5642.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "te da un tonto",
            "start": 5646.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5650.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos robaba",
            "start": 5652.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5659.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 5661.389,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ya se se\u00f1ala el corrupto",
            "start": 5664.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y hay que estigmatizar",
            "start": 5670.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5674.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque nada",
            "start": 5677.369,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "da\u00f1o m\u00e1s a m\u00e9xico",
            "start": 5679.929,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica nada nada",
            "start": 5683.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nada nada nada lo puedo probar",
            "start": 5685.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas cient\u00edficamente",
            "start": 5688.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nada nada",
            "start": 5690.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuando se habla del modelo neoliberal",
            "start": 5695.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues a lo mejor",
            "start": 5699.489,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "hubiese funcionado",
            "start": 5702.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5706.76,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ning\u00fan modelo",
            "start": 5708.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico funciona",
            "start": 5710.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n que imperaba en mexico",
            "start": 5714.039,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "ninguno hubiese funcionado",
            "start": 5718.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vamos a suponer como dicen los abogados",
            "start": 5724.599,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 5727.919,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que pasar los bienes",
            "start": 5731.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5734.19,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 5738.55,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se garantizaba porque es un",
            "start": 5741.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "poco el discurso",
            "start": 5744.429,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiencia",
            "start": 5746.469,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no sabe administrar",
            "start": 5749.409,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y la iniciativa privada",
            "start": 5756.13,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5758.55,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 5759.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de negocios y son eficientes y adem\u00e1s",
            "start": 5762.95,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "son honrados esos son los supuestos",
            "start": 5766.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 5772.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "si en esa operaci\u00f3n",
            "start": 5774.63,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de traslado de bienes",
            "start": 5777.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a particulares que fue lo que",
            "start": 5779.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5782.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "esos bienes p\u00fablicos",
            "start": 5785.869,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "en vez",
            "start": 5790.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "venderse",
            "start": 5794.13,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "al precio real se regalan",
            "start": 5796.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y el que recibe",
            "start": 5806.239,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "un bien p\u00fablico",
            "start": 5809.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5810.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es parte",
            "start": 5812.599,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "del mismo grupo",
            "start": 5816.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5818.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando entregaron los bancos a los",
            "start": 5824.679,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 5827.199,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "alguien que no era banquero",
            "start": 5829.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que no lo voy a mencionar aqu\u00ed porque",
            "start": 5832.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 5834.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este voy a hacer yo toda la tarea",
            "start": 5835.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 5839.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones profesionales",
            "start": 5840.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "uno que no era banquero y recibe un",
            "start": 5845.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 5847.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y exclaman y yo que siempre so\u00f1\u00e9 con",
            "start": 5849.25,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "robar de un banco",
            "start": 5853.17,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y ahora me lo entrega para mi solista",
            "start": 5855.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue",
            "start": 5861.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5867.17,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un desorden",
            "start": 5870.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 5874.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "eso afortunadamente est\u00e1",
            "start": 5877.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 5881.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hay algunos que est\u00e1n molestos que no",
            "start": 5884.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les gusta",
            "start": 5886.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero deber\u00edan de tambi\u00e9n analizar",
            "start": 5888.65,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que esto es",
            "start": 5892.969,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 5894.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para sus hijos para sus nietos para las",
            "start": 5897.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones",
            "start": 5900.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que ya no se puede seguir",
            "start": 5903.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 5907.39,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que tienen que darse los cambios",
            "start": 5909.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo otro que preguntaba es primero",
            "start": 5913.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5917.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si vamos a con el censo",
            "start": 5919.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "si tiene alg\u00fan monto presidente",
            "start": 5927.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "declaratoria de emergencia y de desastre",
            "start": 5929.479,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "a cu\u00e1ntos cuales",
            "start": 5932.239,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "\u00e9ste es muy f\u00e1cil es decir cinco mil",
            "start": 5935.59,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "10.000 20.000 millones ya no es eso es",
            "start": 5940.459,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "lo que se requiera",
            "start": 5945.709,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lo que se necesite para ayudar a la",
            "start": 5948.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5951.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo que hablabas por ejemplo t\u00fa de",
            "start": 5953.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comercios me lo planteo cultura",
            "start": 5956.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "guau",
            "start": 5960.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de gente que vive del turismo y que de",
            "start": 5962.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sus palapas se las llev\u00f3 el viento y",
            "start": 5965.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5970.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace si vive de eso pues los vamos a",
            "start": 5971.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 5974.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que primero tenemos que ir a",
            "start": 5975.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "verlos",
            "start": 5979.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a hacer el censo lo m\u00e1s pronto",
            "start": 5981.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 5984.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso",
            "start": 5988.219,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de que el martes en la noche",
            "start": 5990.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "martes pr\u00f3ximo",
            "start": 5995.19,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ya tenemos el censo de los primeros 24",
            "start": 5997.429,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "municipios tenemos una reuni\u00f3n en",
            "start": 6003.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 6006.219,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el martes pr\u00f3ximo a las 6 de la tarde y",
            "start": 6007.38,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ya vamos a ir a tomar decisiones ya de",
            "start": 6011.979,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s precisa",
            "start": 6014.739,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya vamos a poder decir este",
            "start": 6016.679,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "esto para las minas",
            "start": 6019.789,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esto para las despensas que ya se est\u00e1n",
            "start": 6023.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adquiriendo",
            "start": 6027.539,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "se van a adquirir m\u00e1s",
            "start": 6028.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esto lo va a ser la secretaria de la",
            "start": 6031.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensa de la marina ya est\u00e1 la",
            "start": 6033.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n ayer estuvo aqu\u00ed y est\u00e1",
            "start": 6035.79,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la subsecretaria de hacienda",
            "start": 6039.51,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez",
            "start": 6043.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "su secretaria de ingresos",
            "start": 6045.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos",
            "start": 6048.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "disponibles",
            "start": 6051.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de ayudas directas",
            "start": 6052.82,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "si se necesitan",
            "start": 6057.96,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y los caminos y las escuelas y centros",
            "start": 6062.179,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 6066.019,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es un programa integral",
            "start": 6068.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed se hizo en tabasco con las",
            "start": 6071.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 6075.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y ya pr\u00e1cticamente terminamos ah\u00ed",
            "start": 6077.17,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "como lo comentaba el compa\u00f1ero que \u00e9ste",
            "start": 6081.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tardanzas antes ah\u00ed nos hemos",
            "start": 6085.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tardado en tabasco porque se entregaron",
            "start": 6088.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "enseres",
            "start": 6092.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6094.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con la crisis econ\u00f3mica y sobre todo con",
            "start": 6096.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 6099.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6102.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poca oferta de aparatos",
            "start": 6104.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos",
            "start": 6108.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero esto es general",
            "start": 6110.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en eeuu hablaba yo hace unos d\u00edas de que",
            "start": 6113.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se compra un refrigerador",
            "start": 6117.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y lo entregan",
            "start": 6120.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en 23 meses",
            "start": 6122.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6125.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso nos est\u00e1 pasando",
            "start": 6128.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 6130.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 6133.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compras hechas",
            "start": 6136.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de estufas",
            "start": 6138.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de refrigeradores",
            "start": 6140.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y no nos entregan",
            "start": 6143.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos",
            "start": 6146.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "acordado entregar en septiembre",
            "start": 6148.44,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el 13 de septiembre y vamos a tener que",
            "start": 6152.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el caso de tabasco",
            "start": 6156.95,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 hasta",
            "start": 6159.01,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6160.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hasta diciembre",
            "start": 6161.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "porque no nos entregan los",
            "start": 6163.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos",
            "start": 6166.45,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6168.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "empresas hay una crisis general este de",
            "start": 6169.699,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "falta de electrodom\u00e9sticos",
            "start": 6175.67,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "pero ya vamos saliendo entonces eso es",
            "start": 6179.999,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lo que puedo contestarte pero si vamos a",
            "start": 6185.759,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacerlo lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 6187.709,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6197.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "luego muy completo el informe que han",
            "start": 6199.909,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dado de lo que est\u00e1n haciendo ahorita",
            "start": 6201.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero me queda una duda con dos cosas dos",
            "start": 6203.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preguntas relacionadas",
            "start": 6207.38,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en primer lugar \u00e9l es muy importante la",
            "start": 6209.659,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 6213.229,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "pero la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene que",
            "start": 6215.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comer y entonces el campo necesita un",
            "start": 6217.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tratamiento especial y bueno no creo que",
            "start": 6221.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n haciendo el censo",
            "start": 6224.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e9n atendiendo el asunto del campo",
            "start": 6226.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque son diferentes cosas o sea no se",
            "start": 6228.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "puede diagnosticar de la misma manera",
            "start": 6230.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esto yo creo que para veracruz sobre",
            "start": 6232.22,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "todo por cientos de hect\u00e1reas que se han",
            "start": 6234.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "perdido no hay que comer necesita un",
            "start": 6236.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajo especial un trabajo especial de",
            "start": 6239.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "asistencia t\u00e9cnica y de financiamiento",
            "start": 6242.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la cuesti\u00f3n de la pesca no hay",
            "start": 6244.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ahorita como ven\u00eda ni c\u00f3mo ponerle hielo",
            "start": 6247.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al pescado y el otro punto es",
            "start": 6250.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para que esperar a que se den las",
            "start": 6255.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inundaciones sobre todo en la cuenca",
            "start": 6257.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "baja por su tierra por all\u00e1 pero",
            "start": 6260.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "novillero y toda esa zona este pues ya",
            "start": 6262.53,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sintiendo",
            "start": 6266.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las la posibilidad de algunos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 6267.679,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "vamos trabajando de eso y entonces s\u00ed es",
            "start": 6271.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n que se tomen",
            "start": 6273.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "previsiones para esa gente que ya est\u00e1",
            "start": 6274.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "levantando hasta sus cosas porque ya",
            "start": 6277.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saben que viene la inundaci\u00f3n \u00e9stos ya",
            "start": 6279.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente y hay que prevenir",
            "start": 6282.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "t\u00fa dices en el papaloapan",
            "start": 6285.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "algo sin conocerse pet",
            "start": 6289.88,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 el de pepe s\u00ed y cosamaloapan",
            "start": 6293.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y te la coja al pan",
            "start": 6297.19,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "bueno este s\u00ed hay que prevenir",
            "start": 6299.23,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vamos a estar nosotros pendientes",
            "start": 6304.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siempre y donde se puedan",
            "start": 6306.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "traga r\u00edos desasolvar r\u00edos hacer bordos",
            "start": 6309.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya la secretaria de marina est\u00e1",
            "start": 6313.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adquiriendo dragas",
            "start": 6317.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 6319.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 este",
            "start": 6322.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "controlando mejor las presas por ejemplo",
            "start": 6324.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6328.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si hay dos grandes presas",
            "start": 6329.82,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que se tienen que controlar",
            "start": 6334.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo papaloapan",
            "start": 6340.01,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "todo lo que planteas y en el caso de de",
            "start": 6345.849,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "los censos para las afectaciones",
            "start": 6350.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "agropecuarias",
            "start": 6354.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6356.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "encargados de este censo saben por qu\u00e9",
            "start": 6358.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en esa zona",
            "start": 6363.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6367.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tienen el programa sembrando vida",
            "start": 6368.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en esa zona",
            "start": 6372.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tiene el programa ah\u00ed",
            "start": 6375.58,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas 30 mil hect\u00e1reas no 30000",
            "start": 6378.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sembradores cu\u00e1ntas hect\u00e1reas",
            "start": 6383.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "75 mil hect\u00e1reas ah\u00ed donde el efecto eso",
            "start": 6388.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es lo importante que ya se tienen hay",
            "start": 6392.71,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos entonces todos ellos participan",
            "start": 6395.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y se puede tener un censo de las",
            "start": 6401.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "afectaciones",
            "start": 6404.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ya el gobierno de estado tienen un",
            "start": 6406.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "descenso y de la",
            "start": 6409.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de",
            "start": 6413.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 6415.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de frijol de c\u00edtricos y sobre eso se va",
            "start": 6418.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a trabajar y se va a ayudar muy bien",
            "start": 6422.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era",
            "start": 6426.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6430.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno si es presidente es ahora landa de",
            "start": 6438.4,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "meganoticias y cr\u00f3nica de xalapa",
            "start": 6440.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "preguntarle una concretamente de d\u00f3nde",
            "start": 6442.469,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1 este recurso que ser\u00e1 destinado",
            "start": 6445.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para damnificados luego de que posean no",
            "start": 6447.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "existe el famoso fonden y la otra la",
            "start": 6450.159,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muchos maestros de veracruz",
            "start": 6453.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de alguna forma en conformes con",
            "start": 6455.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "regresar a clases presenciales y",
            "start": 6457.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solicitan ser vacunados con la segunda",
            "start": 6459.699,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "dosis que se les aplic\u00f3 la primera vez",
            "start": 6461.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se opini\u00f3n al respecto bueno eso del",
            "start": 6464.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fonden era",
            "start": 6467.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "barril sin fondo",
            "start": 6470.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6473.51,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de esas partidas que se manejaban de",
            "start": 6475.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manera discrecional",
            "start": 6479.64,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "que serv\u00edan para que se robaran el",
            "start": 6481.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6484.909,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "los funcionarios",
            "start": 6486.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cada vez que hab\u00eda si una situaci\u00f3n de",
            "start": 6489.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "emergencia a comprar y",
            "start": 6491.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "comprar car\u00edsimo",
            "start": 6495.49,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "y una l\u00e1mina de zinc cuesta 400 pesos",
            "start": 6499.15,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la compraban en 2000",
            "start": 6506.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6510.66,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6515.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ahora ya no existe eso",
            "start": 6517.429,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y no hay l\u00edmite",
            "start": 6520.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6525.87,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "hay un presupuesto",
            "start": 6527.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no hay un techo",
            "start": 6529.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es lo que se requiera",
            "start": 6533.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque como no hay corrupci\u00f3n en el",
            "start": 6535.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6537.69,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 6540.77,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero tenemos",
            "start": 6543.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6547.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico tiene",
            "start": 6549.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6552.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "recursos en su gobierno para cuando se",
            "start": 6554.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "necesite",
            "start": 6558.67,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 qui\u00e9n eran los del fonden",
            "start": 6565.53,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "quienes estaban ah\u00ed antes",
            "start": 6568.889,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pero depend\u00edan",
            "start": 6572.179,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "del secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6575.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y ahora ya no hay fonden porque no hay",
            "start": 6579.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6581.33,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "y estos casos",
            "start": 6582.85,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "los atiende",
            "start": 6585.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de manera directa el presidente",
            "start": 6587.659,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y el secretario de la defensa y el",
            "start": 6592.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 6595.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y desde luego en el caso de veracruz el",
            "start": 6598.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobernador y el secretario de",
            "start": 6600.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunicaciones y el secretario de",
            "start": 6603.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar y la secretaria de seguridad",
            "start": 6605.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y el director de la comisi\u00f3n",
            "start": 6608.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 6612.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y la coordinadora de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 6614.8,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional",
            "start": 6619.09,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda de que desde ayer est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 6622.55,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de hacienda",
            "start": 6627.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "subsecretaria de egresos",
            "start": 6631.059,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "y el secretario de desarrollo urbano",
            "start": 6634.0,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y el director de conagua",
            "start": 6639.07,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todo el gobierno est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 6642.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces es mejor ahora",
            "start": 6647.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a parte del director de la comisi\u00f3n",
            "start": 6653.85,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "federal los",
            "start": 6655.89,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "directivos los encargados de transmisi\u00f3n",
            "start": 6658.719,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 6663.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "movilizaron a m\u00e1s de mil elementos",
            "start": 6667.61,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "trabajadores de estados cercanos para",
            "start": 6673.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "venir a ayudar",
            "start": 6677.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a parar postes",
            "start": 6679.53,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a poner transformadores",
            "start": 6683.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a restablecer el servicio o sea es ahora",
            "start": 6686.29,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "distinto y agradecerle mucho a la",
            "start": 6690.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "secretaria de marina el plan marina",
            "start": 6694.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "funciona muy bien",
            "start": 6697.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la secretaria la defensa plan dn3",
            "start": 6699.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos si en estas dos",
            "start": 6704.13,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 6707.75,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 6710.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este en el momento",
            "start": 6712.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cosas muy tristes",
            "start": 6717.15,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "que no se puede en este decir",
            "start": 6719.9,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6725.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los de la secretaria de la defensa",
            "start": 6726.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rescataron",
            "start": 6730.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la gente que estaba",
            "start": 6732.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de bajo tierra",
            "start": 6734.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6737.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "horas despu\u00e9s",
            "start": 6742.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de que entrara el hurac\u00e1n",
            "start": 6744.489,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "entonces si se est\u00e1 actuando los del",
            "start": 6747.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "fonden lo usan mucho nuestros",
            "start": 6752.53,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6755.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para estar",
            "start": 6756.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y friegue y friegue",
            "start": 6759.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dale y dale y dale",
            "start": 6762.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6765.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que se den una idea de",
            "start": 6768.909,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo usaban el fonden en los gobiernos",
            "start": 6771.429,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "anteriores aqu\u00ed en veracruz ustedes",
            "start": 6773.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "saben tuvimos varios eventos como este y",
            "start": 6776.38,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "en uno de ellos se solicitaron despensas",
            "start": 6779.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por un monto de 500 millones de pesos a",
            "start": 6782.709,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "soriana",
            "start": 6785.59,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "supuestamente iba a ser una compra con",
            "start": 6786.689,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ese dinero bueno resulta que",
            "start": 6788.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se le compraron",
            "start": 6792.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y no le pagaron",
            "start": 6794.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hoy estamos haciendo un acuerdo con esa",
            "start": 6797.01,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6802.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6804.26,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pagarles porque tiene demandado al",
            "start": 6806.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gobierno del estado por ese adeudo de",
            "start": 6807.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos",
            "start": 6811.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que vean qu\u00e9",
            "start": 6813.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no era el camino y no tiene por qu\u00e9",
            "start": 6816.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguir siendo ese camino soy yo estoy",
            "start": 6819.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "totalmente de acuerdo en esta",
            "start": 6822.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n porque es muy efectiva",
            "start": 6824.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo dicen dentro de los",
            "start": 6827.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "7.800 previos de personal que se hab\u00eda",
            "start": 6833.05,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "movido ya al interior de la zona",
            "start": 6837.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "probable de afectaci\u00f3n iban muchos ya de",
            "start": 6840.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y no",
            "start": 6843.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos recursos fonden ya se hab\u00edan",
            "start": 6845.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "movilizado marina sedena",
            "start": 6848.63,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nosotros todos y no tenemos funden",
            "start": 6851.32,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "esto se hace con los recursos humanos y",
            "start": 6857.55,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "lo que se tiene y se muestra esta",
            "start": 6861.559,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "capacidad e insisto en este punto por",
            "start": 6865.739,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "ejemplo en veracruz fue categor\u00eda 3 los",
            "start": 6868.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vientos derribaron torres el\u00e9ctricas y",
            "start": 6872.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en 24 horas ya m\u00e1s del 60% 48 horas m\u00e1s",
            "start": 6876.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del 60% restablecieron de electricidad",
            "start": 6879.63,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos fonden y ahora el",
            "start": 6883.88,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "planteamiento es muy bueno porque el",
            "start": 6888.059,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "censo y el apoyo directo garantiza todo",
            "start": 6891.57,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estos malos manejos que se hicieron en",
            "start": 6896.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el pasado pues ya quedan totalmente",
            "start": 6898.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "borrados",
            "start": 6901.48,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "esto es lo mejor que podr\u00edamos tener",
            "start": 6903.84,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ahora este manejo yo le agradezco mucho",
            "start": 6908.579,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al presidente la instrucci\u00f3n de ayer que",
            "start": 6911.699,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dio que es lo que se necesite",
            "start": 6914.699,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda m\u00e1s garantizado porque de eso",
            "start": 6919.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de lo que se necesite es entrega directa",
            "start": 6923.289,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y entonces tenemos porque algo que",
            "start": 6927.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recog\u00ed ahora que visit\u00e9 pues fue la",
            "start": 6930.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queja esa de que ya sab\u00edan que con",
            "start": 6932.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "anteriores eventos",
            "start": 6934.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "iban",
            "start": 6936.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o a veces ni van pero si aparec\u00edan las",
            "start": 6938.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "grandes cantidades mil millones de pesos",
            "start": 6942.08,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "2 mil millones tres mil veinte mil",
            "start": 6945.23,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hay una cifra r\u00e9cord de alguien que",
            "start": 6947.989,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 50 mil millones de pesos y",
            "start": 6950.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ir a preguntar a las",
            "start": 6952.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "zonas afectadas de aquellos gobiernos",
            "start": 6954.14,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "durante aquellos gobiernos y se van a",
            "start": 6956.29,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "dar cuenta de la realidad de que nada",
            "start": 6959.449,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s manejaron la cifra qui\u00e9n sabe d\u00f3nde",
            "start": 6962.239,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 6964.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y casi recogimos",
            "start": 6965.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "indicios de que la destrucci\u00f3n sigue y",
            "start": 6967.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 hay por muchos a\u00f1os",
            "start": 6970.82,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n una cosa que es importante que",
            "start": 6974.05,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6976.869,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 6977.969,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pues te ayudan mucho",
            "start": 6979.86,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "es pedagog\u00eda",
            "start": 6983.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se echaron a perder tambi\u00e9n algunas",
            "start": 6989.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6991.459,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 6993.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la corrupci\u00f3n del gobierno",
            "start": 6999.37,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "bueno nada m\u00e1s imaginemos que las",
            "start": 7002.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "grandes empresas",
            "start": 7005.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan influencias no pagaban",
            "start": 7008.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 7011.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la corrupci\u00f3n que implica",
            "start": 7015.24,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y el que tenga que pagar impuestos",
            "start": 7019.409,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el ciudadano",
            "start": 7023.37,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7025.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 7027.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre pero cuando compra una",
            "start": 7030.55,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda iba incluido un impuesto",
            "start": 7033.55,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y los de arriba no pagaban",
            "start": 7037.61,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "les condona van los impuestos",
            "start": 7041.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces es un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 7046.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7049.93,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 7057.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "destructivo",
            "start": 7059.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que produjo",
            "start": 7062.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una decadencia",
            "start": 7066.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1n ajenos los particulares",
            "start": 7069.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "les voy a comentar algo",
            "start": 7076.91,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque ayuda y ofrezco disculpas a",
            "start": 7080.099,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de esta empresa",
            "start": 7084.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por anticipado pero que est\u00e9",
            "start": 7088.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entiendan que son otros momentos",
            "start": 7091.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se hizo un acuerdo para comprar",
            "start": 7097.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos",
            "start": 7099.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con una empresa mabe",
            "start": 7102.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edan ofrecido",
            "start": 7107.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "descuentos",
            "start": 7109.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para la compra de los electr\u00f3lisis",
            "start": 7113.59,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 7117.69,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "ya bien entregado m\u00e1s cantidad",
            "start": 7120.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "informan que ya no iba a ser descuentos",
            "start": 7127.989,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7135.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no les quer\u00edan condonar impuestos en el",
            "start": 7137.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sat",
            "start": 7140.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 7149.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "no nos des descuento",
            "start": 7153.26,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "no nos ayudes",
            "start": 7156.449,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero no te vamos a condonar los",
            "start": 7158.949,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 7162.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s hasta",
            "start": 7169.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nos dijieron",
            "start": 7173.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les vamos a hacer un descuento y nuestra",
            "start": 7175.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empresa va a aportarles una cantidad de",
            "start": 7178.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos para ayudar a los",
            "start": 7181.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 7183.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un poco lo que dec\u00eda yo a ver d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7184.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a iberdrola",
            "start": 7188.83,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 ahora iberdrola",
            "start": 7191.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces les dijimos no",
            "start": 7202.23,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como te vamos a este a condonar los",
            "start": 7205.27,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "impuestos entonces nuestras ayudando",
            "start": 7208.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 7218.869,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n",
            "start": 7221.47,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo es dinero todo es lucro",
            "start": 7222.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer si cuando",
            "start": 7229.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nos morimos",
            "start": 7233.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pues no nos llevamos nada",
            "start": 7235.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ni modo que es un entierro un velorio y",
            "start": 7239.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un funeral",
            "start": 7243.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vengan las mudanzas",
            "start": 7245.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con las cajas fuertes para enterrar las",
            "start": 7248.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7251.85,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7255.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces todos tenemos que cambiar y",
            "start": 7257.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 7260.61,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "me acord\u00e9 por esto de",
            "start": 7263.969,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "este rodean",
            "start": 7267.1,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que a lo mejor si \u00e9ste",
            "start": 7271.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "deb\u00edan",
            "start": 7275.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda",
            "start": 7280.6,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 7283.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 7285.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de complicidades",
            "start": 7288.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esta mezcolanza entre el poder econ\u00f3mico",
            "start": 7291.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y poder pol\u00edtico",
            "start": 7295.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero bueno este",
            "start": 7298.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo de las vacunas",
            "start": 7302.19,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y todos los maestros",
            "start": 7305.09,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n vacunados",
            "start": 7306.969,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ya no ya no les permitir\u00e1n nuevamente",
            "start": 7309.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otra dosis como lo est\u00e1n solicitando",
            "start": 7312.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es que se dio en una vacunaci\u00f3n",
            "start": 7316.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este s\u00ed con ac\u00e1 sino que es una zona una",
            "start": 7320.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sola dosis y hasta ahora",
            "start": 7324.82,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los especialistas hablan que",
            "start": 7327.87,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es suficiente si",
            "start": 7332.37,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 7335.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sostiene de que es necesario reforzar lo",
            "start": 7337.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "har\u00edamos",
            "start": 7341.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero hasta ahora no lo recomiendan los",
            "start": 7343.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 7347.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se sabe",
            "start": 7350.01,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demostrando que si nos vacunamos",
            "start": 7352.2,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "con cualquiera de las vacunas tenemos",
            "start": 7357.369,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 7361.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en esta nueva ola",
            "start": 7365.469,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "los que se estan hospitalizando y est\u00e1n",
            "start": 7369.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tristemente",
            "start": 7374.989,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "perdieron la vida",
            "start": 7376.719,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "en un porcentaje mayor son los que no",
            "start": 7379.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sean vacunadas",
            "start": 7381.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces hay que vacunarnos",
            "start": 7384.59,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ese plan va a continuar aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 7386.739,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decid\u00ed que",
            "start": 7391.119,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "en veracruz y en oaxaca la secretar\u00eda de",
            "start": 7394.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 7398.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entro a reforzar",
            "start": 7400.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 7403.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 utilizando",
            "start": 7405.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cansino",
            "start": 7407.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que plantea el gobernador es que la",
            "start": 7414.349,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "zona afectada ya es ya fue vacunada de",
            "start": 7416.629,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "18 en adelante todas son afortunadamente",
            "start": 7421.999,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque es un plan que traemos el",
            "start": 7424.789,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es terminar de vacunar en",
            "start": 7427.489,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "octubre a los mayores de 18 a\u00f1os bueno",
            "start": 7432.019,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7436.039,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana este informe tambi\u00e9n",
            "start": 7438.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ten\u00eda este",
            "start": 7441.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "preparado un sobrevuelo pero la",
            "start": 7444.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n que nos hacen",
            "start": 7448.28,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la cgt de la defensa es que no conviene",
            "start": 7451.85,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n del clima y entonces",
            "start": 7456.09,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vamos a regresar por carretera",
            "start": 7459.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nos estamos viendo",
            "start": 7463.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 7464.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7473.8,
            "duration": 3.13
        }
    ],
    "transcription_text": "esta conferencia desde xalapa capital del estado de veracruz b\u00e1sicamente por los da\u00f1os caus\u00f3 el hurac\u00e1n municipios d el centro y del norte del estado vamos a a dar a conocer las acciones que se est\u00e1n llevando a cabo desde antes de que entrara el hurac\u00e1n hab\u00edan brigadas act\u00faa con prontitud todo el gobierno federal el gobierno del estado gobiernos municipales y vamos a informar ahora de lo que se hizo y de lo que se est\u00e1 haciendo y se va a seguir haciendo para ayudar a la gente no hay l\u00edmite presupuestal lo que se necesite se va a apoyar a los damnificados a la gente afectada por las lluvias por los vientos por derrumbes a todos los damnificados vamos a pedir que intervenga desde luego el ciudadano gobernador que ha estado coordinando toda la marcha desde antes de la llegada del hurac\u00e1n a las costas de veracruz solo pedirle a toda la gente a los que nos est\u00e1n escuchando en guti\u00e9rrez zamora en nautla que ya se va a atender a todos que no es conveniente que tome en la carretera porque se afecta y las acciones se est\u00e1n llevando a cabo para restablecer el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica para abastecer de alimentos de agua y adem\u00e1s se perjudica a la poblaci\u00f3n que tengan confianza que van a ser atendidos que no se dejen manipular porque en estos tiempos desgraciadamente hay mucho vividor porque as\u00ed era la costumbre antes de qu\u00e9 hab\u00eda un fen\u00f3meno natural que afectaba una inundaci\u00f3n un temblor huracanes se repart\u00eda a diestra y siniestra y los dirigentes aprovechados corruptos se quedaban con las cosas no se le entregaba a la gente afectada dinero y despensas y colchonetas y de todo se lo robaban entonces ya no es as\u00ed para que se tenga una idea ahora s\u00e9 va a realizar un censo casa por casa en todos los municipios igual como se hizo en tabasco con las inundaciones y toda la ayuda todo el apoyo no va a entregar casa por casa la secretaria de marina y la secretaria de la defensa no se va a entregar intermediarios de dirigentes de organizaciones sociales o de la llamada sociedad civil si no va a ser casa por casa todo lo que se necesite y pedirle entonces a la gente que nos ayuden que y este no tomen las carreteras y que nos tengan confianza que somos gentes de palabra y que vamos a ayudarles a todos como lo merecen entonces vamos a escuchar al gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda que nos d\u00e9 su informe muy buenos d\u00edas muchas gracias presidente y gracias a todo su equipo que estuvo muy pendiente usted mismo que estuvo en comunicaci\u00f3n con un servidor un d\u00eda antes los d\u00edas previos incluso la llamada que me hizo ese viernes por la noche fue de mucha utilidad y decirle que este hurac\u00e1n como todos sabemos entra con categor\u00eda 3 al territorio veracruzano y desafortunadamente se mantiene como categor\u00eda 2 al tocar [M\u00fasica] tierra veracruzana y atraves\u00f3 el estado con esta categor\u00eda por lo que trajo un da\u00f1o mayor con los vientos de m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros por hora como podemos ver en la siguiente diapositiva y el s\u00e1bado en la madrugada se tiene el impacto de todo ese impacto tenemos 62 municipios con afectaciones que pudieran incrementarse son diferentes tipos de afectaciones como podemos ver en esta gr\u00e1fica en verde est\u00e1n los que fueron impactados con un viento de esa magnitud entre ciento 50 kil\u00f3metros por hora las rachas de 205 kil\u00f3metros por hora tambi\u00e9n la lista si vemos la siguiente este la lista preliminar de 62 municipios afectados con los diferentes con las diferentes afectaciones principales se pudieron haber otras pero las que principalmente tienen por ejemplo desde el ave son 11 municipios desde la inundaci\u00f3n 2 deslave con viento 4 deslave con inundaci\u00f3n y viento 2 inundaci\u00f3n 9 inundaci\u00f3n con viento poza rica y rafael lucio y viento que es donde va al ojo del hurac\u00e1n tenemos 32 pero algunos solamente tuvieron localidades algunos de estos 32 si queremos observar por donde pas\u00f3 el ojo del hurac\u00e1n y que representaba una emergencia ya de atender porque de este hecho casas la siguiente por favor son estos municipios aqu\u00ed pas\u00f3 el ojo del hurac\u00e1n y esto requiere la atenci\u00f3n urgente puesto que derrib\u00f3 postes de luz el\u00e9ctrica y desech\u00f3 casas principalmente son 24 municipios los podemos resumir que es la sierra del totonacapan y la sierra de la huasteca baja la que sigue por favor las principales necesidades en estos son restablecer la red el\u00e9ctrica y el servicio al consumidor restituir las l\u00e1minas de viviendas y peque\u00f1os comercios costeros el agua para consumo estas zonas ind\u00edgenas tienen una producci\u00f3n importante de ma\u00edz para autoconsumo por lo tanto habr\u00eda que implementar un apoyo de compra de ma\u00edz para estas zonas serranas del totonacapan y de la huasteca baja desde luego paquetes alimentarios en las zonas que est\u00e1n incomunicadas desvastadas o que la restituci\u00f3n de luz nos ha tomado estos tres d\u00edas que llevamos la que sigue las acciones implementadas y recordemos que al inicio se hizo una movilizaci\u00f3n previa de personal que rebas\u00f3 las 7.000 personas con esas se dieron a la tarea de hacer aperturas de caminos liberar totalmente la carretera federal 180 que es la columna vertebral de el tr\u00e1fico de norte a sur del estado liberar el paso a todas las cabeceras de los municipios del totonacapan lograr la comunicaci\u00f3n y puente de ayuda a\u00e9rea con los municipios incomunicados de la huasteca baja esto es alcanzar ilamatl\u00e1n por ejemplo fue un objetivo lo logramos con apoyo de las aeronaves sobre todo de marina que pueden hacer sus vuelos en condiciones pues un poco dif\u00edciles porque la nubosidad siempre alcanza esas zonas altas el inicio del restablecimiento del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica que al segundo d\u00eda ya llevaba el 60 por ciento de avance hoy ya se tiene mucho m\u00e1s seguramente comisi\u00f3n federal del sida no lo podr\u00e1 informar a detalle y la limpia el desa sol de recuperaci\u00f3n de espacios con el apoyo de brigadas mixtas entre su ciudadan\u00eda gente de gobierno o fuerzas municipales estatales federales todos a esta tarea inici\u00f3 tambi\u00e9n ya del diagn\u00f3stico de necesidades para acelerar la entrega de apoyos acorde a la emergencia y la distribuci\u00f3n de los primeros insumos ya de manera emergente que se ha iniciado y bueno los trabajos preliminares ya los hab\u00edamos informado antes la fuerza de tarea como lo dec\u00eda en las primeras horas previas que hab\u00edamos visitado alrededor de 7.800 elementos entre secretar\u00eda de protecci\u00f3n civil la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil comisi\u00f3n federal de electricidad secretaria de comisi\u00f3n y transportes conafor la secretar\u00eda de salud desde luego elementos de sedena de la secretar\u00eda de medio ambiente del estado de las que tienen estructura obra p\u00fablica de la visi\u00f3n del tr\u00e1nsito y transporte del estado marina guardia nacional todas las que est\u00e1n ah\u00ed secretarias ciudad p\u00fablica en fin movilizamos todo lo que pudimos para poder atender de manera emergente de tal manera que en las primeras 24 horas ya ten\u00edamos m\u00e1s de 9000 elementos trabajando esta cantidad ya se duplic\u00f3 ahorita vamos a o\u00edr ya por ejemplo como guardia nacional incremento inmediatamente su personal marina tambi\u00e9n sedena tambi\u00e9n por lo tanto este n\u00famero ya es muy superior tambi\u00e9n de veh\u00edculos ya es muy superior esto desde las primeras 24 horas mil 42 veh\u00edculos el 76 ambulancias que guardando el respeto a quienes fallecieron y no fueron muchas las que se utilizaron en esta emergencia aunque ya ten\u00edamos 76 dispuestas para atender emergencias mayores y ya se tienen las primeras 24 horas repartidas 13.000 insumos y ten\u00edamos tenemos desplegados 115 de veh\u00edculos de maquinaria entre ellos maquinaria pesada a trav\u00e9s de la secretaria de comunicaci\u00f3n transporte de la secretar\u00eda de infraestructura y obra p\u00fablica del estado y de las direcciones municipales de protecci\u00f3n civil tambi\u00e9n apoyando esto nos dio capacidad por ejemplo para abrir caminos a las cabeceras en el totonacapan y ya tenemos tambi\u00e9n la apertura algunos caminos hacia la huasteca baja por ejemplo alcanzar la cabecera de tlachichilco por tierra fue importante estamos tratando de alcanzar tambi\u00e9n por tierra desde veracruz y desde hidalgo zacualpan la chj chilco este rescate pet ilamatl\u00e1n que son los que est\u00e1n hasta aquella hasta que el extremo la que sigue yo quiero hacer p\u00fablico el agradecimiento a gobiernos de otros estados que nos han apoyado y que nos permiti\u00f3 incrementar en los \u00faltimos d\u00edas las fuerzas de apoyo y de tareas inmediatas el gobierno de tabasco agradecerle que envi\u00f3 elementos de protecci\u00f3n civil que despu\u00e9s de las primeras acciones y apoyo de limpieza etc\u00e9tera ya tambi\u00e9n est\u00e1n apoyando en el censo puesto que han logrado entrar a las zonas dif\u00edciles tambi\u00e9n al gobierno de chiapas al donador rutilio escand\u00f3n al donador ad\u00e1n augusto agradecerles mucho desde luego tambi\u00e9n a la ciudad de mexico que envi\u00f3 un gran apoyo un buen equipo a la jefa de gobierno mi gratitud en la gradas la gratitud del pueblo veracruzano a claudia sheinbaum muchas gracias entre otras cosas se envi\u00f3 equipo para abastecer de agua potable que era muy importante no se empezaba a escasear y al gobierno de tamaulipas tambi\u00e9n que nos permiti\u00f3 atender desde el norte enviar algunos elementos a las zonas lim\u00edtrofes sobre todo con san lu\u00eds potos\u00ed y m\u00e1s hacia y la huasteca baja tambi\u00e9n al gobierno de morelos que envi\u00f3 a autos blancos mi gratitud tambi\u00e9n por el apoyo que aunque est\u00e1 retirado y con ese esfuerzo con un poco de personal apoyar tambi\u00e9n y desde luego al gobernador de hidalgo y al ganador de puebla que no obstante que ellos tambi\u00e9n est\u00e1n enfrentando una situaci\u00f3n similar porque como sabemos este fen\u00f3meno metereol\u00f3gico atraves\u00f3 buena parte del territorio mexicano a ellos los golpe\u00f3 tambi\u00e9n muy fuerte este hurac\u00e1n est\u00e1n apoyando esto para disponer la entrada por la parte de estos estados y alcanzar la sierra de huayacocotla desde hidalgo y desde pueblo por ejemplo en hidalgo se nos facilit\u00f3 una instalaci\u00f3n de el dif en agua blanca para poder alcanzar los municipios de huayacocotla texcatepec sanz tecomatl\u00e1n a ilamatl\u00e1n porque por v\u00eda terrestre el lado apenas estamos alcanzando los tenemos ya todos estos centros de acopio est\u00e1n administrados coordinados por las fuerzas federales y tambi\u00e9n agradecerle esta que haya atendido esta petici\u00f3n le comenta estuve en el lugar de los sucesos en donde golpe\u00f3 muy fuerte y la petici\u00f3n fue que el reparto de apoyos no lo realizar\u00e1 ning\u00fan lidercillo nadie ning\u00fan pol\u00edtico nadie que sea la marina y la sedena y entonces yo le agradezco esta decisi\u00f3n presidente porque sin duda eso evitar\u00e1 este que exista inconformidad porque como sabemos estas instituciones tienen un gran prestigio y ellos no tienen miramientos ni de colores ni ning\u00fan nuevo tipo apoyan de manera directa a la poblaci\u00f3n que est\u00e1 afectada por eso tambi\u00e9n es muy importante y le agradezco mucho que se est\u00e9 realizando ya el censo y con base en eso con el apoyo de marina sedena sin duda vamos inmediatamente atender las peticiones que nos han hecho llegar muchas gracias procedemos al informe se\u00f1or presidente sobre las afectaciones del suministro el\u00e9ctrico por el hurac\u00e1n grave en territorio nacional tuve una primera entrada en guerrero yucat\u00e1n y campeche y una segunda entrada al territorio nacional en veracruz el 21 de agosto de 2021 alrededor de las 0 30 horas como categor\u00eda 3 en la escala categor\u00eda 13 significa lo que ha venido ocurriendo en veracruz 200 hasta 209 kil\u00f3metros por hora han resultado afectado se\u00f1or presiente 868 996 usuarios de los estados de veracruz puebla tlaxcala hidalgo y san luis potos\u00ed con la intervenci\u00f3n de 1.712 trabajadores electricistas 338 gr\u00faas 474 veh\u00edculos 35 plantas de emergencia y dos helic\u00f3pteros el 25 de agosto se tiene confianza en el restablecimiento del sistema el\u00e9ctrico el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana pedimos as\u00ed la continuaci\u00f3n del v\u00eddeo antes durante y despu\u00e9s del hurac\u00e1n grave intenso y agresivo como pocos la comisi\u00f3n federal de electricidad aplic\u00f3 su protocolo de atenci\u00f3n a emergencias y contingencias la cf monitoreo al hurac\u00e1n en todo momento identific\u00f3 donde afectar\u00eda levant\u00f3 centros de operaci\u00f3n y reacci\u00f3n en puntos clave y prioriz\u00f3 la atenci\u00f3n a servicios esenciales hospitales sistemas de comunicaci\u00f3n agua potable e instalaciones estrat\u00e9gicas el primer impacto de grace fue el jueves 19 de agosto cuando lleg\u00f3 a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n peace efe se anticip\u00f3 enviando mil 224 trabajadores electricistas 239 gr\u00faas 300 39 veh\u00edculos 69 plantas de emergencia y un helic\u00f3ptero en yucat\u00e1n campeche y quintana roo grace afect\u00f3 el suministro el\u00e9ctrico de 740 mil 509 usuarios trabajando sin parar el personal experto y comprometido efe restableci\u00f3 la normalidad el flujo el\u00e9ctrico en tan solo dos d\u00edas despu\u00e9s la madrugada del 21 de agosto grace entr\u00f3 a veracruz convertido en hurac\u00e1n categor\u00eda 3 caus\u00f3 fuertes lluvias y vientos en veracruz hidalgo puebla san luis potos\u00ed y tlaxcala afectando a 868 mil usuarios 456 mil en veracruz la cf se prepar\u00f3 ante este segundo embate disponiendo de 1712 trabajadores electricistas 338 gr\u00faas 474 veh\u00edculos 35 plantas de emergencia y 2 helic\u00f3pteros los trabajadores no han parado y pese a los graves da\u00f1os que dej\u00f3 grace a su paso en s\u00f3lo 48 horas recuperaron el servicio para el 65% de los usuarios afectados la cf y su personal siempre han dado todo para que los mexicanos tengan electricidad para nosotros orgullo trabajar a pesar de complicaciones de acceso y afectaciones climatol\u00f3gicas no pararemos hasta que el suministro el\u00e9ctrico vuelva a la normalidad en las zonas afectadas hasta el momento se ha restablecido el suministro al 90% de los usuarios afectados a la mayor\u00eda de los 86.000 que siguen en proceso de atenci\u00f3n se les restablecer\u00e1 el suministro el d\u00eda de hoy a quienes est\u00e1n dispersos y en lugares con m\u00e1s dificultades de acceso se les restablecer\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana la cf refrenda su compromiso de restablecer el suministro el\u00e9ctrico al cien por ciento de los usuarios afectados dando prioridad y respaldo a los 22 municipios veracruzanos declarados en emergencia comisi\u00f3n federal de electricidad [M\u00fasica] eso es todo se\u00f1or presidente muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n vamos a exponerlo a lo que le corresponde a la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico a trav\u00e9s de su plan marina esto es el n\u00famero de elementos que tenemos desplegados y estos tambi\u00e9n es los recursos materiales que con los que est\u00e1n desplegados por ejemplo tenemos embarcaciones menores 3 helic\u00f3pteros 4 y 118 veh\u00edculos de diferentes cualidades y capacidades tenemos tres cocinas m\u00f3viles y nueve plantas port\u00e1tiles generadoras de energ\u00eda 7 la que sigue por favor a la secretaria de marina a trav\u00e9s de su plan marina le toc\u00f3 atender 9 municipios como lo pueden ver ah\u00ed y tienen en cada municipio diferentes diferentes personal y diferentes equipos por ejemplo en poza rica veracruz que es para nosotros ah\u00ed va a ser un centro el estamos en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa a trav\u00e9s de su plan dn3 cerca de ah\u00ed hay una cuartel de la defensa y va a ser un centro de acopio y de ah\u00ed nos van se van a trasladar a costa rica al aeropuerto donde hay 312 este helic\u00f3ptero se me y que tiene la capacidad de transportar entre mil y mil 200 despensas y as\u00ed como otro tipo de productos que nos vayan llegando y pues tienen tambi\u00e9n elementos tienen veh\u00edculos porque est\u00e1 el traslado de las despensas no nada m\u00e1s va a ser v\u00eda helic\u00f3ptero sino tambi\u00e9n tiene que ser v\u00eda terrestre se nos est\u00e1 dificultando un poco el traslado hacia los lugares por la cuesti\u00f3n del estado del tiempo pero son los diferentes municipios y las diferentes cosas que tiene cada uno de los municipios y a continuaci\u00f3n pues vamos a ver una serie de fotograf\u00edas donde es esta ayuda ya se est\u00e1 llevando a cabo hace m\u00e1s o menos 48 horas por ejemplo all\u00ed a quienes en este en poza rica se est\u00e1n distribuyendo a trav\u00e9s de los helic\u00f3pteros sean distribuidas hasta ahorita dos mil litros de agua porque apenas nos est\u00e1 llegando ahorita todo lo que hoy hoy en la ma\u00f1ana va a empezar a repartirse ya en forma digamos que en mayor cantidad porque ya nos est\u00e1n llegando a todas las despensas y una serie de cosas que se van a empezar a repartir la que sigue por favor aqu\u00ed tenemos por ejemplo en plan s\u00e1nchez y tantoyuca se han efectuar recorridos de vigilancia y extracci\u00f3n de lodo en algunas de las casas que fueron afectadas la que sigue por favor aqu\u00ed podemos ver en el municipio de jalapa todo lo que se llev\u00f3 a cabo con personal afortunadamente aqu\u00ed en xalapa ya pr\u00e1cticamente podemos decir que estamos en la normalidad cotidiana la que sigue por favor en el municipio de cazones tambi\u00e9n se hubo atenciones m\u00e9dicas remoci\u00f3n de \u00e1rboles de limpieza y liberaci\u00f3n de vialidad de vialidad es la que sigue por favor en tuxpan tambi\u00e9n lo mismo remoci\u00f3n de \u00e1rboles y liberaci\u00f3n de vialidades en diversas colonias la que sigue en \u00e1lamo tambi\u00e9n se afect\u00f3 lo mismo remoci\u00f3n de lodos y la limpieza en vidas realidad es la que sigue por favor y por \u00faltimo en tecolutla tambi\u00e9n lo mismo se llev\u00f3 a cabo este tipo de acciones que est\u00e1n se est\u00e1n implementando en en los nueve municipios que le corresponde a la secretar\u00eda de marina gracias buen d\u00eda con su permiso se\u00f1or presidente bien por parte de la secretaria de la defensa nacional vamos a informar sobre las acciones que se han llevado a cabo para la atenci\u00f3n de este auxilio a la poblaci\u00f3n durante la fase de prevenci\u00f3n la secretaria de la defensa alert\u00f3 35 mil 96 hombres en todo el \u00e1rea en donde se ten\u00eda la informaci\u00f3n que podr\u00eda ser afectado por el hurac\u00e1n en grey's ya una una vez que se identifico las entradas del hurac\u00e1n se despleg\u00f3 personal principalmente en veracruz casi 10.000 hombres con 420 veh\u00edculos 550 zapadores estos son elementos del batall\u00f3n de ingenieros de combate que tenemos aqu\u00ed en el estado que son especialistas para el apoyo en caso de desastres tambi\u00e9n 250 elementos m\u00e9dicos 13 aeronaves de helic\u00f3pteros y ocho aviones 25 equipos o maquinaria pesada y 3 cocinas comunitarias y tenemos todav\u00eda la fuerza de apoyo a casos de desastre en la ciudad de mexico esta sigue en alerta para que de requerirlo se traslade aqu\u00ed al estado de veracruz tambi\u00e9n durante esta fase de prevenci\u00f3n se organice coordin\u00f3 con el gobierno del estado la activaci\u00f3n o la preparaci\u00f3n de 396 albergues o el monitoreo del movimiento del hurac\u00e1n se establecieron 22 centros de acopio uno en quad cinta y otro en el taj\u00edn de coatzintla para recibir todo el apoyo de federal y el tag in toda la parte del gobierno del estado y donaciones de que provenientes de otros lugares tambi\u00e9n se establecieron siete sus centros para hacer la distribuci\u00f3n de toda la ayuda que es el cerro azul tuxpan quad sin plata kim mart\u00ednez de la torre temporal y san rafael tambi\u00e9n este se estuvo monitoreando lo del cierre del aeropuerto para evitar desde algunos accidentes y reconocimientos terrestres en el \u00e1rea ya una vez que el d\u00eda s\u00e1bado impacto en el hurac\u00e1n se identific\u00f3 el \u00e1rea las zonas militares que est\u00e1n aunque coinciden con el \u00e1rea afectada son las 19 la 25 y la 26 zona en las cuales est\u00e1 activado con todo su personal para apoyar a la poblaci\u00f3n se identificaron como ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or gobernador 62 municipios con diferentes grados de afectaci\u00f3n y 24 son los que est\u00e1n mayormente afectados y d\u00f3nde vamos a concentrar la ayuda en estos en estos momentos los da\u00f1os preliminares que se pudieron ubicar durante los reconocimientos fueron da\u00f1os en diferentes colonias o comunidades da\u00f1os en escuelas derrumbes deslaves corrientes desbordadas \u00e1rboles ca\u00eddos puentes ca\u00eddos esto ya tambi\u00e9n lo cit\u00f3 el se\u00f1or ordenador va a realizarse un censo ordenado por el se\u00f1or presidente para que con el censo se tenga la informaci\u00f3n certera sobre los da\u00f1os y sobre las familias a las cuales se le requieren el apoyo durante ya la la fase de auxilio en donde el personal ya ha desplegado inici\u00f3 sus actividades \u00e9stas son los principales del rescate de seis cuerpos lamentablemente sin vida la b\u00fasqueda y rescate de 4 personas 34 familias evacuadas 380 raciones calientes distribuidas en diferentes partes tenemos ya en proceso de distribuci\u00f3n estas primeras tres mil 429 despensas el proceso de distribuci\u00f3n abarca desde la recepci\u00f3n la notificaci\u00f3n la integraci\u00f3n de esas despensas la organizaci\u00f3n y el traslado hacia las \u00e1reas que determinen desde el personal que est\u00e1 coordinando todas las acciones tambi\u00e9n se remolcaron unos 50 veh\u00edculos que estaban parados 130 toneladas de lodo y escombros 458 \u00e1rboles ca\u00eddos de 18 r\u00edos o corrientes fueron desazolvados y sobre todo el control de tr\u00e1nsito en 23 puntos donde existi\u00f3 la negaci\u00f3n continuando con las acciones el d\u00eda 22 se recibi\u00f3 la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de trasladar agua estaba siendo requerida o en el \u00e1rea por las condiciones en que se ve han sido afectadas las \u00e1reas aqu\u00ed en veracruz entonces con esta instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente r\u00e1pidamente se trasladaron aeronaves con con agua para ser distribuida el d\u00eda 22 fueron 8 toneladas de agua con dos aviones de la fuerza a\u00e9rea mexicana y el d\u00eda de 23 otras 8 toneladas con estos otros dos aviones concentrar el agua y distribuirla en el \u00e1rea cr\u00edtica se realiz\u00f3 la adquisici\u00f3n ah\u00ed mismo en poza rica- de 10 puntos 7 toneladas de agua tambi\u00e9n para ser distribuida y siendo un total de 26 puntos 7 toneladas que se distribuyeron en lo que es de guti\u00e9rrez zamora tecolutla de galeana a la zona rural de poza rica coatzintla hacia el espinal se emplearon comisiones las aeronaves de la fuerza a\u00e9rea y personal de pilotos tambi\u00e9n viendo esta necesidad del agua y para evitar todo el movimiento del traslado de otros puntos desplegamos una planta potabilizadora de agua en la comunidad del meregildo galiana guti\u00e9rrez zamora veracruz en una parte central para atender a poblaciones cercanas y otras un poquito m\u00e1s lejanas la principal ayuda ser\u00eda a los poblados m\u00e1s cercanos son papantla guti\u00e9rrez zamora tecolutla carrillo puerto san pablo y el rinc\u00f3n y las un poco m\u00e1s alejadas que todav\u00eda alcanza vamos a proporcionar el apoyo son tres cruces la grandeza y el encanto hasta la fecha hemos distribuido 40.000 litros de agua purificada esta est\u00e1 purificadora trabaja purifica 5 mil litros por hora tiene tres cisternas que le est\u00e1n abasteciendo de agua para poder estar auxiliando a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n continuando con las actividades acu\u00e1ticas como ya lo mencion\u00f3 el almirante secretario de marina ah\u00ed hay un centro de acopio el que se se va a concentrar la ayuda para poder distribuirla a los dem\u00e1s poblados va a haber en el aeropuerto ah\u00ed de poza rica un centro alterno en donde estar\u00e1n en apoyo helic\u00f3pteros de la guardia nacional dos helic\u00f3pteros mi-17 dos helic\u00f3pteros mi-17 tambi\u00e9n en la secretar\u00eda de la defensa y desde los dos helic\u00f3pteros tambi\u00e9n de la secretaria de marina que estar\u00e1n realizando esta actividad para poder llevar a los lugares con rapidez todo este apoyo adicionalmente se est\u00e1 coordinando con la ciudad de m\u00e9xico con el gobierno de la ciudad de mexico en la concentraci\u00f3n aqu\u00ed al estado de ayuda que se est\u00e1 est\u00e1 siendo recolectada all\u00e1 en esta ciudad con a trav\u00e9s de 16 centros de acopio todo este despensas de suministros diversos que se logren recolectar en la ciudad de m\u00e9xico ser\u00e1n trasladados al centro de acopio a el taj\u00edn para su organizaci\u00f3n su integraci\u00f3n y sus de \u00e9ste el despliegue hacia las \u00e1reas donde se requiera y donde lo determine el personal del gobierno federal y del estado que est\u00e1n organizando todo todo el apoyo muchas gracias es todo significa con su permiso se\u00f1or presidente muy buen d\u00eda a todos ya todas inform\u00f3 a la poblaci\u00f3n de veracruz y a los medios de comunicaci\u00f3n que de manera conjunta el gobierno federal y el gobierno del estado a trav\u00e9s de una evaluaci\u00f3n de da\u00f1os que se empez\u00f3 a realizar desde el primer momento en que pas\u00f3 el el hurac\u00e1n es decir desde el s\u00e1bado 21 de agosto se empez\u00f3 a realizar una evaluaci\u00f3n de da\u00f1os asimismo el an\u00e1lisis de necesidades y se determin\u00f3 que son 24 municipios los m\u00e1s afectados por el paso del hurac\u00e1n grace esto significa que son 24 municipios que requieren de una atenci\u00f3n emergente urgente asimismo otros municipios que ser\u00e1n atendidos en su momento pero de primer momento tenemos estos 24 municipios que repito de manera acordada se ha definido con el gobierno del estado asimismo con los municipios desde el primer momento que ven\u00eda el hurac\u00e1n grace para entrar a territorio nacional aqu\u00ed en veracruz hemos estado trabajando de manera muy coordinada ya lo mencionaron aqu\u00ed de una manera muy precisa de todos los elementos que hemos estado aqu\u00ed en en el estado para apoyar a la poblaci\u00f3n mencionar a ustedes que son m\u00e1s de 14.400 elementos del gobierno de mexico que han atendido esta emergencia y que seguimos atendiendo la sedena marina la cf la secretaria de comunicaciones y transportes la secretar\u00eda de salud secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de econom\u00eda y federal con agua cruz roja y por supuesto el apoyo invaluable y muy importante de los servidores p\u00fablicos del gobierno de veracruz voy a mencionar de una manera muy r\u00e1pida a estos municipios que ser\u00e1n atendidos en el primer momento de una manera emergente \u00e1lamo castillo de teayo cazones chicontepec chumatl\u00e1n coahuitl\u00e1n coatzintla coxquihui koski wing coyutla espinal filomeno mata guti\u00e9rrez zamora huayacocotla ilamatl\u00e1n ixhuatl\u00e1n mecatl\u00e1n papantla poza rica- tecolutla texcatepec tihuatl\u00e1n tlachichilco sa cual pan y socio c\u00f3lico la que sigue por favor como ya lo mencion\u00f3 aqu\u00ed el se\u00f1or presidente de mexico para nosotros es muy importante el trabajo que realiza la secretar\u00eda de bienestar acompa\u00f1ado por el gobierno del estado y los servidores de la naci\u00f3n para levantar un censo en donde se va a determinar con mucha precisi\u00f3n cu\u00e1les son los da\u00f1os este censo que se hace en casa por casa lo hacen los servidores p\u00fablicos todos de una manera muy coordinada el censo iniciar\u00e1 el d\u00eda de hoy y tal vez estar\u00e1 concluyendo en una semana aproximadamente seg\u00fan lo menciona el secretario de bienestar el licenciado maya como ya sabemos la din\u00e1mica de este censo es muy transparente es muy minucioso en donde se platica directamente con el jefe o la jefa de familia para recabar la informaci\u00f3n necesaria de la afectaci\u00f3n de su vivienda se registran estos datos bajo un cuestionario tambi\u00e9n se recogen como el ine el curp o un comprobante de domicilio se coloca este distintivo que ustedes ya conocen y todos los mexicanos lo conocen a partir de la emergencia que atendimos el a\u00f1o pasado en tabasco es un distintivo muy particular que dice vivienda pensada evidentemente tambi\u00e9n se realiza un levantamiento fotogr\u00e1fico es importante mencionar que este censo se va a ampliar a los estados de puebla e hidalgo que fue el paso del hurac\u00e1n grace empezamos o iniciamos aqu\u00ed en el estado de veracruz y nos continuamos para puebla e hidalgo el censo en los 24 municipios afectados repito quiero ser muy enf\u00e1tica por el afectados por el hurac\u00e1n grave ser\u00e1 casa por casa y lo har\u00e1n de una manera muy precisa los servidores p\u00fablicos federales se har\u00e1 un registro tambi\u00e9n de las p\u00e9rdidas por ganado o en la producci\u00f3n agr\u00edcola este de haber afectaciones que entendemos que as\u00ed es es importante que sepa la poblaci\u00f3n afectada que haya perdido productos agr\u00edcolas o ganaderos que habr\u00e1 un apoyo directo a los afectados no hay intermediarios a trav\u00e9s del censo important\u00edsimo que realiza bienestar se hace el apoyo directo para las personas afectadas y todos los insumos como ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed de manera reiterada se hace a trav\u00e9s de los servidores de la sedena y de marina asimismo se da t\u00fa realiza de manera conjunta una evaluaci\u00f3n de los da\u00f1os en la vivienda ya lo est\u00e1 realizando desde el s\u00e1bado pasado ya tenemos algunas cifras preliminares tambi\u00e9n se revisan los servicios de la vivienda y la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes ya tambi\u00e9n con un levantamiento preliminar de pavimentaci\u00f3n de caminos y puentes desde el primer momento ha estado llegando se ha estado distribuyendo entre la poblaci\u00f3n afectada una despensa de sobrevivencia que se realiza muy de una manera muy importante distribuyendo lo de casa por casa es una vez despensa muy buena porque la gente se queda sin nada por el momento por d\u00edas e incluso y se va a incrementar tenemos la instrucci\u00f3n precisa del presidente de mexico de que el gobierno federal apoye a esta poblaci\u00f3n afectada se van a distribuir insumos de despensas de agua l\u00e1minas que son muy importantes los cobertores colchonetas kit de limpieza etc\u00e9tera informar a la poblaci\u00f3n sedena y marina distribuye directa entre la poblaci\u00f3n afectada esto nos permite ser transparentes nos permite estar cercanos a la gente y que nos vaya identificando como gente honesta y transparente y adem\u00e1s que trabaja con mucho compromiso todas estas cantidades que se entreguen repito ser\u00e1n distribuidas por sedena y marina ya tenemos un centro de acopio muy importante que ha instalado la sedena en el municipio de quad simple por \u00faltimo s\u00f3lo hacer \u00e9nfasis en las acciones de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes que re\u00fane con el gobierno del estado de manera coordinada la identificaci\u00f3n de las afectaciones de la red estatal as\u00ed como la evaluaci\u00f3n de los da\u00f1os de la red federal y evidentemente iniciar de inmediato con la rehabilitaci\u00f3n de los caminos que por el momento ya est\u00e1n abiertos y la evaluaci\u00f3n de da\u00f1os a trav\u00e9s de las edad de las viviendas afectadas asimismo la reconstrucci\u00f3n de la y que se levante en el censo que haya que realizar que haya que atender de hospitales y escuelas todo esto ser\u00e1 levantado por el censo que realice la secretar\u00eda de bienestar eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente bueno pues vamos comenzamos \u00fatil gracias presidente buenos d\u00edas claudia montero del calor pol\u00edtico me gustar\u00eda preguntarle con respecto al regreso a clases el pr\u00f3ximo lunes tomando en cuenta las zonas afectadas donde hay escuelas da\u00f1adas donde ya se mencion\u00f3 que no van a poder tener el regreso a clases presenciales si hay escuelas da\u00f1adas tambi\u00e9n hay viviendas que tuvieron da\u00f1os totales que tampoco van a poder tomar clases presenciales qu\u00e9 medidas se van a tomar como para que los estudiantes de las zonas afectadas que no van a poder acudir a las escuelas y que tampoco tienen una televisi\u00f3n un radio o manera de tomar clases en l\u00ednea a distancia que como que se va a hacer para que ellos no tengan este atraso en el pr\u00f3ximo inicio de clases bueno donde no hay condiciones pues no es posible el reinicio a clases pero afortunadamente el hurac\u00e1n no causa da\u00f1os en la mayor\u00eda del territorio de veracruz para tener una idea veracruz tiene 212 municipios y estamos hablando de 60 62 entonces si vamos a poder reiniciar las clases en la mayor\u00eda de los municipios de veracruz todo esto lo digo por qu\u00e9 estoy a favor decididamente abiertamente de regreso a clases porque considero que es necesario ya no podemos mantener cerradas las escuelas donde no sea posible pues vamos apurarnos para rehabilitar las escuelas para qu\u00e9 se vayan creando las condiciones en vivienda que tengan su techo las viviendas que fueron afectadas por los vientos sobre todo l\u00e1minas de zinc en las zonas m\u00e1s apartadas pobres de veracruz en la sierra ya se dio la instrucci\u00f3n de adquirir todas las l\u00e1minas que se necesiten y tambi\u00e9n es importante lo que se ha informado el d\u00eda de hoy ojal\u00e1 y se internalice la noticia de que entre hoy ma\u00f1ana se termina de restablecer en veracruz todo el servicio el\u00e9ctrico esto es algo excepcional y se debe a los trabajadores electricistas mi reconocimiento a los trabajadores electricistas esta es una muestra de la importancia que tiene la comisi\u00f3n federal de electricidad que la quer\u00edan desaparecer los neoliberales corruptos d\u00f3nde est\u00e1 iberdrola tengo una circunstancia como esta la empresa este particular espa\u00f1ola que recibi\u00f3 contratos y subsidios durante el periodo neoliberal d\u00f3nde est\u00e1 qu\u00e9 hacen para ayudar al pueblo es una circunstancia como es realmente lamentable que se haya apostado a desaparecer a arruinar a la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces qu\u00e9 bien que tenemos esta empresa p\u00fablica que la vamos a seguir fortaleciendo agradecerle a los trabajadores de mexico los trabajadores electricistas los trabajadores petroleros las maestras los maestros a todos los trabajadores porque con ellos estamos levantando al pa\u00eds entonces vamos a ir mejorando las escuelas se va a ir restableciendo el servicio el\u00e9ctrico para que llegue la se\u00f1al cuando no se pueda tener la clase o las clases presenciales que puedan tener posibilidad de recibir la educaci\u00f3n a distancia con los medios p\u00fablicos con el canal 11 con el canal 22 con los medios p\u00fablicos vamos a seguir tambi\u00e9n con las clases a distancia para que no haya atr\u00e1s en lo educativo no [M\u00fasica] es apurarnos yo espero que s\u00ed ya vamos a tener restablecido el sistema el\u00e9ctrico hoy o ma\u00f1ana este en una semana m\u00e1s vamos a tener ya l\u00e1minas ya est\u00e1 llegando y el apoyo en despensas qu\u00e9 est\u00e1n restableciendo de las comunicaciones y vamos a esperar este para que se regrese lo m\u00e1s pronto posible a la normalidad buenos d\u00edas residente a voy a ir a ortega de versiones y columnas sin nombre nada m\u00e1s una pregunta hace unos d\u00edas fue asesinado el periodista jacinto romero flores en el municipio de ixtac shock y plan usted comentaba en su conferencia ma\u00f1ana era hace unos d\u00edas que iba a plantear la revisi\u00f3n del mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas con \u00e9l con el subsecretario de derechos humanos alejandro encinas quisiera saber si hay alg\u00fan avance en este tema nada m\u00e1s ser\u00eda mi intervenci\u00f3n y si est\u00e1 este analizando c\u00f3mo revisar este sistema de protecci\u00f3n a periodistas es un compromiso de alejandro encinas tiene esta encomienda y lo vamos a hacer lo m\u00e1s pronto posible y yo espero que para la pr\u00f3xima semana ya \u00e9l pueda informarnos sobre este tema y lo lamentamos mucho lo de la p\u00e9rdida de este periodista veracruzano y la p\u00e9rdida de otros periodistas que en cumplimiento de su deber los asesinan tambi\u00e9n decirles que no permitimos en ning\u00fan caso que estos hechos delictivos queden impunes hoy me acaban de informar d como ya est\u00e1n presos todos los que participaron creo que falta uno los cr\u00edmenes que se cometieron en el sur de veracruz en cosoleacaque de dos mujeres la mam\u00e1 la hija que entraron a sus casas para robarles y las asesinaron de manera vil cobarde [M\u00fasica] de manera brutal y ya est\u00e1n todos pr\u00e1cticamente en la c\u00e1rcel esto fue este mismo a\u00f1o como en febrero s\u00ed y ya est\u00e1n todos en la c\u00e1rcel falta uno no podemos permitir queden impunes estos casos se les da seguimiento aqu\u00ed en el caso de veracruz contamos con el apoyo de la procuradur\u00eda fiscal\u00eda del estado que act\u00faa muy bien fue muy acertado la remoci\u00f3n del procurador en veracruz a partir se puede hasta probar con datos a partir de que se removi\u00f3 al fiscal bajaron los homicidios y los los secuestros sobre todo porque depende mucho del comportamiento como dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez del recto proceder de la autoridad depende much\u00edsimo si la delincuencia manda pues ya no hay y esperanzas es s\u00e1lvese el que pueda espeto a tierra y as\u00ed era en muchos casos entonces tiene que haber una l\u00ednea divisoria clara una frontera entre delincuencia de autoridad que no se mezcle que no se nutra que no se alimente mutuamente la delincuencia y la autoridad y sean dos cosas distintas entonces aqu\u00ed tenemos de esa ventaja en el caso de veracruz de que se logr\u00f3 la separaci\u00f3n de la delincuencia con las autoridades mujer y luego el compa\u00f1ero de atr\u00e1s gracias presente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos preguntarle no s\u00e9 si la coordinadora de protecci\u00f3n civil nos pueda compartir la cifra preliminar de personas afectadas por el hurac\u00e1n y cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo de apoyo si se les va a entregar un vale y despu\u00e9s ser\u00edan enseres y tambi\u00e9n el n\u00famero de personas fallecidas con permiso el como lo mencion\u00e9 hace rato en la la cifra exacta precisa de la gente afectada por el paso del hurac\u00e1n se va a estimar despu\u00e9s del censo nosotros tenemos que ser muy precavidos muy precisos en el trabajo que realiza la secretar\u00eda de bienestar va a ser un trabajo muy r\u00e1pido ellos tienen una amplia experiencia en el transcurso de la semana sabremos con precisi\u00f3n cu\u00e1ntas personas fueron afectadas y tambi\u00e9n cu\u00e1ntas viviendas con exactitud para poder entregar los insumos necesarios para poder salir adelante por esta afectaci\u00f3n cu\u00e1l fue la otra pregunta perd\u00f3n o cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo de apoyo es a trav\u00e9s de la sedena y de marina se entregar\u00e1n todos absolutamente todos los insumos para la poblaci\u00f3n afectada ning\u00fan otro servidor p\u00fablico tiene la autorizaci\u00f3n mucho menos un l\u00edder como lo menciona el presidente un dirigente pol\u00edtico podr\u00e1 realizar ninguna entrega de las adquisiciones que compre el gobierno federal compras que no tienen l\u00edmite es el l\u00edmite lo pone la propia poblaci\u00f3n levantamiento va a ser muy transparente lo vamos a dar a conocer en su momento les pedimos por favor s\u00f3lo un poco de paciencia en cuanto concluya el censo daremos la cifra precisa de la poblaci\u00f3n que va a ser beneficiada y tambi\u00e9n el n\u00famero de viviendas y qu\u00e9 acciones se van a realizar por parte del gobierno de mexico para el beneficio de la gente afectada por favor es alucinante [M\u00fasica] bien sobre el n\u00famero de fallecimientos lamentablemente la mayor\u00eda se da aqu\u00ed en la ciudad de xalapa el golpe de agua trajo consigo el deslave de una parte de una zona elevada y afect\u00f3 una vivienda donde como ustedes saben fallecieron seis personas de la misma familia son la madre y los hijos y tambi\u00e9n el d\u00eda del evento por la noche es un d\u00eda anterior se registr\u00f3 el fallecimiento de una persona que no obstante que estaba ya impactando el ojo del hurac\u00e1n en poza rica se aventur\u00f3 a caminar por la calle y entonces uno de los techos lo golpe\u00f3 y arrebat\u00f3 la vida lamentablemente son los que tenemos en registro hab\u00eda unas tres personas que un servidor mencion\u00f3 estaban desaparecidas aqu\u00ed mismo en xalapa despu\u00e9s result\u00f3 que aparecieron porque se hab\u00edan resguardado en otro lugar pero de momento al buscar en su casa pues no se hab\u00edan encontrado se tem\u00eda por el pasado algo ya se ubicaron asimismo tambi\u00e9n se localiz\u00f3 a otra persona en el norte del estado que tambi\u00e9n esa persona sus familiares andaban buscando son una persona adulta result\u00f3 que hab\u00eda este salido a otras cosas y ya est\u00e1 fue localizado hasta ahora son los que lo que tenemos registrado por fortuna no hay no hay mayores decesos gracias presidente dos preguntas si me permite primero sobre esta resoluci\u00f3n de la corte suprema de eeuu que le pide al gobierno de eeuu restablecer el programa qu\u00e9date en m\u00e9xico si el gobierno mexicano estar\u00eda en posibilidad de recibir de nada cuenta estas personas que solicitan asilo a ese pa\u00eds si acerca de esa resoluci\u00f3n de la corte del el gobierno de eeuu hoy va a dar una conferencia de prensa el secretario de relaciones exteriores \u00e9l va a tratar este asunto m\u00e1s tarde el d\u00eda de hoy y en otro tema hoy ricardo anaya sube un nuevo v\u00eddeo lo hace temprano porque supongo quiere aparecer en la conferencia ma\u00f1anera y dice que \u00e9l se presenta ante el juez si sus hermanos tienen el mismo tratamiento luego de que aparecieron en v\u00eddeo recibiendo dinero que le responder\u00eda a ricardo anaya pues que ya est\u00e9 haga lo que considere m\u00e1s conveniente y que asuma su responsabilidad nada m\u00e1s que le quede muy claro lo sabe lo que pasa que es sueco hip\u00f3crita sabe muy bien que yo no persigo a nadie yo no soy de malas entra\u00f1as yo no odio no soy igual a ellos [M\u00fasica] entonces \u00e9l lo sabe entonces de manera ma\u00f1osa [M\u00fasica] de este me echa la culpa para buscar protecci\u00f3n es como el que le arrebata la bolsa a una se\u00f1ora y empieza a gritar al ladr\u00f3n al ladr\u00f3n ladr\u00f3n y asuma su responsabilidad y en el caso de mis hermanos que igual que la autoridad competente act\u00fae yo no tengo que ver con la fiscal\u00eda ya no es el tiempo de antes en que el presidente le ordenaba al procurador lo que ten\u00eda que hacer eso el tiempo en que dominaban los ahora opositores esto ya cambio tambi\u00e9n no tengo nada que ver con el poder judicial es un poder aut\u00f3nomo es un poder independiente [M\u00fasica] los jueces act\u00faan por su cuenta hasta constantemente los estoy cuestionando [M\u00fasica] no est\u00e1n subordinados no es como el tiempo de antes que el presidente le daba \u00f3rdenes hasta hace poco a los ministros de la corte al presidente de la corte yo lo padec\u00ed presidente de fox le dio instrucciones al presidente de la suprema corte para que me inicial un juicio pol\u00edtico as\u00ed este de claro hasta se pronunciaron en contra m\u00eda todos los ministros en desplegados por instrucciones del presidente de fox entonces no somos iguales esta gente de pensamiento conservador adem\u00e1s de corruptos son muy hip\u00f3critas esa es su verdadera doctrina la hipocres\u00eda entonces que le quede claro aunque la verdad repito si le queda claro ser\u00eda s\u00f3lo una estrategia pues un marruller\u00eda una maniobra quien lo manda y agarrar dinero que sirva esto d experiencia para los j\u00f3venes que no se trata d triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole no es yo voy a escalar voy a encaramarme en un cargo la pol\u00edtica trepadora sin importar los medios el fin justifica los medios' dec\u00eda maquiavelo y es l\u00edcito todo cuando se trata de llegar al poder no no se requiere de la autoridad moral eso para los j\u00f3venes no sabes me voy a colar este joven durante todo su ascenso fue atropellando a los mismos de su partido lo que pasa que como son iguales entonces ahora ya se les olvido pero fue avanzando y entonces hizo acuerdos con todos hizo acuerdo con el pri siendo el del pan con pe\u00f1a acuerdos y luego ya que hab\u00eda vencido a todos que estaba all\u00e1 arriba y se sent\u00eda este todopoderoso traiciona a pe\u00f1a esa es la verdad a los que le hab\u00edan dado dinero y aconsejado por este o mal aconsejados le dicen no puedes ganar la presidencia porque pe\u00f1a est\u00e1 muy desprestigiado si dices en el debate que si ganas lo vas a meter a la c\u00e1rcel las in\u00e9s y esas cosas yo recuerdo que est\u00e1bamos en un debate y esto no sali\u00f3 de este al aire pero cuando \u00e9l empieza a hablar de eso ten\u00eda yo junto a m\u00ed y me est\u00e1 diciendo eres un corrupto estoy hablando a este anaya nada m\u00e1s que no sali\u00f3 pues por qu\u00e9 s\u00ed pero yo estaba junto a este a m\u00ed yo no dije nada yo dije es decir \u00e9ste haya ustedes no pero este no se llevan fuerte pero entonces eso es entonces pero adem\u00e1s sobre este tema est\u00e1 de por medio otra informaci\u00f3n muy relevante qu\u00e9 es todo una ense\u00f1anza como a probar la llamada reforma energ\u00e9tica [M\u00fasica] porque lo que dice \u00e9l director de pemex de entonces desde que le ordenaron que entregara dinero a los legisladores para que votaran por la reforma energ\u00e9tica esto es un asunto este de esc\u00e1ndalo en qu\u00e9 pa\u00eds del mundo sucede eso rick para llevar a cabo una reforma entreguen dinero a los legisladores en este caso a senadores y ya lo dije ayer y lo repito ahora en que ese beneficio del pueblo de mexico con esa reforma sin nada al contrario te perjudic\u00f3 con esa reforma es que quer\u00edan desaparecer\u00e1 la comisi\u00f3n federal de electricidad con esa reforma es que se abandon\u00f3 pemex se dejaron en ruinas las refiner\u00edas aument\u00f3 el precio de las gasolinas del diesel de la energ\u00eda el\u00e9ctrica hicieron su agosto los de arriba [M\u00fasica] los traficantes de influencia pol\u00edticos corruptos y se afecto al pueblo entonces todo eso es lo que est\u00e1 saliendo lo que est\u00e1 este ventil\u00e1ndose entonces que la fiscal\u00eda el poder judicial informe que no se vaya a quedar todo en que por el debido proceso no se puede dar informaci\u00f3n esto es un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico que a todos nos atan a todos nos importa ojal\u00e1 y la fiscal\u00eda d\u00e9 a conocer por qu\u00e9 es lo del citatorio anaya para que no quede en especulaci\u00f3n si no me va a seguir echando la culpa a m\u00ed es m\u00e1s si la fiscal\u00eda no da a conocer la causa y el poder judicial yo voy a estar y si siento de que se transparente todo el proceso una regla de oro de la democracia es la transparencia porque si no \u00e9l va a seguir hablando y la gente puede confundirse y como tiene tanto apoyo en los medios de informaci\u00f3n porque \u00e9l nos protegen pues hasta a los que lo hab\u00edan acusado de corrupci\u00f3n en su momento y ahora lo est\u00e1n defendiendo es el mundo al rev\u00e9s como dicen una cosa dicen otra yo dir\u00eda a la se\u00f1ora entonces pero si ser\u00eda bueno que se transparente todos los datos y este y as\u00ed ya se sabe de qu\u00e9 se trata ustedes quieren que la gente sepa con claridad de que se le acusa no verdad porque es un asunto de juzgados son denuncias entonces por el debido proceso no se puede dar a conocer entonces pasa al juez de repente se puede dictar orden de aprehensi\u00f3n y \u00e9l puede decir a \u00e9sta me est\u00e1n persiguiendo y yo quedo como y autoritario como que soy est\u00e9 persiguiendo a mis adversarios f\u00edjense lo que dice qu\u00e9 no quiero que \u00e9l se fortalezca con miras a la elecci\u00f3n del 2024 falta para eso much\u00edsimo que voy a estar pensando yo en eso dir\u00eda que hasta t\u00e9rminos pol\u00edticos hasta conviene un candidato as\u00ed o sea de veras porque una de esas el bloque conservador no saca [M\u00fasica] de candidato dolores de molano [M\u00fasica] que tenga m\u00e1s este bueno tesoro para el due\u00f1o del oxxo a y\u00fanes que pueden significar este al de la coparmex una fin\u00edsimas personas oa los dirigentes de los partidos actuales pero ya para que me meto en eso el compa\u00f1ero que el presidente buenos d\u00edas no estaba le est\u00e1 de revista proceso y cr\u00f3nica de xalapa dec\u00eda la secretaria de protecci\u00f3n civil que en una semana pod\u00eda estar levantado la totalidad del censo de afectados yo quisiera saber qu\u00e9 tiempo el m\u00e1ximo se pone el gobierno federal para que estos apoyos de los que habl\u00f3 la secretaria de profesi\u00f3n civil sean entregados porque en anteriores huracanes que han azotado veracruz azotaba en marzo y el a\u00f1o entrante llegaba el apoyo y usted dec\u00eda que no hay l\u00edmite presupuestal saber por qu\u00e9 los que lo que manejaba es que est\u00e1 de opresi\u00f3n civil son paliativos son cosas de la inmediatez y de la emergencia saber si en ese no l\u00edmite presupuestal que dijo usted se incluye por ejemplo la reparaci\u00f3n de la carretera 180 en los tramos venga de la torre mart\u00ednez de la torre nautla esta ser\u00eda una pregunta y la segunda que nos enfilamos hacia la primera mitad de su sexenio que autoevaluaci\u00f3n cr\u00edtica as\u00ed usted de la atenci\u00f3n a v\u00edctimas sobre todo a colectivos de desaparecidos ha habido muchas quejas hacia su gobierno colectivos de guanajuato de guerrero de michoac\u00e1n de veracruz no se diga apenas el lunes un d\u00eda antes de que usted llegara en colectivos del puerto de veracruz colocaban lonas en el gimnasio benito ju\u00e1rez diante lo hicieron en el pirata fuente de los rostros de sus hijos desaparecidos porque dec\u00edan que la fiscal\u00eda ya se olvid\u00f3 de buscarlos dec\u00edan que ha detenido las b\u00fasquedas que ya no se est\u00e1 haciendo este can se est\u00e1 trabajando en la identificaci\u00f3n de cuerpos entonces esa ser\u00eda la pregunta saber qu\u00e9 autocr\u00edtica si usted muchas de las quejas de los colectivos van sobre el recorte a estos programas de atenci\u00f3n a v\u00edctimas pues la verdad que el cuestionamiento a mi gobierno se lo dejo a mis cr\u00edticos que son much\u00edsimos en los medios de informaci\u00f3n todos proceso de forma milenio universal televisa etc\u00e9tera todos con honrosas excepciones que est\u00e9 cuando va a llegar el apoyo lo m\u00e1s pronto posible la diferencia con los de antes es lo que t\u00fa mencionabas que tardaba mucho el apoyo en llegar o no llegaba y llegaba con mucho ahora no es as\u00ed desde luego tiene que ser un proceso organizado ordenado se tiene que hacer el censo lo que se est\u00e1 haciendo ahora es lo que se necesita en estos primeros d\u00edas restablecer la energ\u00eda el\u00e9ctrica es lo que ped\u00eda la gente y al d\u00eda siguiente del hurac\u00e1n lo que queremos es que se restablezca la energ\u00eda el\u00e9ctrica y ya hoy [M\u00fasica] a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana ya queda restablecida la energ\u00eda el\u00e9ctrica muchos no son paliativos o sea es lo que se requer\u00eda el agua me habl\u00f3 de guti\u00e9rrez zamora el domingo no tiene manos precisamente s\u00ed porque no hab\u00eda agua el hurac\u00e1n entre el s\u00e1bado las primeras horas del s\u00e1bado y \u00e9l pues se afecta a todo el sistema este d hidr\u00e1ulico por precisamente porque este no hay energ\u00eda el\u00e9ctrica y empieza a escasear el agua y el domingo doy la instrucci\u00f3n para qu\u00e9 se traiga agua se entregue agua ese mismo d\u00eda en dos aviones de la ciudad de m\u00e9xico con agua con garrafones de agua por lo pide el gobernador al d\u00eda siguiente el lunes 2 m\u00e1s y lo que ya inform\u00f3 que en general consiguieron agua en poza rica y trajeron una potabilizadora eso es lo m\u00e1s este urgente tenemos que entregar despensas por la alimentaci\u00f3n que la gente est\u00e9 no tiene ingresos perdi\u00f3 cosechas sobre todo en la parte alta que es donde hay m\u00e1s pobreza llovi\u00f3 sobre mojado de por s\u00ed est\u00e1n damnificados por la pobreza por la marginaci\u00f3n filomeno mata all\u00e1 ilamatl\u00e1n tambi\u00e9n por la zona de huayacocotla son municipios muy pobres ya se est\u00e1n llevando despensas el amatl\u00e1n el gobernador no se informaba que no se pod\u00eda entrar a penas se lleg\u00f3 en helic\u00f3ptero de la secretaria de marina [M\u00fasica] pero ya van a empezar a recibir ya est\u00e1n recibiendo despensas apoyos para tener una idea as\u00ed por lo general el gobierno del estado hizo una evaluaci\u00f3n que en estas 24 en estos 24 municipios hay alrededor de 130.000 viviendas precarias con techos de l\u00e1mina de zinc o de cart\u00f3n o de palma y se estima que todos esos hechos se los llev\u00f3 el viento entonces estamos hablando de alrededor de 1.500.000 l\u00e1minas de s\u00ed todo eso lo tenemos ya previsto pero hablo que no hay l\u00edmite para que \u00e9ste haya defensa digo est\u00e9 despensas se atiende a lo de las l\u00e1minas que eso es indispensables los techos sino la gente se queda en la intemperie sobre eso estamos y la y la parte que t\u00fa mencionas de las carreteras s\u00ed se tienen que reparar pero eso es un diagn\u00f3stico que corresponde a la secretaria de comunicaciones aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de comunicaciones jorge arganis est\u00e1 la mayor parte de los secretarios responsables se acaba de ir secretario de desarrollo urbano del secretario de bienestar todos desde ayer estamos trabajando regresamos de c\u00f3rdoba y tuvimos una reuni\u00f3n para planear todo y ya lo avanzado por el gobierno del estado de la considerable acerca de lo otro que planteas nosotros estamos ayudando como nunca se hab\u00eda hecho y yo creo que lo m\u00e1s importante es que ya no sea el estado como antes el principal violador de los derechos humanos esa es una diferencia porque antes el principal y luego el violador por excelencia de los derechos humanos en el estado eso ya no sucede no se reprime al pueblo y estamos lo explicaba yo procurando que no haya impunidad y que haya justicia en todos los casos a ver una compa\u00f1era [M\u00fasica] el equilibrio presidente muy buenos d\u00edas laura valencia de quadrat\u00edn veracruz preguntarle presidente insistir m\u00e1s all\u00e1 en la entrega de enseres v\u00edveres si tienen contemplado un programa especial para principalmente en dos sentidos para empresarios porque esa zona como usted la conoce bien pues es una zona que vive principalmente del turismo y mucho empresario all\u00ed que resulta muy afectado y tambi\u00e9n si tiene contemplado un programa de empleo temporal como usted bien lo mencion\u00f3 en estas circunstancias presidente lo que la gente necesita es generar recursos si eso est\u00e1 considerado y bueno es retomando un poco el tema de ricardo anaya preguntarle si tiene conocimiento de que esas denuncias tendr\u00edan alcances en veracruz porque a prop\u00f3sito de este tema pues ha revivido principalmente un audio en el que ricardo anaya habla con el entonces gobernador de veracruz miguel \u00e1ngel y\u00fanes linares sobre un presunto desv\u00edo de recursos y bueno tambi\u00e9n considerando que miguel\u00e1ngel en campa\u00f1a lo enfrenta a usted presidente los desaf\u00edos cuando se sabe en campa\u00f1a este y mucho en el buen de la verdad es que este se dedicaban a robar con impunidad el gobierno estaba tomado estaba secuestrado se dedicaban a saquear entonces una relaci\u00f3n de componendas de complicidades yo siempre denunciaba la corrupci\u00f3n tard\u00e9 a\u00f1os denunciando la corrupci\u00f3n hice libros sobre la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico siempre denunciando cuando llega el gobierno me di cuenta que me hab\u00eda quedado corto que era mucho m\u00e1s de lo que yo imaginaba y vaya que me toc\u00f3 denunciar es toda prueba dice un libro sobre el fobaproa de edad algo d terrible lo que hac\u00edan en todo pero se estaba podrido entonces pues ahora est\u00e1 saliendo todo eso y yo lo que considero es que es bueno sobre todo para la no repetici\u00f3n porque lo peor de todo era de que roban y no perd\u00edan ni siquiera sus respetabilidad eso era lo peor se consideraba como algo normal te da un tonto el qu\u00e9 nos robaba entonces ahora es distinto ya se se\u00f1ala el corrupto y hay que estigmatizar la corrupci\u00f3n porque nada da\u00f1o m\u00e1s a m\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica nada nada nada nada nada lo puedo probar t\u00e9cnicas cient\u00edficamente nada nada cuando se habla del modelo neoliberal pues a lo mejor hubiese funcionado pero ning\u00fan modelo econ\u00f3mico funciona con la corrupci\u00f3n que imperaba en mexico ninguno hubiese funcionado vamos a suponer como dicen los abogados aceptando sin conceder de que hab\u00eda que pasar los bienes p\u00fablicos el sector privado porque as\u00ed se garantizaba porque es un poco el discurso m\u00e1s eficiencia porque el gobierno no sabe administrar y la iniciativa privada si sabe de negocios y son eficientes y adem\u00e1s son honrados esos son los supuestos pero imag\u00ednense si en esa operaci\u00f3n de traslado de bienes p\u00fablicos a particulares que fue lo que hicieron esos bienes p\u00fablicos en vez venderse al precio real se regalan y el que recibe un bien p\u00fablico [M\u00fasica] es parte del mismo grupo pol\u00edtico cuando entregaron los bancos a los particulares alguien que no era banquero que no lo voy a mencionar aqu\u00ed porque tampoco este voy a hacer yo toda la tarea ustedes son millones profesionales uno que no era banquero y recibe un banco y exclaman y yo que siempre so\u00f1\u00e9 con robar de un banco y ahora me lo entrega para mi solista as\u00ed fue entonces un desorden entonces ya eso afortunadamente est\u00e1 pasando hay algunos que est\u00e1n molestos que no les gusta pero deber\u00edan de tambi\u00e9n analizar que esto es conveniente para sus hijos para sus nietos para las nuevas generaciones que ya no se puede seguir como antes que tienen que darse los cambios lo otro que preguntaba es primero s\u00ed si vamos a con el censo si tiene alg\u00fan monto presidente declaratoria de emergencia y de desastre a cu\u00e1ntos cuales \u00e9ste es muy f\u00e1cil es decir cinco mil 10.000 20.000 millones ya no es eso es lo que se requiera lo que se necesite para ayudar a la gente lo que hablabas por ejemplo t\u00fa de peque\u00f1os comercios me lo planteo cultura guau de gente que vive del turismo y que de sus palapas se las llev\u00f3 el viento y ahora qu\u00e9 hace si vive de eso pues los vamos a ayudar nada m\u00e1s que primero tenemos que ir a verlos vamos a hacer el censo lo m\u00e1s pronto posible tenemos el compromiso de que el martes en la noche martes pr\u00f3ximo ya tenemos el censo de los primeros 24 municipios tenemos una reuni\u00f3n en palacio nacional el martes pr\u00f3ximo a las 6 de la tarde y ya vamos a ir a tomar decisiones ya de manera m\u00e1s precisa ya vamos a poder decir este esto para las minas esto para las despensas que ya se est\u00e1n adquiriendo se van a adquirir m\u00e1s esto lo va a ser la secretaria de la defensa de la marina ya est\u00e1 la autorizaci\u00f3n ayer estuvo aqu\u00ed y est\u00e1 todav\u00eda la subsecretaria de hacienda victoria rodr\u00edguez su secretaria de ingresos tenemos los recursos disponibles y lo mismo en el caso de ayudas directas si se necesitan y los caminos y las escuelas y centros de salud es un programa integral as\u00ed se hizo en tabasco con las inundaciones y ya pr\u00e1cticamente terminamos ah\u00ed como lo comentaba el compa\u00f1ero que \u00e9ste hab\u00edan tardanzas antes ah\u00ed nos hemos tardado en tabasco porque se entregaron enseres y con la crisis econ\u00f3mica y sobre todo con la pandemia hay poca oferta de aparatos electrodom\u00e9sticos pero esto es general en eeuu hablaba yo hace unos d\u00edas de que se compra un refrigerador y lo entregan en 23 meses no hay eso nos est\u00e1 pasando a nosotros este tenemos compras hechas de estufas de refrigeradores y no nos entregan ya hab\u00edamos acordado entregar en septiembre el 13 de septiembre y vamos a tener que en el caso de tabasco llegar\u00e1 hasta [M\u00fasica] hasta diciembre porque no nos entregan los electrodom\u00e9sticos las empresas hay una crisis general este de falta de electrodom\u00e9sticos pero ya vamos saliendo entonces eso es lo que puedo contestarte pero si vamos a hacerlo lo m\u00e1s pronto posible presidente luego muy completo el informe que han dado de lo que est\u00e1n haciendo ahorita pero me queda una duda con dos cosas dos preguntas relacionadas en primer lugar \u00e9l es muy importante la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n pero la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene que comer y entonces el campo necesita un tratamiento especial y bueno no creo que las personas que est\u00e1n haciendo el censo est\u00e9n atendiendo el asunto del campo porque son diferentes cosas o sea no se puede diagnosticar de la misma manera esto yo creo que para veracruz sobre todo por cientos de hect\u00e1reas que se han perdido no hay que comer necesita un trabajo especial un trabajo especial de asistencia t\u00e9cnica y de financiamiento en la cuesti\u00f3n de la pesca no hay ahorita como ven\u00eda ni c\u00f3mo ponerle hielo al pescado y el otro punto es para que esperar a que se den las inundaciones sobre todo en la cuenca baja por su tierra por all\u00e1 pero novillero y toda esa zona este pues ya se est\u00e1n sintiendo las la posibilidad de algunos d\u00edas m\u00e1s vamos trabajando de eso y entonces s\u00ed es importante tambi\u00e9n que se tomen previsiones para esa gente que ya est\u00e1 levantando hasta sus cosas porque ya saben que viene la inundaci\u00f3n \u00e9stos ya presidente y hay que prevenir t\u00fa dices en el papaloapan algo sin conocerse pet no est\u00e1 el de pepe s\u00ed y cosamaloapan y te la coja al pan bueno este s\u00ed hay que prevenir vamos a estar nosotros pendientes siempre y donde se puedan traga r\u00edos desasolvar r\u00edos hacer bordos ya la secretaria de marina est\u00e1 adquiriendo dragas con ese prop\u00f3sito y se est\u00e1 este controlando mejor las presas por ejemplo ah\u00ed si hay dos grandes presas que se tienen que controlar en el r\u00edo papaloapan todo lo que planteas y en el caso de de los censos para las afectaciones agropecuarias los encargados de este censo saben por qu\u00e9 est\u00e1n trabajando en esa zona de tiempo atr\u00e1s tienen el programa sembrando vida en esa zona tiene el programa ah\u00ed cu\u00e1ntas 30 mil hect\u00e1reas no 30000 sembradores cu\u00e1ntas hect\u00e1reas 75 mil hect\u00e1reas ah\u00ed donde el efecto eso es lo importante que ya se tienen hay t\u00e9cnicos entonces todos ellos participan y se puede tener un censo de las afectaciones ya el gobierno de estado tienen un descenso y de la p\u00e9rdida de ma\u00edz de frijol de c\u00edtricos y sobre eso se va a trabajar y se va a ayudar muy bien una compa\u00f1era all\u00e1 bueno si es presidente es ahora landa de meganoticias y cr\u00f3nica de xalapa preguntarle una concretamente de d\u00f3nde saldr\u00e1 este recurso que ser\u00e1 destinado para damnificados luego de que posean no existe el famoso fonden y la otra la vacunaci\u00f3n muchos maestros de veracruz est\u00e1n de alguna forma en conformes con regresar a clases presenciales y solicitan ser vacunados con la segunda dosis que se les aplic\u00f3 la primera vez se opini\u00f3n al respecto bueno eso del fonden era barril sin fondo era de esas partidas que se manejaban de manera discrecional que serv\u00edan para que se robaran el dinero los funcionarios cada vez que hab\u00eda si una situaci\u00f3n de emergencia a comprar y comprar car\u00edsimo y una l\u00e1mina de zinc cuesta 400 pesos la compraban en 2000 as\u00ed entonces este ahora ya no existe eso y no hay l\u00edmite no hay un presupuesto no hay un techo es lo que se requiera porque como no hay corrupci\u00f3n en el gobierno no es para presumir pero tenemos presupuesto del pueblo de mexico tiene este recursos en su gobierno para cuando se necesite yo no s\u00e9 qui\u00e9n eran los del fonden quienes estaban ah\u00ed antes pero depend\u00edan del secretario de gobernaci\u00f3n y ahora ya no hay fonden porque no hay corrupci\u00f3n y estos casos los atiende de manera directa el presidente y el secretario de la defensa y el secretario de marina y desde luego en el caso de veracruz el gobernador y el secretario de comunicaciones y el secretario de bienestar y la secretaria de seguridad p\u00fablica y el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad y la coordinadora de protecci\u00f3n civil y el comandante de la guardia nacional y les dec\u00eda de que desde ayer est\u00e1n aqu\u00ed la subsecretaria de hacienda subsecretaria de egresos y el secretario de desarrollo urbano y el director de conagua todo el gobierno est\u00e1 aqu\u00ed entonces es mejor ahora a parte del director de la comisi\u00f3n federal los directivos los encargados de transmisi\u00f3n distribuci\u00f3n de energ\u00eda movilizaron a m\u00e1s de mil elementos trabajadores de estados cercanos para venir a ayudar a parar postes a poner transformadores a restablecer el servicio o sea es ahora distinto y agradecerle mucho a la secretaria de marina el plan marina funciona muy bien la secretaria la defensa plan dn3 no podr\u00edamos si en estas dos instituciones actuar este en el momento cosas muy tristes que no se puede en este decir pero los de la secretaria de la defensa rescataron la gente que estaba de bajo tierra ellos horas despu\u00e9s de que entrara el hurac\u00e1n entonces si se est\u00e1 actuando los del fonden lo usan mucho nuestros adversarios para estar y friegue y friegue dale y dale y dale a ver nada m\u00e1s para que se den una idea de c\u00f3mo usaban el fonden en los gobiernos anteriores aqu\u00ed en veracruz ustedes saben tuvimos varios eventos como este y en uno de ellos se solicitaron despensas por un monto de 500 millones de pesos a soriana supuestamente iba a ser una compra con ese dinero bueno resulta que se le compraron y no le pagaron hoy estamos haciendo un acuerdo con esa empresa para pagarles porque tiene demandado al gobierno del estado por ese adeudo de 500 millones de pesos nada m\u00e1s para que vean qu\u00e9 no era el camino y no tiene por qu\u00e9 seguir siendo ese camino soy yo estoy totalmente de acuerdo en esta implementaci\u00f3n porque es muy efectiva como aqu\u00ed lo dicen dentro de los 7.800 previos de personal que se hab\u00eda movido ya al interior de la zona probable de afectaci\u00f3n iban muchos ya de comisi\u00f3n federal de electricidad y no ten\u00edamos recursos fonden ya se hab\u00edan movilizado marina sedena nosotros todos y no tenemos funden esto se hace con los recursos humanos y lo que se tiene y se muestra esta capacidad e insisto en este punto por ejemplo en veracruz fue categor\u00eda 3 los vientos derribaron torres el\u00e9ctricas y en 24 horas ya m\u00e1s del 60% 48 horas m\u00e1s del 60% restablecieron de electricidad no ten\u00edamos fonden y ahora el planteamiento es muy bueno porque el censo y el apoyo directo garantiza todo estos malos manejos que se hicieron en el pasado pues ya quedan totalmente borrados esto es lo mejor que podr\u00edamos tener ahora este manejo yo le agradezco mucho al presidente la instrucci\u00f3n de ayer que dio que es lo que se necesite y todav\u00eda m\u00e1s garantizado porque de eso de lo que se necesite es entrega directa y entonces tenemos porque algo que recog\u00ed ahora que visit\u00e9 pues fue la queja esa de que ya sab\u00edan que con anteriores eventos iban o a veces ni van pero si aparec\u00edan las grandes cantidades mil millones de pesos 2 mil millones tres mil veinte mil hay una cifra r\u00e9cord de alguien que solicit\u00f3 50 mil millones de pesos y ustedes pueden ir a preguntar a las zonas afectadas de aquellos gobiernos durante aquellos gobiernos y se van a dar cuenta de la realidad de que nada m\u00e1s manejaron la cifra qui\u00e9n sabe d\u00f3nde qued\u00f3 y casi recogimos indicios de que la destrucci\u00f3n sigue y sigui\u00f3 hay por muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n una cosa que es importante que estas conferencias pues te ayudan mucho es pedagog\u00eda se echaron a perder tambi\u00e9n algunas empresas durante el periodo neoliberal nada m\u00e1s la corrupci\u00f3n del gobierno bueno nada m\u00e1s imaginemos que las grandes empresas los que ten\u00edan influencias no pagaban impuestos imag\u00ednense la corrupci\u00f3n que implica y el que tenga que pagar impuestos el ciudadano todos a la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre pero cuando compra una mercanc\u00eda iba incluido un impuesto y los de arriba no pagaban les condona van los impuestos entonces es un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n [M\u00fasica] realmente destructivo este que produjo una decadencia y no est\u00e1n ajenos los particulares les voy a comentar algo porque ayuda y ofrezco disculpas a los due\u00f1os de esta empresa por anticipado pero que est\u00e9 entiendan que son otros momentos se hizo un acuerdo para comprar electrodom\u00e9sticos con una empresa mabe nos hab\u00edan ofrecido descuentos para la compra de los electr\u00f3lisis de repente ya bien entregado m\u00e1s cantidad informan que ya no iba a ser descuentos por qu\u00e9 no les quer\u00edan condonar impuestos en el sat que hicimos no nos des descuento no nos ayudes pero no te vamos a condonar los impuestos es m\u00e1s hasta nos dijieron les vamos a hacer un descuento y nuestra empresa va a aportarles una cantidad de electrodom\u00e9sticos para ayudar a los damnificados un poco lo que dec\u00eda yo a ver d\u00f3nde est\u00e1 a iberdrola donde est\u00e1 ahora iberdrola entonces les dijimos no como te vamos a este a condonar los impuestos entonces nuestras ayudando todo es ambici\u00f3n todo es dinero todo es lucro qu\u00e9 van a hacer si cuando nos morimos pues no nos llevamos nada ni modo que es un entierro un velorio y un funeral vengan las mudanzas con las cajas fuertes para enterrar las tambi\u00e9n [M\u00fasica] entonces todos tenemos que cambiar y ayudar me acord\u00e9 por esto de este rodean que a lo mejor si \u00e9ste deb\u00edan pero hab\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 la relaci\u00f3n de complicidades esta mezcolanza entre el poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico pero bueno este lo de las vacunas y todos los maestros ya est\u00e1n vacunados ya no ya no les permitir\u00e1n nuevamente otra dosis como lo est\u00e1n solicitando es que se dio en una vacunaci\u00f3n este s\u00ed con ac\u00e1 sino que es una zona una sola dosis y hasta ahora los m\u00e9dicos los especialistas hablan que es suficiente si la organizaci\u00f3n mundial de la salud sostiene de que es necesario reforzar lo har\u00edamos pero hasta ahora no lo recomiendan los m\u00e9dicos se sabe se est\u00e1 demostrando que si nos vacunamos con cualquiera de las vacunas tenemos protecci\u00f3n desgraciadamente en esta nueva ola los que se estan hospitalizando y est\u00e1n tristemente perdieron la vida en un porcentaje mayor son los que no sean vacunadas entonces hay que vacunarnos ese plan va a continuar aqu\u00ed en veracruz tambi\u00e9n decid\u00ed que en veracruz y en oaxaca la secretar\u00eda de la defensa entro a reforzar la vacunaci\u00f3n y se est\u00e1 utilizando cansino lo que plantea el gobernador es que la zona afectada ya es ya fue vacunada de 18 en adelante todas son afortunadamente porque es un plan que traemos el prop\u00f3sito es terminar de vacunar en octubre a los mayores de 18 a\u00f1os bueno ya nos vemos ma\u00f1ana este informe tambi\u00e9n ten\u00eda este preparado un sobrevuelo pero la recomendaci\u00f3n que nos hacen la cgt de la defensa es que no conviene por la situaci\u00f3n del clima y entonces vamos a regresar por carretera nos estamos viendo gracias gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:42.660445"
}