{
    "video_id": "B5tDDA4chwo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/B5tDDA4chwo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD6CG4-r9gai5j3DyO0WkXffzI7qA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=B5tDDA4chwo",
    "video_title": "Programas de Infonavit benefician a 4.6 millones de familias mexicanas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9758,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ y d INE",
            "start": 1932.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "221 diagonal 2023 de conformidad con lo",
            "start": 1938.679,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 1943.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1946.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 1948.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1951.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 1952.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 1955.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 1957.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 1960.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1963.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 1965.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 1968.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 1971.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 1973.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1975.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "imparcialidad",
            "start": 1977.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su",
            "start": 1979.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "responsabilidad sin influir en la",
            "start": 1981.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "equidad de la competencia entre los",
            "start": 1983.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 1985.7,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral",
            "start": 1987.279,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el mejor presidente de M\u00e9xico Benito",
            "start": 1990.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la",
            "start": 1992.779,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n era moralmente imposible si",
            "start": 1996.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "quieres que regresen los fueros y los",
            "start": 2000.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "privilegios de unos cuantos y que",
            "start": 2003.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo el",
            "start": 2005.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "racismo y la discriminaci\u00f3n te",
            "start": 2007.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "recomendamos que no veas este programa",
            "start": 2011.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no participes en este di\u00e1logo",
            "start": 2013.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "circular porque puede ocasionarte alg\u00fan",
            "start": 2016.779,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 2019.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gico emocional o afectar los",
            "start": 2020.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "intereses que defiendes eres libre No",
            "start": 2023.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienes por qu\u00e9 correr ning\u00fan riesgo Este",
            "start": 2027.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa este di\u00e1logo circular es para",
            "start": 2030.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atrevidos para Rebeldes no para",
            "start": 2032.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2035.38,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2041.2,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2048.389,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2054.73,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2071.11,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2081.389,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a cqi d INE",
            "start": 2093.76,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "221 diagonal 2023 de conformidad con lo",
            "start": 2099.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 2104.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 2107.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda va en",
            "start": 2108.82,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "cumplimiento al acuerdo a CQ y d INE 220",
            "start": 2112.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya no podemos",
            "start": 2120.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llamarlos conservadores",
            "start": 2124.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2128.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los vamos a",
            "start": 2132.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "llamar reaccionarios",
            "start": 2135.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se acuerdan lo que dec\u00eda",
            "start": 2139.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 2141.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de que el triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 2144.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 2147.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 lo de reaccionario",
            "start": 2153.339,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el conservadurismo",
            "start": 2157.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2161.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el conservadurismo como",
            "start": 2163.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino lo indica es conservar",
            "start": 2167.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el estatus",
            "start": 2172.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conservar",
            "start": 2176.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2178.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2181.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2185.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el movimiento liberal",
            "start": 2189.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "luch\u00f3",
            "start": 2193.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 2195.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los fueros y de los privilegios",
            "start": 2197.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esa lucha",
            "start": 2203.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2206.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "llev\u00f3",
            "start": 2210.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a una reacci\u00f3n",
            "start": 2212.02,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en favor de los privilegios",
            "start": 2220.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y de los fueros",
            "start": 2224.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 2227.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "lo de el conservadurismo los que est\u00e1n a",
            "start": 2229.66,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "favor de conservar",
            "start": 2235.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "el estatus es decir el que quieren",
            "start": 2240.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que siga",
            "start": 2245.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo mismo y en el caso",
            "start": 2248.079,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico actual",
            "start": 2251.64,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el apostar a que sigan las cosas",
            "start": 2255.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "como estaban",
            "start": 2259.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2262.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es estar a favor",
            "start": 2265.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2268.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que era lo que imperaba",
            "start": 2270.579,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 2276.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "predominaba",
            "start": 2278.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el clasismo",
            "start": 2282.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2287.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dominaba",
            "start": 2289.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda",
            "start": 2291.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "era un gobierno de una minor\u00eda",
            "start": 2296.74,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda en realidad una democracia",
            "start": 2301.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda es gobierno",
            "start": 2305.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de unos cuantos de los ricos",
            "start": 2309.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y la democracia es el gobierno del",
            "start": 2314.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2315.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hab\u00eda una Clara",
            "start": 2318.22,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "diferenciaci\u00f3n de clases",
            "start": 2322.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n mucho",
            "start": 2329.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 2332.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "soterrado oculto",
            "start": 2335.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que con el movimiento que ya tampoco",
            "start": 2340.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "quieren que hable yo de transformaci\u00f3n",
            "start": 2343.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "voy a decir el movimiento de cambio",
            "start": 2346.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 2349.599,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 emergi\u00f3",
            "start": 2356.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Entonces el racismo",
            "start": 2360.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "oculto",
            "start": 2363.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda mucha hipocres\u00eda",
            "start": 2368.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero sali\u00f3 como no hay m\u00e1s imaginamos",
            "start": 2373.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "hasta en",
            "start": 2380.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "personas con nivel acad\u00e9mico",
            "start": 2385.56,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "elevado",
            "start": 2391.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con posgrado",
            "start": 2393.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "doctorados en universidades el",
            "start": 2397.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2400.599,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed le tambi\u00e9n la importancia de no",
            "start": 2403.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "confundir educaci\u00f3n con cultura",
            "start": 2406.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque una cosa es tener buenos niveles",
            "start": 2410.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 2413.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y otra cosa",
            "start": 2415.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la cultura",
            "start": 2418.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda por ejemplo doctor",
            "start": 2423.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en universidades del extranjero",
            "start": 2429.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda lleg\u00f3 a decir que Putla Oaxaca",
            "start": 2435.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "era un pueblo arrabalero",
            "start": 2442.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y horroroso",
            "start": 2451.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o sea expresiones",
            "start": 2454.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "completamente clasistas",
            "start": 2456.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Mario de constanza El itam tambi\u00e9n Creo",
            "start": 2460.8,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que hasta doctor en econom\u00eda",
            "start": 2464.92,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a citar para poner un ejemplo",
            "start": 2468.82,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la frase",
            "start": 2472.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2475.359,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "despectiva de que no tiene la culpa el",
            "start": 2478.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "indio sino el que lo hace con padre",
            "start": 2482.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 2489.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n doctore el presidente del INE",
            "start": 2494.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 2501.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "burl\u00e1ndose no de unos Campesinos de",
            "start": 2503.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 2506.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "reput\u00e1ndolos como ind\u00edgenas",
            "start": 2512.339,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque fueron a solicitarle",
            "start": 2517.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en lo pol\u00edtico y en lo",
            "start": 2519.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2522.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Y bueno ya hablamos con",
            "start": 2524.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y hablamos de sherida varias veces",
            "start": 2528.78,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "igual racista y clasista",
            "start": 2532.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos entonces",
            "start": 2537.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todo esto pues ha ayudado",
            "start": 2542.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2546.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que salgan las cosas",
            "start": 2549.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed estamos en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2553.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y estamos en contra del clasismo y",
            "start": 2555.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estamos en contra del racismo",
            "start": 2558.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero ahora el INE",
            "start": 2561.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ya no quiere",
            "start": 2563.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que hablemos de estos temas",
            "start": 2566.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a ver c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 2571.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se le va a hacer caso",
            "start": 2574.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para que no nos acusen que",
            "start": 2578.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos Este incumpliendo",
            "start": 2582.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con la ley",
            "start": 2585.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aun cuando es una afrenta",
            "start": 2588.76,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "es una violaci\u00f3n flagrante",
            "start": 2593.079,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "a la libertad",
            "start": 2598.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 2601.9,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 2604.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ahora se convierten",
            "start": 2608.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en sensores",
            "start": 2612.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "es como el tribunal de la santa",
            "start": 2616.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inquisici\u00f3n",
            "start": 2619.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Ellos nos van a decir",
            "start": 2623.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 podemos decir y qu\u00e9 no",
            "start": 2626.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "muy interesante la resoluci\u00f3n",
            "start": 2634.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no la podr\u00edas leer la parte o poner",
            "start": 2638.98,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "lo que hoy nos dio a conocer la",
            "start": 2645.099,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2649.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n el resumen",
            "start": 2654.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed no s\u00e9 si eso este",
            "start": 2664.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 2669.46,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "lo quieran este quitar",
            "start": 2672.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es lo que pidieron quitar",
            "start": 2676.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "as\u00ed No pues yo yo lo Expreso aqu\u00ed",
            "start": 2681.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2685.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "va incluido nada m\u00e1s la \u00fanica cosa es",
            "start": 2687.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 2690.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "son reaccionarios y clasistas y racistas",
            "start": 2694.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en favor de la corrupci\u00f3n que",
            "start": 2698.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este no se enojen viendo Este programa",
            "start": 2700.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "participando en este di\u00e1logo circular",
            "start": 2705.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mejor que vean ha sido",
            "start": 2709.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "o a L\u00f3pez D\u00f3riga o a Carmen Aristegui",
            "start": 2712.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "valor\u00e9 de mula",
            "start": 2716.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a Sergio Sarmiento",
            "start": 2720.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 2724.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s o que lean el reforma",
            "start": 2726.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso va m\u00e1s acorde no",
            "start": 2733.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2736.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el pensamiento reaccionario",
            "start": 2738.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero miren lo que dicen",
            "start": 2741.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo anterior en virtud de que el mensaje",
            "start": 2756.54,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hace referencia a la transformaci\u00f3n del",
            "start": 2759.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2762.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "ya no podemos hablar de la",
            "start": 2764.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2767.079,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo cual en t\u00e9rminos de la declaraci\u00f3n de",
            "start": 2770.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "principios de morena su programa de",
            "start": 2773.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y sus estatutos constituyen uno",
            "start": 2775.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de los principios ideol\u00f3gicos",
            "start": 2777.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo porque la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2780.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "identifica al t\u00e9rmino transformaci\u00f3n con",
            "start": 2782.5,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el partido Morena",
            "start": 2786.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y con el gobierno que encabeza el",
            "start": 2791.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2794.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "f\u00edjese De igual forma la comisi\u00f3n se\u00f1ala",
            "start": 2797.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que los t\u00e9rminos conservador",
            "start": 2800.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2809.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que regresan los fueros",
            "start": 2812.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "privilegios de unos cuantos que contin\u00fae",
            "start": 2815.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo",
            "start": 2819.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera son manifestaciones utilizadas",
            "start": 2821.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en contra de fuerzas pol\u00edticas de",
            "start": 2825.7,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 2828.16,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "yo no sab\u00eda que",
            "start": 2831.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2833.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama",
            "start": 2837.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las fuerzas pol\u00edticas de oposici\u00f3n",
            "start": 2838.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fuesen corruptas",
            "start": 2845.02,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y promovieran el clasismo el racismo",
            "start": 2847.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2854.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mande s\u00ed",
            "start": 2858.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien todo lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 2869.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este por s\u00ed porque se clarifica sobre",
            "start": 2872.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2876.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2878.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "imparcialidad entre comillas",
            "start": 2882.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los del INE",
            "start": 2885.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no se les nota",
            "start": 2890.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 2894.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Chile panistas",
            "start": 2897.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "casi no va",
            "start": 2902.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son independientes",
            "start": 2906.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "verdaderos jueces",
            "start": 2912.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no tienen ninguna inclinaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2915.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ni ideol\u00f3gica",
            "start": 2918.22,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Muy bien pues vamos con las mentiras s\u00ed",
            "start": 2921.7,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s mentiras",
            "start": 2926.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2930.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos hoy es cuatro de",
            "start": 2932.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "octubre de 2023 esa es la secci\u00f3n",
            "start": 2935.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes quieren las mentiras de la",
            "start": 2937.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "semana y vamos a iniciar",
            "start": 2938.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "con una ya saben del tren Maya porque no",
            "start": 2942.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo suelta",
            "start": 2946.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lo reaccionarios para que no nos rega\u00f1en",
            "start": 2948.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es mentira que una estructura del tren",
            "start": 2951.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Maya se haya colapsado este fin de",
            "start": 2953.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semana circul\u00f3 un video en redes",
            "start": 2956.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sociales y en mensajer\u00eda instant\u00e1nea que",
            "start": 2958.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muestra la ca\u00edda de un muro de tierra en",
            "start": 2960.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "una obra en construcci\u00f3n cuentas que se",
            "start": 2963.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caracterizan por difundir mensajes",
            "start": 2966.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conservadores aseguraron que el",
            "start": 2968.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "accidente habr\u00eda ocurrido en las labores",
            "start": 2971.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del tren maya en calakmul Campeche lo",
            "start": 2973.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cual es pues absolutamente falso los",
            "start": 2976.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mensajes con el video usaron textos muy",
            "start": 2978.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "similares entre s\u00ed del tipo a menos de",
            "start": 2981.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cinco meses de ser inaugurados se",
            "start": 2984.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colapsa un muro del tren maya",
            "start": 2986.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "grupos opositores tomaron el video y le",
            "start": 2988.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dieron amplia difusi\u00f3n enojados porque",
            "start": 2991.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "esta obra de infraestructura",
            "start": 2993.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Pues que se est\u00e1 construyendo en este",
            "start": 2996.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "momento es la m\u00e1s grande del mundo y que",
            "start": 2999.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 inaugurada en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 3001.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en realidad este video corresponde un",
            "start": 3004.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "accidente ocurrido el pasado 20 de",
            "start": 3007.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "septiembre en una obra que se lleva a",
            "start": 3009.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cabo en Santa Elena antiguo Cuscatl\u00e1n",
            "start": 3012.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "departamento de la Libertad en El",
            "start": 3015.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Salvador y no en M\u00e9xico c\u00f3mo aseguraron",
            "start": 3017.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detractores del tren Maya hay que",
            "start": 3020.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recordar que esta no es la primera vez",
            "start": 3023.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que utilizan videos de otros pa\u00edses",
            "start": 3025.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atribuy\u00e9ndoselos a las obras de que",
            "start": 3028.579,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3031.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en especial una que les da",
            "start": 3032.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mucho coraje es la del tren Maya pero",
            "start": 3036.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed est\u00e1 y vamos con la siguiente",
            "start": 3038.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Es falso que conacyt elimin\u00f3 95% de las",
            "start": 3041.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "becas en el extranjero el 30 de",
            "start": 3045.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "septiembre pasado Ricardo Rafael",
            "start": 3048.839,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "colaborador de Milenio y la revista",
            "start": 3050.339,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Proceso escribi\u00f3 un texto titulado",
            "start": 3052.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "conacyt elimina 95% de las becas para",
            "start": 3054.859,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "posgrado en el extranjero Esta es una",
            "start": 3058.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mentira es absolutamente falso ah\u00ed el",
            "start": 3061.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Rafael asegura que el gobierno",
            "start": 3065.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mexicano dio la espalda a quienes sin",
            "start": 3067.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "apoyo no podr\u00e1n estudiar un posgrado en",
            "start": 3070.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el extranjero pero esta informaci\u00f3n como",
            "start": 3072.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decimos es falsa conacyt no ha recortado",
            "start": 3075.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las becas de posgrado en el extranjero",
            "start": 3078.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al contrario se han ampliado el n\u00famero",
            "start": 3080.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de becas como antes no se hab\u00eda hecho se",
            "start": 3082.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "destinan m\u00e1s recursos Trece mil millones",
            "start": 3086.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de pesos este a\u00f1o en apoyo a",
            "start": 3088.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y a la formaci\u00f3n",
            "start": 3092.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de posgrado de",
            "start": 3093.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2019 a la fecha conacyt ha otorgado m\u00e1s",
            "start": 3097.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de 80.000 becas",
            "start": 3100.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en 2023 el Consejo Nacional apoya con",
            "start": 3102.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "becas a mil setecientos cincuenta y un",
            "start": 3105.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estudiantes para cursar programas de",
            "start": 3107.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posgrado en el extranjero sumando",
            "start": 3110.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aquellas para especialidades m\u00e9dicas es",
            "start": 3112.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir son 639 becas m\u00e1s que las",
            "start": 3115.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "otorgadas por el gobierno anterior en",
            "start": 3118.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "2016",
            "start": 3121.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en el caso de las personas con un",
            "start": 3122.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "doctorado el conacyt Ha logrado asignar",
            "start": 3124.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de cuatro mil ciento",
            "start": 3127.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "treinta y dos apoyos para estancias",
            "start": 3129.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "postdoctorales lo que representa un",
            "start": 3132.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incremento de",
            "start": 3135.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "489% En comparaci\u00f3n con 2018 as\u00ed que",
            "start": 3137.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pues no sabemos de d\u00f3nde sac\u00f3 las cifras",
            "start": 3141.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Ricardo Rafael porque aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3143.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hechos hay que recordar que en esta que",
            "start": 3146.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en administraciones anteriores con el",
            "start": 3149.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pretexto de impulsar la innovaci\u00f3n para",
            "start": 3151.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismos obviamente se usaba el conacyt",
            "start": 3154.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para transferir recursos p\u00fablicos por",
            "start": 3157.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 45 mil millones de pesos",
            "start": 3159.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles privadas ya",
            "start": 3162.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresas nacionales e internacionales",
            "start": 3166.079,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quienes incluso ni informes rend\u00edan o",
            "start": 3168.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sea hac\u00edan investigaciones y esas",
            "start": 3173.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "investigaciones se quedaban en un hoyo",
            "start": 3175.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque pues nadie sab\u00eda que era lo que",
            "start": 3178.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho con esos recursos ni si",
            "start": 3180.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho la investigaci\u00f3n o no por",
            "start": 3182.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "eso el conacyt con mina Voceros del",
            "start": 3185.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "conservadurismo desde este espacio y",
            "start": 3188.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a escribientes como Ricardo",
            "start": 3191.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Rafael a dar sustento a sus afirmaciones",
            "start": 3193.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin replicar mentiras qu\u00e9 deshonran su",
            "start": 3196.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 3199.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las que quienes escriben y",
            "start": 3201.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quienes publican",
            "start": 3204.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hasta aqu\u00ed el desmentido con as\u00ed no ha",
            "start": 3206.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reducido las becas No se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 3210.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente y \u00faltima",
            "start": 3214.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n arropan al fiscal",
            "start": 3216.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de Morelos omitiendo delitos escud\u00e1ndose",
            "start": 3220.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el fuero",
            "start": 3223.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el fiscal del Estado de Morelos Uriel",
            "start": 3225.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Carmona es investigado por presuntamente",
            "start": 3227.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "encubrir al feminicida de Ariadna",
            "start": 3231.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Fernanda y obstruir la justicia pero fue",
            "start": 3233.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "liberado por un juez a pesar de estar",
            "start": 3237.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "acusado adem\u00e1s por otros delitos Aunque",
            "start": 3240.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 el proceso legal en su contra",
            "start": 3243.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3245.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trataron al fiscal como un perseguido",
            "start": 3248.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del gobierno lo cual est\u00e1 lejos de ser",
            "start": 3250.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "verdad en cinco a\u00f1os como fiscal Uriel",
            "start": 3252.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Carmona acumul\u00f3 irregularidades Y",
            "start": 3255.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presuntos delitos se le se le atribuye",
            "start": 3258.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obstruir la justicia en el caso del",
            "start": 3261.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "asesinato de la activista Samir flores y",
            "start": 3263.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fabricar culpables adem\u00e1s de casos como",
            "start": 3265.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el feminicidio de dos sindicalistas en",
            "start": 3269.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el marco de una protesta y el homicidio",
            "start": 3271.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de dos trabajadores del Instituto",
            "start": 3273.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Nacional de salud p\u00fablica el cual deriv\u00f3",
            "start": 3275.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en un supuesto caso de tortura adem\u00e1s de",
            "start": 3279.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "otras irregularidades en otros",
            "start": 3282.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "feminicidios la verdad es que este caso",
            "start": 3284.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es bastante indignante en el caso de",
            "start": 3286.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ariadna Fernanda asesinada en la Ciudad",
            "start": 3291.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y abandonada en el Estado de",
            "start": 3293.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Morelos el fiscal Carmona afirm\u00f3 que",
            "start": 3295.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ella hab\u00eda muerto por broncoaspiraci\u00f3n",
            "start": 3298.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "debido a una congesti\u00f3n alcoh\u00f3lica sin",
            "start": 3300.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "embargo la familia de Ariadna pidi\u00f3 a la",
            "start": 3303.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia de la",
            "start": 3306.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico a traer el caso la",
            "start": 3308.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscal Ernestina Godoy instruy\u00f3 realizar",
            "start": 3311.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una segunda necropsia y el forense",
            "start": 3314.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 que la muerte que la mujer",
            "start": 3316.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ariadna perdi\u00f3 la vida a causa de golpes",
            "start": 3318.68,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y traumas m\u00faltiples O sea la mataron a",
            "start": 3321.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "partir de ese momento se abri\u00f3 una",
            "start": 3325.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en contra del fiscal por",
            "start": 3327.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obstrucci\u00f3n de la justicia la cual tuvo",
            "start": 3329.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como resultado su detenci\u00f3n",
            "start": 3332.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay testimonios del servicio m\u00e9dico de",
            "start": 3335.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Morelos que el acta de defunci\u00f3n fue",
            "start": 3337.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fabricada para que se diera para que se",
            "start": 3338.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dijera que la muerte de Ariadna fue por",
            "start": 3341.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alcohol pero no solo el poder judicial y",
            "start": 3343.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "diputados de oposici\u00f3n han defendido y",
            "start": 3346.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "protegido al fiscal Carmona tambi\u00e9n",
            "start": 3349.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n como proceso en",
            "start": 3351.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lat\u00edn de latinos de Loret de Mola El",
            "start": 3354.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Financiero y El Universal as\u00ed como el",
            "start": 3357.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y Milenio han salido en defensa de",
            "start": 3359.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Uriel Carmona hasta Carlos Mar\u00edn",
            "start": 3362.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 al fiscal y le dio trato de",
            "start": 3365.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "v\u00edctima as\u00ed De ese tama\u00f1o el principal",
            "start": 3368.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "argumento usado en su defensa es que",
            "start": 3372.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dicen el fiscal tiene fuero en julio",
            "start": 3374.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pasado la suprema corte determin\u00f3 que el",
            "start": 3376.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fiscal cuenta con fuero constitucional",
            "start": 3379.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lo que impide ser procesado por alg\u00fan",
            "start": 3381.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "delito federal",
            "start": 3385.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3387.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 que el delito que le imputa es",
            "start": 3389.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan y por lo tanto s\u00ed puede",
            "start": 3391.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proceder en contra de",
            "start": 3394.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Este es un caso de absoluta verg\u00fcenza",
            "start": 3398.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hay que decirlo",
            "start": 3400.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "El Congreso de Morelos que estando el",
            "start": 3402.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fiscal en la c\u00e1rcel el cuatro de",
            "start": 3405.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "septiembre de 2023 aprob\u00f3 una reforma",
            "start": 3406.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para impedir que el fiscal fuera",
            "start": 3408.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sustituido de manera permanente lo est\u00e1n",
            "start": 3411.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encubriendo son C\u00f3mplices es",
            "start": 3414.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 3416.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "juzgue usted al fiscal Carmona lo",
            "start": 3417.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "protegen intereses pol\u00edticos eso hay que",
            "start": 3420.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "decirlo econ\u00f3micos y medi\u00e1ticos que",
            "start": 3422.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "defienden la corrupci\u00f3n el influyentismo",
            "start": 3425.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y la red de complicidades del poder",
            "start": 3428.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "judicial y en el legislativo del Estado",
            "start": 3430.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Morelos pero el caso no se ha cerrado",
            "start": 3433.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y continuar\u00e1 la pr\u00f3xima semana la c\u00e1mara",
            "start": 3437.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de diputados por mandato de la suprema",
            "start": 3440.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corte de la de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3442.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 determinar y votar si el fiscal",
            "start": 3444.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "debe continuar con fuero o no Para que",
            "start": 3447.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3449.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pueda proceder en su contra por la",
            "start": 3451.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "posible comisi\u00f3n de delitos federales",
            "start": 3455.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed lo dejamos hay que estar",
            "start": 3457.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pendientes sobre este caso y la",
            "start": 3460.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia del poder",
            "start": 3462.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "judicial es cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 3465.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3466.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3468.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros con",
            "start": 3473.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente venimos a",
            "start": 3476.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informar sobre el avance de los",
            "start": 3479.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "programas del Infonavit debido a que el",
            "start": 3480.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasado 28 de septiembre aqu\u00ed en la",
            "start": 3482.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conferencia se pregunt\u00f3 se expuso un",
            "start": 3484.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 3487.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "particular de una compa\u00f1\u00eda trabajadora",
            "start": 3488.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "del Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3491.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y el presidente nos pidi\u00f3 informar sobre",
            "start": 3492.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los programas que se hab\u00edan hecho",
            "start": 3496.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "informar presidente que desde su llegada",
            "start": 3497.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y como usted no Los pidi\u00f3 en Infonavit",
            "start": 3501.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se cancelaron los juicios masivos que se",
            "start": 3503.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hac\u00edan antes y que muchos de ustedes han",
            "start": 3505.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dado cuenta en los medios de",
            "start": 3508.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se cancelaron tambi\u00e9n las",
            "start": 3509.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ventas de cartera y las macrosubastas",
            "start": 3511.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se hac\u00edan donde vend\u00edan a",
            "start": 3513.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "centavos las viviendas a terceros que",
            "start": 3516.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejecutaban desalojos tambi\u00e9n se crearon",
            "start": 3518.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "implementaron diversas pol\u00edticas de",
            "start": 3521.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cobranza social Cu\u00e1l es la idea de este",
            "start": 3523.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "concepto es precisamente que todas las",
            "start": 3526.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas tengan oportunidad de pago y",
            "start": 3528.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que cuentan con programas de alivio de",
            "start": 3530.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deudas y que finalmente quien quiera",
            "start": 3533.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pagar que es la mayor\u00eda inmensa mayor\u00eda",
            "start": 3535.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de los mexicanos que quiere pagar su",
            "start": 3537.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casa tengo oportunidad de hacerlo y que",
            "start": 3539.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no el informe no cierre las puertas eso",
            "start": 3541.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fue uno de los mandatos del presidente y",
            "start": 3543.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "finalmente y referente al caso que se",
            "start": 3546.119,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "present\u00f3 aqu\u00ed el 28 de septiembre",
            "start": 3548.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presentaban",
            "start": 3550.819,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un programa que ya se cancel\u00f3 en esta",
            "start": 3553.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n acerca de dos a\u00f1os se",
            "start": 3556.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 Este programa pero exist\u00eda una",
            "start": 3558.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cosa que se llamaba hipoteca verde que",
            "start": 3560.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no era ni hipoteca ni era verde y le",
            "start": 3562.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "daban obligatoriamente al trabajador que",
            "start": 3564.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda sacar una casa le daban un",
            "start": 3567.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito adicional para que comprara unos",
            "start": 3570.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aparatos que adem\u00e1s seleccionaba el",
            "start": 3573.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "propio Infonavit imag\u00ednense que no ten\u00eda",
            "start": 3576.42,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ninguna competencia en el asunto bueno",
            "start": 3579.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decir que ese programa se cancel\u00f3",
            "start": 3581.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "generaba muchas quejas",
            "start": 3583.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "generaba tambi\u00e9n dudas sobre las",
            "start": 3585.38,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "empresas que operaban este programa",
            "start": 3588.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "incluso lo reportamos al servicio de",
            "start": 3590.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria y finalmente",
            "start": 3592.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Fue cancelado y definitivamente",
            "start": 3594.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decirle tambi\u00e9n al compa\u00f1ero que expuso",
            "start": 3597.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el caso que el el monto que se haya",
            "start": 3599.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otorgado en ese cr\u00e9dito por concepto de",
            "start": 3602.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este programa en caso de que no se haya",
            "start": 3605.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "utilizado se va a abonar al capital del",
            "start": 3606.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito con esto disminuir\u00e1 su capital",
            "start": 3609.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ahora bien la que sigue presidente",
            "start": 3612.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "decirle que al d\u00eda de hoy se han",
            "start": 3615.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "beneficiado o apoyado a cuatro punto",
            "start": 3618.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seis millones de acreditados que ya",
            "start": 3620.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contaban con un cr\u00e9dito del instituto",
            "start": 3622.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda dado pues ya hace varios",
            "start": 3624.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a\u00f1os recordar que la relaci\u00f3n de",
            "start": 3627.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos una relaci\u00f3n a largo plazo",
            "start": 3629.339,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "normal son cr\u00e9ditos a 30 a\u00f1os y son las",
            "start": 3630.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "historias de vida de las personas y se",
            "start": 3633.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "han beneficiado a cuatro punto seis",
            "start": 3635.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "millones de familias con distintos",
            "start": 3637.5,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "programas de reestructura de cr\u00e9ditos",
            "start": 3639.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "condonaciones de deuda descuentos al",
            "start": 3642.079,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "final de pago el presidente mismo nos",
            "start": 3645.359,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 un programa que se llama noventa",
            "start": 3647.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "d\u00edas donde se hab\u00edas pagado el 90% de la",
            "start": 3648.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deuda se descontaba el 10%",
            "start": 3651.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se han dado apoyos tambi\u00e9n cuando fueron",
            "start": 3653.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el covid que lo reportamos en las",
            "start": 3656.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conferencias vespertinas cuando fue toda",
            "start": 3658.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la emergencia sanitaria en fin se han",
            "start": 3661.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "apoyado cuatro punto seis millones de",
            "start": 3663.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "familias y se han hecho descuentos con",
            "start": 3665.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "donaciones o reestructuras que equivalen",
            "start": 3668.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a 172 mil millones de pesos y uno de",
            "start": 3669.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estos programas en la que sigue est\u00e1 el",
            "start": 3673.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programa de responsabilidad compartida",
            "start": 3676.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que era una demanda muy sentida de los",
            "start": 3678.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "acreditados que ten\u00eda que ver con que",
            "start": 3680.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las deudas sub\u00edan cada a\u00f1o y sub\u00edan",
            "start": 3682.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente actualizadas con la",
            "start": 3685.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n o con el salario m\u00ednimo",
            "start": 3687.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estos cr\u00e9ditos desde 2019 aqu\u00ed en esta",
            "start": 3689.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "conferencia se present\u00f3 el programa para",
            "start": 3693.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convertirlos a pesos y el efecto de esta",
            "start": 3695.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n es precisamente",
            "start": 3698.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en primera reducir el saldo congelarlo",
            "start": 3700.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "congelar la mensualidad O sea ya no sube",
            "start": 3703.799,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s y con esto se han apoyado a un",
            "start": 3706.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de familias y se han hecho",
            "start": 3710.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "descuentos a los saldos equivalentes a",
            "start": 3712.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "79 mil millones de pesos y a pesar de",
            "start": 3714.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que hemos avanzado con un mill\u00f3n setenta",
            "start": 3718.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y seis mil familias informarle a quienes",
            "start": 3720.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tengan un cr\u00e9dito que hayan sacado antes",
            "start": 3723.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de 2016 que el programa est\u00e1 abierto es",
            "start": 3724.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una ventanilla electr\u00f3nica que lo pueden",
            "start": 3727.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hacer A trav\u00e9s de mi cuenta punto",
            "start": 3730.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Infonavit punto org punto mx ah\u00ed",
            "start": 3731.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "simplemente convierte en su cr\u00e9dito y",
            "start": 3733.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con eso lo congelan evitan incrementos",
            "start": 3736.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anuales al saldo incrementos mensuales",
            "start": 3739.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incrementos a la mensualidad y con eso",
            "start": 3741.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pueden tener pues una senda de pago",
            "start": 3744.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cierta y que la familia adem\u00e1s se puede",
            "start": 3748.04,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "organizar y decir bueno necesito tanto",
            "start": 3751.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para pagar mi cr\u00e9dito se organizan y as\u00ed",
            "start": 3752.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "van pagando con una mensualidad",
            "start": 3755.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "congelada que ya no sube ya no est\u00e1n con",
            "start": 3756.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el Jes\u00fas en la boca cada enero tambi\u00e9n",
            "start": 3759.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en la que sigue se hiciera en el",
            "start": 3762.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "programa de cr\u00e9dito tambi\u00e9n el",
            "start": 3765.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente nos ha pedido quitar",
            "start": 3766.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "intermediarios generar libertad al",
            "start": 3768.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 3771.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sobre todas las cosas finalmente el",
            "start": 3773.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obrero antes se lo obligaba a decir te",
            "start": 3775.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "toca aqu\u00ed la casa etc\u00e9tera eso ya no",
            "start": 3778.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sucede y se han otorgado en esta",
            "start": 3779.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Dos punto dos millones de",
            "start": 3782.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y se ha extendido las opciones",
            "start": 3784.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito La idea es que el trabajador",
            "start": 3786.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesite o sea lo que necesite que el",
            "start": 3789.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Infonavit lo pueda financiar y estas",
            "start": 3792.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesidades van de todo en esta",
            "start": 3794.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se permite hoy comprar un",
            "start": 3796.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terreno y construir en terreno propio",
            "start": 3798.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "incluso terrenos ejidales las familias",
            "start": 3801.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo sus viviendas tambi\u00e9n",
            "start": 3803.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se pueden sacar cuantos cr\u00e9ditos",
            "start": 3806.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "necesita la familia siempre y cuando",
            "start": 3808.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "liquiden el anterior que eso fue una",
            "start": 3810.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "reforma a la ley que propuso el",
            "start": 3812.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica cr\u00e9ditos de",
            "start": 3814.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejora reparaci\u00f3n microcr\u00e9ditos Para",
            "start": 3816.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer mejoras urgentes al hogar y",
            "start": 3819.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "finalmente tambi\u00e9n hemos abierto el",
            "start": 3821.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Infonavit que instituciones como el caso",
            "start": 3823.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda de Yucat\u00e1n que tambi\u00e9n fue",
            "start": 3825.599,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "algo que sali\u00f3 en la conferencia",
            "start": 3827.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y fue instrucci\u00f3n del",
            "start": 3829.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente se incorporara a tener",
            "start": 3830.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del instituto en total presidente se han",
            "start": 3833.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "distribuido uno punto un billones de",
            "start": 3836.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pesos en los distintas modalidades de",
            "start": 3839.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito durante esta administraci\u00f3n",
            "start": 3842.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle presidente que los",
            "start": 3844.339,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "esquemas de cr\u00e9dito y son m\u00e1s flexibles",
            "start": 3847.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y benefician a quienes antes no pod\u00edan",
            "start": 3848.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acceder a cr\u00e9ditos como ejemplo por este",
            "start": 3851.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se hizo el programa mujer Infonavit",
            "start": 3854.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que es un programa ya vigente donde las",
            "start": 3856.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mujeres se les da oportunidad de acceder",
            "start": 3859.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido el cr\u00e9dito con menos n\u00famero",
            "start": 3860.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de meses cotizados en segundo lugar se",
            "start": 3864.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ampl\u00eda el plazo y la edad en que las",
            "start": 3867.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujeres pueden pagar el cr\u00e9dito y la",
            "start": 3869.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es muy sencilla",
            "start": 3871.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "analiz\u00e1bamos el mercado laboral y las",
            "start": 3873.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mujeres al mismo trabajo A veces tienen",
            "start": 3876.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un sueldo menor Y eso genera menor",
            "start": 3878.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "densidad de cotizaci\u00f3n en la cuenta de",
            "start": 3880.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivienda menor ahorro menor cr\u00e9dito y",
            "start": 3883.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesitamos darle a las mujeres un giro",
            "start": 3887.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "si tratas a los trabajadores por igual",
            "start": 3888.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con una regla ciega dif\u00edcilmente las",
            "start": 3890.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujeres pod\u00edan alcanzar un cr\u00e9dito que",
            "start": 3893.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fuera atractivo a sus necesidades y por",
            "start": 3895.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso se hizo el cr\u00e9dito de mujer",
            "start": 3897.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Infonavit se ampliaron los cr\u00e9ditos",
            "start": 3899.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "familiares ya no tienes que estar casado",
            "start": 3900.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o casada para sacar un cr\u00e9dito puede ser",
            "start": 3903.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito con tu mam\u00e1 pues ser un",
            "start": 3905.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito con con una pareja con un amigo",
            "start": 3907.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con un colaborador del trabajo y comprar",
            "start": 3909.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "juntos una propiedad o cualquier otro",
            "start": 3912.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tipo de cr\u00e9dito todos los cr\u00e9ditos est\u00e1n",
            "start": 3914.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aparejados a los programas de cobranza",
            "start": 3916.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "social se aument\u00f3 la edad para sacar un",
            "start": 3919.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito los hombres a 70 a\u00f1os y las",
            "start": 3921.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres a 75 y adem\u00e1s en la que sigue se",
            "start": 3924.299,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ha hecho",
            "start": 3927.72,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "se ha abaratado el cr\u00e9dito ah\u00ed pueden",
            "start": 3928.579,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "ver la comparativa con datos del banco",
            "start": 3930.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a mitad del a\u00f1o Ah\u00ed est\u00e1 como",
            "start": 3932.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las tasas bancarias y c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 3936.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Infonavit ah\u00ed se puede ver en la parte",
            "start": 3939.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hipotecaria que es para adquisici\u00f3n de",
            "start": 3940.799,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "vivienda los bancos prestan entre",
            "start": 3943.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "22.7% y en promedio en once punto",
            "start": 3946.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "treinta por ciento Mientras que el",
            "start": 3949.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Infonavit presta desde ciento que es",
            "start": 3951.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para los trabajadores que menos ganan",
            "start": 3954.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los que ganan el salario m\u00ednimo obtienen",
            "start": 3956.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito al 3% que hoy ser\u00eda un",
            "start": 3959.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito incluso por debajo de la",
            "start": 3961.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y para los cr\u00e9ditos de mejora",
            "start": 3963.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de consumo que son cr\u00e9ditos",
            "start": 3966.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "directos a la gente donde ellos pueden",
            "start": 3968.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comprar sus materiales ir organizando",
            "start": 3970.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo quieren hacer su obra se dan",
            "start": 3973.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos hoy al 10% y si lo comparamos",
            "start": 3975.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con las ofertas comerciales que son",
            "start": 3978.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entre 40 y 27% Infonavit se ha vuelto o",
            "start": 3980.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se ha convertido hoy en una opci\u00f3n",
            "start": 3984.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Social para que las familias puedan",
            "start": 3986.039,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construir un patrimonio para que la",
            "start": 3987.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "clase media los obreros puedan obtener y",
            "start": 3989.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mejorar el patrimonio que ya tienen",
            "start": 3993.059,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comprar un terreno construir una casa o",
            "start": 3995.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comprar una nueva o existente As\u00ed que",
            "start": 3998.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "esto es lo que se ha hecho con el",
            "start": 4000.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Infonavit presidente y con esto dar\u00edamos",
            "start": 4003.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n respuesta al planteamiento que",
            "start": 4005.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se hizo aqu\u00ed en la conferencia el jueves",
            "start": 4007.46,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4009.68,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a abrir empezamos",
            "start": 4013.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 4021.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "fuentes de capital veintiuno",
            "start": 4023.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bueno el presidente estamos a ocho meses",
            "start": 4027.099,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del proceso electoral federal y tambi\u00e9n",
            "start": 4031.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las entidades tambi\u00e9n en la Ciudad de",
            "start": 4034.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4037.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y a pesar de que ha estado la capital",
            "start": 4038.38,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "gobernada por la izquierda Pues hay",
            "start": 4043.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "quienes consideran que se podr\u00eda perder",
            "start": 4046.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta bastiona aunque las encuestas dicen",
            "start": 4049.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo contrario Pero qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 4052.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4055.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pues no puedo este opinar sobre eso me",
            "start": 4057.619,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "van a cepillar los del INE",
            "start": 4062.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Bueno est\u00e1 bien Vamos a dejarle",
            "start": 4067.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la respuesta a la gente",
            "start": 4072.799,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "si te parece Me parece bien presidente",
            "start": 4079.48,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en otro tema y volvemos con el tema del",
            "start": 4082.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poder judicial ayer un tribunal",
            "start": 4085.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "colegiado neg\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 4088.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4092.059,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "hab\u00eda obtenido en contra de Garc\u00eda Luna",
            "start": 4094.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por enriquecimiento il\u00edcito la decisi\u00f3n",
            "start": 4098.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "del tribunal viene despu\u00e9s de que el",
            "start": 4101.0,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "juez Gerardo Genaro Alarc\u00f3n L\u00f3pez",
            "start": 4104.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "le negara inicialmente destaca que es el",
            "start": 4108.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mismo juez que",
            "start": 4111.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exoner\u00f3 a Rosario Robles",
            "start": 4114.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en el caso de la estafa maestra y el",
            "start": 4117.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mismo que libr\u00f3 a Emilio lozoya",
            "start": 4120.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de las acusaciones en su contra por el",
            "start": 4122.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "caso de la planta",
            "start": 4125.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "degenerados Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece al",
            "start": 4128.14,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "respecto esta actuaci\u00f3n de este juez",
            "start": 4131.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente Pues es lo que venimos",
            "start": 4133.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sosteniendo el poder judicial est\u00e1",
            "start": 4136.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 4139.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4144.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 4146.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en jueces y magistrados",
            "start": 4149.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en ministras",
            "start": 4152.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 4156.259,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero la regla",
            "start": 4158.299,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es de que ese poder est\u00e1 tomado",
            "start": 4161.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1 secuestrado",
            "start": 4164.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al servicio",
            "start": 4166.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de la mafia",
            "start": 4169.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico",
            "start": 4173.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y Esto es una prueba m\u00e1s",
            "start": 4179.719,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de otorgaron amparo",
            "start": 4183.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna",
            "start": 4186.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya le hab\u00edan otorgado Amparo para que se",
            "start": 4192.62,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "le descongelaran sus cuentas",
            "start": 4197.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan nombrado",
            "start": 4203.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el brazo derecho",
            "start": 4206.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la presidenta",
            "start": 4211.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la suprema corte",
            "start": 4213.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "es una gente",
            "start": 4217.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cercana a Garc\u00eda Luna",
            "start": 4219.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4223.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo amparan",
            "start": 4225.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en una denuncia de corrupci\u00f3n",
            "start": 4230.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "presentada por la fiscal\u00eda general",
            "start": 4234.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro",
            "start": 4239.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ni el agua",
            "start": 4245.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 4252.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hay que reformar el poder judicial",
            "start": 4253.3,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "y lo tiene que hacer el pueblo",
            "start": 4258.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n",
            "start": 4263.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "para que se pueda reformar la",
            "start": 4271.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4274.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 4277.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "desde luego para eso se necesita contar",
            "start": 4280.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con mayor\u00eda",
            "start": 4283.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no simple sino calificada",
            "start": 4286.04,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "no es la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 4290.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sino dos terceras partes",
            "start": 4295.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de los legisladores",
            "start": 4298.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional requiere de",
            "start": 4302.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si se logra tener esa mayor\u00eda calificada",
            "start": 4308.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se va a poder reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 4317.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que el pueblo elija",
            "start": 4321.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a los jueces",
            "start": 4325.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "a los magistrados",
            "start": 4328.64,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "a los ministros",
            "start": 4332.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y desmontar",
            "start": 4335.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este aparato",
            "start": 4343.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4347.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y construir",
            "start": 4353.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "un nuevo",
            "start": 4356.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un sistema nuevo",
            "start": 4364.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y es la \u00fanica forma",
            "start": 4368.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 4373.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 4375.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 4378.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 4381.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otorgando impunidad",
            "start": 4383.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a delincuentes",
            "start": 4386.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del crimen",
            "start": 4390.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y a delincuentes de cuello blanco",
            "start": 4394.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se dieron cuenta ayer antier",
            "start": 4399.62,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4403.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "de unos jueces",
            "start": 4406.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que le dieron libertad porque",
            "start": 4409.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se le encontr\u00f3 a una persona coca\u00edna",
            "start": 4415.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 4418.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una balanza no se pod\u00eda",
            "start": 4422.0,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "este asegurar de que era para venderla",
            "start": 4426.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en ese mismo caso se le hab\u00edan este",
            "start": 4434.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "encontrado cinco armas",
            "start": 4439.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4444.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s de cinco",
            "start": 4445.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 4450.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4452.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 4456.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obtener su libertad o llevar",
            "start": 4459.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4462.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "juicio esto",
            "start": 4466.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "f\u00edjense este este criterio",
            "start": 4476.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el 29 de marzo del 2023 la jueza",
            "start": 4486.56,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 un Amparo Antonio n",
            "start": 4490.54,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "para efecto de que deje",
            "start": 4495.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4500.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "validez la vinculaci\u00f3n a proceso",
            "start": 4502.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "decretada en su contra por delitos",
            "start": 4506.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "contra la salud acopio de armas y",
            "start": 4508.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de cartuchos y cargadores de",
            "start": 4511.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "uso exclusivo del ej\u00e9rcito y orden\u00f3 al",
            "start": 4514.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "juez de control reponer el procedimiento",
            "start": 4518.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la juez",
            "start": 4522.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "esto es de sentido com\u00fan",
            "start": 4525.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 4530.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el menos com\u00fan de los sentidos",
            "start": 4532.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la cantidad de coca\u00edna encontrada en",
            "start": 4540.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n del detenido no acreditaba",
            "start": 4543.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que pretend\u00eda venderla",
            "start": 4550.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "una b\u00e1scula o dinero",
            "start": 4553.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 4558.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es surrealismo",
            "start": 4561.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 4564.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "casca",
            "start": 4566.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es costumbrista",
            "start": 4571.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ante estos casos",
            "start": 4574.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de igual manera",
            "start": 4579.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en cuanto al delito de acopio de armas",
            "start": 4581.719,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "la jueza Consider\u00f3 que solo se acredit\u00f3",
            "start": 4585.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la existencia",
            "start": 4589.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de cinco armas de fuego",
            "start": 4590.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y no m\u00e1s de cinco armas de fuego",
            "start": 4594.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como lo hab\u00eda presentado la fiscal\u00eda y",
            "start": 4598.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 83 bis de la Ley Federal de",
            "start": 4601.4,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "armas de fuego y explosivos es decir",
            "start": 4604.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 de cinco",
            "start": 4611.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a criterio de la jueza tampoco se",
            "start": 4617.48,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "acredit\u00f3 que la posesi\u00f3n del armamento",
            "start": 4621.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "fuera con finalidad il\u00edcita",
            "start": 4624.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bueno saben ustedes que existe en el",
            "start": 4630.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 4634.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "un organismo un aparato",
            "start": 4637.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 4641.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda",
            "start": 4647.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura",
            "start": 4651.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el consejo de la judicatura es el",
            "start": 4656.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 4660.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 4662.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de cuidar",
            "start": 4664.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "El proceder",
            "start": 4668.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de jueces de magistrados de ministros",
            "start": 4671.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4676.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como si no existiera",
            "start": 4677.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ante todo",
            "start": 4681.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto ya es una r\u00e9mora una carga",
            "start": 4688.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4693.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4695.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de floreros de adorno",
            "start": 4697.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no hacen nada",
            "start": 4703.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4707.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4709.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despide se sanciona",
            "start": 4711.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mucho menos se abre un juicio en contra",
            "start": 4714.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de un juez de un magistrado de un",
            "start": 4719.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ministro nunca",
            "start": 4723.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4726.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4729.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se las qu\u00e9 hacemos ante",
            "start": 4731.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque eso es ayer",
            "start": 4737.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero hoy est\u00e1 lo de Garc\u00eda Luna Y",
            "start": 4740.199,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de Tom\u00e1s eran le otorgaron",
            "start": 4744.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que el Gobierno Federal No claro",
            "start": 4748.3,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "al respecto S\u00ed para que no se hable",
            "start": 4751.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de Tom\u00e1s de",
            "start": 4755.659,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "otro Amparo",
            "start": 4758.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hoy o ma\u00f1ana van a resolver sobre los",
            "start": 4762.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 4766.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 4768.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y es muy probable",
            "start": 4771.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que resuelvan",
            "start": 4776.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mantener el amparo",
            "start": 4779.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para que no se le entreguen los libros a",
            "start": 4781.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os en Chihuahua",
            "start": 4785.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y en Coahuila",
            "start": 4788.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a lo mejor me equivoco",
            "start": 4792.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4795.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomado",
            "start": 4796.42,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el poder judicial y ahora adem\u00e1s",
            "start": 4800.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 de por medio",
            "start": 4804.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo del presupuesto",
            "start": 4807.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4811.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tienen un fideicomiso de veinte mil",
            "start": 4813.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4816.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4820.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 4822.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y prestaciones",
            "start": 4825.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4828.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 4831.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues ahora est\u00e1n",
            "start": 4835.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "apretando m\u00e1s no",
            "start": 4837.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a continuar",
            "start": 4843.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "denunciando porque todo esto",
            "start": 4847.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es inmoral",
            "start": 4850.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "todo esto es contrario",
            "start": 4855.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a los cambios ya no puedo decir",
            "start": 4859.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4861.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que requiere nuestro pa\u00eds",
            "start": 4864.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todo esto pues",
            "start": 4870.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "es seguir manteniendo",
            "start": 4873.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estos vicios",
            "start": 4876.699,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ahora no olviden",
            "start": 4880.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que se lleg\u00f3 a estos extremos",
            "start": 4884.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 4887.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto es el fruto podrido",
            "start": 4890.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de un acuerdo",
            "start": 4894.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4897.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "se teji\u00f3",
            "start": 4900.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 4903.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando surge el prian",
            "start": 4907.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hay un gran acuerdo",
            "start": 4913.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y empiezan las concertaciones",
            "start": 4918.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nosotros desde entonces dijimos son lo",
            "start": 4922.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4926.12,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda muchos",
            "start": 4928.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan No es cierto",
            "start": 4931.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pensaban sobre todo la gente",
            "start": 4935.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de buena fe",
            "start": 4942.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que hay much\u00edsimos",
            "start": 4944.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se creyeron de que el pri Y el pan eran",
            "start": 4947.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 4951.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y los pon\u00edan a pelear ah\u00ed",
            "start": 4953.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda una elecci\u00f3n para",
            "start": 4956.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidentes municipales incluso de",
            "start": 4958.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gobernados",
            "start": 4962.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero cuando se trataba de mantener",
            "start": 4965.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 4968.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 4971.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4974.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan de acuerdo",
            "start": 4977.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4981.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4984.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el pri",
            "start": 4989.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "le ayud\u00f3 al pan en el fraude cuando nos",
            "start": 4991.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "robaron la presidencia",
            "start": 4996.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en el 2012",
            "start": 4999.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el pan le ayud\u00f3 al pri",
            "start": 5002.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 5007.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hasta Fox",
            "start": 5009.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a votar por Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 5011.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tengo que estar recordando esto",
            "start": 5016.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "porque ni modo",
            "start": 5019.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se toquen estos temas",
            "start": 5021.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5024.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 5026.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 5028.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 5033.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se toca est\u00e1",
            "start": 5036.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Vedado",
            "start": 5040.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces desde Salinas",
            "start": 5043.719,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "se empiezan a poner de acuerdo",
            "start": 5048.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le permiten al pan que gane la primer",
            "start": 5052.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gobernatura",
            "start": 5056.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y empiezan los acuerdos",
            "start": 5060.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5067.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el 88",
            "start": 5070.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que se hace el fraude del 88",
            "start": 5072.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para imponer las Salinas",
            "start": 5075.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y Diego que era senador",
            "start": 5079.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "o diputado",
            "start": 5085.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "creo que senador",
            "start": 5088.239,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "diputado sube a la tribuna",
            "start": 5090.719,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "a pedir",
            "start": 5096.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que se quemaran las boletas",
            "start": 5098.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y a partir de ah\u00ed",
            "start": 5102.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 5106.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y que empieza a entregar como moneda de",
            "start": 5109.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 5115.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Salinas Cedillo el pri al pan",
            "start": 5118.179,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 5124.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "les entregan la fiscal\u00eda que antes se",
            "start": 5128.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "llamaba procuradur\u00eda",
            "start": 5131.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a un panista",
            "start": 5133.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Lozano gracia",
            "start": 5137.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "propuesto por Diego",
            "start": 5140.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5145.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5146.1,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 5147.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5152.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "se cunde",
            "start": 5154.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 5156.179,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5159.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "panistas",
            "start": 5161.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Entonces ese es el origen",
            "start": 5165.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de lo que estamos ahora padeciendo",
            "start": 5171.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 5177.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues que nos ayude el pueblo",
            "start": 5181.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "el mejor m\u00e9todo",
            "start": 5184.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5187.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "renovar para reformar",
            "start": 5188.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 5192.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que es el pueblo",
            "start": 5197.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el que elija al jueces a magistrados a",
            "start": 5199.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ministros C\u00f3mo se elige a los diputados",
            "start": 5203.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a los senadores a los presidentes",
            "start": 5205.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipales a los gobernadores al",
            "start": 5206.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5209.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos se elige a los jueces",
            "start": 5212.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "desde que se fund\u00f3",
            "start": 5216.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esa naci\u00f3n",
            "start": 5218.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "necesitamos esa reforma",
            "start": 5224.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque es diario",
            "start": 5230.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se esmeran ya llegaron a un nivel",
            "start": 5231.9,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de cinismo",
            "start": 5236.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 5238.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y como pues tienen el apoyo de",
            "start": 5246.82,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "los pseudo intelectuales y escritores",
            "start": 5250.78,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "y los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 5256.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "que Pues todos",
            "start": 5264.1,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregados por entero a la mentira",
            "start": 5266.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno no todos",
            "start": 5274.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay excepciones y sobre todo en los",
            "start": 5276.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "periodistas mujeres y hombres que se",
            "start": 5279.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "dedican al noble oficio del periodismo",
            "start": 5282.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero los de arriba",
            "start": 5286.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "No pues todos",
            "start": 5289.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es que es una pir\u00e1mide",
            "start": 5292.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la punta est\u00e1n los due\u00f1os",
            "start": 5295.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 5298.9,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que en muchos casos son muy ricos",
            "start": 5301.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico",
            "start": 5307.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5311.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay un segundo nivel",
            "start": 5313.78,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es el de los gerentes o directivos",
            "start": 5317.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5322.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el tercer nivel es de los famosos",
            "start": 5324.94,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "cada medio tiene un famoso o dos",
            "start": 5328.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o sea un L\u00f3pez D\u00f3riga un Lore de Mola no",
            "start": 5335.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un Ciro",
            "start": 5339.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "un Sarmiento esos ganan",
            "start": 5343.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Ojal\u00e1 y nos digan cu\u00e1nto",
            "start": 5346.739,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 5350.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transparentan",
            "start": 5353.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que obtienen",
            "start": 5357.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "van a decir que",
            "start": 5361.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 5363.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 5365.76,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "y que no tienen",
            "start": 5367.32,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n para dar a conocer sus",
            "start": 5370.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 5373.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5377.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "empresas donde trabajan",
            "start": 5385.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concesionadas",
            "start": 5390.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "son empresas de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 5394.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el oficio de informar",
            "start": 5398.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 5402.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de transparencia",
            "start": 5404.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que no vayan a decir que los",
            "start": 5411.82,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pueden secuestrar o no",
            "start": 5416.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no pasa absolutamente nada de eso y",
            "start": 5420.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno que dijeran Cu\u00e1nto ganan",
            "start": 5424.12,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n porque les pagan tanto",
            "start": 5430.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5436.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n jugoso",
            "start": 5440.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "En estos casos El noble oficio del",
            "start": 5444.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 5448.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 les pagan tanto",
            "start": 5452.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su papel",
            "start": 5460.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "principal Cu\u00e1l es su atractivo",
            "start": 5464.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es que son buenos periodistas",
            "start": 5469.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "buenos escritores",
            "start": 5474.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenos expositores",
            "start": 5479.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5486.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es porque reciben Consigna",
            "start": 5488.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 5493.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fieles obedientes",
            "start": 5495.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para transmitir",
            "start": 5498.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como Voceros",
            "start": 5502.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que les ordenan",
            "start": 5504.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y sobre todo para",
            "start": 5509.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atacar",
            "start": 5512.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5514.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "quienes consideran",
            "start": 5515.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "enemigos o adversarios",
            "start": 5519.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 5522.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 5524.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5529.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hay que ayudar a la raquin ternurita",
            "start": 5534.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya le voy a mandar Este",
            "start": 5539.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mi 25 pesos ahorita no traigo nada pero",
            "start": 5543.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5546.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente",
            "start": 5550.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Pues cuando menos s\u00ed",
            "start": 5555.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se atreve no a decir pues no tengo",
            "start": 5559.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o este ya no me alcanza para mantener el",
            "start": 5564.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5568.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "hay que ayudarlo",
            "start": 5571.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay que ayudarlo porque adem\u00e1s es",
            "start": 5574.179,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "poco lo que lo que est\u00e1 este solicitando",
            "start": 5576.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "25 pesos no 25",
            "start": 5581.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ya se lo voy a mandar el 25",
            "start": 5585.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que yo",
            "start": 5588.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vea Se los voy a",
            "start": 5593.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a pedir a Beatriz este",
            "start": 5595.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que me los preste bueno presidente bajo",
            "start": 5601.739,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el riesgo de que me vuelven a cepillar",
            "start": 5606.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Quiero preguntarle qui\u00e9n qued\u00f3 en el",
            "start": 5608.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lugar de Hugo L\u00f3pez gatell subsecretario",
            "start": 5611.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ex subsecretario de salud",
            "start": 5613.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nombre completo de",
            "start": 5616.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "muy muy L\u00f3pez mi Laura s\u00ed L\u00f3pez y por",
            "start": 5619.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente",
            "start": 5624.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como segundo",
            "start": 5627.36,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "de u Y subi\u00f3 y adem\u00e1s este es muy bueno",
            "start": 5629.28,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5637.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5642.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico honesto",
            "start": 5644.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estuvo aqu\u00ed cuando",
            "start": 5649.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se informaba acerca",
            "start": 5651.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de la pandemia y de la vacunaci\u00f3n a \u00e9l",
            "start": 5656.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "le tocaba a veces exponer",
            "start": 5660.219,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1s algo de \u00e9l para",
            "start": 5663.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Bueno pues ah\u00ed vamos a ir poco a poco no",
            "start": 5670.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1s",
            "start": 5678.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su curr\u00edculum",
            "start": 5680.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "a lo mejor s\u00ed est\u00e1 y el de la Profeco y",
            "start": 5694.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya lo tiene presidente s\u00ed es el",
            "start": 5698.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que estaba tambi\u00e9n",
            "start": 5701.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo",
            "start": 5704.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 5708.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n ahora vamos a",
            "start": 5713.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les digo hoy mismo les damos el",
            "start": 5716.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nombre hoy mismo m\u00e1s que",
            "start": 5720.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5724.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "este a ver si si tienen el curr\u00edculum",
            "start": 5726.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opera director general del Centro",
            "start": 5740.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Nacional de programas preventivos y",
            "start": 5743.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "control de enfermedades",
            "start": 5746.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Pero bueno Ah\u00ed les vamos a ir informando",
            "start": 5749.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente me gustar\u00eda",
            "start": 5753.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 fue lo que habl\u00f3 con el",
            "start": 5756.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente electo de Guatemala",
            "start": 5759.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n",
            "start": 5761.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve el tema de que quieren pues",
            "start": 5765.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "quitar el presidente electo a trav\u00e9s",
            "start": 5768.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pues de un loofer de una guerra judicial",
            "start": 5770.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente S\u00ed pues",
            "start": 5773.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con el presidente electo",
            "start": 5778.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Bernardo Ar\u00e9valo de Juan de Guatemala",
            "start": 5780.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los guatemaltecos son nuestros hermanos",
            "start": 5786.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 5790.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hay muchas relaciones",
            "start": 5792.82,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "de afecto de cari\u00f1o de respeto con el",
            "start": 5796.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pueblo de Guatemala",
            "start": 5801.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y celebramos",
            "start": 5803.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5806.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hayan electo",
            "start": 5808.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a Bernardo Ar\u00e9valo que es un hombre",
            "start": 5813.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "preparado",
            "start": 5816.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 5820.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 5822.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que le va a hacer mucho bien",
            "start": 5826.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al pueblo de Guatemala",
            "start": 5830.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mucho bien",
            "start": 5832.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5836.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "platicamos con \u00e9l",
            "start": 5838.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "hay quienes en Guatemala",
            "start": 5842.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pues todav\u00eda no",
            "start": 5847.02,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se resignan",
            "start": 5850.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a que sea el pueblo El que elija",
            "start": 5854.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 5857.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a su autoridad en este caso al",
            "start": 5860.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5862.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5866.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son pocos es una minor\u00eda la mayor\u00eda de",
            "start": 5868.02,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los guatemaltecos est\u00e1 apoyando la",
            "start": 5872.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5876.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y apoyando al presidente electo",
            "start": 5878.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 5884.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se resuelvan",
            "start": 5886.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5890.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todas estas inconformidades",
            "start": 5891.659,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "que la verdad",
            "start": 5896.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5898.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5901.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ninguna raz\u00f3n",
            "start": 5904.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5908.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el presidente electo gan\u00f3",
            "start": 5910.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "un amplio margen",
            "start": 5913.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 con",
            "start": 5920.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "60 por ciento",
            "start": 5923.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de los votos en segunda vuelta",
            "start": 5926.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "60%",
            "start": 5930.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que yo obtuve",
            "start": 5933.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Yo apenas obtuve 53%",
            "start": 5936.82,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "digo con relaci\u00f3n a lo que \u00e9l obtuvo m\u00e1s",
            "start": 5943.179,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de 60 por ciento",
            "start": 5947.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5951.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es aceptado por todo el pueblo por todos",
            "start": 5953.699,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los sectores por todas las clases",
            "start": 5958.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5961.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es aceptado por los empresarios",
            "start": 5962.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por las clases medias",
            "start": 5966.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por los campesinos es",
            "start": 5970.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy apoyado por las comunidades",
            "start": 5975.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5977.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un buen",
            "start": 5981.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 5985.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una buena persona",
            "start": 5988.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 5993.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "la gente preparada",
            "start": 5994.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "humanista honesta",
            "start": 5997.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "yo estoy muy contento",
            "start": 6001.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque nuestros hermanos",
            "start": 6005.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Guatemala",
            "start": 6008.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eligieron muy bien",
            "start": 6010.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6013.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6016.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 6019.199,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "todas las instancias",
            "start": 6021.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "le dieron reconocimiento",
            "start": 6026.9,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sin embargo hay",
            "start": 6031.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 6034.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se resisten",
            "start": 6040.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n haciendo una oposici\u00f3n la verdad",
            "start": 6042.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6046.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 6052.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respaldada por la gente",
            "start": 6059.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo de Guatemala la",
            "start": 6062.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "inmensa mayor\u00eda",
            "start": 6065.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con su presidente electo",
            "start": 6066.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es una minor\u00eda",
            "start": 6071.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y recapaciten",
            "start": 6075.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 6080.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estabilidad normalidad pol\u00edtica",
            "start": 6084.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que no haya conflictos porque todo eso",
            "start": 6090.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en vez de ayudar",
            "start": 6095.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a los pueblos a las naciones",
            "start": 6098.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "perjudica",
            "start": 6105.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que puedo cometer",
            "start": 6111.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 con \u00e9l pues para decirle que",
            "start": 6114.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6117.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6118.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a cooperar con su gobierno",
            "start": 6120.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y vamos a ayudar",
            "start": 6125.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a Guatemala y va a ser rec\u00edproco",
            "start": 6129.42,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "uniendo con el pueblo de Guatemala",
            "start": 6134.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa Guatemala",
            "start": 6141.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para Chiapas",
            "start": 6145.139,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o Chiapas para Guatemala",
            "start": 6146.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para Tabasco",
            "start": 6152.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tenemos l\u00edmite con Guatemala",
            "start": 6155.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 6162.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 6167.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 6170.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ni una parte",
            "start": 6175.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo",
            "start": 6178.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casi todo Campeche Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6180.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el mapa",
            "start": 6183.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque terminando Guatemala ya entra",
            "start": 6185.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Belice",
            "start": 6188.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a otro pueblo hermano que tambi\u00e9n limita",
            "start": 6191.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con Quintana Roo Pero hay una parte",
            "start": 6195.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6199.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "limita creo de Guatemala",
            "start": 6202.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "llega hasta Campeche y una parte de",
            "start": 6204.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 6209.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una punta s\u00ed",
            "start": 6210.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mire Aqu\u00ed est\u00e1 el r\u00edo",
            "start": 6228.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Este es el usumacinta donde nace el",
            "start": 6233.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sumacinta",
            "start": 6237.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene la",
            "start": 6239.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea fronteriza",
            "start": 6242.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Esta es la Lacandona",
            "start": 6246.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 6252.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es termina el alto sumacinta",
            "start": 6255.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6261.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "No termina aqu\u00ed",
            "start": 6270.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed ya",
            "start": 6274.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este es Chiapas",
            "start": 6276.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es una parte de Tabasco",
            "start": 6282.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 6285.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Tabasco Campeche y aqu\u00ed est\u00e1 Quintana",
            "start": 6290.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Roo",
            "start": 6294.239,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "este es flores",
            "start": 6298.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es un lago bell\u00edsimo",
            "start": 6302.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Guatemala",
            "start": 6305.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6312.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Tikal m\u00e1s o menos aqu\u00ed",
            "start": 6316.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que es una ciudad Maya de Guatemala",
            "start": 6320.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y en l\u00ednea recta",
            "start": 6326.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el l\u00edmite de Guatemala y M\u00e9xico",
            "start": 6328.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay una zona arqueol\u00f3gica del lado de",
            "start": 6332.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Guatemala que se llama el mirador",
            "start": 6335.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima tambi\u00e9n",
            "start": 6336.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo esto es selva",
            "start": 6339.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pues es reserva",
            "start": 6342.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6344.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del otro lado aqu\u00ed a cuarenta kil\u00f3metros",
            "start": 6345.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 caland",
            "start": 6348.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 6350.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que es la otra zona",
            "start": 6353.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que est\u00e1 en l\u00ednea recta",
            "start": 6355.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6360.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Tikal",
            "start": 6362.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y del Mirador",
            "start": 6366.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6369.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "antes que no hab\u00eda",
            "start": 6372.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Esta divisi\u00f3n",
            "start": 6376.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "territorial todo esto",
            "start": 6378.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "era la gran naci\u00f3n",
            "start": 6383.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 6386.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6391.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "en naturaleza",
            "start": 6394.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en cultura",
            "start": 6397.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "costumbres tradiciones son iguales",
            "start": 6400.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es hermandad",
            "start": 6408.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 y este salgan bien las",
            "start": 6412.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cosas en Guatemala y le mandamos un",
            "start": 6415.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 6419.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "al pueblo hermano de Guatemala",
            "start": 6421.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 6429.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todas y a todos Liliana noble de pulso",
            "start": 6431.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "saludable",
            "start": 6433.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle primero C\u00f3mo va",
            "start": 6434.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el asunto de estos hospitales que",
            "start": 6437.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n en concesiones y ya hay",
            "start": 6439.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan acuerdo para la compra de alguno",
            "start": 6442.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de ellos ese ser\u00eda mi primer pregunta",
            "start": 6445.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gracias bueno ya este se est\u00e1 hablando",
            "start": 6446.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6449.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de estos hospitales y ya",
            "start": 6450.56,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aceptando",
            "start": 6454.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el que se lleve a cabo la compra no s\u00e9",
            "start": 6457.619,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "si tengas este",
            "start": 6463.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la lista",
            "start": 6466.44,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ya se hicieron los aval\u00faos",
            "start": 6469.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6474.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6478.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3 a decir y se lo agradezco mucho",
            "start": 6482.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Olegario",
            "start": 6489.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez",
            "start": 6492.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 6496.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que tiene tres de estos hospitales",
            "start": 6498.9,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e1n",
            "start": 6503.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 6509.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "en que",
            "start": 6512.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nos vendan los hospitales",
            "start": 6516.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en que",
            "start": 6520.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se cancele el contrato",
            "start": 6523.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que firmar",
            "start": 6525.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6530.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estaban a favor de que se hiciera",
            "start": 6535.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "un ajuste al contrato",
            "start": 6539.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 6542.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "venderlos pero a nosotros",
            "start": 6544.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Nos conviene m\u00e1s",
            "start": 6548.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el comprarlos",
            "start": 6551.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en Tapachula este Bah\u00eda de Banderas",
            "start": 6565.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6573.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de Villahermosa del ISSSTE",
            "start": 6576.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "esos tres qu\u00edtalos los los",
            "start": 6580.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6587.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y le agradecemos mucho",
            "start": 6590.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no Olegario ya acept\u00f3 y Esto va a",
            "start": 6593.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "significar un ahorro muy importante a",
            "start": 6597.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ver si los nombres para que si tienes el",
            "start": 6599.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "precio de aval\u00fao de los tres",
            "start": 6604.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y lo que ten\u00edamos que pagar",
            "start": 6607.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "con el contrato para que vean cu\u00e1nto",
            "start": 6610.139,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar",
            "start": 6615.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o si tienes todos todos",
            "start": 6623.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed este de Tapachula",
            "start": 6632.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar anual",
            "start": 6637.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "633",
            "start": 6641.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6644.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y yo creo que estaba 20 a\u00f1os s\u00ed a",
            "start": 6647.1,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "20 17",
            "start": 6653.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": ".364",
            "start": 6656.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto est\u00e1 el aval\u00fao ahora",
            "start": 6658.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tienen el aval\u00fao",
            "start": 6661.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de lo que vamos a pagar",
            "start": 6668.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6677.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6678.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao de El de Tapachula",
            "start": 6680.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ya quedamos no que son seiscientos al",
            "start": 6684.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y 17",
            "start": 6688.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Mart\u00ednez",
            "start": 6698.1,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "para tener una idea y por eso pues le",
            "start": 6707.699,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 6712.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a Olegario",
            "start": 6717.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y los otros pienso que tambi\u00e9n van",
            "start": 6722.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a ayudarnos",
            "start": 6727.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6730.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "era otra pol\u00edtica antes",
            "start": 6731.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otras condiciones",
            "start": 6734.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es el de Tapachula no Ah eso era lo que",
            "start": 6781.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vimos no y",
            "start": 6786.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este es monto m\u00ednimo",
            "start": 6792.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y m\u00e1ximo",
            "start": 6795.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "seiscientos millones si tomamos en",
            "start": 6802.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 6805.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "el m\u00e1ximo pero era",
            "start": 6807.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo que se pagaba anual",
            "start": 6812.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y as\u00ed los otros",
            "start": 6821.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un total",
            "start": 6828.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Este es el total verdad",
            "start": 6830.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "noventa y tres mil millones en veinte",
            "start": 6832.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6835.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si los compramos",
            "start": 6837.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 el total",
            "start": 6840.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al m\u00e1ximo",
            "start": 6844.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 6852.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "era otra pol\u00edtica",
            "start": 6856.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 6861.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los empresarios est\u00e1n entendiendo",
            "start": 6864.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de que todos tenemos que ayudar para",
            "start": 6869.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sacar adelante al pa\u00eds",
            "start": 6871.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Porque todos estos ahorros Qu\u00e9 significa",
            "start": 6874.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "significa que",
            "start": 6876.86,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los pobres tengan posibilidad",
            "start": 6880.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de atenderse en un hospital pero que",
            "start": 6885.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6888.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no falten las medicinas",
            "start": 6890.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se pueden hacer",
            "start": 6893.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los estudios",
            "start": 6895.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos",
            "start": 6900.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 6902.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y que todo sea gratuito",
            "start": 6905.639,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a la salud",
            "start": 6910.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr",
            "start": 6912.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr en marzo",
            "start": 6916.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos el mejor sistema de salud",
            "start": 6920.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del mundo",
            "start": 6923.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6926.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos no tienen",
            "start": 6928.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "un buen sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 6932.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "les cuesta mucho",
            "start": 6935.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pagar la salud y en otras partes lo",
            "start": 6938.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6942.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos hablando",
            "start": 6945.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solo de los que no tienen seguridad",
            "start": 6947.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6950.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son 55 millones de mexicanos",
            "start": 6954.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n en el ISSSTE que no est\u00e1n",
            "start": 6961.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el seguro",
            "start": 6963.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o en otro",
            "start": 6966.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sistema de",
            "start": 6969.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a derechohabientes",
            "start": 6972.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no entonces va bien",
            "start": 6975.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno que me preguntas y de nuevo",
            "start": 6978.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agradecerle",
            "start": 6981.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Pues a los empresarios no",
            "start": 6985.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y un segundo tema",
            "start": 6989.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de platicar con",
            "start": 6991.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Mart\u00ednez es el director general",
            "start": 6993.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de grupo comarca esta constructora est\u00e1",
            "start": 6995.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en los dos proyectos tanto en la",
            "start": 6999.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "carretera de Oaxaca a Tehuantepec como",
            "start": 7001.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el en el tren Maya y me platicaba es",
            "start": 7004.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una empresa mexicana y me platicaba me",
            "start": 7008.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 fotos de los puentes tirantados",
            "start": 7011.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los cables de la complejidad del",
            "start": 7013.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desarrollo sobre todo en esta carretera",
            "start": 7016.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque el terreno por naturaleza cierra",
            "start": 7018.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es muy complejo Ellos est\u00e1n muy",
            "start": 7021.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "agradecidos y muy contentos de que en",
            "start": 7023.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este gobierno Por fin se voltea a ver a",
            "start": 7026.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los empresarios mexicanos y a las",
            "start": 7029.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "constructoras mexicanas despu\u00e9s de tener",
            "start": 7030.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Toda esta conversaci\u00f3n y y conocer todas",
            "start": 7033.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "estas entra\u00f1as de estas dos",
            "start": 7036.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construcciones tan interesantes me",
            "start": 7038.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 la duda presidente por qu\u00e9 usted",
            "start": 7041.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le motiv\u00f3 a pensar en la posibilidad",
            "start": 7044.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que las constructoras mexica personas",
            "start": 7047.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "participaran de estos",
            "start": 7051.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dos magnas obras porque en el pasado \u00e9l",
            "start": 7053.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me refer\u00eda que en el pasado siempre eran",
            "start": 7057.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "constructoras extranjeras y que a los",
            "start": 7059.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicanos no se les pod\u00eda tomar en",
            "start": 7061.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuenta y por qu\u00e9 S\u00ed presidente bueno",
            "start": 7064.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eran tambi\u00e9n",
            "start": 7066.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "concepciones no distintas",
            "start": 7068.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que Calder\u00f3n",
            "start": 7073.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como empresa favorita",
            "start": 7076.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a una espa\u00f1ola repsol",
            "start": 7082.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 por qu\u00e9 este",
            "start": 7087.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sus favoritos son espa\u00f1oles",
            "start": 7092.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n le tenemos mucho respeto al",
            "start": 7096.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 7098.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque el pueblo espa\u00f1ol es un pueblo",
            "start": 7100.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 7104.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un pueblo bueno",
            "start": 7108.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para que no se vaya",
            "start": 7114.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a malinterpretar hasta cuando",
            "start": 7116.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "saquearon M\u00e9xico durante la colonia",
            "start": 7124.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los beneficios eran para la \u00e9lite",
            "start": 7130.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a el pueblo estaba pobre",
            "start": 7133.219,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 7137.719,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "era para la monarqu\u00eda",
            "start": 7141.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "construir los grandes Palacios",
            "start": 7145.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 7150.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "de derroche de opulencia arriba no el",
            "start": 7154.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7159.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no el pueblo",
            "start": 7161.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7164.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando Calder\u00f3n repsol",
            "start": 7165.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "les dio todo",
            "start": 7170.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Bueno les vendi\u00f3 hasta acciones de Pemex",
            "start": 7173.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 7177.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en empresas como",
            "start": 7179.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresas de repsol",
            "start": 7184.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Pemex era accionista",
            "start": 7186.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y les rindi\u00f3",
            "start": 7191.3,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "las acciones a repsol a precios",
            "start": 7194.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por abajo del valor comercial",
            "start": 7202.099,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7206.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "les dio la concesi\u00f3n para explotar el",
            "start": 7208.06,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "gas en la Cuenca de Burgos",
            "start": 7212.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sacaron",
            "start": 7216.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 7218.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "buen negocio para repsol mal negocio",
            "start": 7221.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico",
            "start": 7225.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "luego les dio otro contrato de",
            "start": 7228.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "veinticinco mil millones de d\u00f3lares para",
            "start": 7231.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que repsol trajera gas de Per\u00fa",
            "start": 7234.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a Manzanillo",
            "start": 7239.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y terminaron cancelando el contrato y en",
            "start": 7241.699,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "condiciones tambi\u00e9n muy favorables para",
            "start": 7246.139,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "repsol Y luego el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 7249.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adopt\u00f3",
            "start": 7253.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como empresa",
            "start": 7255.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "favorita a ohl tambi\u00e9n espa\u00f1ol",
            "start": 7257.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed no se tomaba en cuenta a las",
            "start": 7265.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empresas constructoras de M\u00e9xico ahora",
            "start": 7270.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Estamos buscando",
            "start": 7272.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que se fortalezca las empresas de la",
            "start": 7273.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 7278.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7281.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando porque ya estaban mal",
            "start": 7283.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acostumbradas porque",
            "start": 7287.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "parece que",
            "start": 7291.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se contagian",
            "start": 7293.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de los vicios",
            "start": 7295.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hab\u00edan empresas que ten\u00edan m\u00e1s abogados",
            "start": 7301.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que ingenieros",
            "start": 7304.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo era pleito",
            "start": 7307.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 7311.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "este litigaban",
            "start": 7315.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7319.099,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "sacaban provecho del presupuesto",
            "start": 7320.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora la mayor\u00eda de las",
            "start": 7323.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "empresas que est\u00e1n trabajando",
            "start": 7327.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "construyendo carreteras",
            "start": 7329.739,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en el istmo",
            "start": 7332.659,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el tren Maya est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 7335.719,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "Todas est\u00e1n cumpliendo bueno",
            "start": 7340.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por eso estamos terminando en el caso de",
            "start": 7342.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Oaxaca vamos a terminar",
            "start": 7346.34,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "dos obras que llevaban diez a\u00f1os",
            "start": 7349.48,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "de iniciadas la carretera de Oaxaca a",
            "start": 7354.639,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido ya de una vez Se los",
            "start": 7360.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "voy a decir que en noviembre",
            "start": 7363.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la vamos a inaugurar",
            "start": 7366.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y Quiero agradecer a San Vicente coatl\u00e1n",
            "start": 7370.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y a otras comunidades",
            "start": 7375.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que nos han ayudado",
            "start": 7379.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para que se termine esta carretera ahora",
            "start": 7383.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Estamos lanzando un puente en una",
            "start": 7387.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Barranca es lo \u00fanico que nos falta",
            "start": 7390.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "porque es una carretera con muchos",
            "start": 7392.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "muchos t\u00faneles",
            "start": 7395.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7398.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchas estructuras",
            "start": 7399.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muchos viaductos puentes pero esa",
            "start": 7401.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "carretera va a permitir hacer de Oaxaca",
            "start": 7406.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a Puerto Escondido",
            "start": 7409.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dos horas y media",
            "start": 7412.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos horas dos horas y media",
            "start": 7415.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7419.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "por la carretera",
            "start": 7421.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de siempre",
            "start": 7423.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dos carreteras para llegar a la costa",
            "start": 7426.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 7430.4,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a Pochutla y de Oaxaca",
            "start": 7433.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a Puerto Escondido",
            "start": 7440.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7443.179,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Sola de Vega",
            "start": 7444.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hasta seis horas",
            "start": 7448.88,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "o sea de seis horas a dos horas y media",
            "start": 7451.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vamos a terminar ya en noviembre y la",
            "start": 7458.739,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que mencionas que es de Mitla a",
            "start": 7463.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Tehuantepec",
            "start": 7467.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que esa",
            "start": 7469.099,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cruza toda la sierra esa es una gran",
            "start": 7472.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "obra de ingenier\u00eda civil",
            "start": 7477.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos t\u00faneles",
            "start": 7479.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 7482.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "viaductos pero",
            "start": 7485.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo creo que m\u00e1s de 100",
            "start": 7490.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 7493.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y viaductos",
            "start": 7495.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "esa la vamos a terminar en marzo",
            "start": 7499.099,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo va muy avanzada ya",
            "start": 7503.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "algunos que",
            "start": 7507.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "transitan de",
            "start": 7509.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n de Tehuantepec de Ixtepec",
            "start": 7511.659,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "hacia Oaxaca o de Oaxaca van al istmo ya",
            "start": 7517.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "toman parte de esa carretera hay desv\u00edos",
            "start": 7521.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no est\u00e1 terminada",
            "start": 7524.3,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque es una obra compleja",
            "start": 7527.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7532.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "taludes por",
            "start": 7533.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Barrancas cerros adem\u00e1s",
            "start": 7536.02,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "es una zona s\u00edsmica que requiere un",
            "start": 7539.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tratamiento especial",
            "start": 7544.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "para evitar derrumbes entonces pero ya",
            "start": 7547.099,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la carretera actual",
            "start": 7552.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a del istmo a Oaxaca cinco horas",
            "start": 7557.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "igual cinco",
            "start": 7560.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "seis por esta dos horas y media",
            "start": 7564.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed son empresas",
            "start": 7569.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mexicanas las que est\u00e1n trabajando ah\u00ed",
            "start": 7572.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s queremos hacer un acuerdo",
            "start": 7576.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un poco as\u00ed como el de los hospitales",
            "start": 7580.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero eso ya despu\u00e9s se los platico",
            "start": 7582.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed queremos tambi\u00e9n ahorrar",
            "start": 7585.34,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y beneficiar a la gente por ejemplo",
            "start": 7590.86,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "los oaxaque\u00f1os no van a pagar",
            "start": 7595.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Y estamos pensando",
            "start": 7601.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en un sistema",
            "start": 7603.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para beneficiar",
            "start": 7607.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a los que usen",
            "start": 7610.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estas carreteras s\u00ed los residentes no",
            "start": 7612.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "van a pagar Gracias presidente y",
            "start": 7617.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "finalmente Quisiera saber si si antes de",
            "start": 7619.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "finalizar su gobierno habr\u00e1 apoyo con un",
            "start": 7621.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "programa de de Infonavit para los",
            "start": 7626.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reporteros independientes y trabajadores",
            "start": 7629.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independientes que haya al respecto",
            "start": 7631.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "presidente gracias",
            "start": 7634.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por recordar\u00e1n que se hab\u00eda",
            "start": 7639.099,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "trabajado con Jes\u00fas para el la parte del",
            "start": 7642.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "IMSS y tanto el IMSS como el Infonavit",
            "start": 7645.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "lo que planteamos fue un cambio en las",
            "start": 7647.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "leyes del Infonavit ya pas\u00f3 en la c\u00e1mara",
            "start": 7649.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de diputados Ya est\u00e1 ya pas\u00f3 en las",
            "start": 7651.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comisiones del senado y falta que lo",
            "start": 7654.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Determine en la comisi\u00f3n del senado y de",
            "start": 7656.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "esta manera los periodistas podr\u00edan",
            "start": 7658.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "abrir su cuenta en Infonavit La",
            "start": 7660.88,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n que hay actualmente la ley",
            "start": 7663.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del instituto Es que la apertura de la",
            "start": 7664.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cuenta solo se hace a trav\u00e9s de un",
            "start": 7667.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n que eso no sucede en el gremio",
            "start": 7668.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces lo que se hizo fue permitir",
            "start": 7671.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde la Ley Federal del Trabajo la",
            "start": 7674.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n para que t\u00fa puedas abrir",
            "start": 7676.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tu propia cuenta ya pas\u00f3 todo el periodo",
            "start": 7678.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "digamos todas las instancias",
            "start": 7681.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "legislativas y \u00fanicamente falta la",
            "start": 7682.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n del pleno de hecho eso lo",
            "start": 7684.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informamos en abril pasado eso mismo y",
            "start": 7686.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguimos en espera de que el pleno",
            "start": 7689.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "concluya el proceso legislativo",
            "start": 7691.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7701.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Sheila rosagel corresponsal del grupo",
            "start": 7702.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica",
            "start": 7705.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de Mexicali y frontera de Tijuana",
            "start": 7707.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "presidente le traigo un punto",
            "start": 7709.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de una una pregunta importante y dos",
            "start": 7712.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puntos de esta pregunta es sobre el",
            "start": 7715.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "dictamen de la semarnat en el caso del",
            "start": 7717.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "derrame de Buenavista del cobre en el",
            "start": 7719.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "r\u00edo Sonora en agosto de 2014",
            "start": 7722.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la semarnat concluye en este dictamen",
            "start": 7724.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "algo muy importante que es que la",
            "start": 7727.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n por metales pesados est\u00e1",
            "start": 7729.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el suelo y pues es alarmante y pone",
            "start": 7731.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en riesgo a la salud de los pobladores",
            "start": 7734.659,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es una de las conclusiones principales",
            "start": 7735.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es el nivel de riesgo",
            "start": 7738.099,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "para la gente que ha estado expuesta a",
            "start": 7740.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estos a esta contaminaci\u00f3n durante pues",
            "start": 7742.159,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "nueve a\u00f1os y",
            "start": 7744.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 se har\u00e1 para atender a",
            "start": 7747.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estas comunidades luego de este dictamen",
            "start": 7750.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente y luego dos Es sobre el",
            "start": 7751.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "impacto econ\u00f3mico hace una revelaci\u00f3n",
            "start": 7755.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la semarnat en el dictamen de el",
            "start": 7757.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "impacto econ\u00f3mico en todos los rubros",
            "start": 7761.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que que analiz\u00f3 es de veinte mil",
            "start": 7764.0,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "quinientos millones de pesos",
            "start": 7767.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice el dictamen que el fideicomiso",
            "start": 7770.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que se abri\u00f3 en aquel entonces de dos",
            "start": 7773.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos No para nada",
            "start": 7775.52,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "pues remedi\u00f3 ni ni hubo reserci\u00f3n del",
            "start": 7778.78,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o con este con estos dos mil",
            "start": 7783.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7786.139,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 impacto legal va a tener",
            "start": 7787.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este dictamen y c\u00f3mo se va a resarcir el",
            "start": 7789.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "da\u00f1o despu\u00e9s de de esto que ha revelado",
            "start": 7792.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la semanal que era el Gobierno Federal y",
            "start": 7795.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la empresa en torno al r\u00edo Sonora y si",
            "start": 7797.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se va a revivir este fideicomiso de los",
            "start": 7800.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos mil millones pues para Pues con",
            "start": 7803.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estas miras de que son veinte mil",
            "start": 7805.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "quinientos millones de pesos el impacto",
            "start": 7807.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno Esto es parte de un plan de",
            "start": 7808.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "desarrollo integral",
            "start": 7814.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en Cananea",
            "start": 7815.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se ha avanzado en lo que tiene que",
            "start": 7818.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 7821.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "con salud",
            "start": 7822.219,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en Cananea agua para Cananea",
            "start": 7827.08,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de pensiones para",
            "start": 7833.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "trabajadores y hay temas todav\u00eda",
            "start": 7836.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pendientes uno es este",
            "start": 7840.08,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "de el derrame en el r\u00edo Sonora y los",
            "start": 7842.92,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "da\u00f1os que ocasion\u00f3 ese derram hace poco",
            "start": 7849.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7854.08,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente dio a",
            "start": 7855.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conocer ya el dictamen que hac\u00eda falta",
            "start": 7858.139,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "para resolver sobre este caso y estamos",
            "start": 7862.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 7869.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "buscando opciones alternativas se",
            "start": 7871.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesitaba el dictamen",
            "start": 7876.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "creo que hace como quince d\u00edas se dio a",
            "start": 7879.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conocer diez d\u00edas y vamos a tener una",
            "start": 7882.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n ya acordamos con",
            "start": 7887.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la procuradora del medio ambiente",
            "start": 7892.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente para",
            "start": 7894.88,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "este ponernos de acuerdo y",
            "start": 7899.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7905.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "escuchar la opini\u00f3n",
            "start": 7908.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de el gobernador durazo",
            "start": 7911.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de las autoridades municipales",
            "start": 7914.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9 hacemos",
            "start": 7918.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se puede proponer a la",
            "start": 7920.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7923.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo actuar legalmente",
            "start": 7925.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "eso es lo que pero todav\u00eda no tenemos",
            "start": 7929.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "este un plan espec\u00edfico nada m\u00e1s es el",
            "start": 7933.28,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "dictamen sobre los da\u00f1os causados",
            "start": 7938.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7945.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la demostraci\u00f3n de que",
            "start": 7947.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el fideicomiso que se hizo en ese",
            "start": 7950.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entonces no solo",
            "start": 7953.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "No Fue suficiente sino que ni siquiera",
            "start": 7956.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3",
            "start": 7960.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo el recurso",
            "start": 7962.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y no hay transparencia en el manejo de",
            "start": 7965.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "esos recursos Entonces",
            "start": 7970.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos todav\u00eda a revisarlo y se va a",
            "start": 7972.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "informar aqu\u00ed en cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 7976.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "En cu\u00e1nto tiempo se va a informar",
            "start": 7983.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1nto tiempo Calcula que se",
            "start": 7985.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "van a hacer estos acuerdos seg\u00fan unos",
            "start": 7988.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cuando mucho quince d\u00edas ya tenemos este",
            "start": 7990.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una propuesta",
            "start": 7995.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7997.179,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 8001.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tengo un acuerdo con",
            "start": 8004.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el gobernador de Sonora con Alfonso",
            "start": 8006.78,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "durazo",
            "start": 8010.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a ver si le preguntas",
            "start": 8011.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a Laura",
            "start": 8015.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Laurita",
            "start": 8017.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda yo trabajar",
            "start": 8022.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sin Laura va a tener una reuni\u00f3n con el",
            "start": 8026.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gobernador o en cu\u00e1nto tiempo tiene",
            "start": 8030.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Laura",
            "start": 8032.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "trabajando conmigo",
            "start": 8033.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndome como veinte a\u00f1os",
            "start": 8035.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s",
            "start": 8040.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed como desde el",
            "start": 8043.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "2000 perd\u00f3n mil novecientos noventa y",
            "start": 8048.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cinco noventa y seis",
            "start": 8052.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 8054.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "si es que le dec\u00edan Laurita yo todav\u00eda",
            "start": 8058.5,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "le digo y ya no este dice que solamente",
            "start": 8061.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me permite",
            "start": 8065.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque desde hace 27 a\u00f1os pero",
            "start": 8068.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8073.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "la que me traduce porque imag\u00ednense",
            "start": 8074.46,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "yo escribo a mano",
            "start": 8079.26,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Como cada vez se me est\u00e1 torciendo m\u00e1s",
            "start": 8083.32,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "mi dedito que lo tengo este malo porque",
            "start": 8087.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de joven",
            "start": 8092.099,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "era yo sentir",
            "start": 8094.079,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 una l\u00ednea All\u00e1 en mi pueblo ante",
            "start": 8096.239,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y me tir\u00e9",
            "start": 8101.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y agarr\u00e9 la bola no atrapada",
            "start": 8104.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "porque era Yo buenfilder adem\u00e1s buen",
            "start": 8110.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bateador y corr\u00eda las",
            "start": 8113.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pude haber llegado a jugar en",
            "start": 8118.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "grandes ligas",
            "start": 8121.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya estoy presumiendo mucho",
            "start": 8123.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero este",
            "start": 8128.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muy joven No en el",
            "start": 8134.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y pues hab\u00edan curahuesos",
            "start": 8139.119,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pero en la juventud pues uno",
            "start": 8141.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "me tir\u00e9 por la pelota sali\u00f3 la l\u00ednea",
            "start": 8147.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corr\u00ed me tir\u00e9",
            "start": 8150.54,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y la agarr\u00e9 pero la mano me qued\u00f3 abajo",
            "start": 8153.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8159.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8161.579,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "cog\u00ed para tirar sent\u00eda algo raro tono",
            "start": 8163.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "caliente",
            "start": 8166.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y te traigo el dedo por ac\u00e1",
            "start": 8167.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Entonces no crean que me sal\u00ed del juego",
            "start": 8170.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s hice as\u00ed",
            "start": 8173.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol es una pasi\u00f3n y sea as\u00ed y",
            "start": 8176.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "luego en vez de ir con el cura grueso",
            "start": 8180.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pues no fui",
            "start": 8185.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y le cay\u00f3 lo que se llama",
            "start": 8187.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 8192.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no vulgarmente sino coloquialmente",
            "start": 8196.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rebaba",
            "start": 8198.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se me ha venido",
            "start": 8202.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "enchuecando cada vez m\u00e1s y como escribo",
            "start": 8205.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues la letra ya",
            "start": 8211.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no sale bien",
            "start": 8214.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y la que me interpreta",
            "start": 8217.479,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "es Laura",
            "start": 8221.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ella es la que me interpreta Pero bueno",
            "start": 8226.019,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de ese",
            "start": 8228.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la la este",
            "start": 8230.939,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n con durazo es ma\u00f1ana y ah\u00ed va",
            "start": 8233.859,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a tratar el tema de",
            "start": 8237.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "varios temas que vamos a tratar de",
            "start": 8238.979,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Sonora con \u00e9l y en cuanto a la empresa",
            "start": 8241.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hay un acercamiento para",
            "start": 8244.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablar del dictamen primero se va a",
            "start": 8246.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hacer esta reuni\u00f3n primero entre",
            "start": 8249.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nosotros y luego vamos a buscar ya la",
            "start": 8250.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la empresa presidente",
            "start": 8253.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8255.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 8262.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "resto Nora y los apoyos a la gente no s\u00e9",
            "start": 8264.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ser\u00eda esa puede que estar\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 8267.219,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera Pues s\u00ed",
            "start": 8269.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se puede A lo mejor los invitamos ma\u00f1ana",
            "start": 8275.399,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "si puede",
            "start": 8280.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Alfonso Si no tiene",
            "start": 8283.54,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 8286.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y el licenciado bartlett",
            "start": 8288.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para lo de",
            "start": 8291.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las tarifas",
            "start": 8294.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los recibos de luz",
            "start": 8296.859,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Bueno les avisamos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed se",
            "start": 8302.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "puede van a estar aqu\u00ed y si no se puede",
            "start": 8305.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Manuel le pedimos un d\u00eda de la semana",
            "start": 8309.12,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima Muchas gracias presidente",
            "start": 8312.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas presidente Susana",
            "start": 8318.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Carre\u00f1o de radio universidad de",
            "start": 8321.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Guadalajara en Puerto Vallarta Canal 44",
            "start": 8322.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "foro Nacional de periodistas y la reci\u00e9n",
            "start": 8325.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "formada red period\u00edstica de Puerto",
            "start": 8328.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 8330.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "en el municipio en este destino",
            "start": 8332.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico hemos perdido muchos espacios",
            "start": 8334.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "han vendido patrimonio municipal",
            "start": 8338.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "calles literalmente calles que en donde",
            "start": 8342.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se han construido edificios pero estamos",
            "start": 8345.219,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por perder",
            "start": 8348.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una de las playas m\u00e1s emblem\u00e1ticas que",
            "start": 8349.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es mismaloya",
            "start": 8353.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted conoce todo el pa\u00eds usted estuvo",
            "start": 8354.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en mis maloy es el \u00fanico que ha estado",
            "start": 8357.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en mismaloya y le env\u00edan todos los",
            "start": 8360.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "habitantes son m\u00e1s de doscientas",
            "start": 8363.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "familias un saludo y hacen de su",
            "start": 8365.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "conocimiento que tienen 30 d\u00edas para",
            "start": 8368.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desalojarlos a partir del 26 de",
            "start": 8372.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 8375.16,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "van a ser desalojados por un particular",
            "start": 8376.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con una intenci\u00f3n de crear un complejo",
            "start": 8379.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico en sus tierras las cuales",
            "start": 8381.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Fueron dotadas por el entonces",
            "start": 8384.639,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en 1937 ahora",
            "start": 8386.74,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sin haber una declaratoria de",
            "start": 8391.859,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n o desincorporaci\u00f3n resulta",
            "start": 8394.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que hay una peque\u00f1a propiedad donde se",
            "start": 8398.5,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "encuentra el caser\u00edo de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 8400.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente c\u00f3mo es posible que un",
            "start": 8403.439,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Tribunal unitario Agrario del Distrito",
            "start": 8407.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "13 con sede en la ciudad de Guadalajara",
            "start": 8409.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "emite una sentencia en favor de un",
            "start": 8412.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "particular con una escritura p\u00fablica de",
            "start": 8415.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a propiedad que por cierto la",
            "start": 8418.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escritura ni siquiera es de Jalisco es",
            "start": 8420.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Cuernavaca Morelos",
            "start": 8422.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y este tipo de escrituras han surgido",
            "start": 8425.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de Peque\u00f1os propietarios que",
            "start": 8427.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pretenden quitarle sus tierras a los",
            "start": 8430.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ejidatarios los cuales han cuidado y",
            "start": 8432.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajado desde 1937",
            "start": 8434.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8438.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el expediente la sentencia esta en la",
            "start": 8439.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "que les dan 30 d\u00edas pero tambi\u00e9n cuentan",
            "start": 8444.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con un juicio que es el cero cinco dos y",
            "start": 8447.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que lo tienen paralizado",
            "start": 8450.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n es de que",
            "start": 8452.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "este expediente salga y de que haya pues",
            "start": 8455.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n con la procuradur\u00eda",
            "start": 8460.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agraria con el tribunal Agrario y desde",
            "start": 8462.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "luego que ya hay algunos funcionarios",
            "start": 8466.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente que de alguna manera",
            "start": 8468.46,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n aliando para hacer",
            "start": 8473.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "desarrollos pues quitando las tierras",
            "start": 8478.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ejidales de incorpor\u00e1ndolas entonces",
            "start": 8481.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo el apoyo del presidente",
            "start": 8484.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de ver de qu\u00e9 manera los los puede",
            "start": 8488.34,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "ayudar porque est\u00e1n corriendo los d\u00edas",
            "start": 8492.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un d\u00eda m\u00e1s es un d\u00eda menos les dieron 30",
            "start": 8494.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "d\u00edas para desalojar Bueno le vamos a",
            "start": 8497.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pedir a la consejera jur\u00eddica del",
            "start": 8500.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno que lo vea desde hoy este caso",
            "start": 8503.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 8508.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "conozco de qu\u00e9 se trata",
            "start": 8509.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque ya llevan a\u00f1os",
            "start": 8513.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "luchando para que no los desalojen para",
            "start": 8516.66,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que no los despojen de sus tierras",
            "start": 8520.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conozco este caso desde hace",
            "start": 8526.56,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "como 20 a\u00f1os as\u00ed es",
            "start": 8530.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es una zona de m\u00e1s bell\u00edsima",
            "start": 8533.819,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de Vallarta",
            "start": 8537.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama missmaloya Pero c\u00f3mo se",
            "start": 8539.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llama el sitio ah\u00ed se film\u00f3 una pel\u00edcula",
            "start": 8543.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "La Noche de la iguana donde est\u00e1 la",
            "start": 8547.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 8549.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 boca de Tomatl\u00e1n",
            "start": 8550.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "toda esa zona Y entonces s\u00ed ya hemos",
            "start": 8554.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "perdido tanto en Vallarta por la",
            "start": 8557.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "voracidad las calles \u00e1reas verdes ahora",
            "start": 8559.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pierden los pobladores pero tambi\u00e9n",
            "start": 8563.319,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "perdemos nosotros Porque",
            "start": 8566.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en permitir que se hagan todo este tipo",
            "start": 8569.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de cosas va impl\u00edcita la dignidad de una",
            "start": 8571.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y ese ese lugar no solamente",
            "start": 8574.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo deben defender los pobladores de",
            "start": 8577.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismaloya sino tambi\u00e9n nosotros que ah\u00ed",
            "start": 8580.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "vivimos S\u00ed s\u00ed vamos a pedirle",
            "start": 8582.88,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a la abogada",
            "start": 8588.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento a ver qu\u00e9 se puede",
            "start": 8594.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hacer Tambi\u00e9n este con Luis Hern\u00e1ndez",
            "start": 8597.16,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "es el procurador no",
            "start": 8602.439,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces",
            "start": 8604.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hay que actuar ya por el tiempo as\u00ed es",
            "start": 8609.3,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hay que ver si en este caso si se",
            "start": 8613.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "concede un Amparo",
            "start": 8617.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias por otro lado",
            "start": 8620.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8623.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "destacar el trabajo que viene haciendo",
            "start": 8624.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la secretaria del medio ambiente Mar\u00eda",
            "start": 8627.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Luis albores ha trabajado mucho con",
            "start": 8630.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros con todos los pobladores con",
            "start": 8632.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todos los grupos de ambientalistas se",
            "start": 8634.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sigue trabajando pero",
            "start": 8638.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n vemos este tipo este tipo",
            "start": 8641.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de situaciones",
            "start": 8644.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8646.8,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "las propias edificaciones de las que le",
            "start": 8648.359,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "he dado cuenta desde la primera vez el",
            "start": 8651.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "derrumbe que hubo y que le he dado",
            "start": 8653.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "secuencia a esto pues ah\u00ed est\u00e1n haciendo",
            "start": 8654.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los an\u00e1lisis correspondientes",
            "start": 8658.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Y ante la saturaci\u00f3n",
            "start": 8661.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Vallarta est\u00e1 creciendo tanto presidente",
            "start": 8663.66,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las calles est\u00e1n muy deterioradas en mi",
            "start": 8665.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pasada participaci\u00f3n le comentaba que",
            "start": 8668.979,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal han mandado",
            "start": 8671.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "partidas del ramo treinta y tres para",
            "start": 8673.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calles Pero estas calles no est\u00e1n bien",
            "start": 8675.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hechas ni est\u00e1n terminadas Aunque",
            "start": 8679.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "parecen como que est\u00e1n terminadas y le",
            "start": 8680.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pido tambi\u00e9n su intervenci\u00f3n auditor\u00eda",
            "start": 8683.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n como dice Usted no",
            "start": 8686.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se debe permitir y para que el dinero y",
            "start": 8689.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el presupuesto alcance se tiene que",
            "start": 8692.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar al pendiente de c\u00f3mo se hacen las",
            "start": 8695.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obras son varias calles ayer escuchaba a",
            "start": 8697.3,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "la secretaria Rosa Isela de los recursos",
            "start": 8701.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que van hacia diferentes comunidades",
            "start": 8704.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para resolver problemas de calles de",
            "start": 8707.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "carreteras de el dinero de la",
            "start": 8710.439,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de autos y tambi\u00e9n de los",
            "start": 8713.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recursos que van del instituto para",
            "start": 8717.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recuperar para el pueblo lo que se han",
            "start": 8719.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 8722.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y a ver si contemplan a Puerto Vallarta",
            "start": 8724.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque de pronto",
            "start": 8726.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "como lo ven como destino tur\u00edstico muy",
            "start": 8728.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "importante con buena ocupaci\u00f3n de la",
            "start": 8731.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "avenida Francisco Medina ascencio que",
            "start": 8733.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "usted ha llegado muchas veces por ah\u00ed",
            "start": 8736.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacia las playas todo es opulencia pero",
            "start": 8737.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de esa venida hacia Enfrente hay calles",
            "start": 8741.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Hay comunidades son m\u00e1s de trescientas",
            "start": 8745.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "colonias que s\u00ed necesitan ese apoyo y",
            "start": 8748.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "finalmente preguntarle si el puente",
            "start": 8751.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se va a hacer no se va a",
            "start": 8754.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacer las obras que hizo el Gobierno",
            "start": 8756.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Federal directamente de la ciudad o Con",
            "start": 8758.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n Meyer se hicieron en la lija se",
            "start": 8761.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hicieron en las cinco de diciembre",
            "start": 8764.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "corredores reci\u00e9n empezado su gobierno",
            "start": 8766.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 colapsando el tr\u00e1nsito y no",
            "start": 8769.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sabemos si realmente el puente",
            "start": 8773.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se hace o no parece que no",
            "start": 8776.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado en el presupuesto del",
            "start": 8778.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o sobre eso",
            "start": 8781.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo del puente Lo que s\u00ed es que vamos a",
            "start": 8784.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concluir todo el sistema",
            "start": 8787.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de carreteras",
            "start": 8790.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "desde Puerto Vallarta",
            "start": 8794.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las varas",
            "start": 8800.22,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 8807.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hasta Tepic",
            "start": 8809.58,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Compostela",
            "start": 8812.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ese circuito",
            "start": 8815.939,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "va a quedar terminado es un poco lo que",
            "start": 8818.22,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estamos hablando de de Oaxaca se va a",
            "start": 8821.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "poder hacer de Guadalajara a Vallarta s\u00ed",
            "start": 8825.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mucho menos tiempo",
            "start": 8829.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo va a ser",
            "start": 8832.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00faper carretera",
            "start": 8836.819,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todo antes de que terminemos y lo mismo",
            "start": 8840.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de Tepic",
            "start": 8843.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a Vallarta y se va a terminar el",
            "start": 8845.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 8849.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de Tepic",
            "start": 8851.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya En enero empiezan a llegar vuelos",
            "start": 8854.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 saturado el aeropuerto de",
            "start": 8857.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 8861.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed hace falta trabajar",
            "start": 8863.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en el desarrollo urbano atender las",
            "start": 8867.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "colonias s\u00ed populares estamos muy",
            "start": 8870.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conscientes de eso en el tiempo que nos",
            "start": 8873.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quede a ver qu\u00e9 podemos avanzar sobre",
            "start": 8876.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eso Este pero s\u00ed",
            "start": 8879.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Canc\u00fan la Riviera Maya el plan",
            "start": 8888.06,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nuestro es que los que llegan a Canc\u00fan",
            "start": 8892.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8895.859,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "puedan internarse",
            "start": 8897.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hacia Quintana Roo al sur de Quintana",
            "start": 8901.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Roo",
            "start": 8906.04,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 8907.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 8909.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco con el tren maya para",
            "start": 8912.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "por eso vamos a inaugurar",
            "start": 8917.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el aeropuerto de Tulum es para",
            "start": 8919.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ir bajando Todo eso es un desarrollo",
            "start": 8923.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 8925.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el otro desarrollo tur\u00edstico que estamos",
            "start": 8927.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8930.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este atendiendo sobre todo con servicios",
            "start": 8931.38,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos porque crecen mucho",
            "start": 8937.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los polos tur\u00edsticos pero los",
            "start": 8941.859,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 8945.58,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 8946.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servicios en donde viven",
            "start": 8949.439,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "hay falta de vivienda y de drenaje y de",
            "start": 8952.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agua y pavimento de calles y alumbrado",
            "start": 8957.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 8959.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Esto est\u00e1 pasando en Los Cabos Ese es el",
            "start": 8961.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8964.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "gran polo de desarrollo tur\u00edstico o sea",
            "start": 8967.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 8971.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s turistas extranjeros",
            "start": 8972.06,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "reciben es Quintana Roo El Norte y Los",
            "start": 8976.26,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Cabos pero tambi\u00e9n la demanda de",
            "start": 8981.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "servicios cada vez es mayor",
            "start": 8985.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 8988.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuevos polos de desarrollo",
            "start": 8990.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todo lo que es la costa de Oaxaca",
            "start": 8995.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y con esta carretera m\u00e1s",
            "start": 9000.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nada m\u00e1s que pues para el futuro lo",
            "start": 9005.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "digo para que la gente",
            "start": 9009.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo internalice",
            "start": 9012.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Por cierto esa esa carretera de de",
            "start": 9014.18,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Oaxaca a Puerto Escondido este podr\u00eda",
            "start": 9018.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 9022.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ampliarse con un ramal hacia Juquila",
            "start": 9024.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Juquila es un santuario",
            "start": 9030.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de la Virgen de Juquila es de los m\u00e1s",
            "start": 9033.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "visitados",
            "start": 9037.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de los santuarios m\u00e1s visitados del pa\u00eds",
            "start": 9039.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no me gusta la expresi\u00f3n pero es",
            "start": 9042.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "bastante el turismo religioso Entonces",
            "start": 9047.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al momento",
            "start": 9051.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de que se haga ese ramal van a poder ir",
            "start": 9053.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a Juquila",
            "start": 9058.08,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 9060.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico del DF de Puebla de",
            "start": 9061.859,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Tlaxcala de Guerrero porque",
            "start": 9065.819,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "se debe saber que la Virgen de Juquila",
            "start": 9071.3,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pues es muy visitada",
            "start": 9074.76,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "de las tiendas de las miscel\u00e1neas que",
            "start": 9079.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llevan nombres",
            "start": 9083.939,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "de Juquila yo creo que despu\u00e9s de",
            "start": 9088.74,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la Lupita o la Guadalupe",
            "start": 9093.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las tiendas",
            "start": 9096.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y fundas en el pa\u00eds pero sobre todo en",
            "start": 9098.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el centro aqu\u00ed donde estoy hablando",
            "start": 9102.66,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el estado de M\u00e9xico el Distrito Federal",
            "start": 9105.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 9111.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Guerrero Oaxaca es Juquila",
            "start": 9112.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "juquilita",
            "start": 9116.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 9118.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "o sea yo creo que ah\u00ed les dejo la tarea",
            "start": 9121.2,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "este para ver cu\u00e1ntos nombres de tiendas",
            "start": 9125.42,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 9130.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9132.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as fundas",
            "start": 9134.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "farmacias llevan un nombre bueno esa",
            "start": 9136.939,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "es un es un proyecto que va a quedar",
            "start": 9141.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este pendiente",
            "start": 9145.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para adelante entonces",
            "start": 9148.819,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "toda esa costa de Oaxaca",
            "start": 9153.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desde Huatulco",
            "start": 9158.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta Pinotepa",
            "start": 9161.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se va a desarrollar",
            "start": 9167.939,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a futuro este lo que es Oaxaca",
            "start": 9169.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y incluso hasta la Costa Chica de",
            "start": 9177.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Guerrero y el otro Polo desarrollo",
            "start": 9180.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico important\u00edsimo",
            "start": 9184.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9188.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la parte de Vallarta y lo que es la",
            "start": 9189.5,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "costa nayarita",
            "start": 9195.18,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed",
            "start": 9198.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va a haber mucho desarrollo desde Bah\u00eda",
            "start": 9199.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de Banderas hasta San Blas",
            "start": 9204.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por eso el aeropuerto de Tepic que se",
            "start": 9208.58,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ampliando va a ser una opci\u00f3n",
            "start": 9211.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ante la saturaci\u00f3n del aeropuerto de",
            "start": 9215.479,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "Vallarta pero es otro Polo tur\u00edstico eso",
            "start": 9218.1,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho a la gente que vive en",
            "start": 9223.14,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "Tepic porque van a poder trabajar en los",
            "start": 9228.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 9233.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la costa nayarita y van a poder ir de",
            "start": 9235.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 9240.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a Boca de Chila",
            "start": 9242.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "apuntamita en",
            "start": 9244.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuando mucho una hora o sea van a poder",
            "start": 9247.16,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ir a trabajar en la ma\u00f1ana y regresar a",
            "start": 9250.859,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 9255.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 9256.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el lado de San Blas",
            "start": 9258.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9262.52,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Nayarit va a tener mucho desarrollo",
            "start": 9264.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces son de los proyectos",
            "start": 9266.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9271.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 9272.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "vamos a irlos dando a conocer Ya estamos",
            "start": 9275.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en la etapa final de inauguraci\u00f3n de",
            "start": 9279.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 9283.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas obras que iniciamos",
            "start": 9284.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que no se sabe",
            "start": 9287.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 9291.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se van a inaugurar por ejemplo este a\u00f1o",
            "start": 9293.78,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "inauguramos la presa de Santa Mar\u00eda",
            "start": 9298.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de Sinaloa",
            "start": 9301.939,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o inauguramos el tramo",
            "start": 9303.859,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "Palenque Canc\u00fan",
            "start": 9308.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "del tren Maya inauguramos esta carretera",
            "start": 9311.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 9317.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a Puerto Escondido",
            "start": 9320.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en marzo dejamos completo el circuito",
            "start": 9323.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9327.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Jalisco de Vallarta a",
            "start": 9332.46,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Nayarit completo y",
            "start": 9335.72,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "ya va a estar funcionando tambi\u00e9n en",
            "start": 9340.819,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "diciembre el tren del istmo de pasajeros",
            "start": 9345.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 9352.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "inauguramos es m\u00e1s el 29 vamos a",
            "start": 9359.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "inaugurar la carretera de",
            "start": 9364.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "29",
            "start": 9365.78,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de noviembre la carretera de Oaxaca a",
            "start": 9368.12,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido el 30",
            "start": 9373.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es la ceremonia",
            "start": 9377.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque ya van a empezar a volar los",
            "start": 9379.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aviones de mexicana",
            "start": 9381.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda primero de diciembre",
            "start": 9384.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inauguramos el aeropuerto de Tulum",
            "start": 9386.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ya vamos a empezar a este entregar obras",
            "start": 9390.6,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que nos llevaron ya a tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 9395.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "comentar porque ya se va",
            "start": 9398.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9402.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "rollo",
            "start": 9406.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 9408.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de servidora p\u00fablica",
            "start": 9410.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda",
            "start": 9414.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que la queremos mucho",
            "start": 9417.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es una mujer con convicciones",
            "start": 9421.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 9423.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 La haza\u00f1a de construir una",
            "start": 9426.0,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 9432.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en menos de cinco a\u00f1os",
            "start": 9433.859,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que no es cualquier cosa los que saben",
            "start": 9437.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de esto",
            "start": 9440.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed entienden de lo que se trata",
            "start": 9442.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda para procesar",
            "start": 9445.46,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "340 mil barriles diarios de petr\u00f3leo y",
            "start": 9450.26,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 produciendo",
            "start": 9454.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y ella se encarg\u00f3 fue la responsable",
            "start": 9457.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiene todo nuestro apoyo no nos vamos a",
            "start": 9464.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "meter en la parte",
            "start": 9467.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "electoral eso no nos corresponde adem\u00e1s",
            "start": 9469.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si van otros",
            "start": 9473.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a participar a todos los",
            "start": 9476.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 9478.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a todos los consideramos",
            "start": 9479.899,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "buenos personas con convicci\u00f3n",
            "start": 9482.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pero en el caso especial de",
            "start": 9487.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de Roc\u00edo Pues ya termina",
            "start": 9491.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "deja produciendo esta nueva refiner\u00eda y",
            "start": 9495.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muchas otras cosas",
            "start": 9501.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y ya antes de que me pregunten les digo",
            "start": 9503.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9508.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima ya vamos a dar a",
            "start": 9509.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conocer qui\u00e9n se va a quedar",
            "start": 9513.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de secretario o secretaria de",
            "start": 9516.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 9521.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quien va a sustituir a Roc\u00edo",
            "start": 9523.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Entonces ya estamos",
            "start": 9527.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diciembre a m\u00e1s tardar en marzo",
            "start": 9530.3,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "terminamos much\u00edsimas obras casi todas",
            "start": 9533.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y estamos dedicados a eso no podemos ya",
            "start": 9539.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "iniciar nuevas obras porque no queremos",
            "start": 9544.319,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 9546.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ni una sola obra en proceso",
            "start": 9547.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la presa de libertad se va a terminar",
            "start": 9553.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n S\u00ed",
            "start": 9554.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 9557.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar el primer trimestre la",
            "start": 9558.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "presa Libertad en Monterrey",
            "start": 9562.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n S\u00ed y va a entrar ya",
            "start": 9565.16,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a funcionar a toda su capacidad",
            "start": 9570.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el Acueducto",
            "start": 9573.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de del cuchillo dos ya con",
            "start": 9577.46,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cinco mil litros",
            "start": 9583.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por segundo",
            "start": 9586.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en diciembre de este a\u00f1o est\u00e1",
            "start": 9588.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "funcionando bien",
            "start": 9592.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "hacen falta",
            "start": 9594.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "algunas obras el\u00e9ctricas pero ah\u00ed va",
            "start": 9596.359,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Y en diciembre",
            "start": 9601.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "terminamos tambi\u00e9n",
            "start": 9603.62,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el Acueducto de Esc\u00e1rcega a espujil a",
            "start": 9605.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 9610.859,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y muchas cosas m\u00e1s pero ah\u00ed vamos a ir",
            "start": 9613.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poco a poco Gracias presidente ya para",
            "start": 9617.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concluir justamente en este momento la",
            "start": 9620.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de Oaxaca que dijo usted de de Puerto",
            "start": 9623.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Escondido de la comunidad que se llama",
            "start": 9627.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Villa de Tultepec de Melchor Ocampo",
            "start": 9630.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "comunidad de cacalote en Oaxaca es una",
            "start": 9632.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunidad de m\u00e1s de mil quinientos",
            "start": 9635.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "habitantes y tienen un problema de",
            "start": 9637.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora",
            "start": 9640.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que va a estar barley todo para que por",
            "start": 9643.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "favor les les apoyen y le paso tambi\u00e9n",
            "start": 9645.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los datos ahorita me est\u00e1n mandando el",
            "start": 9648.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mensaje muchas gracias presidente la",
            "start": 9650.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 pendiente S\u00ed as\u00ed es la gente",
            "start": 9653.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente y muchas gracias por este",
            "start": 9657.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "espacio y por la oportunidad que nos da",
            "start": 9659.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de venir expresarnos",
            "start": 9661.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este espacio la verdad para m\u00ed ha sido",
            "start": 9664.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "muy importante lo es",
            "start": 9667.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchos a\u00f1os como reportera",
            "start": 9670.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de hablar con los",
            "start": 9674.479,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "secretarios de exponerle y sobre todo",
            "start": 9677.04,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de hablar con usted",
            "start": 9680.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Gracias Nosotros estamos muy contentos",
            "start": 9682.939,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contigo y con todas las compa\u00f1eras y los",
            "start": 9685.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que vienen aqu\u00ed y",
            "start": 9689.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independientemente de las diferencias",
            "start": 9690.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que podemos tener",
            "start": 9693.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "La verdad la verdad",
            "start": 9696.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este les queremos mucho Muchas gracias",
            "start": 9698.66,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "son bien amadas y bien amados",
            "start": 9703.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bueno Ya v\u00e1monos a desayunar ya ya ya ya",
            "start": 9707.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya ya ya ya",
            "start": 9710.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es que luego",
            "start": 9713.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este ya no no me da tiempo pero hay",
            "start": 9716.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "veces que",
            "start": 9719.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos otros actos y para no hacer",
            "start": 9721.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "esperar a la gente",
            "start": 9724.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 9726.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mis saboreamos bien este",
            "start": 9728.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el desayuno los motule\u00f1os",
            "start": 9733.46,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "este ni la torta de tamal ni nada de eso",
            "start": 9737.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ni el chanchamito",
            "start": 9741.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ni la manera",
            "start": 9743.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero este Que la pasen bien ya tiene la",
            "start": 9745.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tarea ma\u00f1ana",
            "start": 9750.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Bueno si lista",
            "start": 9751.52,
            "duration": 3.66
        }
    ],
    "transcription_text": " en cumplimiento al acuerdo a CQ y d INE 221 diagonal 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad de recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente imposible si quieres que regresen los fueros y los privilegios de unos cuantos y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo y la discriminaci\u00f3n te recomendamos que no veas este programa que no participes en este di\u00e1logo circular porque puede ocasionarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico emocional o afectar los intereses que defiendes eres libre No tienes por qu\u00e9 correr ning\u00fan riesgo Este programa este di\u00e1logo circular es para atrevidos para Rebeldes no para conservadores [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en cumplimiento al acuerdo a cqi d INE 221 diagonal 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda va en cumplimiento al acuerdo a CQ y d INE 220 ya no podemos llamarlos conservadores ahora los vamos a llamar reaccionarios se acuerdan lo que dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez de que el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible Y por qu\u00e9 lo de reaccionario tiene que ver con el conservadurismo porque el conservadurismo como el t\u00e9rmino lo indica es conservar el estatus conservar privilegios fueron y el movimiento liberal luch\u00f3 en contra de los fueros y de los privilegios esa lucha pol\u00edtica llev\u00f3 a una reacci\u00f3n en favor de los privilegios y de los fueros entonces por eso lo de el conservadurismo los que est\u00e1n a favor de conservar el estatus es decir el que quieren que siga lo mismo y en el caso de M\u00e9xico actual el apostar a que sigan las cosas como estaban pues es estar a favor de la corrupci\u00f3n que era lo que imperaba qu\u00e9 otra cosa predominaba el clasismo porque dominaba una oligarqu\u00eda era un gobierno de una minor\u00eda no hab\u00eda en realidad una democracia la oligarqu\u00eda es gobierno de unos cuantos de los ricos y la democracia es el gobierno del pueblo Entonces s\u00ed hab\u00eda una Clara diferenciaci\u00f3n de clases y tambi\u00e9n mucho racismo soterrado oculto que con el movimiento que ya tampoco quieren que hable yo de transformaci\u00f3n voy a decir el movimiento de cambio verdadero sali\u00f3 emergi\u00f3 Entonces el racismo oculto porque hab\u00eda mucha hipocres\u00eda pero sali\u00f3 como no hay m\u00e1s imaginamos hasta en personas con nivel acad\u00e9mico elevado con posgrado doctorados en universidades el extranjero de ah\u00ed le tambi\u00e9n la importancia de no confundir educaci\u00f3n con cultura porque una cosa es tener buenos niveles acad\u00e9micos y otra cosa es la cultura Casta\u00f1eda por ejemplo doctor en universidades del extranjero Casta\u00f1eda lleg\u00f3 a decir que Putla Oaxaca era un pueblo arrabalero y horroroso o sea expresiones completamente clasistas Mario de constanza El itam tambi\u00e9n Creo que hasta doctor en econom\u00eda lleg\u00f3 a citar para poner un ejemplo la frase esta despectiva de que no tiene la culpa el indio sino el que lo hace con padre Lorenzo C\u00f3rdoba tambi\u00e9n doctore el presidente del INE igual burl\u00e1ndose no de unos Campesinos de Guanajuato reput\u00e1ndolos como ind\u00edgenas porque fueron a solicitarle participaci\u00f3n en lo pol\u00edtico y en lo electoral Y bueno ya hablamos con y hablamos de sherida varias veces igual racista y clasista y as\u00ed muchos entonces todo esto pues ha ayudado a que salgan las cosas Y s\u00ed estamos en contra de la corrupci\u00f3n y estamos en contra del clasismo y estamos en contra del racismo pero ahora el INE ya no quiere que hablemos de estos temas Entonces vamos a ver c\u00f3mo le hacemos se le va a hacer caso para que no nos acusen que estamos Este incumpliendo con la ley aun cuando es una afrenta es una violaci\u00f3n flagrante a la libertad a la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n de las ideas ahora se convierten en sensores es como el tribunal de la santa inquisici\u00f3n Ellos nos van a decir qu\u00e9 podemos decir y qu\u00e9 no muy interesante la resoluci\u00f3n no la podr\u00edas leer la parte o poner lo que hoy nos dio a conocer la secretaria de gobernaci\u00f3n la justificaci\u00f3n el resumen Pues s\u00ed no s\u00e9 si eso este tambi\u00e9n este lo quieran este quitar es lo que pidieron quitar as\u00ed No pues yo yo lo Expreso aqu\u00ed no va incluido nada m\u00e1s la \u00fanica cosa es que si son reaccionarios y clasistas y racistas y est\u00e1n en favor de la corrupci\u00f3n que este no se enojen viendo Este programa participando en este di\u00e1logo circular mejor que vean ha sido o a L\u00f3pez D\u00f3riga o a Carmen Aristegui valor\u00e9 de mula a Sergio Sarmiento Eso est\u00e1 m\u00e1s o que lean el reforma eso va m\u00e1s acorde no con el pensamiento reaccionario pero miren lo que dicen lo anterior en virtud de que el mensaje hace referencia a la transformaci\u00f3n del pa\u00eds ya no podemos hablar de la transformaci\u00f3n lo cual en t\u00e9rminos de la declaraci\u00f3n de principios de morena su programa de acci\u00f3n y sus estatutos constituyen uno de los principios ideol\u00f3gicos As\u00ed mismo porque la poblaci\u00f3n mexicana identifica al t\u00e9rmino transformaci\u00f3n con el partido Morena y con el gobierno que encabeza el presidente L\u00f3pez Obrador f\u00edjese De igual forma la comisi\u00f3n se\u00f1ala que los t\u00e9rminos conservador est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n que regresan los fueros privilegios de unos cuantos que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo etc\u00e9tera son manifestaciones utilizadas en contra de fuerzas pol\u00edticas de oposici\u00f3n yo no sab\u00eda que las C\u00f3mo se llama las fuerzas pol\u00edticas de oposici\u00f3n fuesen corruptas y promovieran el clasismo el racismo pero bueno mande s\u00ed est\u00e1 muy bien todo lo que est\u00e1 pasando este por s\u00ed porque se clarifica sobre todo la imparcialidad entre comillas de los del INE no se les nota que son Chile panistas casi no va son independientes verdaderos jueces no tienen ninguna inclinaci\u00f3n pol\u00edtica ni ideol\u00f3gica Muy bien pues vamos con las mentiras s\u00ed con m\u00e1s mentiras con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es cuatro de octubre de 2023 esa es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar con una ya saben del tren Maya porque no lo suelta lo reaccionarios para que no nos rega\u00f1en es mentira que una estructura del tren Maya se haya colapsado este fin de semana circul\u00f3 un video en redes sociales y en mensajer\u00eda instant\u00e1nea que muestra la ca\u00edda de un muro de tierra en una obra en construcci\u00f3n cuentas que se caracterizan por difundir mensajes conservadores aseguraron que el accidente habr\u00eda ocurrido en las labores del tren maya en calakmul Campeche lo cual es pues absolutamente falso los mensajes con el video usaron textos muy similares entre s\u00ed del tipo a menos de cinco meses de ser inaugurados se colapsa un muro del tren maya grupos opositores tomaron el video y le dieron amplia difusi\u00f3n enojados porque esta obra de infraestructura Pues que se est\u00e1 construyendo en este momento es la m\u00e1s grande del mundo y que ser\u00e1 inaugurada en diciembre de este a\u00f1o en realidad este video corresponde un accidente ocurrido el pasado 20 de septiembre en una obra que se lleva a cabo en Santa Elena antiguo Cuscatl\u00e1n departamento de la Libertad en El Salvador y no en M\u00e9xico c\u00f3mo aseguraron detractores del tren Maya hay que recordar que esta no es la primera vez que utilizan videos de otros pa\u00edses atribuy\u00e9ndoselos a las obras de que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en especial una que les da mucho coraje es la del tren Maya pero hasta aqu\u00ed est\u00e1 y vamos con la siguiente Es falso que conacyt elimin\u00f3 95% de las becas en el extranjero el 30 de septiembre pasado Ricardo Rafael colaborador de Milenio y la revista Proceso escribi\u00f3 un texto titulado conacyt elimina 95% de las becas para posgrado en el extranjero Esta es una mentira es absolutamente falso ah\u00ed el se\u00f1or Rafael asegura que el gobierno mexicano dio la espalda a quienes sin apoyo no podr\u00e1n estudiar un posgrado en el extranjero pero esta informaci\u00f3n como decimos es falsa conacyt no ha recortado las becas de posgrado en el extranjero al contrario se han ampliado el n\u00famero de becas como antes no se hab\u00eda hecho se destinan m\u00e1s recursos Trece mil millones de pesos este a\u00f1o en apoyo a investigaci\u00f3n y a la formaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de posgrado de 2019 a la fecha conacyt ha otorgado m\u00e1s de 80.000 becas en 2023 el Consejo Nacional apoya con becas a mil setecientos cincuenta y un estudiantes para cursar programas de posgrado en el extranjero sumando aquellas para especialidades m\u00e9dicas es decir son 639 becas m\u00e1s que las otorgadas por el gobierno anterior en 2016 en el caso de las personas con un doctorado el conacyt Ha logrado asignar un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de cuatro mil ciento treinta y dos apoyos para estancias postdoctorales lo que representa un incremento de 489% En comparaci\u00f3n con 2018 as\u00ed que pues no sabemos de d\u00f3nde sac\u00f3 las cifras Ricardo Rafael porque aqu\u00ed est\u00e1n los hechos hay que recordar que en esta que en administraciones anteriores con el pretexto de impulsar la innovaci\u00f3n para s\u00ed mismos obviamente se usaba el conacyt para transferir recursos p\u00fablicos por m\u00e1s de 45 mil millones de pesos asociaciones civiles privadas ya empresas nacionales e internacionales quienes incluso ni informes rend\u00edan o sea hac\u00edan investigaciones y esas investigaciones se quedaban en un hoyo porque pues nadie sab\u00eda que era lo que se hab\u00eda hecho con esos recursos ni si se hab\u00eda hecho la investigaci\u00f3n o no por eso el conacyt con mina Voceros del conservadurismo desde este espacio y tambi\u00e9n a escribientes como Ricardo Rafael a dar sustento a sus afirmaciones sin replicar mentiras qu\u00e9 deshonran su credibilidad tambi\u00e9n de las que quienes escriben y quienes publican y hasta aqu\u00ed el desmentido con as\u00ed no ha reducido las becas No se dejen enga\u00f1ar vamos con la siguiente y \u00faltima medios de comunicaci\u00f3n arropan al fiscal de Morelos omitiendo delitos escud\u00e1ndose en el fuero el fiscal del Estado de Morelos Uriel Carmona es investigado por presuntamente encubrir al feminicida de Ariadna Fernanda y obstruir la justicia pero fue liberado por un juez a pesar de estar acusado adem\u00e1s por otros delitos Aunque continuar\u00e1 el proceso legal en su contra la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n trataron al fiscal como un perseguido del gobierno lo cual est\u00e1 lejos de ser verdad en cinco a\u00f1os como fiscal Uriel Carmona acumul\u00f3 irregularidades Y presuntos delitos se le se le atribuye obstruir la justicia en el caso del asesinato de la activista Samir flores y fabricar culpables adem\u00e1s de casos como el feminicidio de dos sindicalistas en el marco de una protesta y el homicidio de dos trabajadores del Instituto Nacional de salud p\u00fablica el cual deriv\u00f3 en un supuesto caso de tortura adem\u00e1s de otras irregularidades en otros feminicidios la verdad es que este caso es bastante indignante en el caso de Ariadna Fernanda asesinada en la Ciudad de M\u00e9xico y abandonada en el Estado de Morelos el fiscal Carmona afirm\u00f3 que ella hab\u00eda muerto por broncoaspiraci\u00f3n debido a una congesti\u00f3n alcoh\u00f3lica sin embargo la familia de Ariadna pidi\u00f3 a la fiscal\u00eda general de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico a traer el caso la fiscal Ernestina Godoy instruy\u00f3 realizar una segunda necropsia y el forense concluy\u00f3 que la muerte que la mujer Ariadna perdi\u00f3 la vida a causa de golpes y traumas m\u00faltiples O sea la mataron a partir de ese momento se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n en contra del fiscal por obstrucci\u00f3n de la justicia la cual tuvo como resultado su detenci\u00f3n hay testimonios del servicio m\u00e9dico de Morelos que el acta de defunci\u00f3n fue fabricada para que se diera para que se dijera que la muerte de Ariadna fue por alcohol pero no solo el poder judicial y diputados de oposici\u00f3n han defendido y protegido al fiscal Carmona tambi\u00e9n medios de comunicaci\u00f3n como proceso en lat\u00edn de latinos de Loret de Mola El Financiero y El Universal as\u00ed como el pa\u00eds y Milenio han salido en defensa de Uriel Carmona hasta Carlos Mar\u00edn entrevist\u00f3 al fiscal y le dio trato de v\u00edctima as\u00ed De ese tama\u00f1o el principal argumento usado en su defensa es que dicen el fiscal tiene fuero en julio pasado la suprema corte determin\u00f3 que el fiscal cuenta con fuero constitucional lo que impide ser procesado por alg\u00fan delito federal pero la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico argument\u00f3 que el delito que le imputa es del fuero com\u00fan y por lo tanto s\u00ed puede proceder en contra de Este es un caso de absoluta verg\u00fcenza hay que decirlo El Congreso de Morelos que estando el fiscal en la c\u00e1rcel el cuatro de septiembre de 2023 aprob\u00f3 una reforma para impedir que el fiscal fuera sustituido de manera permanente lo est\u00e1n encubriendo son C\u00f3mplices es influyentismo juzgue usted al fiscal Carmona lo protegen intereses pol\u00edticos eso hay que decirlo econ\u00f3micos y medi\u00e1ticos que defienden la corrupci\u00f3n el influyentismo y la red de complicidades del poder judicial y en el legislativo del Estado de Morelos pero el caso no se ha cerrado y continuar\u00e1 la pr\u00f3xima semana la c\u00e1mara de diputados por mandato de la suprema corte de la de justicia de la naci\u00f3n deber\u00e1 determinar y votar si el fiscal debe continuar con fuero o no Para que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pueda proceder en su contra por la posible comisi\u00f3n de delitos federales hasta aqu\u00ed lo dejamos hay que estar pendientes sobre este caso y la impartici\u00f3n de Justicia del poder judicial es cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias adelante Buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros con su permiso se\u00f1or presidente venimos a informar sobre el avance de los programas del Infonavit debido a que el pasado 28 de septiembre aqu\u00ed en la conferencia se pregunt\u00f3 se expuso un caso particular de una compa\u00f1\u00eda trabajadora del Instituto Mexicano del Seguro Social y el presidente nos pidi\u00f3 informar sobre los programas que se hab\u00edan hecho informar presidente que desde su llegada y como usted no Los pidi\u00f3 en Infonavit se cancelaron los juicios masivos que se hac\u00edan antes y que muchos de ustedes han dado cuenta en los medios de comunicaci\u00f3n se cancelaron tambi\u00e9n las ventas de cartera y las macrosubastas que tambi\u00e9n se hac\u00edan donde vend\u00edan a centavos las viviendas a terceros que ejecutaban desalojos tambi\u00e9n se crearon implementaron diversas pol\u00edticas de cobranza social Cu\u00e1l es la idea de este concepto es precisamente que todas las personas tengan oportunidad de pago y que cuentan con programas de alivio de deudas y que finalmente quien quiera pagar que es la mayor\u00eda inmensa mayor\u00eda de los mexicanos que quiere pagar su casa tengo oportunidad de hacerlo y que no el informe no cierre las puertas eso fue uno de los mandatos del presidente y finalmente y referente al caso que se present\u00f3 aqu\u00ed el 28 de septiembre presentaban un programa que ya se cancel\u00f3 en esta administraci\u00f3n acerca de dos a\u00f1os se cancel\u00f3 Este programa pero exist\u00eda una cosa que se llamaba hipoteca verde que no era ni hipoteca ni era verde y le daban obligatoriamente al trabajador que se quer\u00eda sacar una casa le daban un cr\u00e9dito adicional para que comprara unos aparatos que adem\u00e1s seleccionaba el propio Infonavit imag\u00ednense que no ten\u00eda ninguna competencia en el asunto bueno decir que ese programa se cancel\u00f3 generaba muchas quejas generaba tambi\u00e9n dudas sobre las empresas que operaban este programa incluso lo reportamos al servicio de administraci\u00f3n tributaria y finalmente Fue cancelado y definitivamente decirle tambi\u00e9n al compa\u00f1ero que expuso el caso que el el monto que se haya otorgado en ese cr\u00e9dito por concepto de este programa en caso de que no se haya utilizado se va a abonar al capital del cr\u00e9dito con esto disminuir\u00e1 su capital ahora bien la que sigue presidente decirle que al d\u00eda de hoy se han beneficiado o apoyado a cuatro punto seis millones de acreditados que ya contaban con un cr\u00e9dito del instituto que se hab\u00eda dado pues ya hace varios a\u00f1os recordar que la relaci\u00f3n de cr\u00e9ditos una relaci\u00f3n a largo plazo normal son cr\u00e9ditos a 30 a\u00f1os y son las historias de vida de las personas y se han beneficiado a cuatro punto seis millones de familias con distintos programas de reestructura de cr\u00e9ditos condonaciones de deuda descuentos al final de pago el presidente mismo nos pidi\u00f3 un programa que se llama noventa d\u00edas donde se hab\u00edas pagado el 90% de la deuda se descontaba el 10% se han dado apoyos tambi\u00e9n cuando fueron el covid que lo reportamos en las conferencias vespertinas cuando fue toda la emergencia sanitaria en fin se han apoyado cuatro punto seis millones de familias y se han hecho descuentos con donaciones o reestructuras que equivalen a 172 mil millones de pesos y uno de estos programas en la que sigue est\u00e1 el programa de responsabilidad compartida que era una demanda muy sentida de los acreditados que ten\u00eda que ver con que las deudas sub\u00edan cada a\u00f1o y sub\u00edan precisamente actualizadas con la inflaci\u00f3n o con el salario m\u00ednimo estos cr\u00e9ditos desde 2019 aqu\u00ed en esta conferencia se present\u00f3 el programa para convertirlos a pesos y el efecto de esta conversi\u00f3n es precisamente en primera reducir el saldo congelarlo congelar la mensualidad O sea ya no sube nunca m\u00e1s y con esto se han apoyado a un mill\u00f3n de familias y se han hecho descuentos a los saldos equivalentes a 79 mil millones de pesos y a pesar de que hemos avanzado con un mill\u00f3n setenta y seis mil familias informarle a quienes tengan un cr\u00e9dito que hayan sacado antes de 2016 que el programa est\u00e1 abierto es una ventanilla electr\u00f3nica que lo pueden hacer A trav\u00e9s de mi cuenta punto Infonavit punto org punto mx ah\u00ed simplemente convierte en su cr\u00e9dito y con eso lo congelan evitan incrementos anuales al saldo incrementos mensuales incrementos a la mensualidad y con eso pueden tener pues una senda de pago cierta y que la familia adem\u00e1s se puede organizar y decir bueno necesito tanto para pagar mi cr\u00e9dito se organizan y as\u00ed van pagando con una mensualidad congelada que ya no sube ya no est\u00e1n con el Jes\u00fas en la boca cada enero tambi\u00e9n en la que sigue se hiciera en el programa de cr\u00e9dito tambi\u00e9n el presidente nos ha pedido quitar intermediarios generar libertad al trabajador sobre todas las cosas finalmente el obrero antes se lo obligaba a decir te toca aqu\u00ed la casa etc\u00e9tera eso ya no sucede y se han otorgado en esta administraci\u00f3n Dos punto dos millones de cr\u00e9ditos y se ha extendido las opciones de cr\u00e9dito La idea es que el trabajador necesite o sea lo que necesite que el Infonavit lo pueda financiar y estas necesidades van de todo en esta administraci\u00f3n se permite hoy comprar un terreno y construir en terreno propio incluso terrenos ejidales las familias est\u00e1n construyendo sus viviendas tambi\u00e9n se pueden sacar cuantos cr\u00e9ditos necesita la familia siempre y cuando liquiden el anterior que eso fue una reforma a la ley que propuso el presidente de la rep\u00fablica cr\u00e9ditos de mejora reparaci\u00f3n microcr\u00e9ditos Para hacer mejoras urgentes al hogar y finalmente tambi\u00e9n hemos abierto el Infonavit que instituciones como el caso de la polic\u00eda de Yucat\u00e1n que tambi\u00e9n fue algo que sali\u00f3 en la conferencia ma\u00f1anera y fue instrucci\u00f3n del presidente se incorporara a tener del instituto en total presidente se han distribuido uno punto un billones de pesos en los distintas modalidades de cr\u00e9dito durante esta administraci\u00f3n tambi\u00e9n decirle presidente que los esquemas de cr\u00e9dito y son m\u00e1s flexibles y benefician a quienes antes no pod\u00edan acceder a cr\u00e9ditos como ejemplo por este a\u00f1o se hizo el programa mujer Infonavit que es un programa ya vigente donde las mujeres se les da oportunidad de acceder m\u00e1s r\u00e1pido el cr\u00e9dito con menos n\u00famero de meses cotizados en segundo lugar se ampl\u00eda el plazo y la edad en que las mujeres pueden pagar el cr\u00e9dito y la raz\u00f3n es muy sencilla analiz\u00e1bamos el mercado laboral y las mujeres al mismo trabajo A veces tienen un sueldo menor Y eso genera menor densidad de cotizaci\u00f3n en la cuenta de vivienda menor ahorro menor cr\u00e9dito y necesitamos darle a las mujeres un giro si tratas a los trabajadores por igual con una regla ciega dif\u00edcilmente las mujeres pod\u00edan alcanzar un cr\u00e9dito que fuera atractivo a sus necesidades y por eso se hizo el cr\u00e9dito de mujer Infonavit se ampliaron los cr\u00e9ditos familiares ya no tienes que estar casado o casada para sacar un cr\u00e9dito puede ser un cr\u00e9dito con tu mam\u00e1 pues ser un cr\u00e9dito con con una pareja con un amigo con un colaborador del trabajo y comprar juntos una propiedad o cualquier otro tipo de cr\u00e9dito todos los cr\u00e9ditos est\u00e1n aparejados a los programas de cobranza social se aument\u00f3 la edad para sacar un cr\u00e9dito los hombres a 70 a\u00f1os y las mujeres a 75 y adem\u00e1s en la que sigue se ha hecho se ha abaratado el cr\u00e9dito ah\u00ed pueden ver la comparativa con datos del banco de M\u00e9xico a mitad del a\u00f1o Ah\u00ed est\u00e1 como est\u00e1n las tasas bancarias y c\u00f3mo est\u00e1 el Infonavit ah\u00ed se puede ver en la parte hipotecaria que es para adquisici\u00f3n de vivienda los bancos prestan entre 22.7% y en promedio en once punto treinta por ciento Mientras que el Infonavit presta desde ciento que es para los trabajadores que menos ganan los que ganan el salario m\u00ednimo obtienen un cr\u00e9dito al 3% que hoy ser\u00eda un cr\u00e9dito incluso por debajo de la inflaci\u00f3n y para los cr\u00e9ditos de mejora cr\u00e9ditos de consumo que son cr\u00e9ditos directos a la gente donde ellos pueden comprar sus materiales ir organizando C\u00f3mo quieren hacer su obra se dan cr\u00e9ditos hoy al 10% y si lo comparamos con las ofertas comerciales que son entre 40 y 27% Infonavit se ha vuelto o se ha convertido hoy en una opci\u00f3n Social para que las familias puedan construir un patrimonio para que la clase media los obreros puedan obtener y mejorar el patrimonio que ya tienen comprar un terreno construir una casa o comprar una nueva o existente As\u00ed que esto es lo que se ha hecho con el Infonavit presidente y con esto dar\u00edamos tambi\u00e9n respuesta al planteamiento que se hizo aqu\u00ed en la conferencia el jueves pasado Bueno pues vamos a abrir empezamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital veintiuno bueno el presidente estamos a ocho meses del proceso electoral federal y tambi\u00e9n las entidades tambi\u00e9n en la Ciudad de M\u00e9xico y a pesar de que ha estado la capital gobernada por la izquierda Pues hay quienes consideran que se podr\u00eda perder esta bastiona aunque las encuestas dicen lo contrario Pero qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente pues no puedo este opinar sobre eso me van a cepillar los del INE Bueno est\u00e1 bien Vamos a dejarle la respuesta a la gente si te parece Me parece bien presidente en otro tema y volvemos con el tema del poder judicial ayer un tribunal colegiado neg\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hab\u00eda obtenido en contra de Garc\u00eda Luna por enriquecimiento il\u00edcito la decisi\u00f3n del tribunal viene despu\u00e9s de que el juez Gerardo Genaro Alarc\u00f3n L\u00f3pez le negara inicialmente destaca que es el mismo juez que exoner\u00f3 a Rosario Robles en el caso de la estafa maestra y el mismo que libr\u00f3 a Emilio lozoya de las acusaciones en su contra por el caso de la planta degenerados Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece al respecto esta actuaci\u00f3n de este juez presidente Pues es lo que venimos sosteniendo el poder judicial est\u00e1 podrido hay excepciones en jueces y magistrados en ministras excepciones pero la regla es de que ese poder est\u00e1 tomado est\u00e1 secuestrado est\u00e1 al servicio de la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico y Esto es una prueba m\u00e1s de otorgaron amparo a Garc\u00eda Luna ya le hab\u00edan otorgado Amparo para que se le descongelaran sus cuentas ya hab\u00edan nombrado el brazo derecho de la presidenta de la suprema corte es una gente cercana a Garc\u00eda Luna y ahora lo amparan en una denuncia de corrupci\u00f3n presentada por la fiscal\u00eda general m\u00e1s claro ni el agua Por eso hay que reformar el poder judicial y lo tiene que hacer el pueblo en la elecci\u00f3n para que se pueda reformar la constituci\u00f3n en el congreso desde luego para eso se necesita contar con mayor\u00eda no simple sino calificada no es la mitad m\u00e1s uno sino dos terceras partes de los legisladores una reforma constitucional requiere de si se logra tener esa mayor\u00eda calificada se va a poder reformar la constituci\u00f3n para que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a los ministros y desmontar este aparato de la corrupci\u00f3n y construir un nuevo un sistema nuevo y es la \u00fanica forma porque si no va a seguir los jueces dando otorgando impunidad a delincuentes del crimen y a delincuentes de cuello blanco no s\u00e9 si se dieron cuenta ayer antier ayer de unos jueces que le dieron libertad porque se le encontr\u00f3 a una persona coca\u00edna pero como no hab\u00eda una balanza no se pod\u00eda este asegurar de que era para venderla en ese mismo caso se le hab\u00edan este encontrado cinco armas pero no m\u00e1s de cinco por lo mismo este pod\u00eda obtener su libertad o llevar su juicio esto f\u00edjense este este criterio el 29 de marzo del 2023 la jueza otorg\u00f3 un Amparo Antonio n para efecto de que deje sin validez la vinculaci\u00f3n a proceso decretada en su contra por delitos contra la salud acopio de armas y posesi\u00f3n de cartuchos y cargadores de uso exclusivo del ej\u00e9rcito y orden\u00f3 al juez de control reponer el procedimiento de acuerdo a la juez esto es de sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan de los sentidos la cantidad de coca\u00edna encontrada en posesi\u00f3n del detenido no acreditaba que pretend\u00eda venderla una b\u00e1scula o dinero es incre\u00edble es surrealismo puro casca es costumbrista ante estos casos de igual manera en cuanto al delito de acopio de armas la jueza Consider\u00f3 que solo se acredit\u00f3 la existencia de cinco armas de fuego y no m\u00e1s de cinco armas de fuego como lo hab\u00eda presentado la fiscal\u00eda y el art\u00edculo 83 bis de la Ley Federal de armas de fuego y explosivos es decir no pas\u00f3 de cinco adem\u00e1s a criterio de la jueza tampoco se acredit\u00f3 que la posesi\u00f3n del armamento fuera con finalidad il\u00edcita bueno saben ustedes que existe en el poder judicial un organismo un aparato que se llama consejer\u00eda consejo de la judicatura el consejo de la judicatura es el encargado supuestamente de cuidar El proceder de jueces de magistrados de ministros pues como si no existiera ante todo esto ya es una r\u00e9mora una carga nada m\u00e1s este est\u00e1n de floreros de adorno no hacen nada nunca se despide se sanciona mucho menos se abre un juicio en contra de un juez de un magistrado de un ministro nunca jam\u00e1s entonces C\u00f3mo se las qu\u00e9 hacemos ante porque eso es ayer pero hoy est\u00e1 lo de Garc\u00eda Luna Y tambi\u00e9n lo de Tom\u00e1s eran le otorgaron que el Gobierno Federal No claro al respecto S\u00ed para que no se hable de Tom\u00e1s de otro Amparo y hoy o ma\u00f1ana van a resolver sobre los libros de texto y es muy probable que resuelvan mantener el amparo para que no se le entreguen los libros a los ni\u00f1os en Chihuahua y en Coahuila a lo mejor me equivoco pero est\u00e1 tomado el poder judicial y ahora adem\u00e1s como est\u00e1 de por medio lo del presupuesto porque tienen un fideicomiso de veinte mil millones de pesos para sueldos elevad\u00edsimos y prestaciones de privilegios Pues ahora est\u00e1n apretando m\u00e1s no nosotros nos vamos a continuar denunciando porque todo esto es inmoral todo esto es contrario a los cambios ya no puedo decir transformaci\u00f3n que requiere nuestro pa\u00eds todo esto pues es seguir manteniendo estos vicios ahora no olviden C\u00f3mo fue que se lleg\u00f3 a estos extremos en el poder judicial esto es el fruto podrido de un acuerdo que se teji\u00f3 desde la \u00e9poca de Salinas cuando surge el prian hay un gran acuerdo y empiezan las concertaciones nosotros desde entonces dijimos son lo mismo y hab\u00eda muchos que dec\u00edan No es cierto pensaban sobre todo la gente de buena fe que hay much\u00edsimos se creyeron de que el pri Y el pan eran distintos y los pon\u00edan a pelear ah\u00ed cuando hab\u00eda una elecci\u00f3n para presidentes municipales incluso de gobernados pero cuando se trataba de mantener el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios siempre se pon\u00edan de acuerdo [M\u00fasica] en el el pri le ayud\u00f3 al pan en el fraude cuando nos robaron la presidencia en el 2012 el pan le ayud\u00f3 al pri en la elecci\u00f3n presidencial hasta Fox llam\u00f3 a votar por Pe\u00f1a Nieto tengo que estar recordando esto porque ni modo que se toquen estos temas en los medios de informaci\u00f3n convencionales en los medios de manipulaci\u00f3n esto no se toca est\u00e1 Vedado Entonces desde Salinas se empiezan a poner de acuerdo le permiten al pan que gane la primer gobernatura y empiezan los acuerdos desde el 88 acu\u00e9rdense que se hace el fraude del 88 para imponer las Salinas y Diego que era senador o diputado creo que senador diputado sube a la tribuna a pedir que se quemaran las boletas Y a partir de ah\u00ed juntos y que empieza a entregar como moneda de cambio Salinas Cedillo el pri al pan el poder judicial les entregan la fiscal\u00eda que antes se llamaba procuradur\u00eda a un panista Lozano gracia propuesto por Diego y jueces magistrados ministros y se cunde el poder judicial de panistas Entonces ese es el origen de lo que estamos ahora padeciendo Entonces c\u00f3mo le hacemos pues que nos ayude el pueblo el mejor m\u00e9todo para renovar para reformar es el m\u00e9todo democr\u00e1tico que es el pueblo el que elija al jueces a magistrados a ministros C\u00f3mo se elige a los diputados a los senadores a los presidentes municipales a los gobernadores al presidente de la rep\u00fablica en Estados Unidos se elige a los jueces desde que se fund\u00f3 esa naci\u00f3n necesitamos esa reforma porque es diario se esmeran ya llegaron a un nivel de cinismo extremo y como pues tienen el apoyo de los pseudo intelectuales y escritores y los medios de manipulaci\u00f3n que Pues todos est\u00e1n entregados por entero a la mentira bueno no todos hay excepciones y sobre todo en los periodistas mujeres y hombres que se dedican al noble oficio del periodismo pero los de arriba No pues todos es que es una pir\u00e1mide la punta est\u00e1n los due\u00f1os de los medios que en muchos casos son muy ricos de los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico y luego hay un segundo nivel es el de los gerentes o directivos y luego el tercer nivel es de los famosos cada medio tiene un famoso o dos o sea un L\u00f3pez D\u00f3riga un Lore de Mola no un Ciro un Sarmiento esos ganan much\u00edsimo Ojal\u00e1 y nos digan cu\u00e1nto porque no transparentan lo que obtienen van a decir que es un asunto particular y que no tienen obligaci\u00f3n para dar a conocer sus ingresos pero empresas donde trabajan est\u00e1n concesionadas son empresas de inter\u00e9s p\u00fablico adem\u00e1s el oficio de informar requiere de transparencia y tambi\u00e9n que no vayan a decir que los pueden secuestrar o no no pasa absolutamente nada de eso y Ser\u00eda muy bueno que dijeran Cu\u00e1nto ganan y tambi\u00e9n porque les pagan tanto por qu\u00e9 est\u00e1n jugoso En estos casos El noble oficio del periodismo para qu\u00e9 les pagan tanto Cu\u00e1l es su papel principal Cu\u00e1l es su atractivo es que son buenos periodistas buenos escritores buenos expositores o es porque reciben Consigna y son fieles obedientes para transmitir como Voceros lo que les ordenan y sobre todo para atacar a quienes consideran enemigos o adversarios es interesante este tema por eso hay que ayudar a la raquin ternurita ya le voy a mandar Este mi 25 pesos ahorita no traigo nada pero este s\u00ed presidente Pues cuando menos s\u00ed se atreve no a decir pues no tengo o este ya no me alcanza para mantener el programa hay que ayudarlo hay que ayudarlo porque adem\u00e1s es poco lo que lo que est\u00e1 este solicitando 25 pesos no 25 ya se lo voy a mandar el 25 nada m\u00e1s que yo vea Se los voy a a pedir a Beatriz este que me los preste bueno presidente bajo el riesgo de que me vuelven a cepillar Quiero preguntarle qui\u00e9n qued\u00f3 en el lugar de Hugo L\u00f3pez gatell subsecretario ex subsecretario de salud nombre completo de muy muy L\u00f3pez mi Laura s\u00ed L\u00f3pez y por \u00faltimo presidente como segundo de u Y subi\u00f3 y adem\u00e1s este es muy bueno responsable profesional cient\u00edfico honesto estuvo aqu\u00ed cuando se informaba acerca de la pandemia y de la vacunaci\u00f3n a \u00e9l le tocaba a veces exponer no tendr\u00e1s algo de \u00e9l para Bueno pues ah\u00ed vamos a ir poco a poco no tendr\u00e1s su curr\u00edculum a lo mejor s\u00ed est\u00e1 y el de la Profeco y tambi\u00e9n ya lo tiene presidente s\u00ed es el que estaba tambi\u00e9n ah\u00ed mismo hombre qui\u00e9n ahora vamos a ma\u00f1ana les digo hoy mismo les damos el nombre hoy mismo m\u00e1s que no este a ver si si tienen el curr\u00edculum opera director general del Centro Nacional de programas preventivos y control de enfermedades Pero bueno Ah\u00ed les vamos a ir informando por \u00faltimo presidente me gustar\u00eda preguntarle qu\u00e9 fue lo que habl\u00f3 con el presidente electo de Guatemala tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n c\u00f3mo ve el tema de que quieren pues quitar el presidente electo a trav\u00e9s Pues de un loofer de una guerra judicial Muchas gracias presidente S\u00ed pues me reun\u00ed con el presidente electo Bernardo Ar\u00e9valo de Juan de Guatemala los guatemaltecos son nuestros hermanos vecinos hay muchas relaciones de afecto de cari\u00f1o de respeto con el pueblo de Guatemala y celebramos de que hayan electo a Bernardo Ar\u00e9valo que es un hombre preparado humanista honesto que le va a hacer mucho bien al pueblo de Guatemala mucho bien entonces platicamos con \u00e9l hay quienes en Guatemala Pues todav\u00eda no se resignan a que sea el pueblo El que elija libremente a su autoridad en este caso al presidente afortunadamente son pocos es una minor\u00eda la mayor\u00eda de los guatemaltecos est\u00e1 apoyando la democracia y apoyando al presidente electo y yo espero que se resuelvan pues todas estas inconformidades que la verdad no tienen ninguna raz\u00f3n porque el presidente electo gan\u00f3 un amplio margen gan\u00f3 con 60 por ciento de los votos en segunda vuelta 60% m\u00e1s que lo que yo obtuve Yo apenas obtuve 53% digo con relaci\u00f3n a lo que \u00e9l obtuvo m\u00e1s de 60 por ciento y es aceptado por todo el pueblo por todos los sectores por todas las clases sociales es aceptado por los empresarios por las clases medias por los campesinos es muy apoyado por las comunidades ind\u00edgenas es un buen ciudadano una buena persona y repito la gente preparada humanista honesta yo estoy muy contento porque nuestros hermanos de Guatemala eligieron muy bien muy bien y pues ya todas las instancias le dieron reconocimiento sin embargo hay quienes se resisten y est\u00e1n haciendo una oposici\u00f3n la verdad muy poco respaldada por la gente la mayor\u00eda del pueblo de Guatemala la inmensa mayor\u00eda est\u00e1 con su presidente electo es una minor\u00eda y ojal\u00e1 y recapaciten para que haya estabilidad normalidad pol\u00edtica que no haya conflictos porque todo eso en vez de ayudar a los pueblos a las naciones perjudica Entonces eso es lo que puedo cometer platiqu\u00e9 con \u00e9l pues para decirle que nosotros vamos a cooperar con su gobierno y vamos a ayudar a Guatemala y va a ser rec\u00edproco uniendo con el pueblo de Guatemala imag\u00ednense lo que significa Guatemala para Chiapas o Chiapas para Guatemala para Tabasco tenemos l\u00edmite con Guatemala Chiapas Tabasco Campeche ni una parte de Quintana Roo casi todo Campeche Por qu\u00e9 no pones el mapa porque terminando Guatemala ya entra Belice a otro pueblo hermano que tambi\u00e9n limita con Quintana Roo Pero hay una parte que limita creo de Guatemala llega hasta Campeche y una parte de Quintana Roo una punta s\u00ed mire Aqu\u00ed est\u00e1 el r\u00edo Este es el usumacinta donde nace el sumacinta aqu\u00ed viene la la l\u00ednea fronteriza Esta es la Lacandona por aqu\u00ed es termina el alto sumacinta todo esto No termina aqu\u00ed y aqu\u00ed ya este es Chiapas aqu\u00ed es una parte de Tabasco Campeche Tabasco Campeche y aqu\u00ed est\u00e1 Quintana Roo este es flores que es un lago bell\u00edsimo de Guatemala aqu\u00ed est\u00e1 Tikal m\u00e1s o menos aqu\u00ed que es una ciudad Maya de Guatemala y en l\u00ednea recta aqu\u00ed en el l\u00edmite de Guatemala y M\u00e9xico hay una zona arqueol\u00f3gica del lado de Guatemala que se llama el mirador bell\u00edsima tambi\u00e9n todo esto es selva pues es reserva y del otro lado aqu\u00ed a cuarenta kil\u00f3metros est\u00e1 caland Campeche que es la otra zona arqueol\u00f3gica que est\u00e1 en l\u00ednea recta de Tikal y del Mirador todo esto antes que no hab\u00eda Esta divisi\u00f3n territorial todo esto era la gran naci\u00f3n maya por eso en naturaleza en cultura costumbres tradiciones son iguales es hermandad entonces Ojal\u00e1 y este salgan bien las cosas en Guatemala y le mandamos un abrazo al pueblo hermano de Guatemala Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable presidente preguntarle primero C\u00f3mo va el asunto de estos hospitales que todav\u00eda est\u00e1n en concesiones y ya hay alg\u00fan acuerdo para la compra de alguno de ellos ese ser\u00eda mi primer pregunta Gracias bueno ya este se est\u00e1 hablando con los due\u00f1os de estos hospitales y ya est\u00e1n aceptando el que se lleve a cabo la compra no s\u00e9 si tengas este la lista ya se hicieron los aval\u00faos y ya me mand\u00f3 a decir y se lo agradezco mucho Olegario V\u00e1zquez hijo que tiene tres de estos hospitales que ellos est\u00e1n de acuerdo en que nos vendan los hospitales en que se cancele el contrato que firmar que estaban a favor de que se hiciera un ajuste al contrato m\u00e1s que venderlos pero a nosotros Nos conviene m\u00e1s el comprarlos en Tapachula este Bah\u00eda de Banderas y este de Villahermosa del ISSSTE esos tres qu\u00edtalos los los pero este y le agradecemos mucho no Olegario ya acept\u00f3 y Esto va a significar un ahorro muy importante a ver si los nombres para que si tienes el precio de aval\u00fao de los tres y lo que ten\u00edamos que pagar con el contrato para que vean cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar o si tienes todos todos S\u00ed este de Tapachula tenemos que pagar anual 633 millones y yo creo que estaba 20 a\u00f1os s\u00ed a 20 17 .364 cu\u00e1nto est\u00e1 el aval\u00fao ahora tienen el aval\u00fao de lo que vamos a pagar no [M\u00fasica] el aval\u00fao de El de Tapachula ya quedamos no que son seiscientos al a\u00f1o y 17 V\u00edctor Mart\u00ednez para tener una idea y por eso pues le agradecemos a Olegario y los otros pienso que tambi\u00e9n van a ayudarnos es que era otra pol\u00edtica antes otras condiciones es el de Tapachula no Ah eso era lo que vimos no y este es monto m\u00ednimo y m\u00e1ximo seiscientos millones si tomamos en cuenta el m\u00e1ximo pero era lo que se pagaba anual y as\u00ed los otros un total Este es el total verdad noventa y tres mil millones en veinte a\u00f1os si los compramos no est\u00e1 el total al m\u00e1ximo es que antes era otra pol\u00edtica y afortunadamente los empresarios est\u00e1n entendiendo de que todos tenemos que ayudar para sacar adelante al pa\u00eds Porque todos estos ahorros Qu\u00e9 significa significa que los pobres tengan posibilidad de atenderse en un hospital pero que adem\u00e1s no falten las medicinas que se pueden hacer los estudios cl\u00ednicos intervenciones quir\u00fargicas y que todo sea gratuito que se garantice el derecho a la salud lo vamos a lograr lo vamos a lograr en marzo tenemos el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo porque en Estados Unidos no tienen un buen sistema de salud p\u00fablica les cuesta mucho pagar la salud y en otras partes lo mismo y aqu\u00ed estamos hablando solo de los que no tienen seguridad social son 55 millones de mexicanos que no est\u00e1n en el ISSSTE que no est\u00e1n en el seguro o en otro sistema de atenci\u00f3n a derechohabientes no entonces va bien Y qu\u00e9 bueno que me preguntas y de nuevo agradecerle Pues a los empresarios no Gracias presidente y un segundo tema tuve la oportunidad de platicar con H\u00e9ctor Mart\u00ednez es el director general de grupo comarca esta constructora est\u00e1 en los dos proyectos tanto en la carretera de Oaxaca a Tehuantepec como en el en el tren Maya y me platicaba es una empresa mexicana y me platicaba me ense\u00f1\u00f3 fotos de los puentes tirantados de los cables de la complejidad del desarrollo sobre todo en esta carretera porque el terreno por naturaleza cierra es muy complejo Ellos est\u00e1n muy agradecidos y muy contentos de que en este gobierno Por fin se voltea a ver a los empresarios mexicanos y a las constructoras mexicanas despu\u00e9s de tener Toda esta conversaci\u00f3n y y conocer todas estas entra\u00f1as de estas dos construcciones tan interesantes me surgi\u00f3 la duda presidente por qu\u00e9 usted qu\u00e9 le motiv\u00f3 a pensar en la posibilidad de que las constructoras mexica personas participaran de estos dos magnas obras porque en el pasado \u00e9l me refer\u00eda que en el pasado siempre eran constructoras extranjeras y que a los mexicanos no se les pod\u00eda tomar en cuenta y por qu\u00e9 S\u00ed presidente bueno eran tambi\u00e9n concepciones no distintas yo recuerdo que Calder\u00f3n ten\u00eda como empresa favorita a una espa\u00f1ola repsol yo no s\u00e9 por qu\u00e9 este sus favoritos son espa\u00f1oles que tambi\u00e9n le tenemos mucho respeto al pueblo espa\u00f1ol porque el pueblo espa\u00f1ol es un pueblo trabajador un pueblo bueno para que no se vaya a malinterpretar hasta cuando saquearon M\u00e9xico durante la colonia todos los beneficios eran para la \u00e9lite de Espa\u00f1a el pueblo estaba pobre el pueblo espa\u00f1ol era para la monarqu\u00eda construir los grandes Palacios de la vida de derroche de opulencia arriba no el pueblo no el pueblo Entonces cuando Calder\u00f3n repsol les dio todo Bueno les vendi\u00f3 hasta acciones de Pemex que ten\u00eda en empresas como empresas de repsol Pemex era accionista y les rindi\u00f3 las acciones a repsol a precios por abajo del valor comercial y les dio la concesi\u00f3n para explotar el gas en la Cuenca de Burgos sacaron much\u00edsimo dinero buen negocio para repsol mal negocio para M\u00e9xico luego les dio otro contrato de veinticinco mil millones de d\u00f3lares para que repsol trajera gas de Per\u00fa a Manzanillo y terminaron cancelando el contrato y en condiciones tambi\u00e9n muy favorables para repsol Y luego el presidente Pe\u00f1a adopt\u00f3 como empresa favorita a ohl tambi\u00e9n espa\u00f1ol Y s\u00ed no se tomaba en cuenta a las empresas constructoras de M\u00e9xico ahora Estamos buscando que se fortalezca las empresas de la construcci\u00f3n en M\u00e9xico y tambi\u00e9n est\u00e1n ayudando porque ya estaban mal acostumbradas porque parece que se contagian de los vicios hab\u00edan empresas que ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros todo era pleito y siempre este litigaban y sacaban provecho del presupuesto Ahora no ahora la mayor\u00eda de las empresas que est\u00e1n trabajando construyendo carreteras en el istmo el tren Maya est\u00e1n cumpliendo Todas est\u00e1n cumpliendo bueno por eso estamos terminando en el caso de Oaxaca vamos a terminar dos obras que llevaban diez a\u00f1os de iniciadas la carretera de Oaxaca a Puerto Escondido ya de una vez Se los voy a decir que en noviembre la vamos a inaugurar y Quiero agradecer a San Vicente coatl\u00e1n y a otras comunidades que nos han ayudado para que se termine esta carretera ahora Estamos lanzando un puente en una Barranca es lo \u00fanico que nos falta porque es una carretera con muchos muchos t\u00faneles y muchas estructuras muchos viaductos puentes pero esa carretera va a permitir hacer de Oaxaca a Puerto Escondido dos horas y media dos horas dos horas y media cuando por la carretera de siempre dos carreteras para llegar a la costa de Oaxaca a Pochutla y de Oaxaca a Puerto Escondido por Sola de Vega hasta seis horas o sea de seis horas a dos horas y media vamos a terminar ya en noviembre y la que mencionas que es de Mitla a Tehuantepec que esa cruza toda la sierra esa es una gran obra de ingenier\u00eda civil much\u00edsimos t\u00faneles puentes viaductos pero yo creo que m\u00e1s de 100 puentes y viaductos esa la vamos a terminar en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo va muy avanzada ya algunos que transitan de Juchit\u00e1n de Tehuantepec de Ixtepec hacia Oaxaca o de Oaxaca van al istmo ya toman parte de esa carretera hay desv\u00edos porque todav\u00eda no est\u00e1 terminada porque es una obra compleja por taludes por Barrancas cerros adem\u00e1s es una zona s\u00edsmica que requiere un tratamiento especial para evitar derrumbes entonces pero ya tambi\u00e9n de la carretera actual a del istmo a Oaxaca cinco horas igual cinco seis por esta dos horas y media Y s\u00ed son empresas mexicanas las que est\u00e1n trabajando ah\u00ed nada m\u00e1s queremos hacer un acuerdo un poco as\u00ed como el de los hospitales pero eso ya despu\u00e9s se los platico porque s\u00ed queremos tambi\u00e9n ahorrar y beneficiar a la gente por ejemplo los oaxaque\u00f1os no van a pagar Y estamos pensando en un sistema para beneficiar a los que usen estas carreteras s\u00ed los residentes no van a pagar Gracias presidente y finalmente Quisiera saber si si antes de finalizar su gobierno habr\u00e1 apoyo con un programa de de Infonavit para los reporteros independientes y trabajadores independientes que haya al respecto presidente gracias ah\u00ed por recordar\u00e1n que se hab\u00eda trabajado con Jes\u00fas para el la parte del IMSS y tanto el IMSS como el Infonavit lo que planteamos fue un cambio en las leyes del Infonavit ya pas\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados Ya est\u00e1 ya pas\u00f3 en las comisiones del senado y falta que lo Determine en la comisi\u00f3n del senado y de esta manera los periodistas podr\u00edan abrir su cuenta en Infonavit La restricci\u00f3n que hay actualmente la ley del instituto Es que la apertura de la cuenta solo se hace a trav\u00e9s de un patr\u00f3n que eso no sucede en el gremio entonces lo que se hizo fue permitir desde la Ley Federal del Trabajo la incorporaci\u00f3n para que t\u00fa puedas abrir tu propia cuenta ya pas\u00f3 todo el periodo digamos todas las instancias legislativas y \u00fanicamente falta la determinaci\u00f3n del pleno de hecho eso lo informamos en abril pasado eso mismo y seguimos en espera de que el pleno concluya el proceso legislativo Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas Sheila rosagel corresponsal del grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente le traigo un punto de una una pregunta importante y dos puntos de esta pregunta es sobre el dictamen de la semarnat en el caso del derrame de Buenavista del cobre en el r\u00edo Sonora en agosto de 2014 la semarnat concluye en este dictamen algo muy importante que es que la contaminaci\u00f3n por metales pesados est\u00e1 en el suelo y pues es alarmante y pone en riesgo a la salud de los pobladores es una de las conclusiones principales preguntarle cu\u00e1l es el nivel de riesgo para la gente que ha estado expuesta a estos a esta contaminaci\u00f3n durante pues nueve a\u00f1os y preguntarle qu\u00e9 se har\u00e1 para atender a estas comunidades luego de este dictamen espec\u00edficamente y luego dos Es sobre el impacto econ\u00f3mico hace una revelaci\u00f3n aqu\u00ed la semarnat en el dictamen de el impacto econ\u00f3mico en todos los rubros que que analiz\u00f3 es de veinte mil quinientos millones de pesos \u00e9l dice el dictamen que el fideicomiso que se abri\u00f3 en aquel entonces de dos mil millones de pesos No para nada pues remedi\u00f3 ni ni hubo reserci\u00f3n del del da\u00f1o con este con estos dos mil millones de pesos preguntarle Qu\u00e9 impacto legal va a tener este dictamen y c\u00f3mo se va a resarcir el da\u00f1o despu\u00e9s de de esto que ha revelado la semanal que era el Gobierno Federal y la empresa en torno al r\u00edo Sonora y si se va a revivir este fideicomiso de los dos mil millones pues para Pues con estas miras de que son veinte mil quinientos millones de pesos el impacto S\u00ed bueno Esto es parte de un plan de desarrollo integral en Cananea que se ha avanzado en lo que tiene que ver con salud en Cananea agua para Cananea el reconocimiento de pensiones para trabajadores y hay temas todav\u00eda pendientes uno es este de el derrame en el r\u00edo Sonora y los da\u00f1os que ocasion\u00f3 ese derram hace poco la secretar\u00eda de medio ambiente dio a conocer ya el dictamen que hac\u00eda falta para resolver sobre este caso y estamos resolviendo buscando opciones alternativas se necesitaba el dictamen creo que hace como quince d\u00edas se dio a conocer diez d\u00edas y vamos a tener una reuni\u00f3n ya acordamos con la procuradora del medio ambiente la secretaria de medio ambiente para este ponernos de acuerdo y tambi\u00e9n escuchar la opini\u00f3n de el gobernador durazo de las autoridades municipales para ver qu\u00e9 hacemos qu\u00e9 es lo que se puede proponer a la empresa Y c\u00f3mo actuar legalmente eso es lo que pero todav\u00eda no tenemos este un plan espec\u00edfico nada m\u00e1s es el dictamen sobre los da\u00f1os causados y tambi\u00e9n la demostraci\u00f3n de que el fideicomiso que se hizo en ese entonces no solo No Fue suficiente sino que ni siquiera se aplic\u00f3 todo el recurso y no hay transparencia en el manejo de esos recursos Entonces vamos todav\u00eda a revisarlo y se va a informar aqu\u00ed en cu\u00e1nto tiempo En cu\u00e1nto tiempo se va a informar presidente cu\u00e1nto tiempo Calcula que se van a hacer estos acuerdos seg\u00fan unos cuando mucho quince d\u00edas ya tenemos este una propuesta creo que hoy o ma\u00f1ana tengo un acuerdo con el gobernador de Sonora con Alfonso durazo a ver si le preguntas a Laura Laurita no podr\u00eda yo trabajar sin Laura va a tener una reuni\u00f3n con el gobernador o en cu\u00e1nto tiempo tiene Laura trabajando conmigo ayud\u00e1ndome como veinte a\u00f1os o m\u00e1s s\u00ed como desde el 2000 perd\u00f3n mil novecientos noventa y cinco noventa y seis cu\u00e1nto tiempo si es que le dec\u00edan Laurita yo todav\u00eda le digo y ya no este dice que solamente a m\u00ed me permite porque desde hace 27 a\u00f1os pero es la que me traduce porque imag\u00ednense yo escribo a mano Como cada vez se me est\u00e1 torciendo m\u00e1s mi dedito que lo tengo este malo porque de joven era yo sentir y sali\u00f3 una l\u00ednea All\u00e1 en mi pueblo ante y me tir\u00e9 Y agarr\u00e9 la bola no atrapada porque era Yo buenfilder adem\u00e1s buen bateador y corr\u00eda las m\u00e1s pude haber llegado a jugar en grandes ligas ya estoy presumiendo mucho S\u00ed pero este muy joven No en el y pues hab\u00edan curahuesos pero en la juventud pues uno me tir\u00e9 por la pelota sali\u00f3 la l\u00ednea corr\u00ed me tir\u00e9 y la agarr\u00e9 pero la mano me qued\u00f3 abajo y cuando cog\u00ed para tirar sent\u00eda algo raro tono caliente y te traigo el dedo por ac\u00e1 Entonces no crean que me sal\u00ed del juego Nada m\u00e1s hice as\u00ed el b\u00e9isbol es una pasi\u00f3n y sea as\u00ed y luego en vez de ir con el cura grueso pues no fui y le cay\u00f3 lo que se llama coloquialmente no vulgarmente sino coloquialmente rebaba y se me ha venido enchuecando cada vez m\u00e1s y como escribo pues la letra ya no sale bien y la que me interpreta es Laura ella es la que me interpreta Pero bueno de ese la la este la reuni\u00f3n con durazo es ma\u00f1ana y ah\u00ed va a tratar el tema de varios temas que vamos a tratar de Sonora con \u00e9l y en cuanto a la empresa todav\u00eda no hay un acercamiento para hablar del dictamen primero se va a hacer esta reuni\u00f3n primero entre nosotros y luego vamos a buscar ya la comunicaci\u00f3n con la empresa presidente tambi\u00e9n sobre el resto Nora y los apoyos a la gente no s\u00e9 cu\u00e1nto ser\u00eda esa puede que estar\u00eda aqu\u00ed en la ma\u00f1anera Pues s\u00ed se puede A lo mejor los invitamos ma\u00f1ana si puede Alfonso Si no tiene compromiso y y el licenciado bartlett para lo de las tarifas los recibos de luz Bueno les avisamos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed se puede van a estar aqu\u00ed y si no se puede Manuel le pedimos un d\u00eda de la semana pr\u00f3xima Muchas gracias presidente gracias Buenos d\u00edas presidente Susana Carre\u00f1o de radio universidad de Guadalajara en Puerto Vallarta Canal 44 foro Nacional de periodistas y la reci\u00e9n formada red period\u00edstica de Puerto Vallarta en el municipio en este destino tur\u00edstico hemos perdido muchos espacios han vendido patrimonio municipal calles literalmente calles que en donde se han construido edificios pero estamos por perder una de las playas m\u00e1s emblem\u00e1ticas que es mismaloya usted conoce todo el pa\u00eds usted estuvo en mis maloy es el \u00fanico que ha estado ah\u00ed en mismaloya y le env\u00edan todos los habitantes son m\u00e1s de doscientas familias un saludo y hacen de su conocimiento que tienen 30 d\u00edas para desalojarlos a partir del 26 de septiembre van a ser desalojados por un particular con una intenci\u00f3n de crear un complejo tur\u00edstico en sus tierras las cuales Fueron dotadas por el entonces presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en 1937 ahora sin haber una declaratoria de expropiaci\u00f3n o desincorporaci\u00f3n resulta que hay una peque\u00f1a propiedad donde se encuentra el caser\u00edo de esta poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente c\u00f3mo es posible que un Tribunal unitario Agrario del Distrito 13 con sede en la ciudad de Guadalajara emite una sentencia en favor de un particular con una escritura p\u00fablica de una peque\u00f1a propiedad que por cierto la escritura ni siquiera es de Jalisco es de Cuernavaca Morelos y este tipo de escrituras han surgido m\u00e1s de Peque\u00f1os propietarios que pretenden quitarle sus tierras a los ejidatarios los cuales han cuidado y trabajado desde 1937 est\u00e1 el expediente la sentencia esta en la que les dan 30 d\u00edas pero tambi\u00e9n cuentan con un juicio que es el cero cinco dos y que lo tienen paralizado la petici\u00f3n es de que este expediente salga y de que haya pues la intervenci\u00f3n con la procuradur\u00eda agraria con el tribunal Agrario y desde luego que ya hay algunos funcionarios presidente que de alguna manera Pues est\u00e1n aliando para hacer desarrollos pues quitando las tierras ejidales de incorpor\u00e1ndolas entonces est\u00e1n pidiendo el apoyo del presidente de ver de qu\u00e9 manera los los puede ayudar porque est\u00e1n corriendo los d\u00edas un d\u00eda m\u00e1s es un d\u00eda menos les dieron 30 d\u00edas para desalojar Bueno le vamos a pedir a la consejera jur\u00eddica del gobierno que lo vea desde hoy este caso y s\u00ed conozco de qu\u00e9 se trata porque ya llevan a\u00f1os luchando para que no los desalojen para que no los despojen de sus tierras conozco este caso desde hace como 20 a\u00f1os as\u00ed es es una zona de m\u00e1s bell\u00edsima de Vallarta C\u00f3mo se llama missmaloya Pero c\u00f3mo se llama el sitio ah\u00ed se film\u00f3 una pel\u00edcula La Noche de la iguana donde est\u00e1 la noche donde est\u00e1 boca de Tomatl\u00e1n toda esa zona Y entonces s\u00ed ya hemos perdido tanto en Vallarta por la voracidad las calles \u00e1reas verdes ahora pierden los pobladores pero tambi\u00e9n perdemos nosotros Porque en permitir que se hagan todo este tipo de cosas va impl\u00edcita la dignidad de una poblaci\u00f3n y ese ese lugar no solamente lo deben defender los pobladores de mismaloya sino tambi\u00e9n nosotros que ah\u00ed vivimos S\u00ed s\u00ed vamos a pedirle a la abogada tiene conocimiento a ver qu\u00e9 se puede hacer Tambi\u00e9n este con Luis Hern\u00e1ndez es el procurador no S\u00ed entonces hay que actuar ya por el tiempo as\u00ed es hay que ver si en este caso si se concede un Amparo S\u00ed muchas gracias por otro lado presidente destacar el trabajo que viene haciendo la secretaria del medio ambiente Mar\u00eda Luis albores ha trabajado mucho con nosotros con todos los pobladores con todos los grupos de ambientalistas se sigue trabajando pero pues tambi\u00e9n vemos este tipo este tipo de situaciones ya las propias edificaciones de las que le he dado cuenta desde la primera vez el derrumbe que hubo y que le he dado secuencia a esto pues ah\u00ed est\u00e1n haciendo los an\u00e1lisis correspondientes Y ante la saturaci\u00f3n Vallarta est\u00e1 creciendo tanto presidente las calles est\u00e1n muy deterioradas en mi pasada participaci\u00f3n le comentaba que del Gobierno Federal han mandado partidas del ramo treinta y tres para calles Pero estas calles no est\u00e1n bien hechas ni est\u00e1n terminadas Aunque parecen como que est\u00e1n terminadas y le pido tambi\u00e9n su intervenci\u00f3n auditor\u00eda porque la corrupci\u00f3n como dice Usted no se debe permitir y para que el dinero y el presupuesto alcance se tiene que estar al pendiente de c\u00f3mo se hacen las obras son varias calles ayer escuchaba a la secretaria Rosa Isela de los recursos que van hacia diferentes comunidades para resolver problemas de calles de carreteras de el dinero de la regularizaci\u00f3n de autos y tambi\u00e9n de los recursos que van del instituto para recuperar para el pueblo lo que se han robado y a ver si contemplan a Puerto Vallarta porque de pronto como lo ven como destino tur\u00edstico muy importante con buena ocupaci\u00f3n de la avenida Francisco Medina ascencio que usted ha llegado muchas veces por ah\u00ed hacia las playas todo es opulencia pero de esa venida hacia Enfrente hay calles Hay comunidades son m\u00e1s de trescientas colonias que s\u00ed necesitan ese apoyo y finalmente preguntarle si el puente federaci\u00f3n se va a hacer no se va a hacer las obras que hizo el Gobierno Federal directamente de la ciudad o Con Rom\u00e1n Meyer se hicieron en la lija se hicieron en las cinco de diciembre corredores reci\u00e9n empezado su gobierno pero se est\u00e1 colapsando el tr\u00e1nsito y no sabemos si realmente el puente federaci\u00f3n se hace o no parece que no est\u00e1 contemplado en el presupuesto del pr\u00f3ximo a\u00f1o sobre eso lo del puente Lo que s\u00ed es que vamos a concluir todo el sistema de carreteras desde Puerto Vallarta las varas Nayarit hasta Tepic Compostela ese circuito va a quedar terminado es un poco lo que estamos hablando de de Oaxaca se va a poder hacer de Guadalajara a Vallarta s\u00ed mucho menos tiempo todo va a ser s\u00faper carretera todo antes de que terminemos y lo mismo de Tepic a Vallarta y se va a terminar el aeropuerto de Tepic ya En enero empiezan a llegar vuelos porque est\u00e1 saturado el aeropuerto de Vallarta Y s\u00ed hace falta trabajar en el desarrollo urbano atender las colonias s\u00ed populares estamos muy conscientes de eso en el tiempo que nos quede a ver qu\u00e9 podemos avanzar sobre eso Este pero s\u00ed est\u00e1 Canc\u00fan la Riviera Maya el plan nuestro es que los que llegan a Canc\u00fan ahora puedan internarse hacia Quintana Roo al sur de Quintana Roo Campeche Yucat\u00e1n Chiapas Tabasco con el tren maya para por eso vamos a inaugurar tambi\u00e9n el aeropuerto de Tulum es para ir bajando Todo eso es un desarrollo tur\u00edstico el otro desarrollo tur\u00edstico que estamos tambi\u00e9n este atendiendo sobre todo con servicios p\u00fablicos porque crecen mucho los polos tur\u00edsticos pero los trabajadores no tienen servicios en donde viven hay falta de vivienda y de drenaje y de agua y pavimento de calles y alumbrado p\u00fablico Esto est\u00e1 pasando en Los Cabos Ese es el otro gran polo de desarrollo tur\u00edstico o sea los dos que m\u00e1s turistas extranjeros reciben es Quintana Roo El Norte y Los Cabos pero tambi\u00e9n la demanda de servicios cada vez es mayor luego nuevos polos de desarrollo todo lo que es la costa de Oaxaca y con esta carretera m\u00e1s ah\u00ed nada m\u00e1s que pues para el futuro lo digo para que la gente lo internalice Por cierto esa esa carretera de de Oaxaca a Puerto Escondido este podr\u00eda hacia adelante ampliarse con un ramal hacia Juquila Juquila es un santuario de la Virgen de Juquila es de los m\u00e1s visitados de los santuarios m\u00e1s visitados del pa\u00eds no me gusta la expresi\u00f3n pero es bastante el turismo religioso Entonces al momento de que se haga ese ramal van a poder ir a Juquila igual del Estado de M\u00e9xico del DF de Puebla de Tlaxcala de Guerrero porque se debe saber que la Virgen de Juquila pues es muy visitada de las tiendas de las miscel\u00e1neas que llevan nombres de Juquila yo creo que despu\u00e9s de la Lupita o la Guadalupe las tiendas y fundas en el pa\u00eds pero sobre todo en el centro aqu\u00ed donde estoy hablando el estado de M\u00e9xico el Distrito Federal Puebla Tlaxcala Guerrero Oaxaca es Juquila juquilita la mayor\u00eda o sea yo creo que ah\u00ed les dejo la tarea este para ver cu\u00e1ntos nombres de tiendas y de este peque\u00f1as fundas farmacias llevan un nombre bueno esa es un es un proyecto que va a quedar ah\u00ed este pendiente para adelante entonces toda esa costa de Oaxaca desde Huatulco hasta Pinotepa se va a desarrollar a futuro este lo que es Oaxaca y incluso hasta la Costa Chica de Guerrero y el otro Polo desarrollo tur\u00edstico important\u00edsimo es la parte de Vallarta y lo que es la costa nayarita Ah\u00ed va a haber mucho desarrollo desde Bah\u00eda de Banderas hasta San Blas por eso el aeropuerto de Tepic que se est\u00e1 ampliando va a ser una opci\u00f3n ante la saturaci\u00f3n del aeropuerto de Vallarta pero es otro Polo tur\u00edstico eso va a ayudar mucho a la gente que vive en Tepic porque van a poder trabajar en los hoteles de la costa nayarita y van a poder ir de Tepic a Boca de Chila apuntamita en cuando mucho una hora o sea van a poder ir a trabajar en la ma\u00f1ana y regresar a Tepic y adem\u00e1s tambi\u00e9n por el lado de San Blas este Nayarit va a tener mucho desarrollo entonces son de los proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo vamos a irlos dando a conocer Ya estamos en la etapa final de inauguraci\u00f3n de obras muchas obras que iniciamos que no se sabe que ya se van a inaugurar por ejemplo este a\u00f1o inauguramos la presa de Santa Mar\u00eda de Sinaloa este a\u00f1o inauguramos el tramo Palenque Canc\u00fan del tren Maya inauguramos esta carretera de Oaxaca a Puerto Escondido en marzo dejamos completo el circuito de Jalisco de Vallarta a Nayarit completo y ya va a estar funcionando tambi\u00e9n en diciembre el tren del istmo de pasajeros el d\u00eda inauguramos es m\u00e1s el 29 vamos a inaugurar la carretera de 29 de noviembre la carretera de Oaxaca a Puerto Escondido el 30 es la ceremonia porque ya van a empezar a volar los aviones de mexicana y el d\u00eda primero de diciembre inauguramos el aeropuerto de Tulum ya vamos a empezar a este entregar obras que nos llevaron ya a tiempo tambi\u00e9n comentar porque ya se va este rollo extraordinaria de servidora p\u00fablica secretaria de energ\u00eda que la queremos mucho es una mujer con convicciones trabajadora se logr\u00f3 La haza\u00f1a de construir una refiner\u00eda en menos de cinco a\u00f1os que no es cualquier cosa los que saben de esto s\u00ed entienden de lo que se trata una refiner\u00eda para procesar 340 mil barriles diarios de petr\u00f3leo y ya est\u00e1 produciendo y ella se encarg\u00f3 fue la responsable tiene todo nuestro apoyo no nos vamos a meter en la parte electoral eso no nos corresponde adem\u00e1s si van otros compa\u00f1eros a participar a todos los respetamos a todos los consideramos buenos personas con convicci\u00f3n pero en el caso especial de de Roc\u00edo Pues ya termina deja produciendo esta nueva refiner\u00eda y muchas otras cosas y ya antes de que me pregunten les digo que la semana pr\u00f3xima ya vamos a dar a conocer qui\u00e9n se va a quedar de secretario o secretaria de energ\u00eda quien va a sustituir a Roc\u00edo Entonces ya estamos diciembre a m\u00e1s tardar en marzo terminamos much\u00edsimas obras casi todas y estamos dedicados a eso no podemos ya iniciar nuevas obras porque no queremos dejar ni una sola obra en proceso la presa de libertad se va a terminar tambi\u00e9n S\u00ed este a\u00f1o a m\u00e1s tardar el primer trimestre la presa Libertad en Monterrey de Nuevo Le\u00f3n S\u00ed y va a entrar ya a funcionar a toda su capacidad el Acueducto de del cuchillo dos ya con cinco mil litros por segundo en diciembre de este a\u00f1o est\u00e1 funcionando bien hacen falta algunas obras el\u00e9ctricas pero ah\u00ed va Y en diciembre terminamos tambi\u00e9n el Acueducto de Esc\u00e1rcega a espujil a Campeche y muchas cosas m\u00e1s pero ah\u00ed vamos a ir poco a poco Gracias presidente ya para concluir justamente en este momento la de Oaxaca que dijo usted de de Puerto Escondido de la comunidad que se llama Villa de Tultepec de Melchor Ocampo comunidad de cacalote en Oaxaca es una comunidad de m\u00e1s de mil quinientos habitantes y tienen un problema de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora que va a estar barley todo para que por favor les les apoyen y le paso tambi\u00e9n los datos ahorita me est\u00e1n mandando el mensaje muchas gracias presidente la gente est\u00e1 pendiente S\u00ed as\u00ed es la gente est\u00e1 pendiente y muchas gracias por este espacio y por la oportunidad que nos da de venir expresarnos este espacio la verdad para m\u00ed ha sido muy importante lo es despu\u00e9s de muchos a\u00f1os como reportera tener la oportunidad de hablar con los secretarios de exponerle y sobre todo de hablar con usted Gracias Nosotros estamos muy contentos contigo y con todas las compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros que vienen aqu\u00ed y independientemente de las diferencias que podemos tener La verdad la verdad este les queremos mucho Muchas gracias son bien amadas y bien amados bueno Ya v\u00e1monos a desayunar ya ya ya ya ya ya ya ya ya ya ya es que luego este ya no no me da tiempo pero hay veces que tenemos otros actos y para no hacer esperar a la gente ya este mis saboreamos bien este el desayuno los motule\u00f1os este ni la torta de tamal ni nada de eso ni el chanchamito ni la manera pero este Que la pasen bien ya tiene la tarea ma\u00f1ana Bueno si lista ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 11 hours ago",
    "retrieved_time": "2023-10-05 03:29:10.847973"
}