{
    "video_id": "BBYRDMm2H50",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BBYRDMm2H50/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCEhm4KIeIdobX_OCITt0OzDf9vyw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BBYRDMm2H50",
    "video_title": "Apertura de archivos militares a la Comisi\u00f3n de la Verdad y Esclarecimiento Hist\u00f3rico",
    "video_length_seconds": 5136,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.21,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 5.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia del inicio de",
            "start": 13.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actividades de la comisi\u00f3n para el",
            "start": 16.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acceso a la verdad el esclarecimiento",
            "start": 18.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y el impulso a la justicia de",
            "start": 20.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los hechos ocurridos entre 1965 y 1990",
            "start": 23.14,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 27.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 29.849,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "obrador presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 32.92,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 36.17,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "integran el presidium el general lu\u00eds",
            "start": 44.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 48.399,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 51.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a",
            "start": 59.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 62.3,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 71.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 74.6,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 81.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 84.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y migraci\u00f3n de la secretar\u00eda",
            "start": 86.56,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n y presidente de la",
            "start": 89.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n para el acceso a la verdad el",
            "start": 91.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esclarecimiento hist\u00f3rico y el impulso a",
            "start": 93.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la justicia de las violaciones graves a",
            "start": 95.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los derechos humanos cometidas en",
            "start": 97.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "1965 a",
            "start": 100.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "1990",
            "start": 102.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 106.409,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "micaela caba\u00f1as ayala invitada especial",
            "start": 107.969,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ciudadana alicia de los r\u00edos merino",
            "start": 119.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "invitada especial",
            "start": 122.07,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "licenciada mar\u00eda del rosario piedra",
            "start": 131.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ibarra presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 134.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nacional de los derechos humanos",
            "start": 136.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y general brigadier diplomado de estado",
            "start": 144.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor \u00e1ngel primitivo flores gonz\u00e1lez",
            "start": 146.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "director general de derechos humanos",
            "start": 149.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contamos con la presencia de",
            "start": 156.81,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "invitados especiales generales jefes",
            "start": 159.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "oficiales y personal de tropa",
            "start": 162.209,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "familiares de personal militar as\u00ed como",
            "start": 164.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 167.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 169.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales reciban",
            "start": 171.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 174.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el licenciado",
            "start": 184.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 187.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 189.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y migraci\u00f3n de la secretar\u00eda",
            "start": 192.019,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n y presidente de la",
            "start": 195.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n para el acceso a la verdad el",
            "start": 197.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esclarecimiento hist\u00f3rico y el impulso a",
            "start": 199.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la justicia de las violaciones graves a",
            "start": 202.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los derechos humanos cometidas de",
            "start": 204.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1965 a 1990",
            "start": 207.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 211.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes con su",
            "start": 213.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente de la",
            "start": 215.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el secretario de la defensa",
            "start": 217.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional gobernador de estado de m\u00e9xico",
            "start": 220.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sea una jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 222.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 225.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional y nuestras invitadas especiales",
            "start": 227.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 230.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saludo con la presi\u00f3n y respeto a las",
            "start": 232.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas sobrevivientes ya familiares de",
            "start": 236.8,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de la guerra sucia aqu\u00ed",
            "start": 238.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presentes al igual que a los elementos",
            "start": 240.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas que hoy nos",
            "start": 242.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 244.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy un d\u00eda inimaginable hace",
            "start": 245.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de tres a\u00f1os se abre la puerta",
            "start": 249.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a una nueva etapa en la historia del",
            "start": 252.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que busca allanar el camino para",
            "start": 253.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cerrar una herida que se mantiene",
            "start": 256.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "abierta y saldar una deuda con la",
            "start": 258.39,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "memoria la verdad y la justicia",
            "start": 260.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en tiempos de transformaci\u00f3n es preciso",
            "start": 264.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mirar de frente a nuestra historia para",
            "start": 267.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poder reconocernos en ella y abrir una",
            "start": 269.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ruta de cambio y de ruptura con un",
            "start": 272.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pasado doloroso",
            "start": 274.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y no ser capaces de hacerlo se corre el",
            "start": 276.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "riesgo que en los actuales no dignifica",
            "start": 279.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a las generaciones que nos antecedieron",
            "start": 282.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la lucha por la democracia y la",
            "start": 284.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "justicia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 286.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n se reconoce en las",
            "start": 289.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luchas pol\u00edticas sociales que",
            "start": 292.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recorrieron ciudades y comunidades en",
            "start": 294.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional en la sierra",
            "start": 297.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guerrerense en las luchas por la tierra",
            "start": 299.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la libertad sindical y la defensa de los",
            "start": 302.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "derechos laborales en los movimientos",
            "start": 305.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "urbanos del magisterio de los",
            "start": 307.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estudiantes universitarios y normalistas",
            "start": 310.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la lucha por la libertad de prensa y la",
            "start": 312.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lucha de los disidentes pol\u00edticos quien",
            "start": 316.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lucharon por la democracia electoral que",
            "start": 319.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ante la cerraz\u00f3n de un r\u00e9gimen",
            "start": 321.88,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 323.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empu\u00f1aron el idealismo de construir un",
            "start": 324.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mejor pa\u00eds",
            "start": 327.49,
            "duration": 1.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 328.11,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "en esas luchas nos reconocemos millones",
            "start": 329.33,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de mexicanas y mexicanos que han",
            "start": 332.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sostenido sus hombros sobre sus hombros",
            "start": 334.699,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la esperanza en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 336.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hoy pese al escepticismo y los",
            "start": 338.87,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "malos augurios actores pol\u00edticos que",
            "start": 342.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apostaban al fracaso poniendo en duda en",
            "start": 344.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la firme convicci\u00f3n del presidente de",
            "start": 347.36,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "mexico para abrir las instalaciones y",
            "start": 349.069,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "archivos de las fuerzas armadas en busca",
            "start": 351.409,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "de la verdad y la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 354.11,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "llegamos al campo militar un n\u00famero uno",
            "start": 355.87,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para mirar de frente a una parte de esa",
            "start": 358.669,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 362.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en este lugar en el mes de junio de hace",
            "start": 363.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "46 a\u00f1os se instal\u00f3 una de las",
            "start": 366.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agrupaciones represivas m\u00e1s temidas en",
            "start": 369.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds la brigada blanca integrada por",
            "start": 371.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "elementos de la direcci\u00f3n federal de",
            "start": 375.33,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "seguridad de la secretar\u00eda de",
            "start": 376.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de la direcci\u00f3n de la de la",
            "start": 378.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n federal de seguridad y la",
            "start": 382.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "polic\u00eda judicial federal la polic\u00eda",
            "start": 384.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "judicial y la direcci\u00f3n general de",
            "start": 386.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y tr\u00e1nsito del departamento del",
            "start": 388.65,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 federal y la polic\u00eda militar",
            "start": 390.72,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "desde este lugar hace 51 a\u00f1os se",
            "start": 393.969,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 el plan telara\u00f1a para",
            "start": 397.779,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "combatir es articular las guerrillas",
            "start": 400.029,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "encabezados por los profesores genaro",
            "start": 401.889,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "v\u00e1squez rojas y lucio caba\u00f1as barrientos",
            "start": 404.259,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desde esta zona de lomas de sotelo se",
            "start": 406.86,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un telegrama la comandancia desde",
            "start": 410.529,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "35 zona militar de chilpancingo guerrero",
            "start": 413.289,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ordenando cito",
            "start": 416.069,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ratifique ese orden y sentido de",
            "start": 418.529,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incrementar actividades a fin de",
            "start": 420.669,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "localizar hostigar capturar o exterminar",
            "start": 422.889,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a las gavillas que operan en esa regi\u00f3n",
            "start": 427.149,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "debiendo utilizar el m\u00e1ximo de las",
            "start": 429.809,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "medidas de seguridad",
            "start": 432.579,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "en este lugar de acuerdo con los",
            "start": 434.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "documentos oficiales y testimonios",
            "start": 437.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estuvieron detenidos y desaparecidos a",
            "start": 439.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mandar si niega y ezequiel barrientos",
            "start": 442.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ismael bracho micaela caba\u00f1as \u00e1lvaro",
            "start": 445.05,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cartagena civil o cota alicia de los",
            "start": 448.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "r\u00edos y las flores ram\u00f3n galav\u00edz leticia",
            "start": 451.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "galarza malone hern\u00e1ndez jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 455.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "moreno",
            "start": 458.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "elda narv\u00e1ez rafael ram\u00edrez entre otras",
            "start": 459.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muchos opositores y deciden y disidentes",
            "start": 463.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del sistema",
            "start": 466.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mirar de frente a nuestra historia no",
            "start": 467.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solo a los momentos luminosos sino a los",
            "start": 470.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oscuros tambi\u00e9n es necesario para no",
            "start": 473.02,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "continuar llegando a las nuevas",
            "start": 476.289,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "generaciones una herencia dolorosa",
            "start": 477.789,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "siendo una historia que pueda narrar sin",
            "start": 480.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "miedo y contribuya a que estos hechos no",
            "start": 482.68,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se vuelvan a repetir",
            "start": 486.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esa es la tarea fundamental que tenemos",
            "start": 487.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en nuestras manos",
            "start": 490.78,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "responder a viejas preguntas y dar",
            "start": 491.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "respuestas veraces para saldar esta",
            "start": 494.949,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "deuda hist\u00f3rica con la verdad y con la",
            "start": 497.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "justicia se\u00f1or presidente en",
            "start": 499.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cumplimiento se encomienda de encontrar",
            "start": 503.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la verdad impulsar el acceso a la",
            "start": 505.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "justicia preparar las graves violaciones",
            "start": 507.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos cometidas entre",
            "start": 509.56,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "1965 y 1990 as\u00ed como para garantizar el",
            "start": 512.52,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "derecho a la memoria la comisi\u00f3n para el",
            "start": 517.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acceso a la verdad en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 520.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa en eso",
            "start": 522.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional hemos concentrado un programa",
            "start": 524.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de trabajo para revisar los archivos de",
            "start": 527.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa nacional y las",
            "start": 529.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instalaciones militares",
            "start": 532.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presuntamente se cometieron violaciones",
            "start": 534.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "graves a los derechos humanos este",
            "start": 535.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "programa de trabajo considera entre",
            "start": 539.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "otros los siguientes puntos en primer",
            "start": 541.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lugar realizar acciones de",
            "start": 544.839,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 547.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda e investigaciones en los",
            "start": 548.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lugares e instalaciones militares en los",
            "start": 551.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se presuma se hayan cometido",
            "start": 553.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "violaciones graves a los derechos",
            "start": 555.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "humanos como este campo militar n\u00famero 1",
            "start": 556.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "donde existen diversos testimonios que",
            "start": 560.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1alan como un lugar donde fueron",
            "start": 563.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cometidos diversos tipos de violaciones",
            "start": 565.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunas de las personas que",
            "start": 568.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sobrevivieron a estas experiencias en",
            "start": 570.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distintas instalaciones militares hoy",
            "start": 573.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an en este evento",
            "start": 576.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en segundo lugar acceder a instalaciones",
            "start": 579.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y consultar repositorios archivos y",
            "start": 582.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "documentos con la finalidad de construir",
            "start": 585.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con las investigaciones para el",
            "start": 588.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de la verdad es el caso",
            "start": 590.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de la quinta y 42 son las militares de",
            "start": 592.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "chihuahua la s\u00e9ptima zona militar de",
            "start": 595.839,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on la novena de sinaloa la",
            "start": 598.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decimoquinta de jalisco la bell\u00edsima",
            "start": 601.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptima y 35 son las militares de",
            "start": 604.51,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "guerrero y la zona militar n\u00famero 28 de",
            "start": 607.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "oaxaca as\u00ed como los archivos de",
            "start": 610.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distintas unidades de las fuerzas",
            "start": 613.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "armadas como el estado mayor de la",
            "start": 615.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretaria de defensa nacional de la",
            "start": 617.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar del batall\u00f3n de",
            "start": 619.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fusileros paracaidistas del segundo",
            "start": 622.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de la polic\u00eda judicial federal",
            "start": 624.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "militar de la base a\u00e9rea militar de pie",
            "start": 626.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la cuesta y tambi\u00e9n del estado mayor",
            "start": 629.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 632.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en tercer lugar el programa completo",
            "start": 634.1,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "contempla realizar entrevistas y recibir",
            "start": 637.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "testimonios de personal de la cgt de",
            "start": 641.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "defensa- cional nacional que cuente con",
            "start": 642.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n referente a los hechos",
            "start": 645.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "objetos del esclarecimiento hist\u00f3rico",
            "start": 647.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por lo que la comisi\u00f3n de la verdad y la",
            "start": 649.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria de defensa nacional",
            "start": 652.43,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consideramos importantes llamar a este",
            "start": 653.98,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "encuentro a este di\u00e1logo para la verdad",
            "start": 656.509,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la persona en activo y en retiro de las",
            "start": 659.329,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas que puedan contribuir a",
            "start": 662.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comprender lo que sucedi\u00f3 y pueda",
            "start": 664.759,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "brindar informaci\u00f3n que permita a las",
            "start": 667.009,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "familias saber el paradero de las",
            "start": 669.35,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas",
            "start": 671.899,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se plantea recoger",
            "start": 673.389,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "testimonios de personas v\u00edctimas de",
            "start": 676.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "violaciones a derechos humanos en las",
            "start": 678.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instalaciones militares en las que",
            "start": 681.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presuntamente estuvieron en calidad de",
            "start": 682.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "detenidos la apertura de las",
            "start": 684.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "instalaciones militares no s\u00f3lo ser\u00e1",
            "start": 687.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para las personas expertas que la",
            "start": 689.779,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n determine para realizar las",
            "start": 691.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "investigaciones sino tambi\u00e9n se",
            "start": 693.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar\u00e1 a aquellas personas v\u00edctimas",
            "start": 696.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que estado en las mismas es un",
            "start": 698.75,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "testimonio ser\u00e1 fundamental para",
            "start": 702.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reconstruir los hechos y llegar a la",
            "start": 704.639,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 706.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en un r\u00e9gimen democr\u00e1tico las",
            "start": 707.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instituciones se transforman en atenci\u00f3n",
            "start": 710.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s p\u00fablico eso ha sido la tarea",
            "start": 712.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encabezada por el presidente andr\u00e9s",
            "start": 714.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador desde el primer d\u00eda",
            "start": 716.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de su mandato",
            "start": 719.03,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "quienes lo acompa\u00f1amos en esta",
            "start": 720.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n desde el propio gobierno",
            "start": 722.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y de la mano con millones de mexicanas y",
            "start": 724.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mexicanos que respaldan este proyecto de",
            "start": 727.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cambio estamos convencidos que uno de",
            "start": 730.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestros principales legados debe ser",
            "start": 733.7,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dejar atr\u00e1s",
            "start": 736.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instituciones comprometidas con la",
            "start": 737.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "libertad lo hab\u00edan desarrollado",
            "start": 740.81,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "instituciones comprometidas con la",
            "start": 742.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "libertad y bienestar de las mayor\u00edas",
            "start": 744.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instituciones m\u00e1s justas que no repitan",
            "start": 746.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "las injusticias del pasado reciente",
            "start": 749.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el camino hacia la reconciliaci\u00f3n se",
            "start": 753.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "construye con verdad y justicia",
            "start": 755.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para ello requerimos que la fiscala",
            "start": 757.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica acompa\u00f1e este",
            "start": 759.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esfuerzo y reactiven las 245 carpetas de",
            "start": 762.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre la guerra sucia que",
            "start": 766.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hoy duermen el sue\u00f1o de los justos",
            "start": 768.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "asumiendo que la principal reparaci\u00f3n a",
            "start": 771.07,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas es que haya justicia en el",
            "start": 774.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 777.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s nadie sea perseguido por",
            "start": 779.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "su forma de pensar por sus convicciones",
            "start": 782.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "filos\u00f3ficas su creencia religiosa su",
            "start": 784.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preferencia sexual su forma de vestir o",
            "start": 787.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por la m\u00fasica que escucha que nunca m\u00e1s",
            "start": 790.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nadie busque la v\u00eda de las armas para",
            "start": 793.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ejercer sus libertades pol\u00edticas y su",
            "start": 797.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "derecho a transformar las formas del",
            "start": 799.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobierno que nunca m\u00e1s la intolerancia",
            "start": 801.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en frente al pueblo con las fuerzas",
            "start": 805.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "armadas buscamos la verdad con un acto",
            "start": 806.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de memoria y de justicia que permita la",
            "start": 810.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n y que nunca m\u00e1s se vuelva",
            "start": 813.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a repetir este cap\u00edtulo oprobioso de",
            "start": 816.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra historia que la puerta que hoy",
            "start": 819.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se abre no se vuelva a cerrar muchas",
            "start": 821.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 824.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 826.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 835.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la ciudadana micaela caba\u00f1as ayala har\u00e1",
            "start": 841.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 844.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos y todas",
            "start": 861.279,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 869.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores del presidio que nos acompa\u00f1an",
            "start": 872.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 874.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 877.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed",
            "start": 880.499,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un honor representar hoy la voz de las",
            "start": 883.41,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y los sobrevivientes",
            "start": 887.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a esta barbarie de la mal llamada guerra",
            "start": 889.069,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 892.199,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no obstante tengo que decir",
            "start": 893.73,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque nosotros estuvimos aqu\u00ed cu\u00e1l fue",
            "start": 898.579,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la motivaci\u00f3n",
            "start": 901.97,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "y lucio caba\u00f1as barrientos",
            "start": 906.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que hoy tendr\u00eda 84 a\u00f1os",
            "start": 908.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 en un pueblito de la comunidad",
            "start": 913.99,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del porvenir",
            "start": 917.58,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero",
            "start": 920.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 923.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 925.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que fue maestro maestro rural que se",
            "start": 927.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 se preocup\u00f3 por las causas",
            "start": 931.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nobles del pueblo",
            "start": 933.97,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en un af\u00e1n",
            "start": 937.379,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de defender en un",
            "start": 938.689,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mitin que era simple y sencillamente de",
            "start": 943.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "padres de familia fue tratado de",
            "start": 946.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "asesinar y el pueblo por el cari\u00f1o que",
            "start": 949.79,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "le ten\u00eda lo protegi\u00f3",
            "start": 953.03,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y as\u00ed murieron las 11 personas en el",
            "start": 956.019,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo de apoyar el 18 de mayo de",
            "start": 959.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "1967",
            "start": 963.569,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pues el inicio de la guerrilla del",
            "start": 965.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "maestro lucio que fue obligado por el",
            "start": 967.87,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobierno de entonces",
            "start": 970.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a hacerse pueblo a ir a las monta\u00f1as y a",
            "start": 974.6,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pedir justicia y a organizar al pueblo",
            "start": 978.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para pedir justicia",
            "start": 981.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "a partir de esa fecha y durante los",
            "start": 985.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "siguientes siete a\u00f1os",
            "start": 988.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lucio se mantiene en rebeli\u00f3n y lucha",
            "start": 990.75,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n de las condiciones",
            "start": 994.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de vida la opresi\u00f3n y la miseria de los",
            "start": 996.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "campesinos mediante la organizaci\u00f3n de",
            "start": 999.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los pueblos de la sierra de guerrero",
            "start": 1002.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "funda pues el partido de los pobres y la",
            "start": 1005.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "brigada de ajusticiamiento",
            "start": 1009.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "n\u00facleo base para la formaci\u00f3n de ese",
            "start": 1011.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 1014.46,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ellos hicieron un campamento muy cerca",
            "start": 1016.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de atoyac muy cerca en un cerro la pata",
            "start": 1019.529,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "chua",
            "start": 1025.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "transcurrieron siete a\u00f1os de esa lucha",
            "start": 1029.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "donde muchos de ustedes",
            "start": 1032.209,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "estuvieron y participaron y con sus",
            "start": 1034.699,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "ideales iban haciendo pueblo como \u00e9l",
            "start": 1037.86,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y van despertando las conciencias",
            "start": 1041.01,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "y van recorriendo poblados para as\u00ed",
            "start": 1046.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "volverse fuertes en contra de esos",
            "start": 1050.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gobiernos opresores",
            "start": 1053.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed como un 2 de diciembre de 1974",
            "start": 1056.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en un comunicado el general cuenca d\u00edaz",
            "start": 1060.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional de ese",
            "start": 1063.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1066.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que en elota tal guerrero grupos",
            "start": 1067.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "militares se enfrentaban con rebeldes",
            "start": 1070.5,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "donde resultara muerto el maestro lucio",
            "start": 1072.9,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "roberto arturo y ren\u00e9",
            "start": 1078.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se dijo ese 2 de",
            "start": 1084.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "diciembre en el \u00faltimo enfrentamiento",
            "start": 1088.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con tropas militares",
            "start": 1090.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "iniciando un tiroteo en esa selva",
            "start": 1092.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cafetalera y en ese cerro llamado elota",
            "start": 1095.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tal lucio caba\u00f1as al verte al percatarse",
            "start": 1099.11,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "que ya no hab\u00eda salida",
            "start": 1102.97,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "grit\u00f3",
            "start": 1107.399,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "fuertemente",
            "start": 1109.159,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hasta que se les hizo pero les aseguro",
            "start": 1110.69,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "que no les voy a dar el gusto de que me",
            "start": 1114.539,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "maten ustedes",
            "start": 1118.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "se coloc\u00f3 su arma",
            "start": 1120.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en el cuello y se dispar\u00f3",
            "start": 1124.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 herido mortalmente",
            "start": 1129.01,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y un capit\u00e1n corri\u00f3 el capit\u00e1n bravo",
            "start": 1132.57,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "torres del ej\u00e9rcito y le dio el tiro de",
            "start": 1137.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gracia",
            "start": 1141.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y lo asesin\u00f3",
            "start": 1143.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue sepultado clandestinamente en el",
            "start": 1146.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "shock en atoyac en el pante\u00f3n municipal",
            "start": 1148.77,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ahora despu\u00e9s de tantas luchas",
            "start": 1153.61,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "de la familia caba\u00f1as y de muchas",
            "start": 1157.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales se logr\u00f3",
            "start": 1161.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "recuperar el cuerpo",
            "start": 1163.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y hoy est\u00e1n sepultados donde debe de",
            "start": 1166.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1169.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo en la plazuela de atoyac de",
            "start": 1170.63,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez donde permanece un obelisco",
            "start": 1175.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el partido de los pobres",
            "start": 1182.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "organismo que naci\u00f3 desde las entra\u00f1as",
            "start": 1185.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundas del pueblo mexicano",
            "start": 1188.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y la guerrilla del maestro lucio que",
            "start": 1192.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nace tambi\u00e9n como una forma de",
            "start": 1196.909,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "autodefensa",
            "start": 1199.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pareciera que fue acabada",
            "start": 1202.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esa pues fue la historia",
            "start": 1207.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuestro comienzo",
            "start": 1211.399,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para llegar hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 1214.34,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "tengo que decirles que soy",
            "start": 1219.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "orgullosamente la \u00fanica hija del maestro",
            "start": 1221.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lucio caba\u00f1as barrientos y la se\u00f1ora",
            "start": 1223.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mar\u00eda isabel ayala nava",
            "start": 1226.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tras el cerco que persegu\u00eda mi padre",
            "start": 1232.89,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "en noviembre de 1974 en en alguna casa",
            "start": 1238.34,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "del poblado de tixtla guerrero",
            "start": 1243.65,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "fuimos aprendidos mi abuela mis t\u00edos mis",
            "start": 1247.45,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "primos",
            "start": 1252.279,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "todos \u00e9ramos ni\u00f1os",
            "start": 1253.35,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "vimos aprendidos y fuimos llevados",
            "start": 1257.27,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "a este recinto",
            "start": 1260.679,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "donde en este momento se hace vergonzoso",
            "start": 1264.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 1267.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero en aquel tiempo era algo muy normal",
            "start": 1268.89,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "apenas cumpl\u00eda dos meses",
            "start": 1274.169,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 1277.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el campo militar en ese entonces era",
            "start": 1282.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "considerado el centro clandestino de",
            "start": 1285.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n m\u00e1s grande de esa \u00e9poca",
            "start": 1287.83,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y quiero decirles que ah\u00ed empez\u00f3 nuestro",
            "start": 1292.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "calvario cuando llegamos aqu\u00ed",
            "start": 1296.19,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "mi madre fue torturada fue violada y fue",
            "start": 1299.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el trabajada",
            "start": 1302.559,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero me defend\u00eda porque dice que las",
            "start": 1305.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "noches llegaban los militares y me",
            "start": 1308.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tomaban de un pie y me pon\u00edan una",
            "start": 1310.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pistola en la cabeza y dec\u00edan vinos",
            "start": 1313.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "donde esta luz yo",
            "start": 1316.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero donde estaba as\u00ed ellos ya los",
            "start": 1319.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hab\u00edan matado a donde estaba anunci\u00f3",
            "start": 1321.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ella no pod\u00eda decir nada",
            "start": 1323.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "debo decir tambi\u00e9n que mi madre en un",
            "start": 1326.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adolescente que ten\u00eda 14 a\u00f1os",
            "start": 1328.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "quiero decirles tambi\u00e9n que yo llegu\u00e9",
            "start": 1336.429,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de dos meses y en alg\u00fan lugar de",
            "start": 1339.009,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "este de este edificio yo aprend\u00ed a",
            "start": 1342.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 1344.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed a correr y a decir mis primeras",
            "start": 1346.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 1349.86,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en este lugar y con el cobijo de mi",
            "start": 1351.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "madre y de toda la familia caba\u00f1as que",
            "start": 1354.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos encontr\u00e1bamos en la",
            "start": 1357.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "clandestinidad porque as\u00ed lo dijeron el",
            "start": 1358.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gobierno de ese entonces",
            "start": 1363.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sufrimos tortura",
            "start": 1366.54,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tortura f\u00edsica moral y psicol\u00f3gica y",
            "start": 1369.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muchas otras violaciones",
            "start": 1374.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incluidas la sexual",
            "start": 1376.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "puesto que mi madre sali\u00f3 de aqu\u00ed",
            "start": 1379.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "embarazada del gobernador de ese",
            "start": 1381.519,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "entonces del estado de guerrero",
            "start": 1384.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que a me disculpen la palabra me da asco",
            "start": 1387.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pronunciar su nombre",
            "start": 1391.37,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "saben por qu\u00e9 por el \u00fanico de hecho de",
            "start": 1394.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ser familiares del maestro luci\u00f3",
            "start": 1397.309,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "solamente por eso",
            "start": 1399.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el maestro lucio simple y sencillamente",
            "start": 1406.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fue un luchador social y un defensor de",
            "start": 1409.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de aquel entonces",
            "start": 1412.69,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 50 a\u00f1os la familia caba\u00f1as ha",
            "start": 1416.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 1421.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "invisibilizada",
            "start": 1422.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "han querido borrar todo eso toda esta",
            "start": 1425.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "historia que nosotros tenemos que contar",
            "start": 1429.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sin embargo ya estamos aqu\u00ed y yo",
            "start": 1432.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agradezco a las autoridades que hoy",
            "start": 1435.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gobiernan nuestro pa\u00eds",
            "start": 1437.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n dando esa voz",
            "start": 1440.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n dando ese paso para que",
            "start": 1443.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nosotros podamos acceder a la justicia",
            "start": 1446.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sin embargo tengo que decirles",
            "start": 1451.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que con nada",
            "start": 1456.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con nada nos van a pagar todo lo que",
            "start": 1459.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasamos y todo lo que sufrimos en estos",
            "start": 1461.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lugares con nada nos van a regresar a",
            "start": 1464.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestras personas y familiares que",
            "start": 1467.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "quedaron en la espera de justicia",
            "start": 1470.31,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n yendo y no llega",
            "start": 1474.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tengo fiel confianza en esta nueva",
            "start": 1478.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n tengo confianza porque s\u00e9",
            "start": 1482.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes la est\u00e1n dirigiendo y tengo",
            "start": 1485.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "confianza principalmente en quien dirige",
            "start": 1488.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1491.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este lugar donde muchos ni\u00f1os y",
            "start": 1497.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y adolescentes revolucionarios de",
            "start": 1502.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pensamientos liberales y progresistas",
            "start": 1505.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan la ilusi\u00f3n de cambiar sus",
            "start": 1508.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entornos de justicia",
            "start": 1511.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde vieron a pagar a sus",
            "start": 1514.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aspiraciones de un nuevo m\u00e9xico y de un",
            "start": 1517.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pueblo donde hubiera oportunidades de",
            "start": 1520.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "progreso para la poblaci\u00f3n m\u00e1s provee",
            "start": 1522.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pobre y desprotegida",
            "start": 1525.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este lugar donde muchos",
            "start": 1531.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desaparecieron y donde muchas familias",
            "start": 1534.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la espera todav\u00eda en casa de",
            "start": 1537.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "verlos regresar",
            "start": 1540.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "queremos accesar a la justicia queremos",
            "start": 1543.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nuestros familiares regresen yo",
            "start": 1546.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quiero justicia por el asesinato de mi",
            "start": 1549.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "padre y de mi madre",
            "start": 1552.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "yo quiero acceder a esta justicia yo",
            "start": 1555.539,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "conf\u00edo",
            "start": 1558.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1560.029,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no quiero desaprovechar la oportunidad",
            "start": 1562.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de darle las gracias por todo lo que ha",
            "start": 1566.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hecho por nuestro pa\u00eds en estos \u00faltimos",
            "start": 1569.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 1571.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de darle las gracias porque ha abierto",
            "start": 1574.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estas puertas de estas instituciones que",
            "start": 1576.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para nosotros era impensable",
            "start": 1578.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y nosotros los sobrevivientes",
            "start": 1584.63,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que tengamos confianza",
            "start": 1589.049,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "que tengamos fe",
            "start": 1592.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que nuestras verdades van a ser",
            "start": 1595.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rescatadas y que el acceso a la justicia",
            "start": 1597.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "va a llegar por fin",
            "start": 1600.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no puedo dejar de decir",
            "start": 1605.929,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que luce o vive en los corazones",
            "start": 1608.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de toda la gente que est\u00e1 consciente de",
            "start": 1612.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que hay un cambio y de que tenemos que",
            "start": 1615.28,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "seguir accesando a \u00e9l",
            "start": 1617.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00e9l vive en mi coraz\u00f3n y en el coraz\u00f3n de",
            "start": 1619.929,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1623.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "es cuanto",
            "start": 1625.1,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1629.12,
            "duration": 31.01
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la ciudadana",
            "start": 1657.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "alicia de los r\u00edos merino",
            "start": 1660.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1665.32,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium se\u00f1or",
            "start": 1675.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or secretario de la",
            "start": 1678.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 1681.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "personas que nos acompa\u00f1an buenos d\u00edas a",
            "start": 1684.42,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "todas ya todos",
            "start": 1688.69,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mi nombre es alicia de los r\u00edos merino",
            "start": 1691.049,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed porque mi madre alicia de los",
            "start": 1693.889,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "r\u00edos merino fue detenida el 5 de enero",
            "start": 1697.679,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de 1978 por elementos de la brigada",
            "start": 1700.769,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "especial y trasladada de manera",
            "start": 1704.369,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "inmediata a este campo militar n\u00famero 1",
            "start": 1707.45,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "entre enero y mayo de 1978 mi mam\u00e1 fue",
            "start": 1711.649,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 1716.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ram\u00f3n por juan manuel por",
            "start": 1718.31,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cirilo por mario \u00e1lvaro y por alfredo",
            "start": 1723.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos ellos trasladados hasta estas",
            "start": 1726.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1730.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser detenidos a finales de",
            "start": 1731.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mayo de 1978",
            "start": 1735.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "alicia fue trasladada desde aqu\u00ed a la",
            "start": 1737.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "base naval militar n\u00famero 7 en pie de la",
            "start": 1741.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuesta acapulco guerrero",
            "start": 1745.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a partir de entonces no se supo m\u00e1s de",
            "start": 1747.88,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ella vale vale decir que desde esa base",
            "start": 1751.91,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "despegaba un avi\u00f3n que realizaba los",
            "start": 1756.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vuelos de la muerte entre las costas de",
            "start": 1759.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guerrero y de oaxaca",
            "start": 1762.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el caso de mi madre es uno de los m\u00e1s de",
            "start": 1765.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "1000 casos de desapariciones por motivos",
            "start": 1768.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos perpetrados entre",
            "start": 1771.65,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "1965 y 1990 en su mayo en una mayor\u00eda se",
            "start": 1774.79,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "cometieron con un mismo patr\u00f3n",
            "start": 1781.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "detenciones ilegales y traslados e",
            "start": 1784.299,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "instalaciones militares en diferentes",
            "start": 1787.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "localidades del pa\u00eds algunos fueron",
            "start": 1789.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trasladados hasta aqu\u00ed donde donde",
            "start": 1793.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "permanecieron por un tiempo determinado",
            "start": 1796.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o desaparecieron hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 1798.4,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hemos conocido de los lugares de los",
            "start": 1802.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiempos y de los perpetradores por los",
            "start": 1806.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "testimonios de los hombres y de las",
            "start": 1809.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mujeres que est\u00e1n aqu\u00ed presentes y por",
            "start": 1811.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quienes ya no nos acompa\u00f1an pese a la",
            "start": 1815.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y el miedo narraron sus historias",
            "start": 1818.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "frente a nuestras abuelas frente a",
            "start": 1821.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "notarios a presidentes procuradores y",
            "start": 1824.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 1828.679,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de exigirlo este",
            "start": 1830.35,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda se abre el gran cuartel hoy venimos",
            "start": 1834.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a decirle al pa\u00eds sin duda de por medio",
            "start": 1838.36,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en estas instalaciones de la",
            "start": 1841.75,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n aqu\u00ed fueron interrogados",
            "start": 1844.809,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "torturados y mutilados nuestros padres y",
            "start": 1848.309,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "madres nuestros hermanos y hermanas los",
            "start": 1852.669,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "hijos e hijas de cientos de mujeres que",
            "start": 1856.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no dejaron de buscarlos aqu\u00ed fueron",
            "start": 1859.66,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "desaparecidas y desaparecidos",
            "start": 1863.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1866.73,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1869.01,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en jefe de las fuerzas armadas de este",
            "start": 1872.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1874.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 1875.64,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 1878.08,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1880.809,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "autoridades presentes todas civiles y",
            "start": 1882.059,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "militares aqu\u00ed estamos las personas",
            "start": 1886.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sobrevivientes y los familiares de",
            "start": 1889.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violaciones graves a los",
            "start": 1891.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "derechos humanos perpetradas en el",
            "start": 1894.01,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "pasado reciente de este pa\u00eds",
            "start": 1896.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dimensionamos este acto protocolario",
            "start": 1899.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 1902.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y con compromiso asumimos la invitaci\u00f3n",
            "start": 1903.809,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo en ese \u00e1nimo reiteramos que",
            "start": 1907.72,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "buscamos",
            "start": 1911.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n verdad y justicia",
            "start": 1912.809,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "conozca nos reconozca nos porque",
            "start": 1916.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tendremos que coadyuvar juntos en la",
            "start": 1920.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de lo sucedido en esta su",
            "start": 1922.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1925.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos listos para buscar y reconocer",
            "start": 1926.49,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las pistas y los lugares usados en",
            "start": 1930.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "diferentes etapas la c\u00e1rcel militar de",
            "start": 1933.73,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la cual ya nos narr\u00f3 mi hermana micaela",
            "start": 1937.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las instalaciones del segundo batall\u00f3n",
            "start": 1940.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda militar",
            "start": 1943.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las oficinas de quir\u00f3s de quir\u00f3s",
            "start": 1945.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 1948.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cercanas a la puerta 8 de los s\u00f3tanos",
            "start": 1949.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "situados entre las caballerizas la",
            "start": 1953.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cancha de basketball y la biblioteca de",
            "start": 1956.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las mazmorras en las que divid\u00edan a",
            "start": 1960.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que posiblemente sean",
            "start": 1962.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las mismas celdas como conocidas como el",
            "start": 1965.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "metro del hospital militar en el que",
            "start": 1968.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comparecieron los heridos por la",
            "start": 1972.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n federal de seguridad y la",
            "start": 1974.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "brigada especial de las guarniciones y",
            "start": 1977.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los cuarteles estatales",
            "start": 1981.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el plan de trabajo que se asuma debe",
            "start": 1983.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "construirse y ejecutarse con la",
            "start": 1986.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las personas",
            "start": 1989.679,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "sobrevivientes y de los diferentes",
            "start": 1991.2,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "actores para el esclarecimiento",
            "start": 1994.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico la justicia la memoria la",
            "start": 1995.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral y el compromiso a la",
            "start": 2000.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no repetici\u00f3n",
            "start": 2003.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "debe ser exhaustivo sin limitantes para",
            "start": 2004.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el quehacer pericial en edificios",
            "start": 2008.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "instalaciones y en archivos",
            "start": 2011.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "necesitaremos apertura para contar con",
            "start": 2014.299,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "planos y archivos que reconstruyen lo",
            "start": 2017.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sucedido en estas inmensas instalaciones",
            "start": 2020.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como dijo el secretario encinas",
            "start": 2022.85,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas que estas puertas",
            "start": 2025.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que al fin se abren no se nos vuelvan a",
            "start": 2028.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 2031.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a partir de las investigaciones deber\u00e1n",
            "start": 2033.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "descubrirse e investigarse las cadenas",
            "start": 2036.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de mando que participaron en los",
            "start": 2040.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de lesa humanidad",
            "start": 2042.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desafortunadamente se\u00f1or presidente",
            "start": 2044.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador observamos la ausencia de",
            "start": 2047.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n vital para el proceso",
            "start": 2051.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "emprendido no est\u00e1 la fiscal\u00eda general",
            "start": 2053.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica por lo que le",
            "start": 2056.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "solicitamos su gesti\u00f3n para sumar al",
            "start": 2058.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personal ministerial necesario a estos",
            "start": 2062.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esfuerzos colectivos porque en este pa\u00eds",
            "start": 2065.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 verdad sin justicia y sin",
            "start": 2067.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "justicia tampoco podr\u00e1 haber haber paz",
            "start": 2071.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la historia rebelde fue ocultada por",
            "start": 2074.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "presidentes y autoridades del pasado que",
            "start": 2077.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dise\u00f1aron planes contrainsurgentes",
            "start": 2080.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esas historias subterr\u00e1neas son",
            "start": 2083.29,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "desconocidas por generaciones enteras",
            "start": 2086.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "actuales civiles y militares",
            "start": 2088.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nosotros las conocemos por la",
            "start": 2092.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n del y de los sobrevivientes",
            "start": 2094.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes quienes nos confiaron",
            "start": 2097.79,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "fragmentos de verdad sus testimonios son",
            "start": 2101.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "indiscutibles pero hoy venimos por los",
            "start": 2105.22,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que faltan y por ello reiteramos que es",
            "start": 2108.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "medular que ustedes tambi\u00e9n hablen con",
            "start": 2112.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el debido respeto general sandoval",
            "start": 2116.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez les solicitamos convoque a los",
            "start": 2119.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "elementos retirados para colaborar en",
            "start": 2122.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 2125.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construyan con la colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 2127.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de la verdad y el apoyo a la",
            "start": 2130.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2132.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "espacios y condiciones necesarias para",
            "start": 2133.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que el personal castrense rinda su",
            "start": 2137.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "testimonio",
            "start": 2139.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no iniciar\u00e1n de cero ya en el a\u00f1o 2002",
            "start": 2141.04,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la justicia militar registr\u00f3 m\u00faltiples",
            "start": 2145.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "testimonios en los que bas\u00f3 la",
            "start": 2149.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "consignaci\u00f3n de dos de sus integrantes",
            "start": 2151.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ser perpetradores de cr\u00edmenes de",
            "start": 2154.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lesa humanidad esas huellas se",
            "start": 2158.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encuentran en sus propios y vos en los",
            "start": 2160.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "silencios de soldados retirados que hoy",
            "start": 2164.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tienen la oportunidad y el deber de",
            "start": 2167.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hablar hoy recordamos la claridad de",
            "start": 2169.82,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nuestras abuelas que hace d\u00e9cadas",
            "start": 2174.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "declararon que no hay democracia con",
            "start": 2176.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desaparecidos no puede haber democracia",
            "start": 2180.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 100 mil desaparecidos hoy",
            "start": 2183.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llegamos cargando a cuestas la dignidad",
            "start": 2186.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de nuestros muertos y de nuestras",
            "start": 2190.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 2192.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reconocemos que estar presentes este d\u00eda",
            "start": 2194.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en lo que fue su prisi\u00f3n clandestina es",
            "start": 2197.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una muestra de la diferencia con un",
            "start": 2201.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "oscuro ayer sin embargo la misi\u00f3n no",
            "start": 2204.53,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completa sea este un primer paso",
            "start": 2208.85,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que esta ma\u00f1ana se recuerde como el",
            "start": 2212.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "momento en el que mujeres y hombres",
            "start": 2217.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "justos preocupados y ocupados",
            "start": 2220.0,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "apostaron por el futuro de un padre",
            "start": 2223.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds herido que merece otra",
            "start": 2228.049,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 2230.959,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2231.939,
            "duration": 31.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2234.03,
            "duration": 31.6
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 2263.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 2265.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 2267.61,
            "duration": 12.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2271.9,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2279.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y como antes",
            "start": 2281.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 2284.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 2286.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 2289.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a",
            "start": 2291.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 2294.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras alicia de los r\u00edos merino y",
            "start": 2296.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "micaela caba\u00f1as ayala",
            "start": 2299.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro de jes\u00fas encinas",
            "start": 2302.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez subsecretario de derechos",
            "start": 2305.46,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la",
            "start": 2307.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2310.499,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "maestra mar\u00eda del rosario piedra ibarra",
            "start": 2313.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "titular de la comisi\u00f3n nacional de los",
            "start": 2315.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2318.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 2320.62,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coordinador de comunicaci\u00f3n social y",
            "start": 2323.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vocero del gobierno de la republica",
            "start": 2324.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "invitados especiales compa\u00f1eros de armas",
            "start": 2327.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 2331.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 2333.41,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres que integramos el",
            "start": 2338.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea mexicanos nos",
            "start": 2341.549,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sentimos honrados de recibir al",
            "start": 2345.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 2347.789,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas en las",
            "start": 2349.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "instalaciones de este emblem\u00e1tico e",
            "start": 2352.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico campo militar n\u00famero uno",
            "start": 2355.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n \u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 2358.109,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "casa de los que portamos con orgullo el",
            "start": 2362.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uniforme de la patria que alberga a una",
            "start": 2365.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gran cantidad de organismos",
            "start": 2368.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "operativos log\u00edsticos",
            "start": 2371.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "administrativos",
            "start": 2374.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "educativos y de adiestramiento",
            "start": 2376.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que se han constituido a lo largo de",
            "start": 2378.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os como parte fundamental de la",
            "start": 2382.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "infraestructura estrat\u00e9gica militar al",
            "start": 2385.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "servicio del pa\u00eds para contribuir a la",
            "start": 2388.51,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "seguridad y desarrollo nacionales",
            "start": 2392.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de igual manera nos complace dar la",
            "start": 2396.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienvenida a las personas que vivieron",
            "start": 2399.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de manera directa o indirectamente los",
            "start": 2401.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hechos ocurridos en el pasado",
            "start": 2404.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que fueron v\u00edctimas a",
            "start": 2407.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sus familiares y a los sobrevivientes de",
            "start": 2411.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las acciones realizadas por el estado",
            "start": 2414.59,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mexicano en esa \u00e9poca",
            "start": 2417.95,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los derechos a la memoria hist\u00f3rica al",
            "start": 2422.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acceso a la verdad la reparaci\u00f3n",
            "start": 2425.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "integral y la no repetici\u00f3n de los",
            "start": 2428.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hechos son derechos que como parte de",
            "start": 2431.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las instituciones del estado mexicano",
            "start": 2435.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "debemos hacer valer en estricto",
            "start": 2437.43,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2440.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2442.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dentro del marco de esta estrategia de",
            "start": 2446.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n social implementada por",
            "start": 2448.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica es",
            "start": 2452.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante mencionar que durante sus m\u00e1s",
            "start": 2454.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de 100 a\u00f1os de historia el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 2457.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea han permanecido cercanas al",
            "start": 2461.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico nuestro origen popular",
            "start": 2463.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos motiva a velar principalmente por",
            "start": 2466.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las personas m\u00e1s vulnerables y",
            "start": 2471.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desprotegidas",
            "start": 2473.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestra actuaci\u00f3n ha sido factor",
            "start": 2475.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fundamental de cohesi\u00f3n social y de",
            "start": 2479.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las instituciones",
            "start": 2481.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sustentada siempre en las facultades",
            "start": 2484.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "constitucionales que otorga la carta",
            "start": 2486.68,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "magna y el orden jur\u00eddico nacional",
            "start": 2489.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la lealtad institucional' confianza",
            "start": 2494.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2497.869,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transparencia y apertura son valores que",
            "start": 2499.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "nos representan como instituci\u00f3n y hoy",
            "start": 2503.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca estamos convencidos que",
            "start": 2506.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "generan condiciones en el estado",
            "start": 2509.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicano para seguir contribuyendo con",
            "start": 2511.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la historia de todos los d\u00edas",
            "start": 2514.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en este contexto el art\u00edculo 89",
            "start": 2518.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "constitucional en su fracci\u00f3n sexta",
            "start": 2521.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "faculta al presidente de la republica a",
            "start": 2524.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preservar la seguridad nacional y",
            "start": 2528.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disponer de la totalidad de la fuerza",
            "start": 2530.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "armada permanente para la seguridad",
            "start": 2533.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "interior y defensa exterior de la naci\u00f3n",
            "start": 2536.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "derivado de este precepto de la ley",
            "start": 2541.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suprema la propia ley org\u00e1nica del",
            "start": 2543.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos en su",
            "start": 2546.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 1\u00ba establece en las misiones",
            "start": 2549.16,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "generales siguientes",
            "start": 2552.07,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "2 primigenias de orden constitucional",
            "start": 2554.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "defender la integridad la independencia",
            "start": 2558.619,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y la soberan\u00eda de la naci\u00f3n",
            "start": 2562.16,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y garantizar la seguridad interior",
            "start": 2566.06,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "3 de orden eminentemente social",
            "start": 2571.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en casos",
            "start": 2576.079,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de necesidades p\u00fablicas",
            "start": 2578.69,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y realizar acciones c\u00edvicas y obras",
            "start": 2581.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sociales que tiendan al progreso del",
            "start": 2584.509,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2587.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "en caso de desastres prestar ayuda para",
            "start": 2589.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el mantenimiento del orden auxilio de",
            "start": 2593.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las personas y sus bienes y la",
            "start": 2595.829,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de las zonas afectadas",
            "start": 2598.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para realizar estas tareas fundamentales",
            "start": 2603.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en beneficio de la seguridad y",
            "start": 2606.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollo nacionales las fuerzas",
            "start": 2609.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "armadas han permanecido subordinadas al",
            "start": 2611.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "poder civil tal como lo establece",
            "start": 2616.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nuestra ley org\u00e1nica en su art\u00edculo 11",
            "start": 2619.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que se\u00f1ala que el mando supremo del",
            "start": 2623.15,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 2627.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "corresponde al presidente de la",
            "start": 2631.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "republica y se le denominar\u00e1",
            "start": 2633.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2636.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2639.33,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "desde su creaci\u00f3n el ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 2642.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos han puesto de manifiesto",
            "start": 2645.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su lealtad institucional y su compromiso",
            "start": 2648.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "inquebrantable en el desarrollo de todas",
            "start": 2652.22,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sus tareas por ello y sin descuidar las",
            "start": 2656.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "funciones primigenias de defensa",
            "start": 2660.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional y seguridad interior en la",
            "start": 2663.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "actualidad las fuerzas armadas de tierra",
            "start": 2666.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y aire participan activamente en asuntos",
            "start": 2669.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter social y de impulso al",
            "start": 2673.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional que son esenciales y",
            "start": 2675.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "prioritarios para la vida y progreso del",
            "start": 2678.29,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2681.62,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "con el cumplimiento de estas tareas",
            "start": 2683.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestro deber permanente de",
            "start": 2685.92,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "lealtad honor y vocaci\u00f3n de servicio a",
            "start": 2688.69,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mexico los que aportamos el uniforme de",
            "start": 2692.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la republica tenemos la firme convicci\u00f3n",
            "start": 2695.769,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de que todo lo que hacemos",
            "start": 2698.559,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cotidianamente",
            "start": 2700.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "debe ser con estricto apego al marco",
            "start": 2702.089,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico vigente",
            "start": 2705.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con profunda observancia y respeto a los",
            "start": 2707.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2711.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "privilegiando el di\u00e1logo la apertura la",
            "start": 2712.71,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "transparencia y la rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 2716.619,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en cada una de las actividades que",
            "start": 2719.009,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 2722.229,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este simb\u00f3lico evento las",
            "start": 2725.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas reafirmamos el",
            "start": 2729.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos con el pueblo de",
            "start": 2732.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mexico de contribuir a la b\u00fasqueda de la",
            "start": 2734.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "verdad sobre los hechos que marcaron un",
            "start": 2738.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hito en un sector de la sociedad de",
            "start": 2741.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2744.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "destacando los siguientes el asalto al",
            "start": 2745.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuartel general de ciudad madera",
            "start": 2750.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "chihuahua el 23 de septiembre de",
            "start": 2752.59,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "1965 los movimientos estudiantiles de",
            "start": 2756.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "1968 y",
            "start": 2761.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1971 y los movimientos sociales",
            "start": 2764.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ocurridos en el estado de guerrero",
            "start": 2767.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para atender las diversas situaciones",
            "start": 2772.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se generaron con estos movimientos",
            "start": 2774.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sociales el estado mexicano en su",
            "start": 2776.97,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "momento adopt\u00f3 pol\u00edticas y medidas en",
            "start": 2781.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "algunas regiones del pa\u00eds que buscaron",
            "start": 2785.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad el orden",
            "start": 2787.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "constitucional y el restablecimiento del",
            "start": 2790.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estado de derecho sin embargo",
            "start": 2793.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "determinadas acciones",
            "start": 2797.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "implicaron lamentablemente que un sector",
            "start": 2799.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de la sociedad se viera afectado por",
            "start": 2802.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sucesos que se alejaron de los",
            "start": 2805.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "principios de legalidad y humanidad",
            "start": 2807.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "valores que nunca pueden estar separados",
            "start": 2810.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la vida institucional del pa\u00eds",
            "start": 2813.81,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la historia es uno de los activos m\u00e1s",
            "start": 2819.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "preciados que puede tener una naci\u00f3n de",
            "start": 2822.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ella debemos aprender y comprender",
            "start": 2826.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nuestros or\u00edgenes",
            "start": 2828.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entender a partir de ella nuestro",
            "start": 2831.07,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "presente y sin ella se hace imposible",
            "start": 2833.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "concebir y proyectar nuestro futuro",
            "start": 2837.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres que integramos el",
            "start": 2841.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea nos sumamos",
            "start": 2844.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decididamente al esfuerzo del estado",
            "start": 2848.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mexicano encabezado por el presidente de",
            "start": 2851.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para generar mecanismos que",
            "start": 2853.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cumplan con el esclarecimiento de los",
            "start": 2857.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hechos pasados la dignificaci\u00f3n de las",
            "start": 2860.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y el acceso al derecho a la",
            "start": 2863.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica",
            "start": 2866.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "me es importante destacar que desde la",
            "start": 2869.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para el",
            "start": 2873.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acceso a la verdad esta secretaria de",
            "start": 2874.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estado ha participado activamente en",
            "start": 2877.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reuniones de coordinaci\u00f3n para",
            "start": 2879.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "establecer el programa de visitas a las",
            "start": 2882.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instalaciones militares y archivos",
            "start": 2885.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "documentales",
            "start": 2887.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integrando un equipo de trabajo con la",
            "start": 2888.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de acompa\u00f1ar en todas las",
            "start": 2891.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actividades que realice la comisi\u00f3n",
            "start": 2894.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especial y a fin de facilitar y agilizar",
            "start": 2896.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las labores de b\u00fasqueda en los fondos",
            "start": 2899.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "documentales y el acceso a los campos",
            "start": 2902.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 2905.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de igual manera y como parte de esta",
            "start": 2908.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n y evoluci\u00f3n permanente del",
            "start": 2911.23,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "compromiso institucional de",
            "start": 2913.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transparencia y acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 2916.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con el pueblo de mexico esta",
            "start": 2918.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n ha entregado con",
            "start": 2921.73,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "anterioridad al archivo general de la",
            "start": 2923.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mil",
            "start": 2926.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "653 legajos relacionados con los",
            "start": 2928.53,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "movimientos sociales y pol\u00edticos del",
            "start": 2932.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2935.44,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y respecto a los requerimientos de la",
            "start": 2936.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n para la verdad y acceso a la",
            "start": 2938.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "justicia en el caso yo china para esta",
            "start": 2941.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "secretaria de estado hizo entrega a los",
            "start": 2944.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "organismos responsables de su atenci\u00f3n",
            "start": 2947.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de 18 mil",
            "start": 2949.65,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "845 focas de evidencia documental se ha",
            "start": 2952.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "participado en 17 reuniones de",
            "start": 2956.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los padres de los",
            "start": 2959.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "normalistas integrantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 2961.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de la verdad y grupo de expertos",
            "start": 2964.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 2966.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo tambi\u00e9n se han atendido 17",
            "start": 2967.38,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "peticiones de informaci\u00f3n dando pues",
            "start": 2971.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a 184 cuestionamientos",
            "start": 2973.73,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "asimismo debo resaltar que la secretar\u00eda",
            "start": 2978.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional ha implementado",
            "start": 2981.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estrategias en materia de derecho al",
            "start": 2984.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acceso de la informaci\u00f3n y de respeto a",
            "start": 2986.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los derechos humanos que le han de",
            "start": 2989.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permitido alcanzar los logros siguientes",
            "start": 2991.9,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo reporte de resultados del",
            "start": 2996.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proceso de atenci\u00f3n ciudadana de",
            "start": 2999.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica- obtuvo el",
            "start": 3001.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primer lugar dentro de las 44",
            "start": 3004.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal al",
            "start": 3006.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "responder 1803 peticiones que represent\u00f3",
            "start": 3009.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento de las recibidas",
            "start": 3013.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por su parte el instituto nacional de",
            "start": 3016.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transparencia acceso a la informaci\u00f3n y",
            "start": 3019.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de datos personales extendi\u00f3",
            "start": 3021.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un reconocimiento a esta dependencia por",
            "start": 3024.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ser una instituci\u00f3n",
            "start": 3028.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "100% capacitada lo que refleja de manera",
            "start": 3029.45,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "significativa una contribuci\u00f3n",
            "start": 3033.77,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "importante en la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 3035.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cultura de la transparencia en el pa\u00eds",
            "start": 3038.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en materia de derechos humanos esta",
            "start": 3042.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dependencia del ejecutivo federal cuenta",
            "start": 3045.859,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o de",
            "start": 3048.89,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "1991 con organismos y recursos humanos",
            "start": 3051.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "capacitados para dar seguimiento",
            "start": 3055.309,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "promover difundir y fortalecer en el",
            "start": 3057.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos una",
            "start": 3062.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cultura de paz y respeto a los derechos",
            "start": 3065.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fundamentales e igualdad de g\u00e9nero lo",
            "start": 3068.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que ha permitido una disminuci\u00f3n de 42",
            "start": 3071.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "punto 97 por ciento de las quejas",
            "start": 3075.68,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "recibidas en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 3078.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n al mismo periodo del",
            "start": 3081.069,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "sexenio anterior",
            "start": 3084.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adicionalmente a estas acciones de",
            "start": 3086.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apertura transparencia y de respeto a",
            "start": 3089.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los derechos humanos la secretar\u00eda de la",
            "start": 3092.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "defensa nacional ha implementado",
            "start": 3095.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actividades para fortalecer el",
            "start": 3097.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acercamiento social como son los paseos",
            "start": 3099.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dominicales y las actividades",
            "start": 3102.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recreativas que dan a conocer qui\u00e9nes",
            "start": 3105.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "somos y qu\u00e9 hacemos",
            "start": 3108.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "materializando usted desde su",
            "start": 3110.71,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n",
            "start": 3112.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "1819 eventos en el interior de 178",
            "start": 3114.01,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "campos militares de los cuales 96 se han",
            "start": 3118.37,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "realizado en este campo militar n\u00famero 1",
            "start": 3122.42,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis como podemos observar",
            "start": 3127.069,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso y vocaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3130.359,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alineada con los objetivos",
            "start": 3133.609,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "principios y valores perseguidos no s\u00f3lo",
            "start": 3135.309,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por esta comisi\u00f3n que hoy comienza sus",
            "start": 3139.459,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajos formales sino de manera",
            "start": 3141.949,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "permanente con el pueblo de mexico",
            "start": 3144.949,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "nuestra cercan\u00eda con la poblaci\u00f3n se",
            "start": 3148.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pone de manifiesto d\u00eda con d\u00eda por ello",
            "start": 3151.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los soldados de tierra y aire",
            "start": 3154.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "refrendamos el compromiso de",
            "start": 3156.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y apertura para que esta",
            "start": 3159.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n alcance y cumpla con los fines",
            "start": 3161.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y tiempos establecidos con motivo de su",
            "start": 3164.29,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 3167.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y comandante supremo de",
            "start": 3169.829,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 3172.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "desde su origen el ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 3175.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos han refrendado ante el",
            "start": 3179.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico su lealtad",
            "start": 3182.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "institucional como valor fundamental",
            "start": 3184.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que gu\u00eda su actuaci\u00f3n en el cumplimiento",
            "start": 3187.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de sus misiones constitucionales",
            "start": 3190.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que ha permitido obtener el respaldo",
            "start": 3192.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la confianza el respeto y cree dhabi",
            "start": 3195.29,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "credibilidad de la sociedad mexicana",
            "start": 3198.62,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "por ello las mujeres y hombres que",
            "start": 3202.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "integramos esta instituci\u00f3n armada",
            "start": 3204.569,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos en contribuir en",
            "start": 3206.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de las funciones de",
            "start": 3209.789,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n seguimiento",
            "start": 3211.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n proposici\u00f3n y emisi\u00f3n de",
            "start": 3214.13,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "informes de este grupo de trabajo",
            "start": 3217.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "especial y de ser part\u00edcipes de este",
            "start": 3219.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ejercicio de transparencia y verdad que",
            "start": 3223.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "buscan la reconciliaci\u00f3n social del pa\u00eds",
            "start": 3226.47,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entre ciudadanos y entre \u00e9stos y sus",
            "start": 3229.14,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3232.589,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "parte importante en el fortalecimiento",
            "start": 3234.019,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del esp\u00edritu de cuerpo identidad y",
            "start": 3236.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sentido de pertenencia en las fuerzas",
            "start": 3239.759,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "armadas es reconocer el esfuerzo que",
            "start": 3242.16,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "realiza a d\u00eda a d\u00eda el personal militar",
            "start": 3244.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y que no pocas ocasiones",
            "start": 3248.45,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "exige sacrificios que implican quedar",
            "start": 3251.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "incapacitados de manera permanente a",
            "start": 3255.259,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consecuencia de lesiones e incluso",
            "start": 3258.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "perder la vida en el cumplimiento de su",
            "start": 3260.509,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "deber",
            "start": 3263.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "situaciones que impactan profunda y",
            "start": 3264.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "permanentemente en el nunca un familiar",
            "start": 3267.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cercano",
            "start": 3269.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con esta misma convicci\u00f3n me dirijo a",
            "start": 3272.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todas ya todos los que portan el",
            "start": 3276.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "uniforme de la patria para manifestarles",
            "start": 3278.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que en este significativo evento tambi\u00e9n",
            "start": 3282.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se encuentran presentes aluda presentes",
            "start": 3285.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "algunos de los militares y familiares",
            "start": 3289.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que fueron afectados por los hechos",
            "start": 3292.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ocurridos en aquel entonces a quienes",
            "start": 3295.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por instrucciones del presidente de la",
            "start": 3298.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y comandante supremo de las",
            "start": 3300.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se analizar\u00e1 su",
            "start": 3303.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n en las gestiones para el",
            "start": 3306.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mecanismo integral de reconciliaci\u00f3n",
            "start": 3308.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social del estado mexicano como parte",
            "start": 3311.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del patrimonio colectivo del pueblo de",
            "start": 3314.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexico de igual manera con orgullo les",
            "start": 3317.06,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 que el propio mandatario",
            "start": 3321.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 inscribir los nombres de",
            "start": 3324.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "militares fallecidos con motivo de los",
            "start": 3327.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hechos del pasado en el monumento a los",
            "start": 3330.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos de las fuerzas armadas que se",
            "start": 3333.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ubica en la plaza del servicio de la",
            "start": 3336.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 3339.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como un tributo y un sentido homenaje a",
            "start": 3340.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los soldados que cumplieron con su deber",
            "start": 3344.91,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "a\u00fan a costa de su vida muchas gracias",
            "start": 3348.17,
            "duration": 14.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3353.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 3370.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3373.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3375.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 3378.18,
            "duration": 12.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3380.98,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3390.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3393.39,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n",
            "start": 3395.43,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en los tiempos del autoritarismo",
            "start": 3401.95,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "que padecimos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3405.0,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "estamos en un acto",
            "start": 3411.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3415.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3418.619,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 3420.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3424.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lleno de",
            "start": 3427.23,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "significa 2",
            "start": 3429.349,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y de dolor",
            "start": 3432.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es un acto de esperanza",
            "start": 3435.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es un acto",
            "start": 3443.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3445.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buscar entre todos",
            "start": 3448.65,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cerrar una etapa",
            "start": 3451.71,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "una historia negra",
            "start": 3455.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de sufrimiento",
            "start": 3458.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de represi\u00f3n",
            "start": 3461.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "darse inicio a una etapa nueva que ya",
            "start": 3468.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo decir comenz\u00f3",
            "start": 3473.38,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "desde hace un poco m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 3476.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los que lucharon",
            "start": 3483.33,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por una patria justa",
            "start": 3486.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "libre independiente",
            "start": 3491.559,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3495.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tuvieron",
            "start": 3498.88,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la posibilidad",
            "start": 3500.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 3504.27,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que con los m\u00e9todos",
            "start": 3507.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 3515.53,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 3518.2,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con las movilizaciones y en algunos",
            "start": 3521.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "casos tambi\u00e9n",
            "start": 3524.69,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3527.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las armas",
            "start": 3528.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3531.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 3534.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3536.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "buscar una",
            "start": 3539.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un cambio",
            "start": 3542.369,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de hacer valer la justicia",
            "start": 3545.31,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ante el predominio de un r\u00e9gimen",
            "start": 3550.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 3553.43,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 3555.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya todos sabemos",
            "start": 3560.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3564.23,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan las elecciones",
            "start": 3566.13,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "solo para cumplir con un requisito",
            "start": 3569.019,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3574.22,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "llenar el expediente",
            "start": 3576.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 3579.93,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se respetaba",
            "start": 3582.48,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en la forma y se violaba en el fondo",
            "start": 3585.809,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que llev\u00f3 a muchos",
            "start": 3593.11,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a tomar",
            "start": 3597.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el camino de la lucha social",
            "start": 3599.61,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y la respuesta del estado fue",
            "start": 3603.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 3607.569,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "el exterminio",
            "start": 3610.599,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "en el autoritarismo",
            "start": 3613.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3619.789,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3621.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchos no",
            "start": 3623.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "rindieron",
            "start": 3626.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "continuaron",
            "start": 3628.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 3630.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y gracias a ellos",
            "start": 3634.37,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3638.619,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3640.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "repito viviendo una etapa nueva",
            "start": 3642.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3647.63,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando luch\u00e1bamos a la",
            "start": 3651.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 3654.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se insist\u00eda mucho",
            "start": 3656.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y de buena fe",
            "start": 3660.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de que no \u00edbamos a poder",
            "start": 3662.4,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo los cambios por la vida",
            "start": 3665.819,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y por la v\u00eda electoral",
            "start": 3668.609,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toc\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana lo record\u00e9",
            "start": 3675.089,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 3679.589,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3681.619,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "1973",
            "start": 3683.289,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estando en la facultad de ciencia",
            "start": 3685.509,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3688.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 3692.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el gobierno de salvador allende",
            "start": 3695.089,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3701.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3703.579,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3706.03,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "contiene",
            "start": 3707.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el libro el estado y la revoluci\u00f3n de",
            "start": 3710.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lenin",
            "start": 3712.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de all\u00ed",
            "start": 3714.66,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con mucha claridad",
            "start": 3716.82,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 3719.36,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "establece de que no se pod\u00edan los",
            "start": 3723.859,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "cambios estructurales",
            "start": 3726.03,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3730.69,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un movimiento armado",
            "start": 3732.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes del golpe nosotros a partir",
            "start": 3736.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de ese pensamiento",
            "start": 3740.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "llegamos a la conclusi\u00f3n",
            "start": 3745.58,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "junto con nuestro maestro de densidad",
            "start": 3748.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3751.829,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3753.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y va a haber un golpe de estado",
            "start": 3755.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eso me doli\u00f3 mucho cuando me enter\u00e9",
            "start": 3760.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "del derrocamiento",
            "start": 3765.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el presidente allende",
            "start": 3769.619,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3772.75,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "fue de los pocos",
            "start": 3774.609,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "conf\u00edo en que se pod\u00eda",
            "start": 3779.94,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 3784.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "por la vida pac\u00edfica y democr\u00e1tica",
            "start": 3787.099,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "por eso fue",
            "start": 3791.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "varias veces candidato a la presidencia",
            "start": 3794.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de chile",
            "start": 3797.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en aquel entonces por qu\u00e9",
            "start": 3802.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar las circunstancias",
            "start": 3805.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cambia",
            "start": 3812.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en una visita del comandante castro",
            "start": 3815.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entrego",
            "start": 3821.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "un rifle",
            "start": 3824.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto como mensaje",
            "start": 3828.069,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de que iba a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 3831.13,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "el que pudiera",
            "start": 3835.559,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la transformaci\u00f3n en",
            "start": 3838.109,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "chile'",
            "start": 3841.289,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "es ser el pensamiento",
            "start": 3847.559,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque ser\u00e1n las circunstancias",
            "start": 3851.92,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "porque estaba muy dif\u00edcil",
            "start": 3856.059,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conseguir los cambios por la v\u00eda",
            "start": 3858.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 3861.219,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 3865.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo acaba de",
            "start": 3869.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y comentarla",
            "start": 3872.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 3875.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3878.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lucio",
            "start": 3880.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 el quitarse la vida y no",
            "start": 3884.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entregarse",
            "start": 3888.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n lo hizo oyente",
            "start": 3891.869,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con la misma arma",
            "start": 3895.849,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "que le hab\u00eda entregado comandante casa",
            "start": 3899.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3906.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a\u00fan con eso",
            "start": 3908.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se sigui\u00f3",
            "start": 3912.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "insistiendo en la v\u00eda pac\u00edfica y en la",
            "start": 3915.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 3918.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y sigui\u00f3 existiendo tambi\u00e9n",
            "start": 3919.28,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el otro pensamiento y dec\u00eda yo que en la",
            "start": 3924.27,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nos recordaban",
            "start": 3928.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 3931.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3933.76,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no era un invento",
            "start": 3935.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 3937.27,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica",
            "start": 3939.589,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en una realidad hist\u00f3rica",
            "start": 3944.71,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "las transformaciones en m\u00e9xico se",
            "start": 3948.32,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hicieron por la v\u00eda armada",
            "start": 3952.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y no porque lo que hicieran",
            "start": 3957.609,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes",
            "start": 3961.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos eran curas",
            "start": 3966.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sino porque as\u00ed se presentaron las",
            "start": 3971.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "circunstancias y era muy dif\u00edcil",
            "start": 3973.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "enfrentar a un r\u00e9gimen autoritario en",
            "start": 3977.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ese entonces y luchar por la",
            "start": 3979.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico",
            "start": 3982.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo un desaf\u00edo",
            "start": 3990.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a ese pensamiento",
            "start": 3993.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 3995.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que hidalgo",
            "start": 3998.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proclamar\u00e1 en ese entonces la abolici\u00f3n",
            "start": 3999.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la esclavitud",
            "start": 4002.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4005.319,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el odio",
            "start": 4007.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hacia hidalgo",
            "start": 4009.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no solo lo asesinan y le cortan la",
            "start": 4013.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cabeza sino le exhiben 10 a\u00f1os en la",
            "start": 4016.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "plaza principal",
            "start": 4020.12,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de guanajuato",
            "start": 4023.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en la reforma lo mismo",
            "start": 4031.32,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "fue con las armas",
            "start": 4035.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en la guerra de intervenci\u00f3n",
            "start": 4041.85,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se restaur\u00f3 la rep\u00fablica con las armas",
            "start": 4045.519,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "porque nos invadieron",
            "start": 4049.409,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 4052.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s y esa fue",
            "start": 4055.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 4058.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n mexicana pues todos lo",
            "start": 4060.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sabemos un movimiento armado",
            "start": 4062.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4068.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "exist\u00eda una dictadura y el pueblo estaba",
            "start": 4069.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esclavizado",
            "start": 4073.18,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 4075.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y los dirigentes revolucionarios",
            "start": 4077.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "llamaron a tomar las armas",
            "start": 4081.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4085.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de manera abierta p\u00fablica",
            "start": 4088.28,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "en el plan de san lu\u00eds aparece",
            "start": 4092.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la convocatoria al llamamiento de",
            "start": 4096.299,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "francisco y madero a tomar las armas",
            "start": 4099.0,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "un 20 de noviembre a las 6 de la tarde",
            "start": 4102.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4110.259,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "por eso con mucha raz\u00f3n dec\u00edan",
            "start": 4111.839,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "no van a poder",
            "start": 4115.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no lo van a permitir",
            "start": 4118.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y nosotros insistimos insistimos de que",
            "start": 4122.339,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 4126.69,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4129.27,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos adem\u00e1s",
            "start": 4130.91,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4133.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las cartas estaban marcadas as\u00ed que los",
            "start": 4136.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dados estaban cargados y que exist\u00eda y",
            "start": 4138.63,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "padecimos de fraudes electorales",
            "start": 4141.71,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed continuamos luchando",
            "start": 4145.609,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4152.649,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "por esa perseverancia y de muchos",
            "start": 4154.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "luchadores sociales",
            "start": 4158.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "primero los que lo intentaron",
            "start": 4163.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con otros m\u00e9todos",
            "start": 4168.18,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y los que siguieron porque estos",
            "start": 4170.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "momentos son fruto de aquellos tiempos",
            "start": 4175.13,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de lucha",
            "start": 4178.79,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "de muchos tiempos de sacrificio y de",
            "start": 4181.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lucha de mucha gente",
            "start": 4184.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4187.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4189.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cambiando las cosas",
            "start": 4191.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4194.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4198.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 4200.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de nuestra am\u00e9rica",
            "start": 4203.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como por la v\u00eda democr\u00e1tica lo que acaba",
            "start": 4206.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de suceder ahora en colombia",
            "start": 4209.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4213.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ganado",
            "start": 4217.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4223.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 4227.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil",
            "start": 4231.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colombia",
            "start": 4233.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nunca el conservadurismo de lo m\u00e1s",
            "start": 4236.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "arraigado",
            "start": 4239.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en toda am\u00e9rica",
            "start": 4241.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 4244.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mucha influencia extranjera",
            "start": 4246.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed",
            "start": 4250.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de triunfo",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4255.75,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estamos viviendo nuevos tiempos",
            "start": 4258.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo creo que este acto",
            "start": 4263.75,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4266.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "una prueba",
            "start": 4269.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4272.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cambiando",
            "start": 4274.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde luego es un primer paso como aqu\u00ed",
            "start": 4277.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se dijo",
            "start": 4280.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 4282.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4284.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esto quede en la superficie",
            "start": 4286.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no queremos la simulaci\u00f3n",
            "start": 4289.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4294.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ir al fondo",
            "start": 4296.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 4299.57,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de todas y de todos",
            "start": 4302.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que hagamos ese compromiso porque",
            "start": 4304.14,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 4308.42,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "eso nos alivia",
            "start": 4311.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 4315.469,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "es un acto de reconciliaci\u00f3n",
            "start": 4318.28,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nacional que necesitamos",
            "start": 4321.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se le puede dar vuelta a la hoja as\u00ed",
            "start": 4325.29,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4327.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tenemos que conocer la verdad y tenemos",
            "start": 4329.71,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que conocer toda la verdad y que haya",
            "start": 4333.59,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "justicia para que no",
            "start": 4337.55,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "se repitan",
            "start": 4340.119,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 4342.369,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "oprobiosos",
            "start": 4343.989,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "para que no vuelva a ver",
            "start": 4346.09,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n autoritarismo",
            "start": 4348.93,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4352.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4357.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que se constituye esta",
            "start": 4360.699,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 4363.219,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4365.13,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "participemos",
            "start": 4366.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4368.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 4371.019,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar dos cosas",
            "start": 4374.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde el nuevo",
            "start": 4377.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4380.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4385.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "demas\u00eda",
            "start": 4386.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 4389.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 4391.67,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pedir justicia eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 4396.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "va a haber tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de",
            "start": 4402.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda aunque",
            "start": 4404.66,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo respetuosamente le",
            "start": 4407.82,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "vamos a pedir que participe",
            "start": 4412.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que trabajen",
            "start": 4416.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este en este grupo en este equipo",
            "start": 4418.02,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "por eso lo primero",
            "start": 4424.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es lo que ustedes las",
            "start": 4427.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y familiares",
            "start": 4432.53,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas",
            "start": 4435.409,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n naciendo porque va a depender",
            "start": 4438.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mucho de ustedes",
            "start": 4441.989,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nosotros de voluntad",
            "start": 4444.67,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de que avancemos",
            "start": 4447.159,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero hay que estar",
            "start": 4450.449,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "empujando",
            "start": 4454.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay que perseverar",
            "start": 4456.949,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y que no nos",
            "start": 4461.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 4463.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conformemos con estarnos reuniendo cada",
            "start": 4465.89,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "dos cada tres d\u00edas o cada semana o menos",
            "start": 4469.56,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas no",
            "start": 4473.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque falta poco tiempo para que",
            "start": 4477.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "termine nuestro gobierno van a venir",
            "start": 4481.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "otros gobiernos porque ya las cosas han",
            "start": 4483.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cambiado en el pa\u00eds ya cambio sobre todo",
            "start": 4488.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la mentalidad del pueblo ya no van a",
            "start": 4490.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "poder detener",
            "start": 4492.47,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "movimientos como estos",
            "start": 4494.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero es mejor avanzar lo m\u00e1s que se",
            "start": 4496.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 4500.1,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4502.0,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "que ustedes con quienes est\u00e1n ayudando",
            "start": 4503.989,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se apuren",
            "start": 4511.49,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 4514.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hacer dos reflexiones finales una",
            "start": 4518.57,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4523.659,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no debe de olvidarse",
            "start": 4527.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que la responsabilidad principal",
            "start": 4531.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluso legal",
            "start": 4534.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recae",
            "start": 4537.34,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en las autoridades civiles",
            "start": 4539.51,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "hoy lo repet\u00ed en la ma\u00f1ana",
            "start": 4543.139,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hablando del caso del 68",
            "start": 4548.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n del 68",
            "start": 4552.62,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la responsabilidad mayor",
            "start": 4559.29,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "o mejor dicho la orden de reprimir",
            "start": 4563.34,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "eladio marcelino",
            "start": 4568.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "garc\u00eda barrag\u00e1n secretario de la defensa",
            "start": 4571.16,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gustavo d\u00edaz ordaz presidente de m\u00e9dico",
            "start": 4574.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s formalmente el presidente",
            "start": 4581.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "es el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 4585.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 4590.19,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces actos que han manchado",
            "start": 4593.84,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la trayectoria",
            "start": 4600.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 4608.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 4609.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 4613.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 4616.46,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vinculados relacionados como \u00f3rdenes",
            "start": 4619.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recibidas",
            "start": 4621.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por gobiernos civiles",
            "start": 4622.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no quiero porque no es el momento",
            "start": 4627.219,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4630.91,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ejemplificar",
            "start": 4633.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sobre lo acontecido en los \u00faltimos",
            "start": 4635.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 4637.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero fue una orden dada desde arriba",
            "start": 4640.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4647.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sin querer convencer a nadie",
            "start": 4648.97,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para tener todos los elementos",
            "start": 4652.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y ser objetivos y sobre todo justos",
            "start": 4657.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4662.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito surgido",
            "start": 4665.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de un movimiento revolucionario",
            "start": 4668.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y es distinto",
            "start": 4673.03,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los ej\u00e9rcitos del mundo",
            "start": 4675.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este ej\u00e9rcito",
            "start": 4682.449,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "tiene su or\u00edgenes en el pueblo",
            "start": 4684.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "soldado es pueblo uniformado",
            "start": 4690.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4695.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda",
            "start": 4697.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de los oficiales de alto rango",
            "start": 4701.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "existe una vinculaci\u00f3n directa con la",
            "start": 4705.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4709.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4711.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una c\u00fapula militar",
            "start": 4713.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que pertenezca a la oligarqu\u00eda de este",
            "start": 4715.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4720.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como si sucede",
            "start": 4721.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 4724.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cuando me toc\u00f3 decidir",
            "start": 4727.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9n iba a estar de secretar la",
            "start": 4731.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "defensa hice un an\u00e1lisis",
            "start": 4733.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a fondo",
            "start": 4738.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4740.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su actitud en cuanto al respeto a los",
            "start": 4743.39,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "derechos humanos hasta",
            "start": 4747.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4751.329,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "responsabilidad como militar",
            "start": 4753.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 4757.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4759.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4761.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4764.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "compromiso con el pueblo",
            "start": 4768.579,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y una cosa que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 4771.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es que de los 30",
            "start": 4773.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 4777.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "generales de divisi\u00f3n la mayor\u00eda",
            "start": 4779.92,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "hijos de campesinos de obreros",
            "start": 4783.78,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de comerciantes",
            "start": 4789.409,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de militares",
            "start": 4791.96,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de maestras de maestros",
            "start": 4794.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 4800.06,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tenerlo presente por eso no",
            "start": 4802.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4805.47,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ha costado mucho trabajo",
            "start": 4806.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como presidente como comandante de",
            "start": 4812.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "supremo",
            "start": 4814.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo los cambios",
            "start": 4817.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4820.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4822.88,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "realizando en las fuerzas armadas",
            "start": 4825.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yo quiero agradecerle mucho al general",
            "start": 4832.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 4835.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4837.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar demostrando en los hechos su",
            "start": 4839.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 4843.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4846.41,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "esa palabra ese t\u00e9rmino es el concepto",
            "start": 4848.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se usa mucho la lealtad",
            "start": 4851.469,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4855.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 4858.27,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4861.87,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "palabra vac\u00eda",
            "start": 4863.349,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4866.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cumplieran instrucciones",
            "start": 4870.97,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "como las que estamos dando",
            "start": 4873.889,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de abril",
            "start": 4878.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las puertas del campo militar n\u00famero 1",
            "start": 4880.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y de abrir todos los archivos",
            "start": 4884.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y de permitir",
            "start": 4887.89,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que se haga toda la investigaci\u00f3n",
            "start": 4890.67,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que sea necesaria para conocer la verdad",
            "start": 4895.37,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces le agradezco",
            "start": 4899.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al canal secretario y a los oficiales",
            "start": 4902.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito su lealtad",
            "start": 4906.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "su verdadera lealtad",
            "start": 4910.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "su aut\u00e9ntica lealtad",
            "start": 4913.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque esa es",
            "start": 4917.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n",
            "start": 4920.02,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "el que no ocultemos nada",
            "start": 4922.22,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 4927.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 4931.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4936.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "podamos entre todos",
            "start": 4938.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 4942.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 4944.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y que podamos yo espero que",
            "start": 4946.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no hay mucho tiempo",
            "start": 4950.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tener ya",
            "start": 4953.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un relato completo",
            "start": 4956.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con recomendaciones con acciones",
            "start": 4959.62,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que se deban de tomar",
            "start": 4964.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para que de esta manera honremos la",
            "start": 4967.13,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 4971.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los que perdieron la vida",
            "start": 4973.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 4976.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se nos adelantaron y que lucharon por un",
            "start": 4979.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ideal",
            "start": 4983.46,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lucharon en cumplimiento de un deber",
            "start": 4985.48,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 4990.219,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "favor de ponerse de pie",
            "start": 5002.869,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5004.89,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "les pedimos amablemente permanecer en",
            "start": 5010.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de firmes para entonar nuestro",
            "start": 5012.949,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 5015.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5018.39,
            "duration": 12.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5034.18,
            "duration": 59.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5097.3,
            "duration": 16.38
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia a esta",
            "start": 5117.82,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ceremonia el presidente de mexico y",
            "start": 5119.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distinguidos funcionarios que lo",
            "start": 5122.349,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron as\u00ed como de invitados",
            "start": 5124.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 5125.92,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "generales jefes oficiales personal de",
            "start": 5127.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tropa y apreciables familias que tengan",
            "start": 5131.409,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5134.26,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia del inicio de actividades de la comisi\u00f3n para el acceso a la verdad el esclarecimiento hist\u00f3rico y el impulso a la justicia de los hechos ocurridos entre 1965 y 1990 con la secretar\u00eda de la defensa nacional el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica [Aplausos] integran el presidium el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador del estado de mexico doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n y migraci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y presidente de la comisi\u00f3n para el acceso a la verdad el esclarecimiento hist\u00f3rico y el impulso a la justicia de las violaciones graves a los derechos humanos cometidas en 1965 a 1990 ciudadana micaela caba\u00f1as ayala invitada especial ciudadana alicia de los r\u00edos merino invitada especial licenciada mar\u00eda del rosario piedra ibarra presidenta de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos y general brigadier diplomado de estado mayor \u00e1ngel primitivo flores gonz\u00e1lez director general de derechos humanos tambi\u00e9n contamos con la presencia de invitados especiales generales jefes oficiales y personal de tropa familiares de personal militar as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n y migraci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y presidente de la comisi\u00f3n para el acceso a la verdad el esclarecimiento hist\u00f3rico y el impulso a la justicia de las violaciones graves a los derechos humanos cometidas de 1965 a 1990 muchas gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el secretario de la defensa nacional gobernador de estado de m\u00e9xico sea una jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico la presidenta de la comisi\u00f3n nacional y nuestras invitadas especiales nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy saludo con la presi\u00f3n y respeto a las personas sobrevivientes ya familiares de las v\u00edctimas de la guerra sucia aqu\u00ed presentes al igual que a los elementos de las fuerzas armadas que hoy nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy un d\u00eda inimaginable hace poco m\u00e1s de tres a\u00f1os se abre la puerta a una nueva etapa en la historia del pa\u00eds que busca allanar el camino para cerrar una herida que se mantiene abierta y saldar una deuda con la memoria la verdad y la justicia en tiempos de transformaci\u00f3n es preciso mirar de frente a nuestra historia para poder reconocernos en ella y abrir una ruta de cambio y de ruptura con un pasado doloroso y no ser capaces de hacerlo se corre el riesgo que en los actuales no dignifica a las generaciones que nos antecedieron en la lucha por la democracia y la justicia en nuestro pa\u00eds esta transformaci\u00f3n se reconoce en las luchas pol\u00edticas sociales que recorrieron ciudades y comunidades en todo el territorio nacional en la sierra guerrerense en las luchas por la tierra la libertad sindical y la defensa de los derechos laborales en los movimientos urbanos del magisterio de los estudiantes universitarios y normalistas la lucha por la libertad de prensa y la lucha de los disidentes pol\u00edticos quien lucharon por la democracia electoral que ante la cerraz\u00f3n de un r\u00e9gimen autoritario empu\u00f1aron el idealismo de construir un mejor pa\u00eds [M\u00fasica] en esas luchas nos reconocemos millones de mexicanas y mexicanos que han sostenido sus hombros sobre sus hombros la esperanza en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico hoy pese al escepticismo y los malos augurios actores pol\u00edticos que apostaban al fracaso poniendo en duda en la firme convicci\u00f3n del presidente de mexico para abrir las instalaciones y archivos de las fuerzas armadas en busca de la verdad y la reconciliaci\u00f3n llegamos al campo militar un n\u00famero uno para mirar de frente a una parte de esa historia en este lugar en el mes de junio de hace 46 a\u00f1os se instal\u00f3 una de las agrupaciones represivas m\u00e1s temidas en el pa\u00eds la brigada blanca integrada por elementos de la direcci\u00f3n federal de seguridad de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de la direcci\u00f3n de la de la direcci\u00f3n federal de seguridad y la polic\u00eda judicial federal la polic\u00eda judicial y la direcci\u00f3n general de polic\u00eda y tr\u00e1nsito del departamento del cit\u00f3 federal y la polic\u00eda militar desde este lugar hace 51 a\u00f1os se implement\u00f3 el plan telara\u00f1a para combatir es articular las guerrillas encabezados por los profesores genaro v\u00e1squez rojas y lucio caba\u00f1as barrientos desde esta zona de lomas de sotelo se emiti\u00f3 un telegrama la comandancia desde 35 zona militar de chilpancingo guerrero ordenando cito ratifique ese orden y sentido de incrementar actividades a fin de localizar hostigar capturar o exterminar a las gavillas que operan en esa regi\u00f3n debiendo utilizar el m\u00e1ximo de las medidas de seguridad en este lugar de acuerdo con los documentos oficiales y testimonios estuvieron detenidos y desaparecidos a mandar si niega y ezequiel barrientos ismael bracho micaela caba\u00f1as \u00e1lvaro cartagena civil o cota alicia de los r\u00edos y las flores ram\u00f3n galav\u00edz leticia galarza malone hern\u00e1ndez jos\u00e9 lu\u00eds moreno elda narv\u00e1ez rafael ram\u00edrez entre otras muchos opositores y deciden y disidentes del sistema mirar de frente a nuestra historia no solo a los momentos luminosos sino a los m\u00e1s oscuros tambi\u00e9n es necesario para no continuar llegando a las nuevas generaciones una herencia dolorosa siendo una historia que pueda narrar sin miedo y contribuya a que estos hechos no se vuelvan a repetir esa es la tarea fundamental que tenemos en nuestras manos responder a viejas preguntas y dar respuestas veraces para saldar esta deuda hist\u00f3rica con la verdad y con la justicia se\u00f1or presidente en cumplimiento se encomienda de encontrar la verdad impulsar el acceso a la justicia preparar las graves violaciones a los derechos humanos cometidas entre 1965 y 1990 as\u00ed como para garantizar el derecho a la memoria la comisi\u00f3n para el acceso a la verdad en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa en eso nacional hemos concentrado un programa de trabajo para revisar los archivos de la secretaria de defensa nacional y las instalaciones militares presuntamente se cometieron violaciones graves a los derechos humanos este programa de trabajo considera entre otros los siguientes puntos en primer lugar realizar acciones de reconocimiento b\u00fasqueda e investigaciones en los lugares e instalaciones militares en los que se presuma se hayan cometido violaciones graves a los derechos humanos como este campo militar n\u00famero 1 donde existen diversos testimonios que lo se\u00f1alan como un lugar donde fueron cometidos diversos tipos de violaciones algunas de las personas que sobrevivieron a estas experiencias en distintas instalaciones militares hoy nos acompa\u00f1an en este evento en segundo lugar acceder a instalaciones y consultar repositorios archivos y documentos con la finalidad de construir con las investigaciones para el esclarecimiento de la verdad es el caso de la quinta y 42 son las militares de chihuahua la s\u00e9ptima zona militar de nuevo l\u00e9on la novena de sinaloa la decimoquinta de jalisco la bell\u00edsima s\u00e9ptima y 35 son las militares de guerrero y la zona militar n\u00famero 28 de oaxaca as\u00ed como los archivos de distintas unidades de las fuerzas armadas como el estado mayor de la secretaria de defensa nacional de la polic\u00eda militar del batall\u00f3n de fusileros paracaidistas del segundo batall\u00f3n de la polic\u00eda judicial federal militar de la base a\u00e9rea militar de pie de la cuesta y tambi\u00e9n del estado mayor presidencial en tercer lugar el programa completo contempla realizar entrevistas y recibir testimonios de personal de la cgt de defensa- cional nacional que cuente con informaci\u00f3n referente a los hechos objetos del esclarecimiento hist\u00f3rico por lo que la comisi\u00f3n de la verdad y la secretaria de defensa nacional consideramos importantes llamar a este encuentro a este di\u00e1logo para la verdad la persona en activo y en retiro de las fuerzas armadas que puedan contribuir a comprender lo que sucedi\u00f3 y pueda brindar informaci\u00f3n que permita a las familias saber el paradero de las personas desaparecidas al mismo tiempo se plantea recoger testimonios de personas v\u00edctimas de violaciones a derechos humanos en las instalaciones militares en las que presuntamente estuvieron en calidad de detenidos la apertura de las instalaciones militares no s\u00f3lo ser\u00e1 para las personas expertas que la comisi\u00f3n determine para realizar las investigaciones sino tambi\u00e9n se acompa\u00f1ar\u00e1 a aquellas personas v\u00edctimas que estado en las mismas es un testimonio ser\u00e1 fundamental para reconstruir los hechos y llegar a la verdad en un r\u00e9gimen democr\u00e1tico las instituciones se transforman en atenci\u00f3n al inter\u00e9s p\u00fablico eso ha sido la tarea encabezada por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador desde el primer d\u00eda de su mandato quienes lo acompa\u00f1amos en esta transformaci\u00f3n desde el propio gobierno y de la mano con millones de mexicanas y mexicanos que respaldan este proyecto de cambio estamos convencidos que uno de nuestros principales legados debe ser dejar atr\u00e1s instituciones comprometidas con la libertad lo hab\u00edan desarrollado instituciones comprometidas con la libertad y bienestar de las mayor\u00edas instituciones m\u00e1s justas que no repitan las injusticias del pasado reciente el camino hacia la reconciliaci\u00f3n se construye con verdad y justicia para ello requerimos que la fiscala general de la rep\u00fablica acompa\u00f1e este esfuerzo y reactiven las 245 carpetas de investigaci\u00f3n sobre la guerra sucia que hoy duermen el sue\u00f1o de los justos asumiendo que la principal reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas es que haya justicia en el pa\u00eds que nunca m\u00e1s nadie sea perseguido por su forma de pensar por sus convicciones filos\u00f3ficas su creencia religiosa su preferencia sexual su forma de vestir o por la m\u00fasica que escucha que nunca m\u00e1s nadie busque la v\u00eda de las armas para ejercer sus libertades pol\u00edticas y su derecho a transformar las formas del gobierno que nunca m\u00e1s la intolerancia en frente al pueblo con las fuerzas armadas buscamos la verdad con un acto de memoria y de justicia que permita la reconciliaci\u00f3n y que nunca m\u00e1s se vuelva a repetir este cap\u00edtulo oprobioso de nuestra historia que la puerta que hoy se abre no se vuelva a cerrar muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] la ciudadana micaela caba\u00f1as ayala har\u00e1 uso de la palabra buenos d\u00edas a todas a todos y todas se\u00f1or presidente se\u00f1ores del presidio que nos acompa\u00f1an presidenta de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos es para m\u00ed un honor representar hoy la voz de las v\u00edctimas y los sobrevivientes a esta barbarie de la mal llamada guerra sucia no obstante tengo que decir porque nosotros estuvimos aqu\u00ed cu\u00e1l fue la motivaci\u00f3n y lucio caba\u00f1as barrientos que hoy tendr\u00eda 84 a\u00f1os que naci\u00f3 en un pueblito de la comunidad del porvenir del estado de guerrero [M\u00fasica] este se\u00f1or que fue maestro maestro rural que se provoc\u00f3 se preocup\u00f3 por las causas nobles del pueblo en un af\u00e1n de defender en un mitin que era simple y sencillamente de padres de familia fue tratado de asesinar y el pueblo por el cari\u00f1o que le ten\u00eda lo protegi\u00f3 y as\u00ed murieron las 11 personas en el z\u00f3calo de apoyar el 18 de mayo de 1967 y ah\u00ed pues el inicio de la guerrilla del maestro lucio que fue obligado por el gobierno de entonces a hacerse pueblo a ir a las monta\u00f1as y a pedir justicia y a organizar al pueblo para pedir justicia a partir de esa fecha y durante los siguientes siete a\u00f1os lucio se mantiene en rebeli\u00f3n y lucha por la transformaci\u00f3n de las condiciones de vida la opresi\u00f3n y la miseria de los campesinos mediante la organizaci\u00f3n de los pueblos de la sierra de guerrero funda pues el partido de los pobres y la brigada de ajusticiamiento n\u00facleo base para la formaci\u00f3n de ese grupo ellos hicieron un campamento muy cerca de atoyac muy cerca en un cerro la pata chua transcurrieron siete a\u00f1os de esa lucha donde muchos de ustedes estuvieron y participaron y con sus ideales iban haciendo pueblo como \u00e9l dec\u00eda y van despertando las conciencias y van recorriendo poblados para as\u00ed volverse fuertes en contra de esos gobiernos opresores fue as\u00ed como un 2 de diciembre de 1974 en un comunicado el general cuenca d\u00edaz secretario de la defensa nacional de ese entonces inform\u00f3 que en elota tal guerrero grupos militares se enfrentaban con rebeldes donde resultara muerto el maestro lucio roberto arturo y ren\u00e9 eso fue lo que se dijo ese 2 de diciembre en el \u00faltimo enfrentamiento con tropas militares iniciando un tiroteo en esa selva cafetalera y en ese cerro llamado elota tal lucio caba\u00f1as al verte al percatarse que ya no hab\u00eda salida grit\u00f3 fuertemente hasta que se les hizo pero les aseguro que no les voy a dar el gusto de que me maten ustedes se coloc\u00f3 su arma en el cuello y se dispar\u00f3 cay\u00f3 herido mortalmente y un capit\u00e1n corri\u00f3 el capit\u00e1n bravo torres del ej\u00e9rcito y le dio el tiro de gracia y lo asesin\u00f3 \u00e9l fue sepultado clandestinamente en el shock en atoyac en el pante\u00f3n municipal ahora despu\u00e9s de tantas luchas de la familia caba\u00f1as y de muchas organizaciones sociales se logr\u00f3 recuperar el cuerpo y hoy est\u00e1n sepultados donde debe de estar en el z\u00f3calo en la plazuela de atoyac de \u00e1lvarez donde permanece un obelisco el partido de los pobres organismo que naci\u00f3 desde las entra\u00f1as m\u00e1s profundas del pueblo mexicano y la guerrilla del maestro lucio que nace tambi\u00e9n como una forma de autodefensa pareciera que fue acabada esa pues fue la historia nuestro comienzo para llegar hasta el d\u00eda de hoy tengo que decirles que soy orgullosamente la \u00fanica hija del maestro lucio caba\u00f1as barrientos y la se\u00f1ora mar\u00eda isabel ayala nava tras el cerco que persegu\u00eda mi padre en noviembre de 1974 en en alguna casa del poblado de tixtla guerrero fuimos aprendidos mi abuela mis t\u00edos mis primos todos \u00e9ramos ni\u00f1os vimos aprendidos y fuimos llevados a este recinto donde en este momento se hace vergonzoso decirlo pero en aquel tiempo era algo muy normal apenas cumpl\u00eda dos meses de edad el campo militar en ese entonces era considerado el centro clandestino de reclusi\u00f3n m\u00e1s grande de esa \u00e9poca y quiero decirles que ah\u00ed empez\u00f3 nuestro calvario cuando llegamos aqu\u00ed mi madre fue torturada fue violada y fue el trabajada pero me defend\u00eda porque dice que las noches llegaban los militares y me tomaban de un pie y me pon\u00edan una pistola en la cabeza y dec\u00edan vinos donde esta luz yo pero donde estaba as\u00ed ellos ya los hab\u00edan matado a donde estaba anunci\u00f3 ella no pod\u00eda decir nada debo decir tambi\u00e9n que mi madre en un adolescente que ten\u00eda 14 a\u00f1os quiero decirles tambi\u00e9n que yo llegu\u00e9 aqu\u00ed de dos meses y en alg\u00fan lugar de este de este edificio yo aprend\u00ed a caminar aprend\u00ed a correr y a decir mis primeras palabras en este lugar y con el cobijo de mi madre y de toda la familia caba\u00f1as que aqu\u00ed nos encontr\u00e1bamos en la clandestinidad porque as\u00ed lo dijeron el gobierno de ese entonces sufrimos tortura tortura f\u00edsica moral y psicol\u00f3gica y muchas otras violaciones incluidas la sexual puesto que mi madre sali\u00f3 de aqu\u00ed embarazada del gobernador de ese entonces del estado de guerrero que a me disculpen la palabra me da asco pronunciar su nombre saben por qu\u00e9 por el \u00fanico de hecho de ser familiares del maestro luci\u00f3 solamente por eso el maestro lucio simple y sencillamente fue un luchador social y un defensor de los derechos humanos de aquel entonces por m\u00e1s de 50 a\u00f1os la familia caba\u00f1as ha sido invisibilizada han querido borrar todo eso toda esta historia que nosotros tenemos que contar sin embargo ya estamos aqu\u00ed y yo agradezco a las autoridades que hoy gobiernan nuestro pa\u00eds porque nos est\u00e1n dando esa voz porque nos est\u00e1n dando ese paso para que nosotros podamos acceder a la justicia sin embargo tengo que decirles que con nada con nada nos van a pagar todo lo que pasamos y todo lo que sufrimos en estos lugares con nada nos van a regresar a nuestras personas y familiares que quedaron en la espera de justicia se est\u00e1n yendo y no llega tengo fiel confianza en esta nueva comisi\u00f3n tengo confianza porque s\u00e9 qui\u00e9nes la est\u00e1n dirigiendo y tengo confianza principalmente en quien dirige el pa\u00eds aqu\u00ed en este lugar donde muchos ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes revolucionarios de pensamientos liberales y progresistas que ten\u00edan la ilusi\u00f3n de cambiar sus entornos de justicia aqu\u00ed es donde vieron a pagar a sus aspiraciones de un nuevo m\u00e9xico y de un pueblo donde hubiera oportunidades de progreso para la poblaci\u00f3n m\u00e1s provee pobre y desprotegida aqu\u00ed en este lugar donde muchos desaparecieron y donde muchas familias est\u00e1n en la espera todav\u00eda en casa de verlos regresar queremos accesar a la justicia queremos que nuestros familiares regresen yo quiero justicia por el asesinato de mi padre y de mi madre yo quiero acceder a esta justicia yo conf\u00edo se\u00f1or presidente no quiero desaprovechar la oportunidad de darle las gracias por todo lo que ha hecho por nuestro pa\u00eds en estos \u00faltimos tres a\u00f1os de darle las gracias porque ha abierto estas puertas de estas instituciones que para nosotros era impensable y nosotros los sobrevivientes que tengamos confianza que tengamos fe que nuestras verdades van a ser rescatadas y que el acceso a la justicia va a llegar por fin no puedo dejar de decir que luce o vive en los corazones de toda la gente que est\u00e1 consciente de que hay un cambio y de que tenemos que seguir accesando a \u00e9l \u00e9l vive en mi coraz\u00f3n y en el coraz\u00f3n de todos ustedes es cuanto [Aplausos] hace uso de la palabra la ciudadana alicia de los r\u00edos merino [Aplausos] integrantes del pres\u00eddium se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario de la defensa nacional personas que nos acompa\u00f1an buenos d\u00edas a todas ya todos mi nombre es alicia de los r\u00edos merino estoy aqu\u00ed porque mi madre alicia de los r\u00edos merino fue detenida el 5 de enero de 1978 por elementos de la brigada especial y trasladada de manera inmediata a este campo militar n\u00famero 1 entre enero y mayo de 1978 mi mam\u00e1 fue vista aqu\u00ed por ram\u00f3n por juan manuel por cirilo por mario \u00e1lvaro y por alfredo todos ellos trasladados hasta estas instalaciones despu\u00e9s de ser detenidos a finales de mayo de 1978 alicia fue trasladada desde aqu\u00ed a la base naval militar n\u00famero 7 en pie de la cuesta acapulco guerrero a partir de entonces no se supo m\u00e1s de ella vale vale decir que desde esa base despegaba un avi\u00f3n que realizaba los vuelos de la muerte entre las costas de guerrero y de oaxaca el caso de mi madre es uno de los m\u00e1s de 1000 casos de desapariciones por motivos pol\u00edticos perpetrados entre 1965 y 1990 en su mayo en una mayor\u00eda se cometieron con un mismo patr\u00f3n detenciones ilegales y traslados e instalaciones militares en diferentes localidades del pa\u00eds algunos fueron trasladados hasta aqu\u00ed donde donde permanecieron por un tiempo determinado o desaparecieron hasta el d\u00eda de hoy hemos conocido de los lugares de los tiempos y de los perpetradores por los testimonios de los hombres y de las mujeres que est\u00e1n aqu\u00ed presentes y por quienes ya no nos acompa\u00f1an pese a la c\u00e1rcel y el miedo narraron sus historias frente a nuestras abuelas frente a notarios a presidentes procuradores y periodistas despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de exigirlo este d\u00eda se abre el gran cuartel hoy venimos a decirle al pa\u00eds sin duda de por medio lo que pas\u00f3 en estas instalaciones de la naci\u00f3n aqu\u00ed fueron interrogados torturados y mutilados nuestros padres y madres nuestros hermanos y hermanas los hijos e hijas de cientos de mujeres que no dejaron de buscarlos aqu\u00ed fueron desaparecidas y desaparecidos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante en jefe de las fuerzas armadas de este pa\u00eds general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional autoridades presentes todas civiles y militares aqu\u00ed estamos las personas sobrevivientes y los familiares de v\u00edctimas de violaciones graves a los derechos humanos perpetradas en el pasado reciente de este pa\u00eds dimensionamos este acto protocolario como un d\u00eda hist\u00f3rico y con compromiso asumimos la invitaci\u00f3n al di\u00e1logo en ese \u00e1nimo reiteramos que buscamos investigaci\u00f3n verdad y justicia conozca nos reconozca nos porque tendremos que coadyuvar juntos en la reconstrucci\u00f3n de lo sucedido en esta su casa estamos listos para buscar y reconocer las pistas y los lugares usados en diferentes etapas la c\u00e1rcel militar de la cual ya nos narr\u00f3 mi hermana micaela las instalaciones del segundo batall\u00f3n de la polic\u00eda militar las oficinas de quir\u00f3s de quir\u00f3s hermosillo cercanas a la puerta 8 de los s\u00f3tanos situados entre las caballerizas la cancha de basketball y la biblioteca de las mazmorras en las que divid\u00edan a hombres y mujeres que posiblemente sean las mismas celdas como conocidas como el metro del hospital militar en el que comparecieron los heridos por la direcci\u00f3n federal de seguridad y la brigada especial de las guarniciones y los cuarteles estatales el plan de trabajo que se asuma debe construirse y ejecutarse con la participaci\u00f3n de las personas sobrevivientes y de los diferentes actores para el esclarecimiento hist\u00f3rico la justicia la memoria la reparaci\u00f3n integral y el compromiso a la no repetici\u00f3n debe ser exhaustivo sin limitantes para el quehacer pericial en edificios instalaciones y en archivos necesitaremos apertura para contar con planos y archivos que reconstruyen lo sucedido en estas inmensas instalaciones como dijo el secretario encinas subsecretario encinas que estas puertas que al fin se abren no se nos vuelvan a cerrar a partir de las investigaciones deber\u00e1n descubrirse e investigarse las cadenas de mando que participaron en los cr\u00edmenes de lesa humanidad desafortunadamente se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador observamos la ausencia de una instituci\u00f3n vital para el proceso emprendido no est\u00e1 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por lo que le solicitamos su gesti\u00f3n para sumar al personal ministerial necesario a estos esfuerzos colectivos porque en este pa\u00eds no habr\u00e1 verdad sin justicia y sin justicia tampoco podr\u00e1 haber haber paz la historia rebelde fue ocultada por presidentes y autoridades del pasado que dise\u00f1aron planes contrainsurgentes esas historias subterr\u00e1neas son desconocidas por generaciones enteras actuales civiles y militares nosotros las conocemos por la transmisi\u00f3n del y de los sobrevivientes aqu\u00ed presentes quienes nos confiaron fragmentos de verdad sus testimonios son indiscutibles pero hoy venimos por los que faltan y por ello reiteramos que es medular que ustedes tambi\u00e9n hablen con el debido respeto general sandoval gonz\u00e1lez les solicitamos convoque a los elementos retirados para colaborar en este proceso construyan con la colaboraci\u00f3n de la comisi\u00f3n de la verdad y el apoyo a la justicia espacios y condiciones necesarias para que el personal castrense rinda su testimonio no iniciar\u00e1n de cero ya en el a\u00f1o 2002 la justicia militar registr\u00f3 m\u00faltiples testimonios en los que bas\u00f3 la consignaci\u00f3n de dos de sus integrantes por ser perpetradores de cr\u00edmenes de lesa humanidad esas huellas se encuentran en sus propios y vos en los silencios de soldados retirados que hoy tienen la oportunidad y el deber de hablar hoy recordamos la claridad de nuestras abuelas que hace d\u00e9cadas declararon que no hay democracia con desaparecidos no puede haber democracia con m\u00e1s de 100 mil desaparecidos hoy llegamos cargando a cuestas la dignidad de nuestros muertos y de nuestras desaparecidas reconocemos que estar presentes este d\u00eda en lo que fue su prisi\u00f3n clandestina es una muestra de la diferencia con un oscuro ayer sin embargo la misi\u00f3n no est\u00e1 completa sea este un primer paso que esta ma\u00f1ana se recuerde como el momento en el que mujeres y hombres justos preocupados y ocupados apostaron por el futuro de un padre un pa\u00eds herido que merece otra oportunidad muchas gracias [Aplausos] el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y como antes supremo de las fuerzas armadas doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador del estado de mexico se\u00f1oras alicia de los r\u00edos merino y micaela caba\u00f1as ayala licenciado alejandro de jes\u00fas encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n maestra mar\u00eda del rosario piedra ibarra titular de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica invitados especiales compa\u00f1eros de armas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas las mujeres y hombres que integramos el ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea mexicanos nos sentimos honrados de recibir al presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas en las instalaciones de este emblem\u00e1tico e hist\u00f3rico campo militar n\u00famero uno general de divisi\u00f3n \u00e1lvaro obreg\u00f3n casa de los que portamos con orgullo el uniforme de la patria que alberga a una gran cantidad de organismos operativos log\u00edsticos administrativos educativos y de adiestramiento que se han constituido a lo largo de muchos a\u00f1os como parte fundamental de la infraestructura estrat\u00e9gica militar al servicio del pa\u00eds para contribuir a la seguridad y desarrollo nacionales de igual manera nos complace dar la bienvenida a las personas que vivieron de manera directa o indirectamente los hechos ocurridos en el pasado mujeres y hombres que fueron v\u00edctimas a sus familiares y a los sobrevivientes de las acciones realizadas por el estado mexicano en esa \u00e9poca los derechos a la memoria hist\u00f3rica al acceso a la verdad la reparaci\u00f3n integral y la no repetici\u00f3n de los hechos son derechos que como parte de las instituciones del estado mexicano debemos hacer valer en estricto cumplimiento a la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos dentro del marco de esta estrategia de reconciliaci\u00f3n social implementada por el gobierno de la rep\u00fablica es importante mencionar que durante sus m\u00e1s de 100 a\u00f1os de historia el ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea han permanecido cercanas al pueblo de m\u00e9xico nuestro origen popular nos motiva a velar principalmente por las personas m\u00e1s vulnerables y desprotegidas nuestra actuaci\u00f3n ha sido factor fundamental de cohesi\u00f3n social y de fortalecimiento de las instituciones sustentada siempre en las facultades constitucionales que otorga la carta magna y el orden jur\u00eddico nacional la lealtad institucional' confianza social transparencia y apertura son valores que nos representan como instituci\u00f3n y hoy m\u00e1s que nunca estamos convencidos que generan condiciones en el estado mexicano para seguir contribuyendo con la historia de todos los d\u00edas en este contexto el art\u00edculo 89 constitucional en su fracci\u00f3n sexta faculta al presidente de la republica a preservar la seguridad nacional y disponer de la totalidad de la fuerza armada permanente para la seguridad interior y defensa exterior de la naci\u00f3n derivado de este precepto de la ley suprema la propia ley org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos en su art\u00edculo 1\u00ba establece en las misiones generales siguientes 2 primigenias de orden constitucional defender la integridad la independencia y la soberan\u00eda de la naci\u00f3n y garantizar la seguridad interior 3 de orden eminentemente social auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en casos de necesidades p\u00fablicas y realizar acciones c\u00edvicas y obras sociales que tiendan al progreso del pa\u00eds en caso de desastres prestar ayuda para el mantenimiento del orden auxilio de las personas y sus bienes y la reconstrucci\u00f3n de las zonas afectadas para realizar estas tareas fundamentales en beneficio de la seguridad y desarrollo nacionales las fuerzas armadas han permanecido subordinadas al poder civil tal como lo establece nuestra ley org\u00e1nica en su art\u00edculo 11 que se\u00f1ala que el mando supremo del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos corresponde al presidente de la republica y se le denominar\u00e1 comandante supremo de las fuerzas armadas desde su creaci\u00f3n el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos han puesto de manifiesto su lealtad institucional y su compromiso inquebrantable en el desarrollo de todas sus tareas por ello y sin descuidar las funciones primigenias de defensa nacional y seguridad interior en la actualidad las fuerzas armadas de tierra y aire participan activamente en asuntos de car\u00e1cter social y de impulso al desarrollo nacional que son esenciales y prioritarios para la vida y progreso del pa\u00eds con el cumplimiento de estas tareas refrendamos nuestro deber permanente de lealtad honor y vocaci\u00f3n de servicio a mexico los que aportamos el uniforme de la republica tenemos la firme convicci\u00f3n de que todo lo que hacemos cotidianamente debe ser con estricto apego al marco jur\u00eddico vigente con profunda observancia y respeto a los derechos humanos privilegiando el di\u00e1logo la apertura la transparencia y la rendici\u00f3n de cuentas en cada una de las actividades que realizamos a trav\u00e9s de este simb\u00f3lico evento las fuerzas armadas reafirmamos el compromiso que tenemos con el pueblo de mexico de contribuir a la b\u00fasqueda de la verdad sobre los hechos que marcaron un hito en un sector de la sociedad de nuestro pa\u00eds destacando los siguientes el asalto al cuartel general de ciudad madera chihuahua el 23 de septiembre de 1965 los movimientos estudiantiles de 1968 y 1971 y los movimientos sociales ocurridos en el estado de guerrero para atender las diversas situaciones que se generaron con estos movimientos sociales el estado mexicano en su momento adopt\u00f3 pol\u00edticas y medidas en algunas regiones del pa\u00eds que buscaron garantizar la seguridad el orden constitucional y el restablecimiento del estado de derecho sin embargo determinadas acciones implicaron lamentablemente que un sector de la sociedad se viera afectado por sucesos que se alejaron de los principios de legalidad y humanidad valores que nunca pueden estar separados de la vida institucional del pa\u00eds la historia es uno de los activos m\u00e1s preciados que puede tener una naci\u00f3n de ella debemos aprender y comprender nuestros or\u00edgenes entender a partir de ella nuestro presente y sin ella se hace imposible concebir y proyectar nuestro futuro las mujeres y hombres que integramos el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea nos sumamos decididamente al esfuerzo del estado mexicano encabezado por el presidente de la rep\u00fablica para generar mecanismos que cumplan con el esclarecimiento de los hechos pasados la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas y el acceso al derecho a la memoria hist\u00f3rica me es importante destacar que desde la instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para el acceso a la verdad esta secretaria de estado ha participado activamente en reuniones de coordinaci\u00f3n para establecer el programa de visitas a las instalaciones militares y archivos documentales integrando un equipo de trabajo con la instrucci\u00f3n de acompa\u00f1ar en todas las actividades que realice la comisi\u00f3n especial y a fin de facilitar y agilizar las labores de b\u00fasqueda en los fondos documentales y el acceso a los campos militares de igual manera y como parte de esta vocaci\u00f3n y evoluci\u00f3n permanente del compromiso institucional de transparencia y acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica con el pueblo de mexico esta instituci\u00f3n ha entregado con anterioridad al archivo general de la naci\u00f3n mil 653 legajos relacionados con los movimientos sociales y pol\u00edticos del pasado y respecto a los requerimientos de la comisi\u00f3n para la verdad y acceso a la justicia en el caso yo china para esta secretaria de estado hizo entrega a los organismos responsables de su atenci\u00f3n de 18 mil 845 focas de evidencia documental se ha participado en 17 reuniones de coordinaci\u00f3n con los padres de los normalistas integrantes de la comisi\u00f3n de la verdad y grupo de expertos independientes por \u00faltimo tambi\u00e9n se han atendido 17 peticiones de informaci\u00f3n dando pues est\u00e1 a 184 cuestionamientos asimismo debo resaltar que la secretar\u00eda de la defensa nacional ha implementado estrategias en materia de derecho al acceso de la informaci\u00f3n y de respeto a los derechos humanos que le han de permitido alcanzar los logros siguientes en el \u00faltimo reporte de resultados del proceso de atenci\u00f3n ciudadana de presidencia de la rep\u00fablica- obtuvo el primer lugar dentro de las 44 dependencias del gobierno federal al responder 1803 peticiones que represent\u00f3 el 100 por ciento de las recibidas por su parte el instituto nacional de transparencia acceso a la informaci\u00f3n y protecci\u00f3n de datos personales extendi\u00f3 un reconocimiento a esta dependencia por ser una instituci\u00f3n 100% capacitada lo que refleja de manera significativa una contribuci\u00f3n importante en la conformaci\u00f3n de la cultura de la transparencia en el pa\u00eds en materia de derechos humanos esta dependencia del ejecutivo federal cuenta desde el a\u00f1o de 1991 con organismos y recursos humanos capacitados para dar seguimiento promover difundir y fortalecer en el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos una cultura de paz y respeto a los derechos fundamentales e igualdad de g\u00e9nero lo que ha permitido una disminuci\u00f3n de 42 punto 97 por ciento de las quejas recibidas en la presente administraci\u00f3n en comparaci\u00f3n al mismo periodo del sexenio anterior adicionalmente a estas acciones de apertura transparencia y de respeto a los derechos humanos la secretar\u00eda de la defensa nacional ha implementado actividades para fortalecer el acercamiento social como son los paseos dominicales y las actividades recreativas que dan a conocer qui\u00e9nes somos y qu\u00e9 hacemos materializando usted desde su implementaci\u00f3n 1819 eventos en el interior de 178 campos militares de los cuales 96 se han realizado en este campo militar n\u00famero 1 en s\u00edntesis como podemos observar nuestro compromiso y vocaci\u00f3n est\u00e1 alineada con los objetivos principios y valores perseguidos no s\u00f3lo por esta comisi\u00f3n que hoy comienza sus trabajos formales sino de manera permanente con el pueblo de mexico nuestra cercan\u00eda con la poblaci\u00f3n se pone de manifiesto d\u00eda con d\u00eda por ello los soldados de tierra y aire refrendamos el compromiso de colaboraci\u00f3n y apertura para que esta comisi\u00f3n alcance y cumpla con los fines y tiempos establecidos con motivo de su integraci\u00f3n se\u00f1or presidente y comandante supremo de las fuerzas armadas desde su origen el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos han refrendado ante el pueblo de m\u00e9xico su lealtad institucional como valor fundamental que gu\u00eda su actuaci\u00f3n en el cumplimiento de sus misiones constitucionales lo que ha permitido obtener el respaldo la confianza el respeto y cree dhabi credibilidad de la sociedad mexicana por ello las mujeres y hombres que integramos esta instituci\u00f3n armada estamos comprometidos en contribuir en el cumplimiento de las funciones de investigaci\u00f3n seguimiento fiscalizaci\u00f3n proposici\u00f3n y emisi\u00f3n de informes de este grupo de trabajo especial y de ser part\u00edcipes de este ejercicio de transparencia y verdad que buscan la reconciliaci\u00f3n social del pa\u00eds entre ciudadanos y entre \u00e9stos y sus instituciones parte importante en el fortalecimiento del esp\u00edritu de cuerpo identidad y sentido de pertenencia en las fuerzas armadas es reconocer el esfuerzo que realiza a d\u00eda a d\u00eda el personal militar y que no pocas ocasiones exige sacrificios que implican quedar incapacitados de manera permanente a consecuencia de lesiones e incluso perder la vida en el cumplimiento de su deber situaciones que impactan profunda y permanentemente en el nunca un familiar cercano con esta misma convicci\u00f3n me dirijo a todas ya todos los que portan el uniforme de la patria para manifestarles que en este significativo evento tambi\u00e9n se encuentran presentes aluda presentes algunos de los militares y familiares que fueron afectados por los hechos ocurridos en aquel entonces a quienes por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas se analizar\u00e1 su inclusi\u00f3n en las gestiones para el mecanismo integral de reconciliaci\u00f3n social del estado mexicano como parte del patrimonio colectivo del pueblo de mexico de igual manera con orgullo les expres\u00f3 que el propio mandatario autoriz\u00f3 inscribir los nombres de militares fallecidos con motivo de los hechos del pasado en el monumento a los ca\u00eddos de las fuerzas armadas que se ubica en la plaza del servicio de la patria como un tributo y un sentido homenaje a los soldados que cumplieron con su deber a\u00fan a costa de su vida muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] amigas amigos familiares de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n en los tiempos del autoritarismo que padecimos en nuestro pa\u00eds estamos en un acto muy fuerte y al mismo tiempo muy lleno de significa 2 y de dolor pero tambi\u00e9n es un acto de esperanza es un acto para buscar entre todos cerrar una etapa una historia negra de sufrimiento de represi\u00f3n darse inicio a una etapa nueva que ya podr\u00eda yo decir comenz\u00f3 desde hace un poco m\u00e1s de tres a\u00f1os los que lucharon por una patria justa libre independiente no tuvieron la posibilidad de hacerlo m\u00e1s que con los m\u00e9todos pod\u00edan llevar a cabo con las movilizaciones y en algunos casos tambi\u00e9n com las armas por qu\u00e9 no hab\u00eda manera buscar una transformaci\u00f3n un cambio de hacer valer la justicia ante el predominio de un r\u00e9gimen autoritario antidemocr\u00e1tico ya todos sabemos qu\u00e9 se hac\u00edan las elecciones solo para cumplir con un requisito para llenar el expediente la constituci\u00f3n se respetaba en la forma y se violaba en el fondo y eso fue lo que llev\u00f3 a muchos a tomar el camino de la lucha social y la respuesta del estado fue la represi\u00f3n el exterminio en el autoritarismo afortunadamente e muchos no rindieron continuaron luchando y gracias a ellos ahora estamos repito viviendo una etapa nueva la historia de nuestro pa\u00eds yo recuerdo que cuando luch\u00e1bamos a la oposici\u00f3n se insist\u00eda mucho y de buena fe de que no \u00edbamos a poder y llevar a cabo los cambios por la vida pac\u00edfica y por la v\u00eda electoral a m\u00ed me toc\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana lo record\u00e9 revisar en 1973 estando en la facultad de ciencia pol\u00edtica el caso de el gobierno de salvador allende con e lo que contiene el libro el estado y la revoluci\u00f3n de lenin de all\u00ed con mucha claridad h establece de que no se pod\u00edan los cambios estructurales sin un movimiento armado antes del golpe nosotros a partir de ese pensamiento llegamos a la conclusi\u00f3n junto con nuestro maestro de densidad pol\u00edtica de qu\u00e9 y va a haber un golpe de estado eso me doli\u00f3 mucho cuando me enter\u00e9 del derrocamiento el presidente allende qu\u00e9 fue de los pocos conf\u00edo en que se pod\u00eda y llevar a cabo una transformaci\u00f3n por la vida pac\u00edfica y democr\u00e1tica por eso fue varias veces candidato a la presidencia de chile en aquel entonces por qu\u00e9 no hay que olvidar las circunstancias cambia en una visita del comandante castro entrego un rifle esto como mensaje de que iba a ser muy dif\u00edcil el que pudiera y llevar a cabo la transformaci\u00f3n en chile' es ser el pensamiento porque ser\u00e1n las circunstancias porque estaba muy dif\u00edcil conseguir los cambios por la v\u00eda pac\u00edfica as\u00ed como lo acaba de y comentarla compa\u00f1era qu\u00e9 lucio decidi\u00f3 el quitarse la vida y no entregarse as\u00ed tambi\u00e9n lo hizo oyente con la misma arma que le hab\u00eda entregado comandante casa pero a\u00fan con eso se sigui\u00f3 insistiendo en la v\u00eda pac\u00edfica y en la v\u00eda democr\u00e1tica y sigui\u00f3 existiendo tambi\u00e9n el otro pensamiento y dec\u00eda yo que en la campa\u00f1a nos recordaban la historia por qu\u00e9 no era un invento no era una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica en una realidad hist\u00f3rica las transformaciones en m\u00e9xico se hicieron por la v\u00eda armada y no porque lo que hicieran nuestros h\u00e9roes hidalgo y morelos eran curas sino porque as\u00ed se presentaron las circunstancias y era muy dif\u00edcil enfrentar a un r\u00e9gimen autoritario en ese entonces y luchar por la independencia de m\u00e9xico todo un desaf\u00edo a ese pensamiento conservador el que hidalgo proclamar\u00e1 en ese entonces la abolici\u00f3n de la esclavitud por eso el odio hacia hidalgo no solo lo asesinan y le cortan la cabeza sino le exhiben 10 a\u00f1os en la plaza principal de guanajuato en la reforma lo mismo fue con las armas en la guerra de intervenci\u00f3n se restaur\u00f3 la rep\u00fablica con las armas porque nos invadieron en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s y esa fue la segunda transformaci\u00f3n y la revoluci\u00f3n mexicana pues todos lo sabemos un movimiento armado porque exist\u00eda una dictadura y el pueblo estaba esclavizado y el pueblo y los dirigentes revolucionarios llamaron a tomar las armas hasta de manera abierta p\u00fablica en el plan de san lu\u00eds aparece la convocatoria al llamamiento de francisco y madero a tomar las armas un 20 de noviembre a las 6 de la tarde entonces por eso con mucha raz\u00f3n dec\u00edan no van a poder no lo van a permitir y nosotros insistimos insistimos de que se pod\u00eda y qu\u00e9 sab\u00edamos adem\u00e1s qu\u00e9 las cartas estaban marcadas as\u00ed que los dados estaban cargados y que exist\u00eda y padecimos de fraudes electorales y a\u00fan as\u00ed continuamos luchando afortunadamente por esa perseverancia y de muchos luchadores sociales primero los que lo intentaron con otros m\u00e9todos y los que siguieron porque estos momentos son fruto de aquellos tiempos de lucha de muchos tiempos de sacrificio y de lucha de mucha gente entonces ya est\u00e1n cambiando las cosas en el pa\u00eds en el mundo estamos viendo de nuestra am\u00e9rica como por la v\u00eda democr\u00e1tica lo que acaba de suceder ahora en colombia nunca hab\u00eda ganado movimiento de izquierda era muy dif\u00edcil colombia nunca el conservadurismo de lo m\u00e1s arraigado en toda am\u00e9rica y con mucha influencia extranjera y a\u00fan as\u00ed de triunfo entonces estamos viviendo nuevos tiempos yo creo que este acto es una prueba de qu\u00e9 se est\u00e1 cambiando desde luego es un primer paso como aqu\u00ed se dijo y no queremos qu\u00e9 esto quede en la superficie no queremos la simulaci\u00f3n queremos ir al fondo con la participaci\u00f3n de todas y de todos que hagamos ese compromiso porque es lo mejor eso nos alivia a todos es un acto de reconciliaci\u00f3n nacional que necesitamos no se le puede dar vuelta a la hoja as\u00ed nada m\u00e1s tenemos que conocer la verdad y tenemos que conocer toda la verdad y que haya justicia para que no se repitan actos oprobiosos para que no vuelva a ver represi\u00f3n autoritarismo en nuestro pa\u00eds por eso qu\u00e9 bueno que se constituye esta comisi\u00f3n y que participemos todos yo quiero se\u00f1alar dos cosas desde el nuevo derecho en demas\u00eda que tienen los familiares de las v\u00edctimas pedir justicia eso es lo m\u00e1s importante va a haber tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de la fiscal\u00eda aunque es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo respetuosamente le vamos a pedir que participe que trabajen este en este grupo en este equipo por eso lo primero es lo que ustedes las v\u00edctimas y familiares de v\u00edctimas est\u00e1n naciendo porque va a depender mucho de ustedes nosotros de voluntad de que avancemos pero hay que estar empujando hay que perseverar y que no nos est\u00e9 conformemos con estarnos reuniendo cada dos cada tres d\u00edas o cada semana o menos cada quince d\u00edas no porque falta poco tiempo para que termine nuestro gobierno van a venir otros gobiernos porque ya las cosas han cambiado en el pa\u00eds ya cambio sobre todo la mentalidad del pueblo ya no van a poder detener movimientos como estos pero es mejor avanzar lo m\u00e1s que se pueda entonces que ustedes con quienes est\u00e1n ayudando se apuren y quiero hacer dos reflexiones finales una el qu\u00e9 no debe de olvidarse que la responsabilidad principal incluso legal recae en las autoridades civiles hoy lo repet\u00ed en la ma\u00f1ana hablando del caso del 68 de la represi\u00f3n del 68 la responsabilidad mayor o mejor dicho la orden de reprimir eladio marcelino garc\u00eda barrag\u00e1n secretario de la defensa gustavo d\u00edaz ordaz presidente de m\u00e9dico pero adem\u00e1s formalmente el presidente es el comandante supremo de las fuerzas armadas entonces actos que han manchado la trayectoria contribuci\u00f3n al desarrollo de m\u00e9xico de las fuerzas armadas han estado vinculados relacionados como \u00f3rdenes recibidas por gobiernos civiles no quiero porque no es el momento d ejemplificar sobre lo acontecido en los \u00faltimos tiempos pero fue una orden dada desde arriba y qu\u00e9 sin querer convencer a nadie nada m\u00e1s para tener todos los elementos y ser objetivos y sobre todo justos el ej\u00e9rcito mexicano es un ej\u00e9rcito surgido de un movimiento revolucionario y es distinto a la mayor\u00eda de los ej\u00e9rcitos del mundo este ej\u00e9rcito tiene su or\u00edgenes en el pueblo soldado es pueblo uniformado y en la mayor\u00eda de los oficiales de alto rango existe una vinculaci\u00f3n directa con la gente no hay una c\u00fapula militar que pertenezca a la oligarqu\u00eda de este pa\u00eds como si sucede en otros pa\u00edses cuando me toc\u00f3 decidir sobre qui\u00e9n iba a estar de secretar la defensa hice un an\u00e1lisis a fondo desde su actitud en cuanto al respeto a los derechos humanos hasta su responsabilidad como militar pasando x su honestidad compromiso con el pueblo y una cosa que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que de los 30 35 generales de divisi\u00f3n la mayor\u00eda hijos de campesinos de obreros de comerciantes de militares de maestras de maestros entonces eso tenerlo presente por eso no me ha costado mucho trabajo como presidente como comandante de supremo y llevar a cabo los cambios qu\u00e9 se est\u00e1n realizando en las fuerzas armadas yo quiero agradecerle mucho al general secretario x estar demostrando en los hechos su lealtad por qu\u00e9 esa palabra ese t\u00e9rmino es el concepto se usa mucho la lealtad pero podr\u00eda ser una palabra vac\u00eda s\u00ed no cumplieran instrucciones como las que estamos dando de abril las puertas del campo militar n\u00famero 1 y de abrir todos los archivos y de permitir que se haga toda la investigaci\u00f3n que sea necesaria para conocer la verdad entonces le agradezco al canal secretario y a los oficiales del ej\u00e9rcito su lealtad su verdadera lealtad su aut\u00e9ntica lealtad porque esa es la instrucci\u00f3n el que no ocultemos nada absolutamente cero impunidad y qu\u00e9 podamos entre todos aclarar esta situaci\u00f3n y que podamos yo espero que no hay mucho tiempo tener ya un relato completo con recomendaciones con acciones que se deban de tomar para que de esta manera honremos la memoria de los que perdieron la vida de los que se nos adelantaron y que lucharon por un ideal lucharon en cumplimiento de un deber much\u00edsimas gracias favor de ponerse de pie [Aplausos] les pedimos amablemente permanecer en posici\u00f3n de firmes para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se agradece la asistencia a esta ceremonia el presidente de mexico y distinguidos funcionarios que lo acompa\u00f1aron as\u00ed como de invitados especiales generales jefes oficiales personal de tropa y apreciables familias que tengan todos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:53.998797"
}