{
    "video_id": "bGzvKkv9Fwk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bGzvKkv9Fwk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDCg-I3eIzvr4YrVI-oSh8Wp_2WtQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bGzvKkv9Fwk",
    "video_title": "Reporte semanal del Tren Maya. 9 de octubre de 2023",
    "video_length_seconds": 1267,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 0.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Como cada semana les informamos sobre el",
            "start": 1.88,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "avance del proyecto integral tren maya",
            "start": 4.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en este caso nos corresponde el tramo 3",
            "start": 6.879,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el tramo 3 que es un tramo que recorre",
            "start": 10.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "159 km desde calquin Campeche hasta",
            "start": 13.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "izamal Yucat\u00e1n con 60 km de v\u00eda doble",
            "start": 16.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electrificada es decir 99 de v\u00eda",
            "start": 20.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sencilla 60 de v\u00eda doble pasa por 15",
            "start": 23.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "municipios de los estados de Campeche",
            "start": 27.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y consta en ese recorrido de",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "seis estaciones como las pueden ver",
            "start": 32.2,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ustedes ah\u00ed eh esta infraestructura",
            "start": 34.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ferroviaria beneficiar\u00e1 Aproximadamente",
            "start": 38.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a 1,300000 habitantes de esos municipios",
            "start": 41.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que acabo de mencionar de de Campeche y",
            "start": 45.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y es importante que ustedes",
            "start": 47.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sepan que ah\u00ed mismo tambi\u00e9n se construye",
            "start": 49.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una base de mantenimiento para las v\u00edas",
            "start": 52.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en estaci\u00f3n tya y una cochera para el",
            "start": 55.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resguardo de los trenes en el mismo",
            "start": 58.399,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lugar como parte importante de este",
            "start": 60.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "proyecto tengo que decirles tambi\u00e9n que",
            "start": 63.199,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "el proyecto considera la construcci\u00f3n de",
            "start": 66.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones para el transporte de",
            "start": 69.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas para el transporte de carga",
            "start": 71.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es muy importante la conexi\u00f3n con el",
            "start": 73.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puerto de Progreso a partir del centro",
            "start": 75.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de operaciones ferroviarias en poxil\u00e1",
            "start": 78.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que es la primera instalaci\u00f3n que",
            "start": 80.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construiremos precisamente como parte de",
            "start": 82.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la carga para distribuir a trav\u00e9s de un",
            "start": 84.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "viaducto ferroviario un libramiento",
            "start": 87.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ferrov viario que cruza hasta progreso y",
            "start": 89.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que va a conectar al Polo Tecnol\u00f3gico",
            "start": 92.759,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del bienestar ah\u00ed se construir\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 94.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una terminal multimodal de transporte de",
            "start": 97.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "carga y unas cargaderas que van a",
            "start": 100.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reforzar las capacidades de la terminal",
            "start": 102.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de almacenamiento y distribuci\u00f3n de",
            "start": 105.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos que nos va a",
            "start": 108.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permitir transportar combustible a",
            "start": 110.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren maya en la siguiente",
            "start": 112.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina por favor actualmente el la v\u00eda",
            "start": 114.32,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "del tramo 3 se encuentra al 100%",
            "start": 118.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "terminada las estaciones ya en promedio",
            "start": 121.479,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alcanzan un 80% y El Avance como les",
            "start": 124.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda tanto en la cochera como en la",
            "start": 127.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "base de mantenimiento ya est\u00e1 a punto de",
            "start": 129.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concluirse en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 132.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "observamos que de las obras",
            "start": 135.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "complementarias los",
            "start": 136.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "150 drenajes transversales pasos de",
            "start": 138.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "fauna pasos inferiores se han se han",
            "start": 141.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "concretado estos 150 de 196 proyectados",
            "start": 145.319,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "llevamos un 99% en la construcci\u00f3n de",
            "start": 149.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los viaductos y esta infraestructura ha",
            "start": 151.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "permitido dar empleo a m\u00e1s de 11,000",
            "start": 155.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "personas en el tren maya en la siguiente",
            "start": 158.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por favor eh como parte del trabajo de",
            "start": 160.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rescate del patrimonio arqueol\u00f3gico que",
            "start": 163.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde va a explicar el el",
            "start": 166.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo Diego estamos",
            "start": 168.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mejorando las zonas arqueol\u00f3gicas de",
            "start": 170.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cich alun y la ruta puc que incluye",
            "start": 173.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siete sitios arqueol\u00f3gicos dos cbis y la",
            "start": 175.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 179.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construye el hotel de nuevo uxmal en la",
            "start": 181.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siguiente por favor eh en la segunda",
            "start": 183.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gira de supervisi\u00f3n a bordo del tren",
            "start": 186.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "concretamos",
            "start": 188.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "649 km de recorridos desde estaci\u00f3n",
            "start": 190.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan aeropuerto Esc\u00e1rcega del 6 al 8",
            "start": 193.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de octubre con resultados muy",
            "start": 196.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "satisfactorios en la siguiente por",
            "start": 199.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "favor Estamos comprometidos precisamente",
            "start": 201.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho el se\u00f1or presidente de",
            "start": 204.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inaugurar en diciembre del 2023 es el",
            "start": 207.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tren Maya y que nos permita conocer",
            "start": 210.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estos sitios estos sitios maravillosos",
            "start": 212.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que son referentes La Isla arena en",
            "start": 214.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "calquin la reserva de la bi\u00f3sfera en",
            "start": 216.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "r\u00edas celest\u00fan la catedral de san",
            "start": 218.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Idelfonso en M\u00e9rida y el convento de San",
            "start": 220.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Antonio de Padua en izamal son algunos",
            "start": 223.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los ejemplos de los lugares a los que",
            "start": 226.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a poder acceder a trav\u00e9s de toda",
            "start": 227.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la ruta del tren",
            "start": 230.04,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 238.68,
            "duration": 29.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 240.71,
            "duration": 30.89
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 271.87,
            "duration": 49.85
        },
        {
            "text": "estea es una prueba de que el tren maya",
            "start": 325.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "va a ser muy posible y agradezco la la",
            "start": 327.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entusiasta participaci\u00f3n de m\u00e1s de 350",
            "start": 331.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "colaboradores que permitieron e hicieron",
            "start": 334.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "posible este recorrido en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 336.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh nos corresponde informar sobre los",
            "start": 338.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "avances del tramo 3 del tren Maya como",
            "start": 341.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien dec\u00eda el general uila corresponde",
            "start": 342.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de calquin hasta izamal esta obra est\u00e1 a",
            "start": 346.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cargo este este tramo est\u00e1 a cargo de",
            "start": 349.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "grupo indie y de grupo asi eh En cuanto",
            "start": 351.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en cuanto el tramo tres en cuanto al",
            "start": 355.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "avance de estructuras pr\u00e1cticamente",
            "start": 356.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n 100% terminadas como igual lo",
            "start": 358.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaba el general \u00e1guila los pasos",
            "start": 360.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "generales est\u00e1n 100% terminados as\u00ed como",
            "start": 362.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las obras de drenaje los pasos",
            "start": 365.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vehiculares se encuentran al 98 por y se",
            "start": 366.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encuentran todav\u00eda en proceso 10 pasos",
            "start": 369.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vehiculares que permitir\u00e1n el el flujo",
            "start": 371.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "perfecto del del tren eh los pasos de",
            "start": 373.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "fauna se cuentran se encuentran",
            "start": 376.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "completamente terminados as\u00ed como los",
            "start": 377.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "viaductos de este",
            "start": 379.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tramo en cuanto a las v\u00edas como bien lo",
            "start": 381.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mencionaba el general Aguila se",
            "start": 383.68,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "encuentran completamente colocadas",
            "start": 385.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "montadas instaladas toda la soldadura",
            "start": 386.919,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica est\u00e1 terminada sin embargo",
            "start": 389.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda falta la colocaci\u00f3n del de del",
            "start": 391.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "55 por de aparatos de v\u00eda para poder",
            "start": 393.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funcionar perfectamente para diciembre",
            "start": 397.0,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los \u00faltimos levantes y",
            "start": 399.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nivelaciones de la v\u00eda para poder",
            "start": 400.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "alcanzar la la velocidad esperada del",
            "start": 402.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyecto en cuanto a catenaria se",
            "start": 405.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encuentra completamente instalada toda",
            "start": 407.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la infraestructura de la catenaria se",
            "start": 409.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Sigue avanzando nada m\u00e1s en el montaje",
            "start": 410.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del del",
            "start": 412.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "cableado en cuanto a avance de",
            "start": 415.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estaciones y mantenimiento las",
            "start": 417.479,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estaciones de de de Um\u00e1n M\u00e9rida que est\u00e1",
            "start": 418.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en te yamal calquin mascanu y tcop se",
            "start": 421.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encuentran conforme al programa para",
            "start": 424.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder inaugurar en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 425.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mostremos unas im\u00e1genes",
            "start": 429.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1l es el avance de",
            "start": 431.52,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la de la imagen objetivo de la estaci\u00f3n",
            "start": 433.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de calquin la estaci\u00f3n de calquin la",
            "start": 435.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente es la estaci\u00f3n de tya en",
            "start": 438.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida es la imagen objetivo y cu\u00e1l es",
            "start": 440.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el avance El Avance que se tiene en este",
            "start": 443.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "momento eh la siguiente por favor los",
            "start": 445.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recursos que se tienen hoy en d\u00eda entre",
            "start": 448.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "equipos de maquinaria eh y veh\u00edculos son",
            "start": 450.039,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "860 eh unidades as\u00ed como casi 8000",
            "start": 453.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empleos directos que se est\u00e1n generando",
            "start": 457.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en este momento En este tramo empezamos",
            "start": 459.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "con actividades previas para la",
            "start": 462.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n del recorrido y se contin\u00faa",
            "start": 463.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con la capacitaci\u00f3n a los conductores",
            "start": 467.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "especialmente liderada por Sedena a",
            "start": 469.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "quien agradecemos mucho el apoyo y que",
            "start": 471.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los ha mandado a prepararse eh",
            "start": 473.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fuera internacionalmente el conductor",
            "start": 477.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que que nos llevaba en el primer tramo",
            "start": 479.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda manejado un tren hasta m\u00e1s de 300",
            "start": 482.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "km la preparaci\u00f3n est\u00e1 siendo muy",
            "start": 484.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intensiva y ahora el tema es tambi\u00e9n que",
            "start": 486.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se que entiendan a la perfecci\u00f3n este",
            "start": 488.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tren no c\u00f3mo manejarlo C\u00f3mo cuidarlo En",
            "start": 490.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Qu\u00e9 cosas hay que tomar en cuenta",
            "start": 494.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas es un",
            "start": 495.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "funcionamiento muy similar Pero d\u00f3nde",
            "start": 497.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cada cosa eh despu\u00e9s continuamos y",
            "start": 499.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "decidimos hacer un recorrido previo a la",
            "start": 502.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n una pre supervisi\u00f3n que se",
            "start": 505.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 el lunes dos y martes 3 de",
            "start": 508.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "octubre Y en donde se recorri\u00f3",
            "start": 511.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente toda esta ruta y con un",
            "start": 513.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "resultado muy bueno y muy satisfactorio",
            "start": 515.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque nos dej\u00f3 ver d\u00f3nde hab\u00eda puntos",
            "start": 517.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que necesit\u00e1bamos corregir en la v\u00eda en",
            "start": 520.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alg\u00fan paso donde pod\u00eda faltar algo de",
            "start": 522.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "confinamiento y tambi\u00e9n el tren",
            "start": 525.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entenderse cada vez m\u00e1s con la v\u00eda y con",
            "start": 527.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cada una de las condiciones en los",
            "start": 531.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "distintos en los distintos tramos y con",
            "start": 532.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esto pudimos tener mucha Claridad sobre",
            "start": 535.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el itinerario para el siguiente el",
            "start": 537.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siguiente la siguiente l\u00e1mina que ya es",
            "start": 540.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "el dentro del programa de validaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 542.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fue lo que hicimos Bueno pues continuar",
            "start": 544.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "con con las pruebas en este caso del",
            "start": 546.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tren un eh donde se alcanzaron",
            "start": 549.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "velocidades promedio de 80 un poquito",
            "start": 552.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80 km por h En algunos momentos",
            "start": 554.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se baj\u00f3 la velocidad cuando hab\u00eda pasos",
            "start": 557.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a nivel que pod\u00eda haber gente o cuando",
            "start": 559.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda revisar alguna condici\u00f3n",
            "start": 561.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "particular en alg\u00fan aparato de v\u00eda pero",
            "start": 563.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya se alcanzan velocidades m\u00e1s altas y",
            "start": 565.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ahora El compromiso es para el siguiente",
            "start": 567.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "recorrido tener todav\u00eda mayores",
            "start": 569.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "velocidades no siempre tomando en cuenta",
            "start": 571.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como foco centrar la seguridad eh se",
            "start": 573.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recorrieron m\u00e1s de 600 km como bien lo",
            "start": 576.92,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el general \u00e1guila y entre un",
            "start": 579.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recorrido y otro m\u00e1s de 100800 siguiendo",
            "start": 580.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "con el compromiso de tener 15,000 km de",
            "start": 583.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prueba en este tren si recuerdan hay",
            "start": 586.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pruebas eh serie pruebas tipo en este",
            "start": 588.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caso eh Son pruebas tipo donde",
            "start": 591.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesitamos 15,000 km de marcha eh del",
            "start": 593.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tren en distintas condiciones nos llovi\u00f3",
            "start": 596.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n entonces Bueno tambi\u00e9n pudimos",
            "start": 599.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comprobar la fijaci\u00f3n del tren el freno",
            "start": 601.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del tren las ruedas cosa que nos ayud\u00f3",
            "start": 604.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo eh tuvimos muchas condiciones",
            "start": 606.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor aqu\u00ed vemos",
            "start": 609.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunas alguna algunas im\u00e1genes del tren",
            "start": 612.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "algo muy importante el primer recorrido",
            "start": 614.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estuvo centrado en la parte t\u00e9cnica del",
            "start": 617.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tren en que funcionara el tren que",
            "start": 620.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saliera por primera vez a v\u00eda que que",
            "start": 623.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "funcionara perfectamente el power pack",
            "start": 625.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el rectificador que hab\u00edamos platicado",
            "start": 627.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las ruedas la tracci\u00f3n el freno ese era",
            "start": 630.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el objetivo del primer tren no y empezar",
            "start": 633.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a una velocidad m\u00e1s reducida y luego",
            "start": 635.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "irla incrementando por temas de",
            "start": 638.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad este recorrido estuvo Ahora",
            "start": 639.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy enfocado en las mejoras al Confort",
            "start": 641.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del pasajero pudimos comprobar que el",
            "start": 644.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aire acondicionado funciona",
            "start": 646.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "perfectamente bien lo cual con las",
            "start": 648.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "temperaturas de la Pen\u00ednsula se se",
            "start": 649.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "agradece que e los ba\u00f1os funcionan a la",
            "start": 651.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n el agua de los ba\u00f1os el jab\u00f3n",
            "start": 654.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los ba\u00f1os el internet a bordo a bordo",
            "start": 656.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del del tren el vistro que ya podr\u00e1n",
            "start": 659.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "disfrutar en diciembre que la verdad es",
            "start": 662.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "uno de los lugares y de los espacios",
            "start": 665.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "favoritos para para disfrutar el viaje y",
            "start": 667.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un un buen caf\u00e9 y ahora lo que",
            "start": 669.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sigue que tenemos que preparar el",
            "start": 673.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente recorrido es la velocidad",
            "start": 674.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a pruebas a m\u00e1s",
            "start": 677.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "velocidad 120 160 y hasta 180 km por",
            "start": 679.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hora para poder correr el tren cada vez",
            "start": 683.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh a la velocidad m\u00e1s m\u00e1s \u00f3ptima Eh Esto",
            "start": 685.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s parte de lo que se prob\u00f3 no",
            "start": 689.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entrar\u00e9 en el detalle pero ya es lo que",
            "start": 691.36,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "hemos platicado sobre las pruebas",
            "start": 692.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas no eh donde se prueba pues no",
            "start": 694.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solamente estos sistemas que ya hab\u00edamos",
            "start": 697.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "platicado sino a muchos m\u00e1s como el",
            "start": 699.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "frenado las puertas iluminaci\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 701.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Eh pues este tren para M\u00e9xico Hecho en",
            "start": 705.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sigue siendo el jagua rodante que",
            "start": 708.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recorriendo ya las v\u00edas de nuestro",
            "start": 711.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds d\u00e1ndonos una de las mejores",
            "start": 713.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "experiencias de nuestra vida el tren",
            "start": 716.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como ven ustedes est\u00e1",
            "start": 719.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "corriendo cada vez m\u00e1s cada vez mejor y",
            "start": 721.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "junto con \u00e9l esta inmensa",
            "start": 725.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que desarrolla",
            "start": 728.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elina con el apoyo de la secretar\u00eda de",
            "start": 731.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cultura y del gobierno de M\u00e9xico en el",
            "start": 733.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "\u00e1rea Maya",
            "start": 735.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mesoamericana fundada en las tareas del",
            "start": 737.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico y como saben",
            "start": 739.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n el programa de",
            "start": 742.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 744.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "promesa En cuanto al salvamento",
            "start": 747.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico este tramo no siendo tan",
            "start": 749.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "largo eh ha proporcionado muy valiosa",
            "start": 752.959,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sab\u00edamos que ah\u00ed iba a haber",
            "start": 756.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchos vestigios de manera que hemos",
            "start": 759.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuperado eh materiales e informaci\u00f3n",
            "start": 761.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "correspondiente a",
            "start": 764.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "7368 bienes inmuebles entre caminos",
            "start": 766.44,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "blancos cimientos albarradas basamentos",
            "start": 770.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 774.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "residenciales cimentaciones de unidades",
            "start": 775.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n ionales etc\u00e9tera",
            "start": 778.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "376 bienes muebles relativamente",
            "start": 781.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "\u00edntegros una interesante cantidad de",
            "start": 784.04,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vasijas de platos de figurillas pero",
            "start": 787.959,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de metates y de instrumentos de",
            "start": 791.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "piedra ol\u00eda",
            "start": 795.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "392 fragmentos cer\u00e1micos que son muy",
            "start": 797.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importantes como",
            "start": 801.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de marcajes de tiempos",
            "start": 802.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estilos intercambios comerciales o",
            "start": 806.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "flujos migratorios 55 entierros la mayor",
            "start": 808.959,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "parte de ellos con ofrenda y 20 un",
            "start": 812.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "rasgos naturales asociados a la",
            "start": 816.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos el",
            "start": 818.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salvamento sige ahora sobre todo en las",
            "start": 821.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tareas de laboratorio Y tenemos para",
            "start": 823.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este tramo un laboratorio muy bien",
            "start": 826.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "montado en el ateneo peninsular en el",
            "start": 829.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad de Mita por otro",
            "start": 832.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lado eh las tareas de salvamento ya lo",
            "start": 834.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dijo el de del el programa de",
            "start": 837.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas ya",
            "start": 839.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo dijo el general \u00e1guila se concentran",
            "start": 841.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en la ruta puc y en civil chalt\u00fa si",
            "start": 844.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente la ruta puc son",
            "start": 848.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "siete sitios tenemos tareas en os kinok",
            "start": 850.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "donde hemos terminado las labores de",
            "start": 854.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y vamos",
            "start": 857.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "avanzando en la se\u00f1al\u00e9tica y la",
            "start": 859.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "infraestructura la que sigue es",
            "start": 861.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "usmal al final hablaremos de la",
            "start": 864.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "interesante reuni\u00f3n encuentro que",
            "start": 867.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tuvimos en usmal con todos los",
            "start": 869.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n incluidos en el",
            "start": 871.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "promesa llevamos ah\u00ed tambi\u00e9n ya eh",
            "start": 874.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "avances importantes en la se\u00f1al\u00e9tica",
            "start": 878.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar el cadv y hemos",
            "start": 881.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n y",
            "start": 883.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de estructuras en esta zona",
            "start": 887.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad tenemos la",
            "start": 890.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que sigue que es Cab una zona de enorme",
            "start": 893.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por eh la elegancia de sus",
            "start": 897.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "construcciones ah\u00ed hemos concluido las",
            "start": 900.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tareas de investigaci\u00f3n y avanzamos en",
            "start": 903.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1a el\u00e9ctrica e infraestructura y",
            "start": 905.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cabal la que sigue por favor",
            "start": 907.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos este eh planteada la",
            "start": 910.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del museo arqueol\u00f3gico del",
            "start": 913.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "puc un nuevo museo con un contenido muy",
            "start": 916.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante para entender toda esta",
            "start": 920.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n eh al sur de Yucat\u00e1n al norte de",
            "start": 923.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Campeche que tuvo una importancia",
            "start": 927.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fundamental sobre todo hacia el periodo",
            "start": 930.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico",
            "start": 933.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tard\u00edo la que sigue son otras zonas de",
            "start": 935.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "la ruta puc sayil la que sigue es chapac",
            "start": 939.199,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "la que sigue es la bn Y por \u00faltimo",
            "start": 944.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "chacmultun en todas ellas estamos",
            "start": 949.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajando en tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 952.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que est\u00e1n muy avanzadas",
            "start": 955.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente conclu",
            "start": 957.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en casi todas estas zonas la se\u00f1al\u00e9tica",
            "start": 959.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "los senderos interpretativos y el",
            "start": 962.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la infraestructura la",
            "start": 965.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otra es la zona de",
            "start": 968.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sibichi va muy avanzada en t\u00e9rminos de",
            "start": 970.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y la que",
            "start": 973.959,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sigue nos muestra que en cich chalt\u00fa",
            "start": 977.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a tener un centro de atenci\u00f3n y",
            "start": 980.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "visitantes y la que sigue nos da muestra",
            "start": 982.959,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de los avances en el nuevo museo hab\u00eda",
            "start": 986.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "uno que ahora se va a reestructurar",
            "start": 990.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "completamente el nuevo museo en civ",
            "start": 993.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "chalt\u00fan Yucat\u00e1n Y por \u00faltimo quisiera",
            "start": 996.56,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "referirme y e a nombre de todas y todos",
            "start": 1000.399,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los profesionistas y trabajadores que",
            "start": 1006.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estamos integrados en el programa de",
            "start": 1008.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mejoramiento arqueol\u00f3gico a la gran",
            "start": 1011.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "oportunidad de poder dar cuenta de estas",
            "start": 1014.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tareas en esta reuni\u00f3n que tuvimos en",
            "start": 1017.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usmal una reuni\u00f3n muy emotiva y muy",
            "start": 1020.44,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "significativa para el Instituto Nacional",
            "start": 1023.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda historia porque pudimos",
            "start": 1026.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por un lado refrendar el compromiso de",
            "start": 1029.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Lina en la recuperaci\u00f3n y e",
            "start": 1032.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la memoria el",
            "start": 1036.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "patrimonio la diversidad y la",
            "start": 1039.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "profundidad hist\u00f3rica y cultural de la",
            "start": 1041.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n Maya mexicana y por otro",
            "start": 1044.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n eh reconocer el compromiso",
            "start": 1047.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del presidente para que el proyecto",
            "start": 1050.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "integral del tren Maya se haga cargo del",
            "start": 1052.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuidado y recuperaci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 1056.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cultural del patrimonio natural y del",
            "start": 1059.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "beneficio de las comunidades que se",
            "start": 1062.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encuentran en el entorno la direcci\u00f3n",
            "start": 1064.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "general de ingenieros de la secretar\u00eda",
            "start": 1067.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional ejecuta en la",
            "start": 1069.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en lo que",
            "start": 1072.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "corresponde al tramo 3 del tren Maya que",
            "start": 1073.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "va de calquin yamal varias obras el",
            "start": 1075.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parque nuevo usmal que unir\u00e1 la estaci\u00f3n",
            "start": 1078.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "del tren Maya calquin con la Zona",
            "start": 1080.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de usmal y que cuenta con",
            "start": 1082.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una extensi\u00f3n de un poco m\u00e1s de 2000",
            "start": 1084.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas la cual ya fue declarada como",
            "start": 1086.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida presenta un",
            "start": 1088.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avance de",
            "start": 1090.559,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed como un camino artesanal y ciclov\u00eda",
            "start": 1108.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para unir el parque con la Zona",
            "start": 1111.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica que tiene una longitud",
            "start": 1112.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aproximada de 7.5 km Asimismo se",
            "start": 1114.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construye la administraci\u00f3n y un centro",
            "start": 1118.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de transferencia modal ah\u00ed mismo en el",
            "start": 1120.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parque de nuevo usmal se construye el",
            "start": 1122.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hotel tren Maya No usmal con una",
            "start": 1124.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "capacidad de 160 habitaciones el cual",
            "start": 1126.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con las amenidades necesarias",
            "start": 1129.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para hacer que el turista que as\u00ed lo",
            "start": 1131.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desee pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 1133.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas como",
            "start": 1136.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se notes senderismos y el resto de las",
            "start": 1137.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas de la ruta",
            "start": 1140.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puc la obra presenta un avance de 49 por",
            "start": 1142.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y se Ejecutan trabajos como el",
            "start": 1146.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "habilitado de acero sin brado y colado",
            "start": 1147.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de traves y columnas y losas de la",
            "start": 1150.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estructura ambas obras han generado 842",
            "start": 1152.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y",
            "start": 1156.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de otras partes de la rep\u00fablica que han",
            "start": 1158.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "llegado para apoyar el esfuerzo",
            "start": 1160.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constructivo Asimismo y como parte del",
            "start": 1162.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa de de mitigaci\u00f3n ambiental se",
            "start": 1164.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiene contemplado un programa de",
            "start": 1167.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n de 350 \u00e1rboles end\u00e9micos",
            "start": 1168.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por hect\u00e1rea de",
            "start": 1172.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n la siguiente por favor El",
            "start": 1175.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Gran Parque de la plancha que se",
            "start": 1178.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "construye en M\u00e9rida que servir\u00e1 como",
            "start": 1179.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "puerta de entrada para los turistas que",
            "start": 1181.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "visiten la ciudad de M\u00e9rida y que",
            "start": 1183.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "utilicen el tren Maya podr\u00e1n acceder a",
            "start": 1185.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l utilizando el sistema de transporte",
            "start": 1187.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y etram que construye el",
            "start": 1189.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de Yucat\u00e1n y que une",
            "start": 1191.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el parque con la estaci\u00f3n de tya ah\u00ed",
            "start": 1194.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mismo en la ciudad de M\u00e9rida esta Magna",
            "start": 1196.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "obra contar\u00e1 con un andador lineal con",
            "start": 1198.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dos plantas transitables y un andador",
            "start": 1200.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "circular techado ambos andadores tendr\u00e1n",
            "start": 1203.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una ciclov\u00eda en uno de sus extremos",
            "start": 1205.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dando un recorrido aproximado de 1.8 km",
            "start": 1208.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Igualmente una cancha deportiva",
            "start": 1212.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "multiprop\u00f3sito y dos \u00e1reas de gimnasio",
            "start": 1214.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al aire libre tambi\u00e9n contar\u00e1 con varios",
            "start": 1216.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atractivos para sus visitantes como es",
            "start": 1218.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "un lago artificial una fuente",
            "start": 1221.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "interactiva un espejo de agua Museo del",
            "start": 1223.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ferrocarril un mercado gastron\u00f3mico un",
            "start": 1226.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "anfiteatro unidades ferroviarias y",
            "start": 1228.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole realce con una est bandera que",
            "start": 1231.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 de 50 m de altura la obra",
            "start": 1233.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presenta un avance de",
            "start": 1236.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "97.3 Se han generado m\u00e1s de 900 empleos",
            "start": 1238.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se tiene programada su inauguraci\u00f3n",
            "start": 1241.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo mes de noviembre el d\u00eda",
            "start": 1243.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "19 por \u00faltimo ah\u00ed mismo en la ciudad de",
            "start": 1246.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida se materializa la construcci\u00f3n",
            "start": 1249.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "del edificio corporativo de zona para la",
            "start": 1251.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "empresa tren Maya la cual tendr\u00e1 el",
            "start": 1252.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "control operativo y administrativo para",
            "start": 1255.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el correcto funcionamiento del tren",
            "start": 1256.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n la obra presenta un avance",
            "start": 1258.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1261.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "61.5 y Se han generado m\u00e1s de 500",
            "start": 1262.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empleos para trabajadores de la regi\u00f3n",
            "start": 1264.799,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": " la secretar\u00eda de la defensa nacional Como cada semana les informamos sobre el avance del proyecto integral tren maya en este caso nos corresponde el tramo 3 el tramo 3 que es un tramo que recorre 159 km desde calquin Campeche hasta izamal Yucat\u00e1n con 60 km de v\u00eda doble electrificada es decir 99 de v\u00eda sencilla 60 de v\u00eda doble pasa por 15 municipios de los estados de Campeche Yucat\u00e1n y consta en ese recorrido de seis estaciones como las pueden ver ustedes ah\u00ed eh esta infraestructura ferroviaria beneficiar\u00e1 Aproximadamente a 1,300000 habitantes de esos municipios que acabo de mencionar de de Campeche y Yucat\u00e1n y es importante que ustedes sepan que ah\u00ed mismo tambi\u00e9n se construye una base de mantenimiento para las v\u00edas en estaci\u00f3n tya y una cochera para el resguardo de los trenes en el mismo lugar como parte importante de este proyecto tengo que decirles tambi\u00e9n que el proyecto considera la construcci\u00f3n de instalaciones para el transporte de mercanc\u00edas para el transporte de carga es muy importante la conexi\u00f3n con el puerto de Progreso a partir del centro de operaciones ferroviarias en poxil\u00e1 que es la primera instalaci\u00f3n que construiremos precisamente como parte de la carga para distribuir a trav\u00e9s de un viaducto ferroviario un libramiento ferrov viario que cruza hasta progreso y que va a conectar al Polo Tecnol\u00f3gico del bienestar ah\u00ed se construir\u00e1 tambi\u00e9n una terminal multimodal de transporte de carga y unas cargaderas que van a reforzar las capacidades de la terminal de almacenamiento y distribuci\u00f3n de petr\u00f3leos mexicanos que nos va a permitir transportar combustible a trav\u00e9s del tren maya en la siguiente l\u00e1mina por favor actualmente el la v\u00eda del tramo 3 se encuentra al 100% terminada las estaciones ya en promedio alcanzan un 80% y El Avance como les dec\u00eda tanto en la cochera como en la base de mantenimiento ya est\u00e1 a punto de concluirse en la siguiente l\u00e1mina observamos que de las obras complementarias los 150 drenajes transversales pasos de fauna pasos inferiores se han se han concretado estos 150 de 196 proyectados llevamos un 99% en la construcci\u00f3n de los viaductos y esta infraestructura ha permitido dar empleo a m\u00e1s de 11,000 personas en el tren maya en la siguiente por favor eh como parte del trabajo de rescate del patrimonio arqueol\u00f3gico que m\u00e1s tarde va a explicar el el antrop\u00f3logo Diego estamos mejorando las zonas arqueol\u00f3gicas de cich alun y la ruta puc que incluye siete sitios arqueol\u00f3gicos dos cbis y la secretar\u00eda de la defensa nacional construye el hotel de nuevo uxmal en la siguiente por favor eh en la segunda gira de supervisi\u00f3n a bordo del tren concretamos 649 km de recorridos desde estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto Esc\u00e1rcega del 6 al 8 de octubre con resultados muy satisfactorios en la siguiente por favor Estamos comprometidos precisamente como lo ha dicho el se\u00f1or presidente de inaugurar en diciembre del 2023 es el tren Maya y que nos permita conocer estos sitios estos sitios maravillosos que son referentes La Isla arena en calquin la reserva de la bi\u00f3sfera en r\u00edas celest\u00fan la catedral de san Idelfonso en M\u00e9rida y el convento de San Antonio de Padua en izamal son algunos de los ejemplos de los lugares a los que vamos a poder acceder a trav\u00e9s de toda la ruta del tren maya [M\u00fasica] e [M\u00fasica] estea es una prueba de que el tren maya va a ser muy posible y agradezco la la entusiasta participaci\u00f3n de m\u00e1s de 350 colaboradores que permitieron e hicieron posible este recorrido en esta ocasi\u00f3n eh nos corresponde informar sobre los avances del tramo 3 del tren Maya como bien dec\u00eda el general uila corresponde de calquin hasta izamal esta obra est\u00e1 a cargo este este tramo est\u00e1 a cargo de grupo indie y de grupo asi eh En cuanto en cuanto el tramo tres en cuanto al avance de estructuras pr\u00e1cticamente est\u00e1n 100% terminadas como igual lo informaba el general \u00e1guila los pasos generales est\u00e1n 100% terminados as\u00ed como las obras de drenaje los pasos vehiculares se encuentran al 98 por y se encuentran todav\u00eda en proceso 10 pasos vehiculares que permitir\u00e1n el el flujo perfecto del del tren eh los pasos de fauna se cuentran se encuentran completamente terminados as\u00ed como los viaductos de este tramo en cuanto a las v\u00edas como bien lo mencionaba el general Aguila se encuentran completamente colocadas montadas instaladas toda la soldadura el\u00e9ctrica est\u00e1 terminada sin embargo Todav\u00eda falta la colocaci\u00f3n del de del 55 por de aparatos de v\u00eda para poder funcionar perfectamente para diciembre as\u00ed como los \u00faltimos levantes y nivelaciones de la v\u00eda para poder alcanzar la la velocidad esperada del proyecto en cuanto a catenaria se encuentra completamente instalada toda la infraestructura de la catenaria se Sigue avanzando nada m\u00e1s en el montaje del del cableado en cuanto a avance de estaciones y mantenimiento las estaciones de de de Um\u00e1n M\u00e9rida que est\u00e1 en te yamal calquin mascanu y tcop se encuentran conforme al programa para poder inaugurar en diciembre de este a\u00f1o a continuaci\u00f3n mostremos unas im\u00e1genes de Cu\u00e1l es el avance de la de la imagen objetivo de la estaci\u00f3n de calquin la estaci\u00f3n de calquin la siguiente es la estaci\u00f3n de tya en M\u00e9rida es la imagen objetivo y cu\u00e1l es el avance El Avance que se tiene en este momento eh la siguiente por favor los recursos que se tienen hoy en d\u00eda entre equipos de maquinaria eh y veh\u00edculos son 860 eh unidades as\u00ed como casi 8000 empleos directos que se est\u00e1n generando en este momento En este tramo empezamos con actividades previas para la planeaci\u00f3n del recorrido y se contin\u00faa con la capacitaci\u00f3n a los conductores especialmente liderada por Sedena a quien agradecemos mucho el apoyo y que adem\u00e1s los ha mandado a prepararse eh fuera internacionalmente el conductor que que nos llevaba en el primer tramo hab\u00eda manejado un tren hasta m\u00e1s de 300 km la preparaci\u00f3n est\u00e1 siendo muy intensiva y ahora el tema es tambi\u00e9n que se que entiendan a la perfecci\u00f3n este tren no c\u00f3mo manejarlo C\u00f3mo cuidarlo En qu\u00e9 Qu\u00e9 cosas hay que tomar en cuenta porque al final de cuentas es un funcionamiento muy similar Pero d\u00f3nde est\u00e1 cada cosa eh despu\u00e9s continuamos y decidimos hacer un recorrido previo a la supervisi\u00f3n una pre supervisi\u00f3n que se realiz\u00f3 el lunes dos y martes 3 de octubre Y en donde se recorri\u00f3 pr\u00e1cticamente toda esta ruta y con un resultado muy bueno y muy satisfactorio porque nos dej\u00f3 ver d\u00f3nde hab\u00eda puntos que necesit\u00e1bamos corregir en la v\u00eda en alg\u00fan paso donde pod\u00eda faltar algo de confinamiento y tambi\u00e9n el tren entenderse cada vez m\u00e1s con la v\u00eda y con cada una de las condiciones en los distintos en los distintos tramos y con esto pudimos tener mucha Claridad sobre el itinerario para el siguiente el siguiente la siguiente l\u00e1mina que ya es el dentro del programa de validaci\u00f3n qu\u00e9 fue lo que hicimos Bueno pues continuar con con las pruebas en este caso del tren un eh donde se alcanzaron velocidades promedio de 80 un poquito m\u00e1s de 80 km por h En algunos momentos se baj\u00f3 la velocidad cuando hab\u00eda pasos a nivel que pod\u00eda haber gente o cuando se quer\u00eda revisar alguna condici\u00f3n particular en alg\u00fan aparato de v\u00eda pero ya se alcanzan velocidades m\u00e1s altas y ahora El compromiso es para el siguiente recorrido tener todav\u00eda mayores velocidades no siempre tomando en cuenta como foco centrar la seguridad eh se recorrieron m\u00e1s de 600 km como bien lo dec\u00eda el general \u00e1guila y entre un recorrido y otro m\u00e1s de 100800 siguiendo con el compromiso de tener 15,000 km de prueba en este tren si recuerdan hay pruebas eh serie pruebas tipo en este caso eh Son pruebas tipo donde necesitamos 15,000 km de marcha eh del tren en distintas condiciones nos llovi\u00f3 y tambi\u00e9n entonces Bueno tambi\u00e9n pudimos comprobar la fijaci\u00f3n del tren el freno del tren las ruedas cosa que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo eh tuvimos muchas condiciones la que sigue por favor aqu\u00ed vemos algunas alguna algunas im\u00e1genes del tren algo muy importante el primer recorrido estuvo centrado en la parte t\u00e9cnica del tren en que funcionara el tren que saliera por primera vez a v\u00eda que que funcionara perfectamente el power pack el rectificador que hab\u00edamos platicado las ruedas la tracci\u00f3n el freno ese era el objetivo del primer tren no y empezar a una velocidad m\u00e1s reducida y luego irla incrementando por temas de seguridad este recorrido estuvo Ahora muy enfocado en las mejoras al Confort del pasajero pudimos comprobar que el aire acondicionado funciona perfectamente bien lo cual con las temperaturas de la Pen\u00ednsula se se agradece que e los ba\u00f1os funcionan a la perfecci\u00f3n el agua de los ba\u00f1os el jab\u00f3n de los ba\u00f1os el internet a bordo a bordo del del tren el vistro que ya podr\u00e1n disfrutar en diciembre que la verdad es uno de los lugares y de los espacios favoritos para para disfrutar el viaje y adem\u00e1s un un buen caf\u00e9 y ahora lo que sigue que tenemos que preparar el siguiente recorrido es la velocidad vamos a empezar a pruebas a m\u00e1s velocidad 120 160 y hasta 180 km por hora para poder correr el tren cada vez eh a la velocidad m\u00e1s m\u00e1s \u00f3ptima Eh Esto es nada m\u00e1s parte de lo que se prob\u00f3 no entrar\u00e9 en el detalle pero ya es lo que hemos platicado sobre las pruebas din\u00e1micas no eh donde se prueba pues no solamente estos sistemas que ya hab\u00edamos platicado sino a muchos m\u00e1s como el frenado las puertas iluminaci\u00f3n etc\u00e9tera Eh pues este tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico sigue siendo el jagua rodante que est\u00e1 recorriendo ya las v\u00edas de nuestro pa\u00eds d\u00e1ndonos una de las mejores experiencias de nuestra vida el tren como ven ustedes est\u00e1 corriendo cada vez m\u00e1s cada vez mejor y junto con \u00e9l esta inmensa investigaci\u00f3n que desarrolla elina con el apoyo de la secretar\u00eda de cultura y del gobierno de M\u00e9xico en el \u00e1rea Maya mesoamericana fundada en las tareas del salvamento arqueol\u00f3gico y como saben ustedes tambi\u00e9n el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa En cuanto al salvamento arqueol\u00f3gico este tramo no siendo tan largo eh ha proporcionado muy valiosa informaci\u00f3n sab\u00edamos que ah\u00ed iba a haber muchos vestigios de manera que hemos recuperado eh materiales e informaci\u00f3n correspondiente a 7368 bienes inmuebles entre caminos blancos cimientos albarradas basamentos edificios residenciales cimentaciones de unidades habitaci\u00f3n ionales etc\u00e9tera 376 bienes muebles relativamente \u00edntegros una interesante cantidad de vasijas de platos de figurillas pero tambi\u00e9n de metates y de instrumentos de piedra ol\u00eda 392 fragmentos cer\u00e1micos que son muy importantes como informaci\u00f3n de marcajes de tiempos estilos intercambios comerciales o flujos migratorios 55 entierros la mayor parte de ellos con ofrenda y 20 un rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos el salvamento sige ahora sobre todo en las tareas de laboratorio Y tenemos para este tramo un laboratorio muy bien montado en el ateneo peninsular en el centro de la ciudad de Mita por otro lado eh las tareas de salvamento ya lo dijo el de del el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas ya lo dijo el general \u00e1guila se concentran en la ruta puc y en civil chalt\u00fa si pasamos a la siguiente la ruta puc son siete sitios tenemos tareas en os kinok donde hemos terminado las labores de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y vamos avanzando en la se\u00f1al\u00e9tica y la infraestructura la que sigue es usmal al final hablaremos de la interesante reuni\u00f3n encuentro que tuvimos en usmal con todos los trabajadores que est\u00e1n incluidos en el promesa llevamos ah\u00ed tambi\u00e9n ya eh avances importantes en la se\u00f1al\u00e9tica vamos a iniciar el cadv y hemos concluido la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estructuras en esta zona patrimonio de la humanidad tenemos la que sigue que es Cab una zona de enorme inter\u00e9s por eh la elegancia de sus construcciones ah\u00ed hemos concluido las tareas de investigaci\u00f3n y avanzamos en se\u00f1a el\u00e9ctrica e infraestructura y tambi\u00e9n en cabal la que sigue por favor tenemos este eh planteada la construcci\u00f3n del museo arqueol\u00f3gico del puc un nuevo museo con un contenido muy importante para entender toda esta regi\u00f3n eh al sur de Yucat\u00e1n al norte de Campeche que tuvo una importancia fundamental sobre todo hacia el periodo cl\u00e1sico tard\u00edo la que sigue son otras zonas de la ruta puc sayil la que sigue es chapac la que sigue es la bn Y por \u00faltimo chacmultun en todas ellas estamos trabajando en tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n que est\u00e1n muy avanzadas pr\u00e1cticamente conclu en casi todas estas zonas la se\u00f1al\u00e9tica los senderos interpretativos y el mejoramiento de la infraestructura la otra es la zona de sibichi va muy avanzada en t\u00e9rminos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y la que sigue nos muestra que en cich chalt\u00fa vamos a tener un centro de atenci\u00f3n y visitantes y la que sigue nos da muestra de los avances en el nuevo museo hab\u00eda uno que ahora se va a reestructurar completamente el nuevo museo en civ chalt\u00fan Yucat\u00e1n Y por \u00faltimo quisiera referirme y e a nombre de todas y todos los profesionistas y trabajadores que estamos integrados en el programa de mejoramiento arqueol\u00f3gico a la gran oportunidad de poder dar cuenta de estas tareas en esta reuni\u00f3n que tuvimos en usmal una reuni\u00f3n muy emotiva y muy significativa para el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia porque pudimos por un lado refrendar el compromiso de Lina en la recuperaci\u00f3n y e investigaci\u00f3n de la memoria el patrimonio la diversidad y la profundidad hist\u00f3rica y cultural de la gran naci\u00f3n Maya mexicana y por otro lado tambi\u00e9n eh reconocer el compromiso del presidente para que el proyecto integral del tren Maya se haga cargo del cuidado y recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural del patrimonio natural y del beneficio de las comunidades que se encuentran en el entorno la direcci\u00f3n general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional ejecuta en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en lo que corresponde al tramo 3 del tren Maya que va de calquin yamal varias obras el parque nuevo usmal que unir\u00e1 la estaci\u00f3n del tren Maya calquin con la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y que cuenta con una extensi\u00f3n de un poco m\u00e1s de 2000 hect\u00e1reas la cual ya fue declarada como \u00e1rea natural protegida presenta un avance de as\u00ed como un camino artesanal y ciclov\u00eda para unir el parque con la Zona Arqueol\u00f3gica que tiene una longitud aproximada de 7.5 km Asimismo se construye la administraci\u00f3n y un centro de transferencia modal ah\u00ed mismo en el parque de nuevo usmal se construye el hotel tren Maya No usmal con una capacidad de 160 habitaciones el cual contar\u00e1 con las amenidades necesarias para hacer que el turista que as\u00ed lo desee pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas como se notes senderismos y el resto de las zonas arqueol\u00f3gicas de la ruta puc la obra presenta un avance de 49 por y se Ejecutan trabajos como el habilitado de acero sin brado y colado de traves y columnas y losas de la estructura ambas obras han generado 842 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y de otras partes de la rep\u00fablica que han llegado para apoyar el esfuerzo constructivo Asimismo y como parte del programa de de mitigaci\u00f3n ambiental se tiene contemplado un programa de reforestaci\u00f3n de 350 \u00e1rboles end\u00e9micos por hect\u00e1rea de construcci\u00f3n la siguiente por favor El Gran Parque de la plancha que se construye en M\u00e9rida que servir\u00e1 como puerta de entrada para los turistas que visiten la ciudad de M\u00e9rida y que utilicen el tren Maya podr\u00e1n acceder a \u00e9l utilizando el sistema de transporte el\u00e9ctrico y etram que construye el gobierno del Estado de Yucat\u00e1n y que une el parque con la estaci\u00f3n de tya ah\u00ed mismo en la ciudad de M\u00e9rida esta Magna obra contar\u00e1 con un andador lineal con dos plantas transitables y un andador circular techado ambos andadores tendr\u00e1n una ciclov\u00eda en uno de sus extremos dando un recorrido aproximado de 1.8 km Igualmente una cancha deportiva multiprop\u00f3sito y dos \u00e1reas de gimnasio al aire libre tambi\u00e9n contar\u00e1 con varios atractivos para sus visitantes como es un lago artificial una fuente interactiva un espejo de agua Museo del ferrocarril un mercado gastron\u00f3mico un anfiteatro unidades ferroviarias y d\u00e1ndole realce con una est bandera que se construy\u00f3 de 50 m de altura la obra presenta un avance de 97.3 Se han generado m\u00e1s de 900 empleos y se tiene programada su inauguraci\u00f3n para el pr\u00f3ximo mes de noviembre el d\u00eda 19 por \u00faltimo ah\u00ed mismo en la ciudad de M\u00e9rida se materializa la construcci\u00f3n del edificio corporativo de zona para la empresa tren Maya la cual tendr\u00e1 el control operativo y administrativo para el correcto funcionamiento del tren en la regi\u00f3n la obra presenta un avance de 61.5 y Se han generado m\u00e1s de 500 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-10-10 23:41:07.313708"
}