{
    "video_id": "BhGnUzW3c3A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BhGnUzW3c3A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB_X7HM4oR5YdEa4TDfO3c229dJZA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BhGnUzW3c3A",
    "video_title": "Plan de apoyo a Zacatecas",
    "video_length_seconds": 6788,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el secretario de bienestar Javier May",
            "start": 0.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 3.899,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 8.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Villalobos",
            "start": 10.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula",
            "start": 13.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 18.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "social Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 20.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el secretario de Comunicaciones y",
            "start": 26.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Transportes Jorge arganis D\u00edaz Leal",
            "start": 29.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente y",
            "start": 35.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 37.739,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 44.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Roberto Salcedo Aquino",
            "start": 46.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 52.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 54.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el secretario de salud Jorge Alcocer",
            "start": 59.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Varela",
            "start": 62.82,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 67.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n",
            "start": 69.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el secretario de turismo Miguel torruco",
            "start": 76.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "Marqu\u00e9s",
            "start": 79.14,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 80.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el subsecretario de industria y comercio",
            "start": 86.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de econom\u00eda H\u00e9ctor",
            "start": 88.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "Guerrero Herrera",
            "start": 91.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 92.79,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 99.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 101.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 103.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 109.68,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 111.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 113.759,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas",
            "start": 119.82,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "integrales del para el bienestar Carlos",
            "start": 121.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Torres rosas",
            "start": 124.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 129.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 131.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "santoyo",
            "start": 133.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el director general de petr\u00f3leos",
            "start": 138.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mexicanos Octavio Romero Oropeza",
            "start": 140.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional",
            "start": 147.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "general Luis Rodr\u00edguez bucio",
            "start": 148.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 154.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Manuel bartlett",
            "start": 156.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 159.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el director del Instituto de salud para",
            "start": 164.099,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "el bienestar Juan Antonio Ferrer Aguilar",
            "start": 166.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 172.379,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo",
            "start": 174.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el director general del Banco Nacional",
            "start": 179.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de obras y servicios p\u00fablicos Jorge",
            "start": 181.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mendoza S\u00e1nchez",
            "start": 184.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la secretaria general de gobierno del",
            "start": 189.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas Gabriela Pinedo",
            "start": 191.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 194.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n del Estado de",
            "start": 198.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Zacatecas Maribel Villalpando Haro",
            "start": 200.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 206.22,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas general Adolfo Mar\u00edn",
            "start": 208.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn",
            "start": 211.379,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "el secretario de Desarrollo Social del",
            "start": 215.519,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas Carlos Z\u00fa\u00f1iga Rivera",
            "start": 217.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el secretario del campo del Estado de",
            "start": 224.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Zacatecas Jes\u00fas Padilla Estrada",
            "start": 226.62,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "el secretario de obras p\u00fablicas del",
            "start": 231.84,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas Guillermo Carrillo",
            "start": 234.12,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pasillas",
            "start": 236.459,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de agua y medio ambiente",
            "start": 240.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del Estado de Zacatecas Susana Rodr\u00edguez",
            "start": 242.879,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez",
            "start": 245.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n P\u00fablica del",
            "start": 249.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas humbelina L\u00f3pez",
            "start": 252.48,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Loera",
            "start": 254.519,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el secretario de salud del estado de",
            "start": 258.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Zacatecas Oswaldo Pinedo barrios",
            "start": 260.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el secretario de finanzas del Estado de",
            "start": 265.04,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "Zacatecas Ricardo Olivares S\u00e1nchez",
            "start": 268.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 270.79,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 274.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 277.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a",
            "start": 278.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 281.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes Sean",
            "start": 283.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 286.199,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al secretario de",
            "start": 294.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciado Ad\u00e1n Augusto",
            "start": 296.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hern\u00e1ndez Qui\u00e9n ser\u00e1 el moderador",
            "start": 298.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la mesa",
            "start": 301.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muy buenas tardes",
            "start": 303.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todas a todos ustedes",
            "start": 305.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a dar inicio a la presentaci\u00f3n del",
            "start": 308.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "plan de apoyo a Zacatecas en primera",
            "start": 311.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instancia tiene la palabra el general",
            "start": 314.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los tricencios Sandoval secretario de la",
            "start": 316.32,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 318.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente Buenas tardes",
            "start": 320.539,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en el gobernador Buenas tardes a todas y",
            "start": 322.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a todos los funcionarios del Gobierno",
            "start": 325.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Federal y del gobierno Estatal",
            "start": 327.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el plan de apoyo a",
            "start": 330.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Zacatecas adelante por favor adelante",
            "start": 333.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como informaci\u00f3n Tenemos aqu\u00ed el dato de",
            "start": 337.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los homicidios",
            "start": 340.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vinculados a delincuencia organizada en",
            "start": 342.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el estado en el 2019 tuvieron un total",
            "start": 344.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de 560",
            "start": 347.759,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "homicidios 2020 aumentaron a 920 y en lo",
            "start": 349.82,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "que va desde el a\u00f1o o van 1.277 siendo",
            "start": 354.539,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una proyecci\u00f3n de c\u00f3mo se ha ido",
            "start": 358.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comportando este estos homicidios",
            "start": 360.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consideramos que casi llegar\u00e1n a los",
            "start": 363.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "1.500 y de ah\u00ed las estrategias que se",
            "start": 366.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "van a presentar a continuaci\u00f3n para",
            "start": 369.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lograr el reducir esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 371.28,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "un datos que fresnillo ocupa el 20 lugar",
            "start": 375.18,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "a nivel nacional de los municipios con",
            "start": 378.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de homicidios de esos 50",
            "start": 382.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "municipios en los cuales se aplica una",
            "start": 384.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estrategia el frenillo tiene el 20 lugar",
            "start": 387.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adelante por favor aqu\u00ed adelante Aqu\u00ed",
            "start": 391.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vemos el comportamiento de los",
            "start": 394.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "homicidios como se han ido aumentando",
            "start": 397.68,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "desde el 19 20 21 aqu\u00ed a partir de marzo",
            "start": 400.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se hizo un refuerzo con personal de",
            "start": 405.539,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "guardia nacional y que hubo alguna",
            "start": 408.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n pero volvi\u00f3 a crecer en este",
            "start": 411.66,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "esta cantidad de homicidios en estos en",
            "start": 416.099,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "estos meses adelante por favor",
            "start": 419.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Esas son las las fuerzas que tenemos en",
            "start": 423.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el estado por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 426.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de defensa nacional tenemos un total de",
            "start": 429.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2.114 elementos y de estos operativos",
            "start": 432.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 435.539,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "1744 de la guardia nacional",
            "start": 437.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "1800 y de estos 1644 aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 439.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "incluidos el refuerzo que mencion\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 444.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Son 240 elementos que est\u00e1n considerados",
            "start": 447.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en estos 1644",
            "start": 450.3,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal",
            "start": 453.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "652 operativos y Polic\u00eda Municipal 1137",
            "start": 455.539,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "para hacer un gran total de fuerzas de",
            "start": 459.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del estado y del del de las fuerzas",
            "start": 463.68,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "federales de 5.177 hombres trabajando en",
            "start": 467.22,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "las seis coordinaciones de regionales de",
            "start": 471.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que est\u00e1n en R\u00edo",
            "start": 475.259,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Grande Jalpa Guadalupe Jerez Zacatecas y",
            "start": 477.419,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Fresnillo",
            "start": 481.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 483.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estas son las construcciones de las",
            "start": 486.66,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de la de la guardia nacional",
            "start": 488.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos que en el 2020 se construy\u00f3 la",
            "start": 490.259,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "de Jerez en el 2021 se ya se terminaron",
            "start": 495.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de construir Zacatecas era de Zacatecas",
            "start": 499.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la de R\u00edo Grande y Moyahua de Estrada",
            "start": 503.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "son tres para el 2021 ya las tenemos",
            "start": 506.22,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "construidas en su totalidad estamos en",
            "start": 509.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el proceso de equipamiento ya el equipo",
            "start": 512.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "permanente ya est\u00e1 pero falta el resto",
            "start": 515.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "del equipo que va a ser necesario para",
            "start": 519.3,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que las unidades de la guardia ocupen",
            "start": 521.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estas instalaciones aunque ya se",
            "start": 524.899,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "encuentran operando estas el personal",
            "start": 527.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que va a ocupar estas instalaciones",
            "start": 531.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en algunas instalaciones que nos",
            "start": 534.66,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "prestaron el municipio en R\u00edo Grande",
            "start": 537.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y en el auditorio municipal de Moyahua",
            "start": 541.399,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos",
            "start": 544.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personal Y utilizando tambi\u00e9n una",
            "start": 546.54,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de de la polic\u00eda de caminos ah\u00ed",
            "start": 548.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos a personal en las tres \u00e1reas",
            "start": 554.459,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "para el 2022 23 tenemos considerados 9",
            "start": 556.56,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "instalaciones de las de la guardia",
            "start": 562.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nacional en Fresnillo ser\u00e1n tres en",
            "start": 565.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Zacatecas dos en Guadalupe dos",
            "start": 569.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Valpara\u00edso una y Sombrerete una ser\u00edan",
            "start": 573.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en total nueve compa\u00f1\u00edas y adem\u00e1s una",
            "start": 576.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las instalaciones de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 579.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estatal y dos instalaciones para la",
            "start": 581.899,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de Batall\u00f3n que ser\u00e1n en",
            "start": 586.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "total el estado tendr\u00e1 en el 2023 16",
            "start": 588.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 593.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado adelante",
            "start": 595.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n un aspecto",
            "start": 600.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "relevante dentro de la identidad tiene",
            "start": 602.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "es un centro de comunicaciones desde",
            "start": 605.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed convergen v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 609.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importantes con nueve estados tiene",
            "start": 612.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con Coahuila o hacia",
            "start": 615.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Coahuila hacia Tamaulipas a San Luis",
            "start": 617.579,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed a Guanajuato Aguascalientes hacia",
            "start": 620.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Jalisco hacia Nayarit Durango y a",
            "start": 623.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Chihuahua esos nueve estados en los",
            "start": 627.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuales se comunica aqu\u00ed Zacatecas y eso",
            "start": 628.98,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lo convierte en un centro importante y",
            "start": 632.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n para los grupos",
            "start": 635.459,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "delincuenciales representa desde una una",
            "start": 637.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que les puede favorecer para",
            "start": 641.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sus actividades il\u00edcitas hacia el norte",
            "start": 643.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds pues tiene Chihuahua Coahuila",
            "start": 646.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Tamaulipas que que que que le facilita",
            "start": 649.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 652.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este de de de los de las actividades",
            "start": 653.66,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas o de lo que mueven il\u00edcitamente",
            "start": 657.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "les favorece a los a los delincuentes",
            "start": 660.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 665.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que vamos a proponer para este",
            "start": 669.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plan de apoyo me lo dividimos el estado",
            "start": 672.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en tres \u00e1reas",
            "start": 675.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este lo que es la parte Norte en centro",
            "start": 676.76,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y el sur el centro pr\u00e1cticamente es un",
            "start": 680.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "\u00e1rea donde se genera mucho mucha parte",
            "start": 683.459,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "comercial y ah\u00ed estamos Este",
            "start": 687.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "considerando una mayor cantidad de",
            "start": 690.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "efectivos",
            "start": 692.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "1940 hombres que estar\u00e1n trabajando en",
            "start": 693.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esa porci\u00f3n central",
            "start": 696.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "804 en la parte Norte y 1.104 en la",
            "start": 698.42,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "parte Sur aqu\u00ed tenemos en el recuadro lo",
            "start": 703.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que vamos a incrementar de refuerzos de",
            "start": 706.019,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "los 1744 que ten\u00edamos o tenemos",
            "start": 708.66,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "actualmente de de personal operativo",
            "start": 712.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar a partir del 25 con 210",
            "start": 715.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hombres del ej\u00e9rcito de la guardia",
            "start": 718.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional ten\u00edamos 1644 vamos a aumentar",
            "start": 721.26,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "250 para que",
            "start": 724.32,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "se se la presencia en total ser\u00e1n de 460",
            "start": 727.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "de refuerzo m\u00e1s lo que ya ten\u00edamos",
            "start": 734.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "hacemos un gran total de",
            "start": 736.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "3.848 hombres Entonces esta estrategia",
            "start": 739.399,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 es actuar en las tres",
            "start": 742.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "\u00e1reas con una prioridad importante hacia",
            "start": 745.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la parte central que tendr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 748.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "efectivos con esto vamos a evitar la",
            "start": 751.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de grupos delictivos que",
            "start": 755.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "generan que generan la violencia en el",
            "start": 757.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estado y tambi\u00e9n vamos a actuar en lo",
            "start": 759.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que son los l\u00edmites este del estado con",
            "start": 763.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los en la parte Norte con Durango y con",
            "start": 766.62,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 769.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adicionalmente se unir\u00e1n a esta",
            "start": 771.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "estrategia las zonas militares de San",
            "start": 774.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed de Guanajuato de",
            "start": 776.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Aguascalientes y de Jalisco estas estas",
            "start": 779.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "zonas militares dispondr\u00e1n personal 90",
            "start": 784.079,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "elementos por cada zona militar un total",
            "start": 787.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 360 efectivos donde ellos van a",
            "start": 790.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "actuar a los l\u00edmites",
            "start": 794.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacia Zacatecas para contener el",
            "start": 795.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "movimiento de grupos delictivos Cu\u00e1l",
            "start": 798.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la caracter\u00edstica principal que le",
            "start": 801.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "vamos a dar a este refuerzo Bueno una",
            "start": 804.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "flexibilidad",
            "start": 806.579,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importante para apoyar o reforzar en",
            "start": 807.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde se requiera si bien van a tener",
            "start": 810.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una ubicaci\u00f3n un despliegue las tropas",
            "start": 813.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "van a tener la posibilidad tanto de de o",
            "start": 815.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tienen su capacidad para moverse por",
            "start": 819.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos O tambi\u00e9n por aeronaves por",
            "start": 821.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros Entonces esta esta",
            "start": 824.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "capacidad va a darles esa gran movilidad",
            "start": 827.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que vamos a estar tambi\u00e9n en",
            "start": 832.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 834.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno para poder actuar desde donde",
            "start": 836.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "donde se requieran",
            "start": 840.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Buscamos que la operaci\u00f3n no sea",
            "start": 842.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1tica sino muy muy m\u00f3vil contando con",
            "start": 845.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 848.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la realidad de veh\u00edculos y de aeronaves",
            "start": 849.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estamos en la siguiente por favor",
            "start": 852.62,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "Estamos Estableciendo una una",
            "start": 854.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "periodicidad de 30 d\u00edas de operaci\u00f3n 30",
            "start": 857.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas al t\u00e9rmino de esos 30 d\u00edas evaluar",
            "start": 861.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el resultado que se ha tenido y de ah\u00ed",
            "start": 863.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de esa evaluaci\u00f3n Pues replantear el",
            "start": 867.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "despliegue determinar Qu\u00e9 acciones",
            "start": 869.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podemos desarrollar esta esta evaluaci\u00f3n",
            "start": 871.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la Tendremos que hacer este la parte",
            "start": 874.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Federal con el gobierno del Estado para",
            "start": 877.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poder determinar que Qu\u00e9 acciones nuevas",
            "start": 880.019,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 tenemos que reforzar o a d\u00f3nde",
            "start": 884.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "requiere una mayor presencia de de",
            "start": 886.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "personal desplegado adelante entonces",
            "start": 889.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para este fortalecimiento de acciones y",
            "start": 893.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta coordinaci\u00f3n que vamos a tener con",
            "start": 895.38,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el estado que hay algunas acciones que",
            "start": 897.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se buscan desarrollar o se",
            "start": 899.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "conjugan en esta parte primero",
            "start": 902.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n materializar la operaci\u00f3n",
            "start": 905.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que se denomina Zacatecas 2 reforzando",
            "start": 907.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al mando territorial con 460 elementos",
            "start": 911.1,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de Sedena y Guardia nacional que son los",
            "start": 913.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ya mencion\u00e9 realizar operaciones de",
            "start": 915.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n en los Estados lim\u00edtrofes la",
            "start": 918.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y la guardia",
            "start": 921.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional apoyar\u00e1n a regularizar la",
            "start": 922.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que presenta la licencia",
            "start": 925.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "oficial colectiva aqu\u00ed en el estado es",
            "start": 927.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica hay algunas",
            "start": 930.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas ya importantes que ya",
            "start": 932.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estamos viendo para poder de este ayudar",
            "start": 934.32,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y que puedan pues desarrollar su la",
            "start": 937.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "parte policial del Estado tambi\u00e9n una",
            "start": 941.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de",
            "start": 945.42,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y la",
            "start": 946.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "guardia nacional para que si el estado",
            "start": 948.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lo requiere se apliquen ex\u00e1menes de",
            "start": 950.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "control de confianza para polic\u00edas",
            "start": 952.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estatales y municipales en la entidad",
            "start": 953.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se va a continuar desarrollando acciones",
            "start": 957.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "conjuntas en los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 959.579,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno que permitan pues mejorar los",
            "start": 961.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "resultados en la generaci\u00f3n de",
            "start": 963.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n e inteligencia aqu\u00ed se va a",
            "start": 964.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "materializar un un grupo de inteligencia",
            "start": 967.74,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que el Centro Nacional de inteligencia",
            "start": 969.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo lo est\u00e1 este integrando donde vamos a",
            "start": 972.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estar tanto el centro como como las",
            "start": 976.079,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otras dependencias que nos encargamos de",
            "start": 978.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la seguridad y para para poder",
            "start": 981.779,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues darle esta prioridad que nos ayude",
            "start": 984.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo la generaci\u00f3n de inteligencia para",
            "start": 988.459,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "las operaciones del personal que va a",
            "start": 990.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "estar desplegado adelante",
            "start": 993.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Asimismo Si requiere el estado de este",
            "start": 995.779,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos aplicar una estrategia de",
            "start": 998.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adiestramiento a las corporaciones",
            "start": 1001.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "policiacas privilegiando tambi\u00e9n la",
            "start": 1004.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de derechos humanos y de",
            "start": 1006.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las otras \u00e1reas que tengan necesidad el",
            "start": 1009.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estado se van a reforzar los municipios",
            "start": 1011.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que que representan obtener una mayor",
            "start": 1014.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tendencia a la alza en incidencia",
            "start": 1017.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "delictiva principalmente en homicidios",
            "start": 1018.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dolosos se mantendr\u00e1n las operaciones",
            "start": 1021.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que se generen en la mesa de",
            "start": 1023.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz en el estado todo",
            "start": 1025.579,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aquello que",
            "start": 1027.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en esa mesa que que est\u00e1 a la cabeza el",
            "start": 1028.939,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gobernador del estado y que hayan",
            "start": 1032.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "acordado que que tienen que atender pues",
            "start": 1033.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se mantendr\u00e1n o tambi\u00e9n entrar\u00e1n en la",
            "start": 1036.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que mencionamos a los 30 d\u00edas",
            "start": 1039.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para poder reorientar los las",
            "start": 1042.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "operaciones la revisi\u00f3n y verificaci\u00f3n",
            "start": 1045.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del despliegue de los efectivos en el en",
            "start": 1047.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el territorio como mencion\u00e9 en esa",
            "start": 1050.299,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y tambi\u00e9n la atenci\u00f3n",
            "start": 1052.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "focalizada fresnillo como un municipio",
            "start": 1054.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "prioritario y al resto del corredor",
            "start": 1057.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Industrial que marca la parte central de",
            "start": 1059.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de el estado adelante por favor",
            "start": 1063.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde vamos a mostrar lo que es el",
            "start": 1068.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "despliegue de personal del ej\u00e9rcito y de",
            "start": 1071.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la guardia nacional adelante Aqu\u00ed",
            "start": 1074.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos seis organismos de militares que",
            "start": 1076.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en lo que es el estado aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1079.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el despliegue que se tiene actualmente",
            "start": 1083.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1085.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "41",
            "start": 1087.76,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "servicios que que son los que se ven en",
            "start": 1089.74,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las bolitas verdes en donde tiene",
            "start": 1092.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presencia y que son las lo que nos va a",
            "start": 1095.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "servir para poder establecer la",
            "start": 1099.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estrategia que acabo de mencionar adem\u00e1s",
            "start": 1102.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se Tendr\u00e1n por parte del ej\u00e9rcito dos",
            "start": 1104.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros artillados para el apoyo de",
            "start": 1107.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las tropas en tierra adelante por favor",
            "start": 1110.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "respecto a la guardia cuatro",
            "start": 1113.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia Este es el",
            "start": 1116.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lugar donde est\u00e1n construidos como",
            "start": 1118.94,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 est\u00e1n las construcciones",
            "start": 1120.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda nos falta estar\u00e1n en Enero ya",
            "start": 1122.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "listas pero ya est\u00e1n las la gente de la",
            "start": 1124.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 1127.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "operando adelante son los servicios que",
            "start": 1127.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tiene la guardia este ya desplegados",
            "start": 1131.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para para atender toda la problem\u00e1tica",
            "start": 1135.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "del del Estado entonces en resumen sabr\u00e1",
            "start": 1139.28,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "el 1954 hombres del ej\u00e9rcito m\u00e1s 12",
            "start": 1144.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 1149.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "artillados de la guardia 1644 con un",
            "start": 1151.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero tambi\u00e9n de la guardia",
            "start": 1155.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "artillado para poder este realizar",
            "start": 1157.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "operaciones los los helic\u00f3pteros estar\u00e1n",
            "start": 1160.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "basados en lo que es el campo militar de",
            "start": 1162.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la once zona militar para que de ah\u00ed",
            "start": 1166.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desplieguen en apoyo a este a los",
            "start": 1168.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "efectivos que se requieran tambi\u00e9n se",
            "start": 1172.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en condiciones de de tomar del",
            "start": 1175.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personal que",
            "start": 1177.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lim\u00edtrofe con el estado del",
            "start": 1179.98,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "personal de las zonas militares",
            "start": 1182.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofes con con el estado podemos",
            "start": 1184.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tomar personal para reforzar algunas",
            "start": 1187.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00e1reas y se requiere en",
            "start": 1190.039,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todas estas zonas tenemos un total de",
            "start": 1192.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "8.241 elementos que en alg\u00fan momento",
            "start": 1196.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "podemos hacer esa actividad de refuerzo",
            "start": 1199.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tray\u00e9ndolos de alguna de las zonas la",
            "start": 1202.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que quede m\u00e1s cercana a la atenci\u00f3n que",
            "start": 1205.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos que dar alg\u00fan alguna \u00e1rea de de",
            "start": 1207.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Zacatecas Este es el plan la propuesta",
            "start": 1210.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del plan de apoyo para la atenci\u00f3n al",
            "start": 1213.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1216.86,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n interviene la licenciada",
            "start": 1223.539,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 1226.159,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad de protecci\u00f3n",
            "start": 1227.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1229.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1233.539,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 1236.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludo a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1239.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gabinete federal y Estatal",
            "start": 1242.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agradecer al gobernador de Zacatecas",
            "start": 1245.559,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "David Monreal \u00c1vila su anfitrion\u00eda su",
            "start": 1248.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitalidad",
            "start": 1252.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para hacerles part\u00edcipe del",
            "start": 1254.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "plan de apoyo a Zacatecas en el gobierno",
            "start": 1257.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1261.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Obrador tenemos Claro que la atenci\u00f3n de",
            "start": 1263.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las causas que originan la violencia y",
            "start": 1266.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el trabajo coordinado son indispensables",
            "start": 1269.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para alcanzar la paz que nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1272.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 1275.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "As\u00ed que esta alineaci\u00f3n de esfuerzos",
            "start": 1277.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para combatir la inseguridad se",
            "start": 1279.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1",
            "start": 1283.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "respaldando al gobierno de Zacatecas",
            "start": 1284.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Mediante los recursos del fondo de",
            "start": 1287.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aportaciones para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1289.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el siguiente a\u00f1o se tiene previsto",
            "start": 1292.36,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "otorgar alrededor de 193 millones de",
            "start": 1295.94,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "pesos lo que representa un incremento de",
            "start": 1300.86,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "3.8% En comparaci\u00f3n con 2021",
            "start": 1304.659,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "reconociendo la importancia de los de",
            "start": 1309.64,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "que los elementos",
            "start": 1313.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9n instruidos en los procedimientos y",
            "start": 1314.179,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "mecanismos que prev\u00e9 el modelo Nacional",
            "start": 1317.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de polic\u00eda y Justicia c\u00edvica en ese",
            "start": 1320.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tenor la secretar\u00eda apoyar\u00e1 para que el",
            "start": 1325.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "total el 100% de la polic\u00eda de Zacatecas",
            "start": 1328.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "obtenga el certificado \u00fanico policial",
            "start": 1332.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque este es primordial que los",
            "start": 1335.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "polic\u00edas tengan los conocimientos el",
            "start": 1338.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "perfil las habilidades y las aptitudes",
            "start": 1340.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "necesarias tenga la certeza de que",
            "start": 1343.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coadyuvaremos en la judicializaci\u00f3n",
            "start": 1347.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de asuntos prioritarios tanto en",
            "start": 1349.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "materia del fuero com\u00fan como del fuero",
            "start": 1353.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "federal siempre en el apoyo de El se\u00f1or",
            "start": 1355.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gobernador de lo que dicte la mesa de",
            "start": 1359.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz",
            "start": 1362.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuente con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1364.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda a trav\u00e9s de la conace Y por",
            "start": 1369.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "supuesto de la coordinaci\u00f3n del gabinete",
            "start": 1372.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional es oportuno decir",
            "start": 1375.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que la coordinaci\u00f3n entre la conace y la",
            "start": 1378.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "unidad anti secuestros del Estado de",
            "start": 1382.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Zacatecas ha dado resultados favorables",
            "start": 1385.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "El secuestro ha disminuido",
            "start": 1388.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "59% de 9 octubre de 2021 En comparaci\u00f3n",
            "start": 1390.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "con el mismo periodo del a\u00f1o previo en",
            "start": 1395.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esa labor hay trabajos de inteligencia",
            "start": 1399.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de enfocados a la detenci\u00f3n de objetivos",
            "start": 1401.5,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "prioritarios el apoyo del gobierno de",
            "start": 1404.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n se har\u00e1 patente en",
            "start": 1407.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "materia penitenciaria en este a\u00f1o se",
            "start": 1409.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trasladaron 398 personas privadas de su",
            "start": 1412.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "libertad a penales federales de penales",
            "start": 1416.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estatal",
            "start": 1420.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a penales federales sin duda esta acci\u00f3n",
            "start": 1421.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha permitido que hoy el orden y la",
            "start": 1425.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobernabilidad impera en el Centro",
            "start": 1427.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Regional de readaptaci\u00f3n social de",
            "start": 1429.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cieneguillas y Seguiremos trabajando",
            "start": 1432.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para consolidar estos avances adem\u00e1s de",
            "start": 1434.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo lo anterior hay un trabajo",
            "start": 1438.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permanente en la mesa",
            "start": 1439.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estatal de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 1443.38,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "seguridad y las mesas regionales desde",
            "start": 1445.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda mantendremos el",
            "start": 1448.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la estrategia de",
            "start": 1450.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad del estado mexicano con",
            "start": 1452.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Zacatecas y en particular con el",
            "start": 1454.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipio de Fresnillo que es de los",
            "start": 1456.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "municipios de atenci\u00f3n prioritaria para",
            "start": 1458.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal Asimismo mantener e",
            "start": 1461.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incrementar las acciones de prevenci\u00f3n",
            "start": 1464.659,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "del delito de las adicciones y de",
            "start": 1466.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cualquier forma de violencia en contra",
            "start": 1468.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las mujeres mi reconocimiento se\u00f1or",
            "start": 1471.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gobernador por iniciar el primer d\u00eda de",
            "start": 1474.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su mandato con la sesi\u00f3n de la mesa",
            "start": 1476.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Estatal de construcci\u00f3n de paz lo que",
            "start": 1478.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dem su compromiso activo por la",
            "start": 1481.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguridad de los zacatecanos sabemos de",
            "start": 1483.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las condiciones que imperan en Zacatecas",
            "start": 1486.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos de conocimiento de las zonas que",
            "start": 1488.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presentan problem\u00e1ticas m\u00e1s agudas en",
            "start": 1491.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "materia de seguridad esto nos obliga a",
            "start": 1493.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajar con m\u00e1s ah\u00ednco en Acciones que",
            "start": 1497.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "limiten las actividades de los grupos",
            "start": 1499.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "delincuenciales Hoy estamos aqu\u00ed por",
            "start": 1501.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1504.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para refrendar el apoyo a los habitantes",
            "start": 1506.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de Zacatecas para unir esfuerzos y",
            "start": 1509.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contribuir entre todas y todos a la",
            "start": 1513.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz en la entidad",
            "start": 1516.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuenten con nosotros Muchas gracias por",
            "start": 1518.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n y gracias que nos permiten",
            "start": 1521.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "trabajar con ustedes",
            "start": 1524.24,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1526.83,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "interviene el secretario de bienestar",
            "start": 1531.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Javier May Rodr\u00edguez",
            "start": 1533.299,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1538.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente saludo al gobernador de",
            "start": 1541.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Zacatecas a David Monreal \u00c1vila a mis",
            "start": 1544.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete",
            "start": 1547.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federal y a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 1549.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del gabinete del gobierno del Estado",
            "start": 1553.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se invierte",
            "start": 1555.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "213 millones de pesos En beneficio de",
            "start": 1559.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "13.200 un derechohabientes del programa",
            "start": 1563.44,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad",
            "start": 1565.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "permanente el 64% ya recibi\u00f3 su pensi\u00f3n",
            "start": 1567.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "correspondiente al \u00faltimo bimestre de",
            "start": 1571.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y el resto est\u00e1 en proceso de",
            "start": 1573.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pago en 2021 tambi\u00e9n se destinan siete",
            "start": 1575.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el programa de",
            "start": 1579.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras en",
            "start": 1580.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este caso son un total de 816",
            "start": 1583.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derechohabientes de los cuales el 65% ya",
            "start": 1586.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 su apoyo y en breve llegar\u00e1 a su",
            "start": 1590.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "totalidad",
            "start": 1593.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para impulsar la econom\u00eda en este estado",
            "start": 1595.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se han entregado 1598 microcr\u00e9ditos",
            "start": 1598.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conocidos Como tandas para el bienestar",
            "start": 1601.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por un monto de 9 millones de pesos el",
            "start": 1603.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa para las personas adultas",
            "start": 1606.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mayores cuenta con",
            "start": 1609.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "131.692 derechohabientes zacatecanos de",
            "start": 1612.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los cuales",
            "start": 1615.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "63% ya recibi\u00f3 su pensi\u00f3n del bimestre",
            "start": 1616.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "noviembre y diciembre y est\u00e1 en proceso",
            "start": 1619.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de pago para quienes acuden a mesas de",
            "start": 1622.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pago a trav\u00e9s de oficinas de teleco este",
            "start": 1624.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la inversi\u00f3n en Zacatecas para la",
            "start": 1627.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de personas adultas mayores",
            "start": 1629.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "asciende a 2.163 millones de pesos",
            "start": 1631.179,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conforme a sus instrucciones aqu\u00ed en el",
            "start": 1635.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estado ser\u00e1n incorporados al programa un",
            "start": 1638.419,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 1640.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "32.356 personas de 65 a\u00f1os y m\u00e1s y se",
            "start": 1641.98,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "lleva un avance hasta ahora del 79%",
            "start": 1646.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s le informo a los zacatecanos que",
            "start": 1650.24,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para personas adultas mayores",
            "start": 1653.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un nuevo incremento de modo que",
            "start": 1655.419,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "en el 2022 la pensi\u00f3n ser\u00e1 de 3.900",
            "start": 1658.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales en suma se\u00f1or",
            "start": 1662.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presidente Zacatecas cuenta con",
            "start": 1665.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "147,307 derechohabientes de los",
            "start": 1669.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "programas para personas adultas mayores",
            "start": 1671.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres",
            "start": 1673.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "trabajadoras y tandas para el bienestars",
            "start": 1677.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de estos cuatro programas en",
            "start": 1679.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "2021 se invierte en el estado un total",
            "start": 1682.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1685.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2.394 millones de pesos que ayudan al",
            "start": 1686.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas y ayuda a la",
            "start": 1690.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en la entidad los",
            "start": 1693.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar y la",
            "start": 1696.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social",
            "start": 1698.779,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "van a continuar como parte del plan de",
            "start": 1699.94,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "apoyo a Zacatecas Muchas gracias",
            "start": 1702.679,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "interviene el ingeniero Mar\u00eda Luis",
            "start": 1710.08,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Gonz\u00e1lez secretaria de medio",
            "start": 1712.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos naturales Muchas",
            "start": 1713.899,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias Pues buenas noches con su",
            "start": 1715.94,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "permiso presidente gobernador David y",
            "start": 1717.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del Gobierno",
            "start": 1720.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Federal y del gobierno del estado",
            "start": 1722.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 1724.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la primera l\u00e1mina de favor",
            "start": 1726.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la primera Gracias como podemos ver ac\u00e1",
            "start": 1729.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la biodiversidad y \u00e1reas naturales",
            "start": 1732.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protegidas que en conjunto tiene el",
            "start": 1735.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de Zacatecas y el",
            "start": 1737.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal suman 12 anps en",
            "start": 1740.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sumatoria estamos hablando de un mill\u00f3n",
            "start": 1743.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "255.000 hect\u00e1reas en conservaci\u00f3n y",
            "start": 1747.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n sustentable muy importante",
            "start": 1751.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque es el 17% en total de un",
            "start": 1753.32,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "territorio de 7.5 millones se tienen 308",
            "start": 1756.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "unidades de manejo para la conservaci\u00f3n",
            "start": 1761.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la vida Silvestre umas y esto ya",
            "start": 1763.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene esta categor\u00eda y se seguir\u00e1",
            "start": 1766.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "trabajando en las especies",
            "start": 1768.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "representativas que tiene el Estado de",
            "start": 1770.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Zacatecas es la guacamaya verde el lobo",
            "start": 1772.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicano El Jaguar y el \u00e1guila real",
            "start": 1775.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Seguiremos con ah\u00ednco a trav\u00e9s de la",
            "start": 1778.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 1780.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "protegidas junto con el gobierno del",
            "start": 1781.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas trabajando para la",
            "start": 1784.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de estas \u00e1reas adelante por",
            "start": 1786.62,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1788.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina podemos ver los",
            "start": 1790.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "recursos forestales de Zacatecas es",
            "start": 1792.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que as\u00ed como hay",
            "start": 1795.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "recursos forestales Tambi\u00e9n tenemos un",
            "start": 1798.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "problema de tal ilegal y lo tenemos",
            "start": 1800.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado en cuatro lugares San Jos\u00e9 de",
            "start": 1802.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "La Isla municipio de Genaro codina",
            "start": 1805.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "municipios de Jim\u00e9nez Te\u00fal y Valpara\u00edso",
            "start": 1807.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Sierra morones municipio de Tlaltenango",
            "start": 1810.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y Municipio del monte Escobedo eso son",
            "start": 1813.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espacios que consideramos importante",
            "start": 1816.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "junto con el gobierno del Estado de",
            "start": 1817.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "zacateca y la mesa interinstitucional de",
            "start": 1819.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "seguridad para poder avanzar en este",
            "start": 1822.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "problema que tambi\u00e9n est\u00e1 derivado de la",
            "start": 1825.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada la siguiente por",
            "start": 1829.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1831.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "d\u00edas pasados el d\u00eda",
            "start": 1832.6,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "21 de febrero en 2021 el presidente era",
            "start": 1835.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una de las giras nos pidi\u00f3 que",
            "start": 1840.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos tratar este tema de un",
            "start": 1841.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relleno sanitario que estaba ocasionando",
            "start": 1843.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "problemas de contaminaci\u00f3n por",
            "start": 1845.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lixiviados ya hay acciones de trabajo y",
            "start": 1847.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos sumado tambi\u00e9n al gobierno del",
            "start": 1850.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas ya entrante y",
            "start": 1853.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos una vinculaci\u00f3n directa en la",
            "start": 1855.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunidad de sicacalco trabajando con la",
            "start": 1859.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tenemos ya la",
            "start": 1862.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "clausura temporal porque no cumpl\u00eda con",
            "start": 1864.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las condiciones a trav\u00e9s de la profepa y",
            "start": 1867.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una vinculaci\u00f3n directa de",
            "start": 1870.14,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "limpia y ah\u00ed Seguiremos trabajando en",
            "start": 1872.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esta comunidad adelante por favor y en",
            "start": 1873.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina Pues mostramos los",
            "start": 1877.519,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ejercicios ejercidos a trav\u00e9s de los",
            "start": 1879.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sectores que tiene la secretar\u00eda de",
            "start": 1883.58,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "medio ambiente a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1885.26,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Nacional de \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 1886.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional forestal y la",
            "start": 1888.14,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 1890.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en este ejercicio este 2021 de 84.7",
            "start": 1892.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones para el ejercicio estimado del",
            "start": 1896.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2022 ser\u00e1 89.5 millones el planteamiento",
            "start": 1899.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es que podamos trabajar y ayudar",
            "start": 1902.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "directamente con el gobierno de",
            "start": 1904.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Zacatecas gracias",
            "start": 1906.559,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "interviene el doctor V\u00edctor Manuel",
            "start": 1913.779,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Villalobos Ar\u00e1mbula secretario",
            "start": 1915.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural con su",
            "start": 1917.299,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Venia se\u00f1or presidente",
            "start": 1920.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "saludo con aprecio al gobernador David",
            "start": 1921.58,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Monreal \u00c1vila Asimismo saludo a mis",
            "start": 1923.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colegas de gabinete a los miembros del",
            "start": 1927.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y a los compa\u00f1eros",
            "start": 1929.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de prensa aqu\u00ed presentes como siempre es",
            "start": 1931.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy grato venir nuevamente al Estado de",
            "start": 1934.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Zacatecas una tierra de gente",
            "start": 1936.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajadora hay muy representativa de la",
            "start": 1939.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "agricultura nacional",
            "start": 1941.419,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Zacatecas tiene un sector",
            "start": 1942.82,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "agroalimentario muy importante con",
            "start": 1944.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "alrededor de 198.000 productoras y",
            "start": 1947.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "productores en la y en la cual se",
            "start": 1950.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "destaca la actividad agr\u00edcola con el",
            "start": 1952.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "73.7% de su gente seguido de la",
            "start": 1955.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agroindustria con",
            "start": 1958.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "12.6%. la ganader\u00eda con 12.1% as\u00ed como",
            "start": 1959.86,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la coacultura y la pesca con punto cinco",
            "start": 1963.799,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "por ciento adem\u00e1s de otras actividades",
            "start": 1965.899,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "afines a la agricultura",
            "start": 1968.14,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con este importante capital humano que",
            "start": 1970.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participa desde la planeaci\u00f3n",
            "start": 1972.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agropecuaria y pesquera y en cada",
            "start": 1974.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n de la cadena productiva tan solo",
            "start": 1976.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado en 2020 se obtuvieron 8.4",
            "start": 1979.519,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "millones de toneladas de productos del",
            "start": 1983.419,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "campo con un valor de",
            "start": 1985.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "28,719 millones de pesos",
            "start": 1988.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en muchos productos Zacatecas tiene",
            "start": 1992.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "liderazgo a nivel nacional es de hecho",
            "start": 1993.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n frijolero del pa\u00eds es el",
            "start": 1996.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primer productor de tomate de c\u00e1scara y",
            "start": 2000.159,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "uva Industrial As\u00ed mismo el estado",
            "start": 2002.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "destaca en productos ortoprot\u00edcolas como",
            "start": 2005.019,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la lechuga la uva de mesa chile verde",
            "start": 2007.72,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cebolla tomate guayaba y durazno por",
            "start": 2010.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "citar algunos de ellos En ganader\u00eda se",
            "start": 2014.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha posicionado como el principal",
            "start": 2017.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "productor de carne de caprino en canal y",
            "start": 2018.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sexto lugar nacional en producci\u00f3n de",
            "start": 2021.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "carne de ovino en canal y leche de",
            "start": 2023.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "caprino en este contexto desde la sader",
            "start": 2026.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y conforme las l\u00edneas de trabajo que nos",
            "start": 2029.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ha marcado nuestro presidente este a\u00f1o",
            "start": 2032.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos venido apoyando el campo de",
            "start": 2034.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Zacatecas a trav\u00e9s de los diferentes",
            "start": 2036.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programas estrat\u00e9gicos que ejecuta la",
            "start": 2038.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda con las siguientes",
            "start": 2040.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 2042.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en el programa de producci\u00f3n para el",
            "start": 2044.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "bienestar con 593 millones de pesos En",
            "start": 2046.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 2049.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "60,942 productores en promedio cada",
            "start": 2051.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "productor recibe 9,727 mil pesos por",
            "start": 2055.179,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "cada persona para atenci\u00f3n a una",
            "start": 2059.56,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "superficie de",
            "start": 2063.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "441.163 hect\u00e1reas",
            "start": 2065.099,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Esto est\u00e1 destinado Para apoyar ma\u00edz",
            "start": 2068.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "frijol avena sorgo cebada trigo calabaza",
            "start": 2070.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "arroz girasol garbanzo cacahuate ch\u00eda y",
            "start": 2074.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de miel de abeja",
            "start": 2078.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como en otras entidades del Norte del",
            "start": 2080.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la sequ\u00eda afecta a\u00f1o con a\u00f1o a los",
            "start": 2082.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "productores y por ello hemos",
            "start": 2085.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "implementado un proyecto estrat\u00e9gico",
            "start": 2087.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sobre el uso de semillas certificada de",
            "start": 2089.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "frijol para Chihuahua Durango y",
            "start": 2092.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Zacatecas 2021 del cual en esta entidad",
            "start": 2094.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se ha invertido 1.6 millones de pesos En",
            "start": 2097.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "beneficio de 562 productores y esperamos",
            "start": 2101.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalecerlo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o en este",
            "start": 2105.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estado hemos abierto 42 centros de",
            "start": 2108.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acopio de frijol y hemos comprado ya a",
            "start": 2110.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la fecha 10 mil toneladas con el nuevo",
            "start": 2113.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda que ha autorizado",
            "start": 2116.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestro presidente y que es de 16.000",
            "start": 2117.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos por tonelada continuaremos",
            "start": 2120.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acopiando frijol conforme avancen las",
            "start": 2123.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cosechas que vale decir habr\u00e1 una muy",
            "start": 2126.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "buena cosecha",
            "start": 2129.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a trav\u00e9s del programa en materia",
            "start": 2131.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda de uso agr\u00edcola en",
            "start": 2134.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre agricultura la",
            "start": 2137.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y la",
            "start": 2139.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Conagua al mes de septiembre se han",
            "start": 2141.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "beneficiado a productores de Zacatecas",
            "start": 2144.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con un ahorro en el costo de energ\u00eda",
            "start": 2145.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica agr\u00edcola por 559 millones de",
            "start": 2148.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pesos y todo esto acompa\u00f1ado de los",
            "start": 2152.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bienes y servicios p\u00fablicos como el",
            "start": 2155.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inifap el snicks y principalmente el",
            "start": 2157.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "senasica que ha invertido en el estado",
            "start": 2159.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1as fitosanitarias y proyectos",
            "start": 2161.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en materia de sanidad vegetal acu\u00edcola",
            "start": 2164.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pecuaria y de inocuidad y desde luego en",
            "start": 2167.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el tema principal que hoy nos convoca",
            "start": 2171.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nos sumamos con mucho gusto y exposici\u00f3n",
            "start": 2173.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en este compromiso que nos que nos",
            "start": 2176.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instruye el presidente de dar una",
            "start": 2179.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n urgente mediante el plan",
            "start": 2181.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "integral que incluya nuestra parte el",
            "start": 2183.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rescate y atenci\u00f3n integral de sector",
            "start": 2186.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agropecuario de Zacatecas para aplicar a",
            "start": 2188.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n rural que se dedica al",
            "start": 2191.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "campo y que ser parte importante de esta",
            "start": 2194.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de crecimiento Estatal para los",
            "start": 2197.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos seis a\u00f1os as\u00ed que de manera",
            "start": 2199.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobernador Monreal",
            "start": 2202.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00c1vila estamos trabajando una propuesta",
            "start": 2204.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 2022 acorde con las",
            "start": 2206.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesidades superioridades que plantean",
            "start": 2209.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y congruentes con las disposiciones",
            "start": 2211.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "presupuestales lo anterior permitir\u00e1",
            "start": 2213.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "incrementar la productividad del campo",
            "start": 2217.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n con tanto potencial",
            "start": 2219.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola y al mismo tiempo contribuir",
            "start": 2222.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "desde agricultura e incrementar su nivel",
            "start": 2224.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de ingresos familiares para su bienestar",
            "start": 2226.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y desarrollo territorial sustentable",
            "start": 2229.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo esto se fortalecer\u00e1 con una m\u00e1s",
            "start": 2232.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eficiente cobertura de los programas",
            "start": 2235.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prioritarios producci\u00f3n para el",
            "start": 2237.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bienestar precios de garant\u00eda",
            "start": 2239.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fundamentalmente destinados a ma\u00edz y",
            "start": 2241.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "frijol y fertilizantes para el bienestar",
            "start": 2243.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sujeto a las disposiciones",
            "start": 2245.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presupuestales es cu\u00e1nto se\u00f1or Muchas",
            "start": 2248.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2251.5,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "Pues bien el ingeniero Jorge organiz",
            "start": 2254.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Leal Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2257.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2258.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con sus permisos se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2263.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las acciones que la secretar\u00eda de",
            "start": 2265.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "infraestructuraciones y transportes",
            "start": 2268.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lleva a cabo en el estado Zacatecas son",
            "start": 2270.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las siguientes adelante por favor",
            "start": 2272.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para el 2021 la inversi\u00f3n ha sido 244",
            "start": 2276.78,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "millones de pesos integrada con recursos",
            "start": 2280.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "del presupuesto de egresos de la",
            "start": 2283.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n por 217 millones de pesos y",
            "start": 2285.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con 27 millones de pesos del fonadin con",
            "start": 2289.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo cual se da atenci\u00f3n a diversos",
            "start": 2292.9,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "programas de la infraestructura",
            "start": 2294.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "carretera mismos que se detallan a",
            "start": 2295.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n por favor la siguiente para",
            "start": 2298.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el programa de conservaci\u00f3n de",
            "start": 2301.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "carreteras federales libres de peaje se",
            "start": 2302.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "realizan trabajos de mantenimiento a la",
            "start": 2305.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "superficie de rodamientos de diversos",
            "start": 2307.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tramos como fresnillo Valpara\u00edso",
            "start": 2309.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Zacatecas zapoki Malpaso y chicharrona",
            "start": 2311.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Sombrerete entre otros de igual manera",
            "start": 2315.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se da mantenimiento al se\u00f1alamiento",
            "start": 2317.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vertical horizontal barreras de",
            "start": 2319.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y puentes as\u00ed como la",
            "start": 2321.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de estudios y proyectos con una",
            "start": 2323.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 172 millones de pesos por",
            "start": 2325.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "favor la siguiente",
            "start": 2328.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para el programa de monetizaci\u00f3n de",
            "start": 2331.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "carreteras se destinaron 24.5 millones",
            "start": 2333.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de pesos para la liberaci\u00f3n del derecho",
            "start": 2336.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de v\u00eda y para cubrir pagos de finiquito",
            "start": 2338.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los trabajos de la modernizaci\u00f3n de la",
            "start": 2340.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carretera fresnillo Jerez y la carretera",
            "start": 2343.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Luis Moya Ojo Caliente en los l\u00edmites",
            "start": 2346.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del estado de Aguascalientes y Zacatecas",
            "start": 2348.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por favor la siguiente",
            "start": 2350.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "respecto al programa de camino Rurales",
            "start": 2353.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se destinaron 20.5 millones de pesos",
            "start": 2355.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para ejecutar trabajos de estabilizaci\u00f3n",
            "start": 2358.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de taludes entramos del camino",
            "start": 2360.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guadalajararita yahu Yahualica as\u00ed como",
            "start": 2362.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los realizar estudios y proyectos que",
            "start": 2365.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "permitan elaborar un programa de",
            "start": 2367.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mantenimiento para Red rural que se",
            "start": 2369.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encuentra todav\u00eda en malas irregulares",
            "start": 2371.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condiciones por favor la siguiente",
            "start": 2373.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en cuanto a recursos del fondo Nacional",
            "start": 2377.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de infraestructura fonadin se asignaron",
            "start": 2379.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "27 millones de pesos para atender 31",
            "start": 2381.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de conservaci\u00f3n peri\u00f3dica de",
            "start": 2384.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la red de infraestructura carretera por",
            "start": 2387.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "favor la siguiente",
            "start": 2389.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me permite informar que",
            "start": 2392.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conjuntamente con la Sedena se construy\u00f3",
            "start": 2394.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el Centro Regional de desarrollo",
            "start": 2396.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "espacial de la agencia espacial mexicana",
            "start": 2397.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 operaciones a principios de",
            "start": 2400.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es el complejo cient\u00edfico y",
            "start": 2402.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de innovaci\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 2405.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del estado por favor la siguiente",
            "start": 2406.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Por otra parte para el 2022 el",
            "start": 2411.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 2414.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "considera destinar 144 millones de pesos",
            "start": 2415.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el programa de conservaci\u00f3n de la",
            "start": 2419.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "red Federal libre de peaje",
            "start": 2421.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Asimismo informo que se encuentra en",
            "start": 2423.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "etapas de an\u00e1lisis la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 2426.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Libramiento fresnillo en su tramo",
            "start": 2428.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc Osiris que consiste en la",
            "start": 2430.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n a cuatro carriles de la",
            "start": 2432.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de alta especificaciones con",
            "start": 2434.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una longitud de 41.2 kil\u00f3metros lo cual",
            "start": 2436.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "considera una inversi\u00f3n mixta de 3.988",
            "start": 2440.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos con un tiempo de",
            "start": 2443.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de dos a\u00f1os",
            "start": 2445.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "finalmente reiteramos nuestro compromiso",
            "start": 2446.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "al gobierno del Estado para seguir",
            "start": 2449.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atendiendo Y revisando conjuntamente los",
            "start": 2451.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proyectos que tenemos en la entidad",
            "start": 2454.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2455.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "maestro Roberto Salcedo Aquino",
            "start": 2460.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2463.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con el permiso se\u00f1or presidente del",
            "start": 2469.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador",
            "start": 2472.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el plan de apoyo para Zacatecas",
            "start": 2475.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avanzar\u00e1 fundamentalmente sobre dos",
            "start": 2478.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vertientes la educaci\u00f3n y el bienestar",
            "start": 2481.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2484.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es prioritario para el Gobierno Federal",
            "start": 2486.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n estrecha con la",
            "start": 2489.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "autoridad Estatal atender los",
            "start": 2491.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principales retos que enfrenta el estado",
            "start": 2494.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en estas materias as\u00ed como a los",
            "start": 2496.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "problemas que m\u00e1s aquejan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2499.18,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2502.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar\u00e1 y vigilar\u00e1 la fortuna entrega",
            "start": 2505.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de los apoyos que se canalizan a esta",
            "start": 2508.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entidad federativa por medio de los",
            "start": 2511.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programas federales en especial de",
            "start": 2513.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aquellos destinados a atender las",
            "start": 2516.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesidades m\u00e1s sensibles de los",
            "start": 2519.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "zacatecanos",
            "start": 2521.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el trabajo esencial de la secretar\u00eda de",
            "start": 2523.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica es que todos los",
            "start": 2526.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "programas del Gobierno Federal se",
            "start": 2529.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cumplan con eficacia y con probidad y en",
            "start": 2531.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el tiempo previsto",
            "start": 2535.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le toca destrabar cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 2537.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que perturbe la sana operaci\u00f3n de los",
            "start": 2539.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 2543.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el gasto Federal transferido a",
            "start": 2545.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Zacatecas por medio de convenios de",
            "start": 2549.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n ascendi\u00f3 a",
            "start": 2551.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "2.376 millones de pesos de los cuales",
            "start": 2554.099,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "2.365 fueron para la educaci\u00f3n media y",
            "start": 2559.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Superior",
            "start": 2562.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y se destinaron recursos a los grupos",
            "start": 2563.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2566.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Asimismo los subsidios federales",
            "start": 2568.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entregados al Estado fueron de 232",
            "start": 2571.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos de estos 46% se",
            "start": 2574.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "canalizaron al desarrollo rural",
            "start": 2579.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "24% en infraestructura de agua potable y",
            "start": 2582.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 2585.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "23% a ciencia y tecnolog\u00eda y siete por",
            "start": 2586.74,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ciento fueron asignados para apoyo a la",
            "start": 2591.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cultura igualdad de g\u00e9nero y educaci\u00f3n",
            "start": 2594.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para personas con capacidades diferentes",
            "start": 2597.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nuestro prop\u00f3sito Es combatir la",
            "start": 2601.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 2604.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como parte de este combate estaremos",
            "start": 2606.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "atentos a la firma de los convenios de",
            "start": 2610.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y al cumplimiento de lo",
            "start": 2612.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pactado para garantizar que los recursos",
            "start": 2615.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se administren correctamente para bien",
            "start": 2617.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de los beneficiarios",
            "start": 2621.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "quiero reiterar de nuestro encargo es",
            "start": 2623.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "agilizar y acompa\u00f1ar a los ejecutores",
            "start": 2627.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del gasto para la correcta operaci\u00f3n de",
            "start": 2629.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los programas presupuestales en",
            "start": 2632.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "especial aquellos que atienden las",
            "start": 2635.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesidades m\u00e1s sensibles de los",
            "start": 2638.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "zacatecanos Muchas gracias",
            "start": 2641.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez secretario",
            "start": 2649.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2651.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2654.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador integrantes de",
            "start": 2656.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el programa de Gobierno Federal como",
            "start": 2661.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Estatal un gusto saludarlos en lo que se",
            "start": 2663.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "refiere a educaci\u00f3n Les comento que",
            "start": 2666.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "efectivamente una de las prioridades que",
            "start": 2668.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tiene el Gobierno Federal es",
            "start": 2670.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fortalecer y dar un mejor servicio",
            "start": 2672.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "educativo a nuestras ni\u00f1as y a nuestros",
            "start": 2674.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os as\u00ed como adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 2676.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por ello nos la primera fue regreso a",
            "start": 2678.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "clases presenciales en ese ciclo y les",
            "start": 2681.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "form\u00f3 que el n\u00famero de escuelas en lo",
            "start": 2684.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que se refiere a ese regreso a clases",
            "start": 2687.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n establecidas en esa gr\u00e1fica en",
            "start": 2688.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde tenemos lo que es educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2691.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Media Superior y superior dando un total",
            "start": 2693.94,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de 4.652 alumnos as\u00ed como de docentes un",
            "start": 2696.819,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "total de 21,788 y de alumnos un total de",
            "start": 2701.319,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "498.426 alumnos todo esto fue gracias al",
            "start": 2708.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado de las diferentes",
            "start": 2711.579,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas as\u00ed como al trabajo de los",
            "start": 2714.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "autoridades educativas",
            "start": 2716.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estatales y tambi\u00e9n municipales pero muy",
            "start": 2718.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en especial a nuestros maestros frente",
            "start": 2722.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "al grupo en lo que se refiere a docentes",
            "start": 2724.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vacunados tenemos un total que fue de",
            "start": 2726.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "99.4% de la poblaci\u00f3n que tenemos de",
            "start": 2728.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "maestros la siguiente por favor y",
            "start": 2731.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando en la atenci\u00f3n a",
            "start": 2734.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestros maestros",
            "start": 2736.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n de plazas de los procesos",
            "start": 2738.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de selecci\u00f3n por parte de ucicam ahorita",
            "start": 2740.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se tiene 1879 plazas que fueron",
            "start": 2742.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precisamente admisi\u00f3n y 144 persas que",
            "start": 2744.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fueron de promoci\u00f3n vertical en donde",
            "start": 2748.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hubo el ascenso a directores y",
            "start": 2749.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Seguiremos trabajando en ese en ese",
            "start": 2752.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "campo en lo que se refiere a la escuela",
            "start": 2754.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es nuestra que es otro programa que",
            "start": 2757.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interesa y depende de dar la prioridad",
            "start": 2758.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para dar mejores espacios y dignos",
            "start": 2760.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "infraestructuras nuestras escuelas en lo",
            "start": 2763.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que se refiere aqu\u00ed a Zacatecas tenemos",
            "start": 2766.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "1585 comit\u00e9s escolares que tambi\u00e9n",
            "start": 2768.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gracias a la participaci\u00f3n de padres de",
            "start": 2771.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familia que que nos integran se ha",
            "start": 2773.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "podido dar atenci\u00f3n a este programa",
            "start": 2775.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "haciendo un monto de 276 millones 950",
            "start": 2777.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mil pesos que ah\u00ed tambi\u00e9n es un trabajo",
            "start": 2780.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que has hecho de manera conjunta por",
            "start": 2783.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "otro lado tenemos lo de becas para",
            "start": 2785.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez en sus cuatro modalidades",
            "start": 2787.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en donde becados bueno tenemos ah\u00ed a",
            "start": 2789.66,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "89.834 peque\u00f1itos y hay un recurso",
            "start": 2793.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "precisamente de 174 millones 656 mil",
            "start": 2796.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pesos en media superior son",
            "start": 2799.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "55,733 otorgando precisamente 119",
            "start": 2802.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2806.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "145.600 y j\u00f3venes escribiendo el futuro",
            "start": 2807.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que es para lo que es educaci\u00f3n superior",
            "start": 2810.819,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "4.202 que es un monto de 33 millones",
            "start": 2813.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "379,200 Cabe destacar que ahorita en",
            "start": 2817.74,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "este momento se est\u00e1 dando precisamente",
            "start": 2820.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la segunda administraci\u00f3n a todos",
            "start": 2822.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestros peque\u00f1os y a nuestros j\u00f3venes",
            "start": 2823.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "otro asunto que tambi\u00e9n se ha dado",
            "start": 2826.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "prioridad son los libros de texto",
            "start": 2828.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gratuitos que y as\u00ed como materiales",
            "start": 2829.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "educativos que tambi\u00e9n se entreg\u00f3 en",
            "start": 2831.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Zacatecas el 98% y que ahorita tambi\u00e9n",
            "start": 2833.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando precisamente",
            "start": 2836.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "materiales a lo que es la cuesti\u00f3n de",
            "start": 2838.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "escuelas unitarias mixtas e ind\u00edgenas",
            "start": 2840.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "junto con ello Tambi\u00e9n tenemos en",
            "start": 2842.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Zacatecas el apoyo en relaci\u00f3n a",
            "start": 2845.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes sobre universidades",
            "start": 2847.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez y ah\u00ed",
            "start": 2850.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tenemos te contamos en Zacatecas con",
            "start": 2852.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tres universidades en donde se da",
            "start": 2854.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y en procesos",
            "start": 2856.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agroalimentarios ingenier\u00eda en Minas y",
            "start": 2857.4,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "mantenimiento Industrial e ingenier\u00eda",
            "start": 2860.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mental para la sustentabilidad que si",
            "start": 2862.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quiero comentar que eso fue precisamente",
            "start": 2865.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a un estudio que se realiz\u00f3",
            "start": 2867.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las caracter\u00edsticas de las",
            "start": 2869.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblaciones y que responde a las",
            "start": 2871.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesidades de cada comunidad junto con",
            "start": 2873.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ello lo que tambi\u00e9n nos comprometemos y",
            "start": 2875.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es una instrucci\u00f3n y una preocupaci\u00f3n de",
            "start": 2878.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestro presidente es precisamente",
            "start": 2881.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fortalecer estos cuatro programas que es",
            "start": 2882.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la a docentes que ya iniciamos con el",
            "start": 2885.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno el d\u00eda 18 y 19 de",
            "start": 2889.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "noviembre hubo una reuni\u00f3n en donde",
            "start": 2891.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaron 11 funcionarios de",
            "start": 2893.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior de lo que es la",
            "start": 2896.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n ocho funcionarios de aqu\u00ed del",
            "start": 2898.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal y se quedaron en 17",
            "start": 2901.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acuerdos entre ellos el es de fomentar",
            "start": 2904.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el trabajo en equipo y coordinado para",
            "start": 2906.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "precisamente dar un mejor servicio en lo",
            "start": 2909.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que se refiere educaci\u00f3n y por otro lado",
            "start": 2911.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tener un mayor acercamiento con",
            "start": 2913.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "nuestros maestros va a haber visitas",
            "start": 2915.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "escuelas eso ya lo vamos a trabajar con",
            "start": 2916.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con usted lo indic\u00f3 presidente asistir a",
            "start": 2918.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las escuelas estar atentos con los",
            "start": 2921.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "maestros ver las necesidades la",
            "start": 2922.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de la escuela nuestra tambi\u00e9n",
            "start": 2926.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la visita escuelas para",
            "start": 2928.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ver el proceso de lo que es sus",
            "start": 2929.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "necesidades de equipamiento de nuestros",
            "start": 2932.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os el compa\u00f1ero de libros de texto",
            "start": 2933.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y materiales educativos tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2937.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "visitando las instituciones y nuestro",
            "start": 2939.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "compromiso en seguir fortaleciendo los",
            "start": 2941.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "cuatro programas que tenemos como",
            "start": 2943.18,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "prioridad para un mejor servicio",
            "start": 2944.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "educativo Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2945.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2948.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por favor doctor Jorge Alcocer Varela",
            "start": 2952.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "secretario de salud Muchas gracias con",
            "start": 2955.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente licenciado",
            "start": 2958.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "David Monreal \u00c1vila compa\u00f1eros de",
            "start": 2960.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gabinete nos Recibe un estado que est\u00e1",
            "start": 2963.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "integrado por",
            "start": 2966.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "4.426 localidades Rurales y 72 urbanas",
            "start": 2968.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "el plan de apoyo del sector salud Se",
            "start": 2972.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comprende los cuatro ejes de operaci\u00f3n",
            "start": 2975.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para lograr la transformaci\u00f3n del",
            "start": 2978.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de salud la primera de",
            "start": 2980.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estos ejes es la infraestructura que",
            "start": 2983.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conforman las unidades de salud tanto",
            "start": 2986.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hospitales como centros de salud como",
            "start": 2989.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden ver en esta l\u00e1mina dicho apoyo se",
            "start": 2992.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en 2020 para habilitar la",
            "start": 2994.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anterior por favor rescatar al hospital",
            "start": 2997.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de la mujer de Fresnillo",
            "start": 2999.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Zacatecas en ese entonces para ellos se",
            "start": 3002.119,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "invirtieron 347 millones y en este a\u00f1o",
            "start": 3006.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se puso ya en acci\u00f3n la segunda",
            "start": 3011.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "importante tarea el programa de",
            "start": 3014.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mantenimiento de centros de salud que",
            "start": 3016.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para atender a 110 centros de salud para",
            "start": 3019.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "echarlos a andar para que est\u00e9n",
            "start": 3022.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "completos se apoyar\u00e1n con",
            "start": 3025.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "185.5 millones de pesos y en total 532.7",
            "start": 3029.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3037.099,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con el impulso del programa de ayer",
            "start": 3038.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "durante la asamblea del Instituto",
            "start": 3041.819,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Mexicano de opini\u00f3n de perd\u00f3n del IMSS",
            "start": 3044.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este este impulso me llevan a dar una",
            "start": 3048.619,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n acorde con la anunciada por el",
            "start": 3053.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de que este hospital de",
            "start": 3055.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la mujer",
            "start": 3058.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se incorpore al sistema del incinestar",
            "start": 3059.059,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque Zacatecas se ha",
            "start": 3062.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desarrollado para ello en su historia",
            "start": 3065.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "con cinco hospitales regionales que",
            "start": 3067.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n resaltados en el mapa con 50 de 54",
            "start": 3069.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipios que tienen dicha",
            "start": 3073.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "infraestructura con integrada por",
            "start": 3076.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hospitales Rurales brigadas de salud",
            "start": 3078.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas Rurales unidades",
            "start": 3080.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00f3viles con poblaci\u00f3n ind\u00edgena y",
            "start": 3082.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sin ella el 68 la siguiente por favor el",
            "start": 3086.579,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "68% de la poblaci\u00f3n del Estado est\u00e1",
            "start": 3090.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cubierta socialmente por el Instituto",
            "start": 3093.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Mexicano del seguro social y el 28% de",
            "start": 3095.819,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ello est\u00e1 en el ir bienestar con 1858",
            "start": 3099.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "unidades de primer y segundo nivel y",
            "start": 3103.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver la poblaci\u00f3n",
            "start": 3106.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cubierta por el IMSS y en particular por",
            "start": 3108.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el bienestar se acerca a los 500.000",
            "start": 3111.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "beneficiados",
            "start": 3115.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o sea medio mill\u00f3n el infieene estar en",
            "start": 3116.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor se complementar\u00e1",
            "start": 3120.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el estado con la infraestructura de",
            "start": 3122.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud Estatal donde destac\u00f3 Solo que",
            "start": 3125.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "existe una unidad de Tercer nivel cuatro",
            "start": 3129.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitales generales y los dem\u00e1s son",
            "start": 3132.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hospitales comunitarios adem\u00e1s de los",
            "start": 3134.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "centros de salud y en cuanto al segundo",
            "start": 3136.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eje de los recursos humanos Esto se",
            "start": 3139.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tiene que integrar est\u00e1 en proceso se va",
            "start": 3142.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a iniciar desde desde en cierta forma de",
            "start": 3144.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cerca de 8.000 trabajadores que de",
            "start": 3147.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acuerdo a sus disciplinas y estatus",
            "start": 3149.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "laboral algunos federalizados otros",
            "start": 3153.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "regularizados nosotros por contrato y",
            "start": 3155.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las diferentes disciplinas que se",
            "start": 3158.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integran en los centros de salud y en",
            "start": 3161.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los hospitales requieren de una",
            "start": 3163.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del personal a todos los",
            "start": 3166.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 3168.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "regresando al hospital de la mujer se",
            "start": 3169.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "encuentra al 100% en construcci\u00f3n y",
            "start": 3172.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "equipamiento es amplio",
            "start": 3175.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "34,807 metros cuadrados y todav\u00eda tiene",
            "start": 3178.52,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "espacio su fecha de inicio fue en 2016 y",
            "start": 3181.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 en 2019 tiene la cobertura ya",
            "start": 3185.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mencionada regional con un avance de la",
            "start": 3188.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "obra del 100% equipado al 100% y que tan",
            "start": 3191.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "solo va a tener una influencia",
            "start": 3195.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "importante de",
            "start": 3197.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "235.495 habitantes podr\u00edan ampliarse",
            "start": 3201.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este hospital con Las especialidades",
            "start": 3205.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesarias en conjunto tanto",
            "start": 3208.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y equipamiento han",
            "start": 3211.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permitido apoyar con un monto de",
            "start": 3213.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 3215.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1947.2 millones de pesos y desde luego",
            "start": 3217.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 est\u00e1 preparado este hospital me",
            "start": 3220.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pregunto Pues para que los servicios y",
            "start": 3223.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "equipamiento que se le han provisto",
            "start": 3226.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumplan con hospitalizaci\u00f3n 45 camas ya",
            "start": 3227.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mencionadas 7 consultarios salas de",
            "start": 3231.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n y desde luego terapia",
            "start": 3234.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "intensiva de adultos y neonatal",
            "start": 3236.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "laboratorio an\u00e1lisis cl\u00ednicos rayos x y",
            "start": 3239.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "salas quir\u00fargicas",
            "start": 3242.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "En las siguientes Dos im\u00e1genes por favor",
            "start": 3245.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la fachada del hospital la que me",
            "start": 3248.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "refiero de la mujer de Fresnillo",
            "start": 3251.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor y as\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 3254.339,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lista la visi\u00f3n de la sala de espera de",
            "start": 3257.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la consulta externa del \u00e1rea de",
            "start": 3261.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y en conclusi\u00f3n este",
            "start": 3263.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hospital que estuvo operando por Sedena",
            "start": 3266.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por debido a la covid no est\u00e1 operando",
            "start": 3269.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora y la raz\u00f3n es que no se ha podido",
            "start": 3272.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acordar su incorporaci\u00f3n al INS",
            "start": 3275.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar y no se ha reclutado el",
            "start": 3277.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personal necesario debido a ello",
            "start": 3279.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habiendo la posibilidad de esto con los",
            "start": 3282.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que en a nivel Estatal pueden colaborar",
            "start": 3285.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y en cuanto a la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 3288.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medicamentos otro de los bastiones de la",
            "start": 3290.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "salud c\u00f3mo se encuentra la distribuci\u00f3n",
            "start": 3293.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el estado de Zacatecas Ustedes han",
            "start": 3296.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "visto que es un punto muy importante",
            "start": 3298.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mediante solicitudes de \u00f3rdenes de",
            "start": 3301.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "suministro a nivel",
            "start": 3303.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Estatal repito se han obtenido 9",
            "start": 3305.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3308.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "358.542 piezas de suministro hoy se",
            "start": 3310.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entregaron un mill\u00f3n",
            "start": 3315.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "312,199 en tr\u00e1nsito est\u00e1n",
            "start": 3317.54,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "22.279 y la fecha de compromiso de estas",
            "start": 3321.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entregas el 12 el 6 de diciembre del",
            "start": 3325.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o y desde luego la semana",
            "start": 3329.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pasada quiero Resaltar que se entregaron",
            "start": 3332.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "22,253 piezas al estado con la ayuda de",
            "start": 3335.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Marina por parte",
            "start": 3339.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed representadas y las del",
            "start": 3342.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "inside Muchas gracias",
            "start": 3345.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3349.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "interviene la maestra Luisa Mar\u00eda",
            "start": 3351.74,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "alcalde Luj\u00e1n secretaria de trabajo y",
            "start": 3353.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social",
            "start": 3355.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente gobernador",
            "start": 3356.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informamos que hemos realizado desde la",
            "start": 3360.5,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 3363.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "social el programa m\u00e1s importante que",
            "start": 3365.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hemos impulsado es el programa de",
            "start": 3368.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro si me",
            "start": 3371.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudan con la siguiente l\u00e1mina Este",
            "start": 3373.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "programa atiende a j\u00f3venes de 18 a 29",
            "start": 3377.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en todos los municipios del estado",
            "start": 3380.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de Zacatecas",
            "start": 3383.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "garantiz\u00e1ndoles un empleo aquellos",
            "start": 3384.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no estudian o no trabajan",
            "start": 3387.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para que puedan capacitarse y recibir",
            "start": 3390.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Durante un a\u00f1o una beca mensual",
            "start": 3392.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "equivalente a un salario m\u00ednimo hemos",
            "start": 3395.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 3399.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se Han atendido a",
            "start": 3402.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "38.537 j\u00f3venes los cuales 61% son",
            "start": 3405.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3409.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "39% hombres y esto ha significado una",
            "start": 3411.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n a trav\u00e9s de las becas directas",
            "start": 3415.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que reciben los aprendices de 1.278",
            "start": 3418.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3421.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "actualmente al momento se est\u00e1n",
            "start": 3423.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "capacitando en el estado",
            "start": 3426.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "9.148 j\u00f3venes en 11.000 centros de",
            "start": 3428.78,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "trabajo empresas grandes medianas y",
            "start": 3433.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as adelante estamos proyectando",
            "start": 3436.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o",
            "start": 3439.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 2022 incorporar a 14.000 nuevos",
            "start": 3440.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aprendices que",
            "start": 3445.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el incremento que exista el",
            "start": 3447.319,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o m\u00e1s o",
            "start": 3450.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "menos se proyecta que ser\u00e1 una inversi\u00f3n",
            "start": 3453.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3454.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "840 millones de pesos adelante",
            "start": 3456.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el otro lado",
            "start": 3461.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "atendemos a todos aquellos que buscan",
            "start": 3463.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "trabajo y los apoyamos a trav\u00e9s de la",
            "start": 3466.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "bolsa de empleo en el estado Hoy se",
            "start": 3468.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofertando",
            "start": 3472.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "1992 vacantes para buscadores de empleo",
            "start": 3473.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 3477.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "atendido a casi 30.000 personas en",
            "start": 3478.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuatro ferias de empleo y tambi\u00e9n",
            "start": 3483.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos proyectando poder apoyar a 550",
            "start": 3485.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajadores temporales en el proyecto",
            "start": 3488.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "del petat adelante",
            "start": 3491.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "por el otro lado la el nuevo sistema de",
            "start": 3495.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Justicia laboral ya se implement\u00f3 en",
            "start": 3498.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este estado a partir del 18 de noviembre",
            "start": 3501.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado lo que ha significado el",
            "start": 3503.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reducir en 90 por ciento el promedio del",
            "start": 3507.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tiempo que dura en resolverse un",
            "start": 3511.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conflicto laboral pasando de cuatro a\u00f1os",
            "start": 3513.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a cuatro meses y tambi\u00e9n en este nuevo",
            "start": 3515.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "modelo garantizando la libertad la",
            "start": 3519.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "democracia sindical y la negociaci\u00f3n",
            "start": 3522.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "colectiva aut\u00e9ntica finalmente adelante",
            "start": 3524.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la Reforma de",
            "start": 3528.079,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n donde ya se han",
            "start": 3530.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "regularizado tres millones de",
            "start": 3533.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trabajadores siendo reconocidos por sus",
            "start": 3534.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "verdadores empleadores de ellos",
            "start": 3537.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "13.825 son trabajadores del Estado de",
            "start": 3540.859,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Zacatecas en donde hoy se respetan sus",
            "start": 3543.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "derechos y su estabilidad en el empleo",
            "start": 3546.66,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "es cuanto presidente",
            "start": 3549.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del arquitecto Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n",
            "start": 3555.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 3557.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 3559.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy buenas noches buenas noches se\u00f1or",
            "start": 3562.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eros compa\u00f1eras del",
            "start": 3565.079,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal gobierno del Estado",
            "start": 3567.299,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3568.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina arrancamos con una",
            "start": 3570.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina resumen de las acciones que hemos",
            "start": 3573.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realizado aqu\u00ed en Zacatecas en",
            "start": 3576.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particular el municipio de Fresnillo",
            "start": 3577.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "donde hemos invertido alrededor de 180",
            "start": 3580.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos en cinco obras dentro",
            "start": 3584.099,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de las colonias probablemente de mayor",
            "start": 3587.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rezago y conflictos sociales y altos",
            "start": 3589.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "\u00edndices de delincuencia aqu\u00ed en bueno en",
            "start": 3592.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Zacatecas en Fresnillo tambi\u00e9n se\u00f1alar",
            "start": 3596.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que ha habido una inversi\u00f3n de alrededor",
            "start": 3599.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de 21 millones de pesos por parte del",
            "start": 3601.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno municipal en infraestructura",
            "start": 3603.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica agua drenaje y pavimentaci\u00f3n en",
            "start": 3605.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las inmediaciones de las intervenciones",
            "start": 3608.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y hemos realizado un total de 2.000",
            "start": 3610.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda con una inversi\u00f3n",
            "start": 3614.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de 108 millones de pesos tambi\u00e9n en el",
            "start": 3616.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mismo municipio siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed",
            "start": 3618.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos algunas de las im\u00e1genes de las",
            "start": 3621.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "obras que ya est\u00e1n en un",
            "start": 3623.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "94% de avance f\u00edsico tenemos lo que",
            "start": 3625.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "corresponde la renovaci\u00f3n de la f\u00e1brica",
            "start": 3628.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de artes y oficio elabora es un edificio",
            "start": 3630.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de principios del siglo 19 que albergaba",
            "start": 3632.7,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "originalmente la escuela de miner\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 3637.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "en la capital en y tambi\u00e9n tenemos lo",
            "start": 3641.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que corresponde el mercado un centro de",
            "start": 3645.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Desarrollo comunitario y \u00e1reas",
            "start": 3648.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deportivas en la Colonia Emiliano Zapata",
            "start": 3649.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con un total de inversi\u00f3n de casi 40",
            "start": 3651.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "millones de pesos 14.000 metros",
            "start": 3654.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuadrados tenemos otros dos peque\u00f1os",
            "start": 3655.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "equipamientos y tambi\u00e9n Tenemos uno de",
            "start": 3658.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 23.000 metros cuadrados",
            "start": 3662.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n digamos es un mercado un",
            "start": 3664.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "centro educativo y un espacio deportivo",
            "start": 3666.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en la Colonia Obrera todos estos",
            "start": 3668.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "programas se trabajaron de forma",
            "start": 3670.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conjunta con los gobiernos municipal y",
            "start": 3672.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con las propias comunidades en la",
            "start": 3674.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina tendr\u00edamos el resumen",
            "start": 3677.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del conjunto de acciones realizadas",
            "start": 3679.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Zacatecas tenemos un total de 3.425",
            "start": 3682.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda por un monto de",
            "start": 3685.799,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 184 millones de pesos por",
            "start": 3687.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en lo que corresponde en la",
            "start": 3691.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de",
            "start": 3694.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "materia de vivienda tenemos un total de",
            "start": 3696.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 3000 millones de pesos con",
            "start": 3699.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "11.000 acciones por parte de Infonavit o",
            "start": 3702.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "11.000 cr\u00e9ditos tenemos casi 2000",
            "start": 3705.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos por parte del FOVISSSTE con un",
            "start": 3709.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "monto inversi\u00f3n de 1200 millones de",
            "start": 3711.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pesos y 750 acciones con un monto",
            "start": 3713.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 11 millones de pesos por",
            "start": 3716.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "social hipotecaria Federal ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 3718.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3720.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el bien el secretario de turismo",
            "start": 3725.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "licenciado Miguel torruco M\u00e1rquez con su",
            "start": 3727.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 3730.799,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernador hemos tenido ya dos reuniones",
            "start": 3732.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de trabajo donde se ha pr\u00e1cticamente",
            "start": 3734.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "consensuado las acciones que vamos a",
            "start": 3736.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llevar a cabo en la primer l\u00e1mina vamos",
            "start": 3739.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a llevar dos eventos en la siguiente dos",
            "start": 3743.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eventos de talla internacional que por",
            "start": 3746.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "premura del tiempo no pas\u00f3 el v\u00eddeo y se",
            "start": 3749.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo estar\u00e9 entregando al gobernador que",
            "start": 3751.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ya lo ha visto el Downhill Zacatecas se",
            "start": 3753.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a tener la participaci\u00f3n de 15",
            "start": 3757.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naciones 40 atletas de calidad mundial y",
            "start": 3759.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 13 miles espectadores tambi\u00e9n hay",
            "start": 3763.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "otro evento de talla internacional que",
            "start": 3767.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es en la cuerda floja una serie de de",
            "start": 3769.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo que ha tenido mucho \u00e9xito",
            "start": 3772.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "5000 participantes con 10 pa\u00edses que van",
            "start": 3774.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a estar presentes",
            "start": 3779.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en los v\u00eddeos los tener ya el gobernador",
            "start": 3780.619,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ya lo vio el d\u00eda de ayer en materia de",
            "start": 3783.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "producto tur\u00edstico el siguiente",
            "start": 3785.819,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hemos ya dise\u00f1ado los talleres sin costo",
            "start": 3788.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para el gobierno del Estado para la",
            "start": 3792.539,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de productos por segmento",
            "start": 3795.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "recordando que el objetivo fundamental",
            "start": 3798.26,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es incrementar el gasto per c\u00e1pita y el",
            "start": 3801.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mayor ingreso de Divisas por ello hay",
            "start": 3804.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que diversificar y fortalecer el",
            "start": 3807.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "producto en la siguiente gr\u00e1fica vemos",
            "start": 3809.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el programa con \u00e1ngeles verdes hemos",
            "start": 3811.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acordado ya que la secretar\u00eda de turismo",
            "start": 3814.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 de poner 8 de las 12 unidades de",
            "start": 3817.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "las 16 unidades que tiene el Estado 8",
            "start": 3821.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1 la secretar\u00eda de turismo y ocho",
            "start": 3825.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unidades nuevas el gobierno del estado y",
            "start": 3828.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este mes pondremos en marcha la",
            "start": 3830.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del sistema digital de",
            "start": 3834.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "georeferenciaci\u00f3n para ver a nivel",
            "start": 3836.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "satelital donde est\u00e1 cada unidad Y en",
            "start": 3838.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiempo se dar\u00e1 el servicio al",
            "start": 3840.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "turismo carretera que es muy importante",
            "start": 3843.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en la siguiente dentro de nuestros",
            "start": 3844.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 3847.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posibilidad hemos ya incluido a Santa",
            "start": 3848.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda de la Paz para que a partir del",
            "start": 3850.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o se ingrese este importante",
            "start": 3853.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa que tenemos en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 3856.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el gobierno alem\u00e1n para transformar",
            "start": 3859.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas sociales en la siguiente",
            "start": 3861.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de nuestro sistema de",
            "start": 3864.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n daremos ocho cursos",
            "start": 3866.039,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "presenciales y tambi\u00e9n cuatro virtuales",
            "start": 3869.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n giran en la",
            "start": 3873.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de integraci\u00f3n de",
            "start": 3875.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "producto financiamiento para minipines",
            "start": 3877.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cadenas de valor alimentaria y turismo",
            "start": 3880.819,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "incluyente gu\u00edas de turistas en la",
            "start": 3884.339,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3886.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "actualmente Hay seis Pueblos M\u00e1gicos",
            "start": 3887.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Zacatecas ya particip\u00f3 en la tercer",
            "start": 3891.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tianguis de digital de pueblos m\u00e1gicos",
            "start": 3894.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la jornada de digitalizaci\u00f3n que hemos",
            "start": 3897.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "emprendido a nivel nacional gratuita",
            "start": 3900.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para la peque\u00f1a y mediana empresa ya",
            "start": 3902.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos incluido a Zacatecas y",
            "start": 3904.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajamos de la mano con Sedatu que en",
            "start": 3907.579,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "caso de que se d\u00e9 esa autorizaci\u00f3n",
            "start": 3910.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presupuestal para intervenir Villanueva",
            "start": 3913.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para en un futuro en los dos pr\u00f3ximos",
            "start": 3915.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os convertirlo en pueblo m\u00e1gico en la",
            "start": 3917.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "siguiente vemos Que Zacatecas particip\u00f3",
            "start": 3921.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "exitosamente en la 45 edici\u00f3n del",
            "start": 3923.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Tianguis tur\u00edstico y adem\u00e1s fue motivo",
            "start": 3926.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de dos distinciones que lo dieron a",
            "start": 3929.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nivel internacional como mejor ciudad",
            "start": 3931.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cultural y la mejor experiencia",
            "start": 3933.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica en zonas arqueol\u00f3gicas tambi\u00e9n",
            "start": 3935.88,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en promoci\u00f3n tur\u00edstica",
            "start": 3939.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nos hemos comprometido a elaborar cinco",
            "start": 3941.299,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos promocionales en el transcurso",
            "start": 3944.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o Seguiremos incluyendo",
            "start": 3947.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las promociones de bicis M\u00e9xico en",
            "start": 3950.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestra p\u00e1gina de pueblos m\u00e1gicos M\u00e9xico",
            "start": 3952.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desconocido tambi\u00e9n ya han sido",
            "start": 3954.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "invitados a participar en la primera",
            "start": 3957.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n del Tianguis tur\u00edstico",
            "start": 3959.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "internacional de pueblos m\u00e1gicos que se",
            "start": 3961.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo del 22 al 24 de abril en",
            "start": 3964.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Barcelona en donde todos los pueblos",
            "start": 3966.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1gicos sus secretarios de turismo y",
            "start": 3969.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y sus agencias",
            "start": 3972.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de viajes podr\u00e1n negociar con m\u00e1s de 150",
            "start": 3974.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "turoperadores emisivos de las zonas",
            "start": 3977.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fuertemente misivas de Europa tambi\u00e9n",
            "start": 3979.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "van a participar en la 46 edici\u00f3n del",
            "start": 3983.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Tianguis eh tur\u00edstico de Acapulco que se",
            "start": 3986.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 ya del 22 al 25 de mayo en",
            "start": 3990.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde ya hemos vuelto a las fechas del",
            "start": 3993.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "calendario internacional tambi\u00e9n",
            "start": 3996.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n en el tercer Tianguis",
            "start": 3998.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "digital que se llevar\u00e1 a cabo desde",
            "start": 4000.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Orizaba Veracruz y en el cuarto de",
            "start": 4002.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tianguis de pueblos m\u00e1gicos octubre en",
            "start": 4005.24,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Oaxaca finalmente tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 4007.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluidos a la siguiente en punto M\u00e9xico",
            "start": 4010.539,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "a partir de febrero tendremos a todos",
            "start": 4012.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los artesanos que est\u00e9n participando por",
            "start": 4015.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parte Zacatecas para que vendan sus",
            "start": 4019.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas en el punto M\u00e9xico que",
            "start": 4022.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tenemos en un lugar estrat\u00e9gico para",
            "start": 4024.079,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fomentar la cultura y la tradici\u00f3n de",
            "start": 4026.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "finalmente Les comento que el estado",
            "start": 4028.539,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con todo el apoyo de la",
            "start": 4032.299,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estructura de la secretar\u00eda de turismo",
            "start": 4034.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en todo lo que se refiere a planeaci\u00f3n",
            "start": 4035.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desarrollo regional el Atlas tur\u00edstico",
            "start": 4038.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el sistema de estad\u00edstica datatur los",
            "start": 4040.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "programas de calidad distintivos y",
            "start": 4044.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sellos que tenemos y la acreditaci\u00f3n de",
            "start": 4046.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gu\u00edas de turistas Ese es pr\u00e1cticamente",
            "start": 4048.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el programa que tenemos para el pr\u00f3ximo",
            "start": 4051.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se\u00f1or presidente para beneficio de",
            "start": 4053.66,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 4055.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n interviene el se\u00f1or",
            "start": 4062.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "gobernador licenciado David Monreal",
            "start": 4064.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4068.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4074.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 4078.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "por venir a Zacatecas",
            "start": 4081.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a darle esperanza",
            "start": 4088.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a darle confianza",
            "start": 4091.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a esta manifestaci\u00f3n que hemos",
            "start": 4097.339,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y que estamos apreciando el d\u00eda de hoy",
            "start": 4100.4,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de su gabinete del gabinete de la",
            "start": 4105.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4108.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores secretarios subsecretarios",
            "start": 4110.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "directores",
            "start": 4113.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4117.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4118.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "un momento complejo dif\u00edcil",
            "start": 4120.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para nuestro estado",
            "start": 4124.339,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se les pas\u00f3 la mano",
            "start": 4128.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4132.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo he dicho",
            "start": 4134.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "enfrentamos una",
            "start": 4136.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "emergencia social",
            "start": 4138.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 4143.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 4146.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sus finanzas ahogadas",
            "start": 4148.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la inseguridad",
            "start": 4151.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Por eso quiero reconocer de manera",
            "start": 4155.06,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "sincera",
            "start": 4157.1,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "el que hoy estemos llevando a cabo esta",
            "start": 4160.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 4163.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer tambi\u00e9n",
            "start": 4166.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y reconocer",
            "start": 4169.88,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica social que ha implementado",
            "start": 4172.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "si no fuera por esta buena pol\u00edtica",
            "start": 4177.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la de los abuelitos la de las becas",
            "start": 4181.64,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "la de la escuela es nuestra",
            "start": 4186.08,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y por la remesas",
            "start": 4191.06,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el problema de Zacatecas Ser\u00eda m\u00e1s agudo",
            "start": 4194.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica social y estos programas",
            "start": 4199.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permitieron que Zacatecas",
            "start": 4204.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no tuviera m\u00e1s",
            "start": 4207.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "agudo su problema",
            "start": 4211.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desde la pandemia",
            "start": 4214.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se paraliz\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 4219.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4225.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "complicaron las cosas",
            "start": 4226.54,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que sac\u00f3 a flote en casi dos",
            "start": 4229.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de pandemia que tenemos ya fue el",
            "start": 4233.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "beneficio que trajo a la poblaci\u00f3n la",
            "start": 4238.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social",
            "start": 4240.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 4242.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "casi dos a\u00f1os son 18 meses ya sino mal",
            "start": 4245.42,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "recuerdo en marzo cuando se declara",
            "start": 4248.84,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "son casi 10.000 millones de pesos",
            "start": 4253.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que circulaba",
            "start": 4257.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n reconocer",
            "start": 4261.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 4264.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que en torno a la pandemia",
            "start": 4268.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con un gran compromiso",
            "start": 4270.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lo aprecia en nuestro estado pero",
            "start": 4273.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sucedi\u00f3 en la Rep\u00fablica",
            "start": 4275.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ellos como si no hubiera pandemia",
            "start": 4278.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 4281.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 4284.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para poder amortiguar",
            "start": 4286.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esta problem\u00e1tica que padec\u00edamos",
            "start": 4288.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando se me informa",
            "start": 4294.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4299.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 4302.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa de apoyo de rescate",
            "start": 4305.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "media la tarea",
            "start": 4309.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de platicar con los sectores productivos",
            "start": 4311.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y los sectores poblacionales",
            "start": 4313.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y pregunt\u00e9",
            "start": 4317.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viene nuestro presidente",
            "start": 4319.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viene el gabinete",
            "start": 4322.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le pedir\u00edas t\u00fa al presidente",
            "start": 4326.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le decimos al presidente",
            "start": 4329.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando platiqu\u00e9 con los empresarios",
            "start": 4334.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 4337.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "D\u00edganle que nos ayude con la seguridad",
            "start": 4339.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuando platiqu\u00e9 con las madres de",
            "start": 4343.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 4345.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "D\u00edganle que nos ayude con la seguridad",
            "start": 4347.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando platiqu\u00e9 con los productores del",
            "start": 4351.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 4354.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "D\u00edgale que nos ayude con la seguridad",
            "start": 4355.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para Zacatecas el tema de la seguridad",
            "start": 4360.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se ha vuelto lo m\u00e1s importante",
            "start": 4362.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estoy convencido",
            "start": 4369.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que lo mejor que le ha pasado a este",
            "start": 4373.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4375.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 4378.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dificultad",
            "start": 4382.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4384.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la buena pol\u00edtica p\u00fablica que se ha",
            "start": 4385.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "implementado",
            "start": 4388.699,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 4391.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me une la lucha",
            "start": 4394.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con usted me une la causa",
            "start": 4398.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con usted nos une los ideales",
            "start": 4401.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron muchos a\u00f1os",
            "start": 4404.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y pude apreciar la ilusi\u00f3n la esperanza",
            "start": 4407.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n",
            "start": 4409.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4413.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo un pueblo y de nuestro pa\u00eds y hoy",
            "start": 4414.4,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "siento orgullo de estar aqu\u00ed a su lado",
            "start": 4419.14,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "intentando que en Zacatecas tambi\u00e9n",
            "start": 4424.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 4426.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cristalizar ese anhelo",
            "start": 4427.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de una patria diferente",
            "start": 4430.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ese anhelo de recuperar nuestra Paz",
            "start": 4433.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "social nuestra tranquilidad",
            "start": 4437.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yo estoy convencido",
            "start": 4441.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4443.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "con toda esta visi\u00f3n que nos ha",
            "start": 4446.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "compartido con todo este ejercicio de",
            "start": 4449.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno que ha venido haciendo",
            "start": 4452.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "combate a la impunidad combate a la",
            "start": 4454.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4457.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los que menos tienen",
            "start": 4458.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "quiero manifestar y expresar mi",
            "start": 4462.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito para robustecer",
            "start": 4465.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "toda la pol\u00edtica social",
            "start": 4468.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y que aqu\u00ed",
            "start": 4472.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "seremos implacables con",
            "start": 4475.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 4478.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "impunidad porque le hicieron mucho da\u00f1o",
            "start": 4480.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a nuestro estado",
            "start": 4483.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos atravesando",
            "start": 4486.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tan delicada es la crisis financiera",
            "start": 4489.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que no hemos logrado",
            "start": 4493.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cubrir",
            "start": 4497.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los salarios de",
            "start": 4498.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la totalidad de la burocracia",
            "start": 4502.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya Gracias al apoyo que usted nos brind\u00f3",
            "start": 4505.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a la instrucci\u00f3n que dio logramos",
            "start": 4510.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "atender y resolver de manera paulatina",
            "start": 4513.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "logramos darle certeza a los maestros",
            "start": 4517.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "con su pago de su salario Y est\u00e1",
            "start": 4520.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "garantizado hasta el mes de diciembre",
            "start": 4525.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estamos ah\u00ed pendientes con lo del",
            "start": 4527.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aguinaldo pero",
            "start": 4530.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho mucho por eso mi expresi\u00f3n",
            "start": 4532.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de gratitud",
            "start": 4537.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4539.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entre la problem\u00e1tica que padecemos",
            "start": 4542.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en este cuestionamiento que yo le hac\u00eda",
            "start": 4546.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a los sectores productivos poblacionales",
            "start": 4548.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "segu\u00eda preguntando y Le quiero informar",
            "start": 4552.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que Bendito sea Dios tuvimos un buen",
            "start": 4555.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ciclo de aguas habr\u00e1 cosecha",
            "start": 4558.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le Expreso tambi\u00e9n",
            "start": 4561.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la gratitud de los productores de frijol",
            "start": 4564.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de los productores del campo de",
            "start": 4567.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Zacatecas porque",
            "start": 4570.199,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "lo oportuno con la revisi\u00f3n del precio",
            "start": 4573.1,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda de frijol",
            "start": 4577.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ha permitido que se respete",
            "start": 4580.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este derecho que tienen los productores",
            "start": 4583.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de Zacatecas",
            "start": 4586.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le quiero expresar tambi\u00e9n",
            "start": 4588.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque me lo pidieron los compa\u00f1eros",
            "start": 4590.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4592.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y la otra elemento que ayud\u00f3 a",
            "start": 4594.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "amortiguar todos estos \u00faltimos a\u00f1os de",
            "start": 4597.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crisis la remesa",
            "start": 4600.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "me pidieron los compa\u00f1eros migrantes",
            "start": 4603.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Zacatecas tiene una gran comunidad",
            "start": 4606.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "migrante",
            "start": 4608.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que le agradeciera",
            "start": 4610.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la distinci\u00f3n de la que han sido objeto",
            "start": 4612.1,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sobre todo el haberle planteado",
            "start": 4615.739,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "la regularizaci\u00f3n de su estatus al",
            "start": 4619.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidente de Estados Unidos",
            "start": 4623.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es en verdad un orgullo para los",
            "start": 4626.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "zacatecanos que nuestro presidente bien",
            "start": 4629.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nos haya representado y haya hecho el",
            "start": 4634.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "planteamiento de",
            "start": 4636.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n del estatus de los",
            "start": 4639.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zacatecanos",
            "start": 4642.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo estoy convencido",
            "start": 4645.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 4649.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "resolver Y vamos a superar esta crisis",
            "start": 4651.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por eso le Expreso",
            "start": 4654.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muchas muchas muchas gracias por el",
            "start": 4656.98,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "venir al rescate de Zacatecas",
            "start": 4661.699,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "habremos de honrar el compromiso de buen",
            "start": 4665.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4669.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y de llevar bienestar",
            "start": 4671.6,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "a los zacatecanos y la zacatecanas",
            "start": 4675.1,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de los problemas que aquejan y que",
            "start": 4680.659,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "duelen en esta misma",
            "start": 4684.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuestionamiento que hac\u00eda los sectores",
            "start": 4688.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "productivos poblacionales",
            "start": 4690.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tenemos el de las carreteras",
            "start": 4692.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda del a\u00f1o lluvioso tenemos",
            "start": 4696.1,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "destrozadas casi la gran mayor\u00eda de",
            "start": 4700.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nuestra red carretera",
            "start": 4703.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "algunas intransitables as\u00ed",
            "start": 4704.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "intransitables",
            "start": 4707.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4711.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otro problema",
            "start": 4712.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 4715.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el del agua potable",
            "start": 4718.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en Zacatecas",
            "start": 4721.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se atraviesa por un problema delicado",
            "start": 4723.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para la proveedur\u00eda en las familias Le",
            "start": 4726.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quiero informar que dentro de estas",
            "start": 4730.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sorpresas que nos hemos encontrado es",
            "start": 4733.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que en Zacatecas a pesar de estar en",
            "start": 4735.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "invierno de no ser la temporada de",
            "start": 4737.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estiaje se tantea el agua hasta en",
            "start": 4741.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "algunas colonias una vez por semana una",
            "start": 4745.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vez por semana solamente les cae agua en",
            "start": 4748.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "algunas otras colonias dos veces por",
            "start": 4751.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "semana y es un problema que si no lo",
            "start": 4753.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "atendemos para el verano que se avecina",
            "start": 4757.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 4761.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos har\u00e1 crisis Entonces el tema del",
            "start": 4764.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "agua potable tambi\u00e9n es un tema delicado",
            "start": 4768.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4771.52,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "espero podamos ir resolviendo en",
            "start": 4774.4,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "la tranquilidad de los zacatecanos seg\u00fan",
            "start": 4779.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los estudios en los mantos acu\u00edferos y",
            "start": 4782.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hay agua",
            "start": 4784.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es red de distribuci\u00f3n son pozos es",
            "start": 4786.94,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda pero",
            "start": 4792.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Yo espero que lo podamos ir resolviendo",
            "start": 4796.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de manera progresiva",
            "start": 4799.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4803.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 4806.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expresarle que",
            "start": 4808.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4812.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el gobierno y lo que representa estar\u00e1",
            "start": 4814.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "al servicio para lograr bienestar",
            "start": 4820.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Vamos a luchar para que tambi\u00e9n en",
            "start": 4826.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Zacatecas se cristalice la cuarta",
            "start": 4830.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 4833.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a nombre del pueblo de Zacatecas a todos",
            "start": 4836.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y cada uno de los secretarios",
            "start": 4840.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me complace",
            "start": 4843.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "apreciar la expectativa y la atenci\u00f3n y",
            "start": 4845.44,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "no me resta sino agradecer a nombre del",
            "start": 4852.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pueblo de Zacatecas es mucha la",
            "start": 4856.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esperanza es mucha la ilusi\u00f3n",
            "start": 4860.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y frente a esta decadencia frente a esta",
            "start": 4863.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 4868.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "le pedimos",
            "start": 4869.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos ayude al rescate de Zacatecas Muchas",
            "start": 4871.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 4876.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 4886.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 4888.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 4890.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4891.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 4895.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 4902.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Zacatecas me da mucho gusto de estar",
            "start": 4905.54,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s en este",
            "start": 4910.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estado de gente buena trabajadora",
            "start": 4914.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este estado que",
            "start": 4918.1,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "lo he visitado desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 4920.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde que",
            "start": 4927.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el proceso democr\u00e1tico en",
            "start": 4929.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 4933.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hay que tener",
            "start": 4937.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presente que",
            "start": 4940.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dominaba",
            "start": 4944.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un solo partido",
            "start": 4947.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 4950.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 un movimiento",
            "start": 4954.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "popular democr\u00e1tico",
            "start": 4959.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4962.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se gan\u00f3 la gubernatura",
            "start": 4963.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el primer gobernador de esta",
            "start": 4970.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Nueva etapa",
            "start": 4974.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fue Ricardo Monreal",
            "start": 4977.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 4981.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 4984.1,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "apoyando al pueblo y",
            "start": 4986.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscando que las cosas",
            "start": 4992.42,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "cambien y mejoren en Zacatecas",
            "start": 4994.9,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5000.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que estar aqu\u00ed en estos",
            "start": 5003.1,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "momentos en esta circunstancia",
            "start": 5006.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 padeciendo",
            "start": 5011.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia",
            "start": 5013.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 5021.219,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha expresado con todos los",
            "start": 5024.719,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 5029.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos a seguir atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 5035.139,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que eso es muy importante",
            "start": 5038.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5043.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5045.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se debe enfrentar la violencia con la",
            "start": 5048.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5051.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 5053.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 5057.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia",
            "start": 5059.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "haciendo el bien",
            "start": 5066.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas",
            "start": 5071.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5074.739,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 5077.699,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a los j\u00f3venes",
            "start": 5080.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Esto no se hac\u00eda",
            "start": 5084.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 5087.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5089.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y repito de que",
            "start": 5091.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes solos se les etiquet\u00f3",
            "start": 5094.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de manera despectiva se les llam\u00f3 ninis",
            "start": 5098.92,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan y nunca",
            "start": 5101.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal en los",
            "start": 5109.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 5113.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 5114.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo un programa",
            "start": 5117.219,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "destinado a los j\u00f3venes",
            "start": 5120.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5124.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5125.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estamos d\u00e1ndole atenci\u00f3n especial a los",
            "start": 5127.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5130.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Zacatecas",
            "start": 5131.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 5133.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Escuchar lo que",
            "start": 5136.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "expuso",
            "start": 5140.219,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda",
            "start": 5141.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "alcalde",
            "start": 5144.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que van a ser",
            "start": 5147.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "14.000 j\u00f3venes los que van a trabajar",
            "start": 5149.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 5154.719,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "esto ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e1n",
            "start": 5157.12,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices y reciben el",
            "start": 5162.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "equivalente a un salario m\u00ednimo",
            "start": 5167.62,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "9.148 j\u00f3venes y se va a incrementar",
            "start": 5170.28,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "casi a 5000 j\u00f3venes m\u00e1s",
            "start": 5174.719,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "esto es repito fundamental porque hay",
            "start": 5179.98,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que quitarles el semillero",
            "start": 5186.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 5189.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quitarles el ej\u00e9rcito de reserva",
            "start": 5191.159,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 5194.679,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "Esa es la mejor forma de enfrentar el",
            "start": 5198.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "grave problema de la inseguridad y de la",
            "start": 5203.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "violencia desde luego lleva tiempo",
            "start": 5206.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "siempre que planteamos esto",
            "start": 5210.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "es el cuestionamiento",
            "start": 5214.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nos dec\u00edan S\u00ed s\u00ed estamos bien",
            "start": 5217.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero que se va a hacer",
            "start": 5221.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5226.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 5227.46,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no se iniciaban programas de apoyo",
            "start": 5230.199,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 5236.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "programas destinados a atender",
            "start": 5240.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el origen las causas de la inseguridad y",
            "start": 5243.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 5247.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo se quer\u00eda resolver Y eso tambi\u00e9n es",
            "start": 5248.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "relativo",
            "start": 5253.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero en el discurso y lo poco que se",
            "start": 5255.46,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "hac\u00eda iba enfocado a lo coercitivo",
            "start": 5259.9,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 5266.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se llevaba a cabo para atender el fondo",
            "start": 5267.659,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "del problema",
            "start": 5272.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en Zacatecas se est\u00e1n",
            "start": 5274.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 5278.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "3.477 becas para estudiantes de nivel",
            "start": 5280.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 5284.199,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5284.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante el derecho",
            "start": 5286.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 5289.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "al estudio y al trabajo garantizar",
            "start": 5293.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese derecho",
            "start": 5296.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5299.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reciben becas",
            "start": 5302.219,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres desde",
            "start": 5304.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preescolar",
            "start": 5307.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hasta el nivel como ya lo expres\u00e9",
            "start": 5309.88,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "universitario y vamos a continuar",
            "start": 5314.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "apoyando en lo educativo",
            "start": 5318.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a seguir entregando",
            "start": 5321.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "recursos vamos a ampliar",
            "start": 5325.26,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "el programa de la escuela es nuestra",
            "start": 5328.98,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a destinar m\u00e1s",
            "start": 5334.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5338.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos entregado presupuesto para el",
            "start": 5340.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 5344.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5345.659,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1.440 de escuelas en Zacatecas a las",
            "start": 5347.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sociedades de madres de padres de",
            "start": 5352.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "familia pero son",
            "start": 5354.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "4.218 escuelas de modo que tenemos que",
            "start": 5358.139,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "avanzar porque estamos atendiendo apenas",
            "start": 5363.699,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "el 34% de las escuelas del estado",
            "start": 5366.699,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ya afortunadamente fue autorizado el",
            "start": 5371.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y este",
            "start": 5376.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "programa Va a tener",
            "start": 5379.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fondos para",
            "start": 5382.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5386.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entregando de manera directa de esos",
            "start": 5388.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "apoyos para el mantenimiento de",
            "start": 5392.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "planteles educativos a las madres y",
            "start": 5394.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "padres de familia ya tambi\u00e9n se",
            "start": 5397.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "garantiz\u00f3 en el presupuesto para el a\u00f1o",
            "start": 5401.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo que aumenten las pensiones para",
            "start": 5404.5,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "los adultos mayores aqu\u00ed en Zacatecas se",
            "start": 5409.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5414.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beneficiando",
            "start": 5417.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5421.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "131.692 adultos mayores",
            "start": 5424.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n y va a",
            "start": 5428.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ir aumentando ese es el compromiso que",
            "start": 5432.159,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 5435.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5436.62,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "el apoyo a ni\u00f1as a ni\u00f1os con",
            "start": 5439.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 5441.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando pensiones",
            "start": 5444.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5448.139,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "13.200 un ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad",
            "start": 5449.94,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "vamos a seguir y le vamos a proponer a",
            "start": 5456.9,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "David y yo creo que va a aceptar Yo creo",
            "start": 5462.58,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que ya lo expresaste de que",
            "start": 5466.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 5470.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "por mitad para que no solo se entregue",
            "start": 5474.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el apoyo la pensi\u00f3n a",
            "start": 5478.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad sino",
            "start": 5482.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a gente mayor hasta los 64 a\u00f1os",
            "start": 5485.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque de ah\u00ed en adelante ya est\u00e1 la",
            "start": 5489.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para adultos mayores Entonces",
            "start": 5493.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vamos a hacer ese compromiso de que",
            "start": 5496.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todos los discapacitados",
            "start": 5500.699,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "en Zacatecas tengan una atenci\u00f3n Vamos a",
            "start": 5504.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "continuar apoyando",
            "start": 5511.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 5512.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 5514.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5518.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 5521.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de que se autoriz\u00f3 el aumento en el",
            "start": 5523.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda para el frijol de 14",
            "start": 5526.54,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "a 16.000 pesos la tonelada",
            "start": 5530.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos aqu\u00ed con David que",
            "start": 5536.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cuando se estableci\u00f3 el precio de",
            "start": 5542.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 5544.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se ayud\u00f3 mucho",
            "start": 5547.679,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "a los productores porque de no existir",
            "start": 5550.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el precio de garant\u00eda",
            "start": 5554.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los intermediarios",
            "start": 5556.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar\u00edan pag\u00e1ndole a los productores muy",
            "start": 5559.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 5563.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por el frijol",
            "start": 5564.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 en 14.000 pesos la",
            "start": 5569.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tonelada y vend\u00edan porque hubo escasez",
            "start": 5572.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de frijol por la sequ\u00eda hasta en 20 mil",
            "start": 5577.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5581.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5583.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5585.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se hubiese fijado el precio de garant\u00eda",
            "start": 5588.239,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "hubiesen de comprado a un precio m\u00e1s",
            "start": 5592.5,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "bajo por eso es importante lo del precio",
            "start": 5597.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda ahora",
            "start": 5602.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "afortunadamente como llovi\u00f3",
            "start": 5604.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "va a haber mucho frijol",
            "start": 5608.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 5612.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esto aqu\u00ed lo ha expresado V\u00edctor",
            "start": 5615.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Villalobos que",
            "start": 5618.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nos va a ir bien este a\u00f1o",
            "start": 5621.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en cuanto a cosechas",
            "start": 5624.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque vamos a",
            "start": 5628.98,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tener ma\u00edz bastante y frijol es un buen",
            "start": 5632.52,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para la agricultura del pa\u00eds",
            "start": 5639.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5644.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "va a haber una cosecha muy importante de",
            "start": 5646.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "frijol en Zacatecas A diferencia de lo",
            "start": 5649.9,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 el a\u00f1o pasado esto hay que",
            "start": 5652.96,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "tenerlo presente y tambi\u00e9n",
            "start": 5659.699,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "dar la noticia a los productores de",
            "start": 5664.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "frijol de Zacatecas que vamos a entregar",
            "start": 5668.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 5671.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de manera gratuita",
            "start": 5673.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5676.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 5678.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "empezando",
            "start": 5680.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "con los productores",
            "start": 5681.78,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 5686.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 5690.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a iniciar la entrega de fertilizantes",
            "start": 5691.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 5696.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hasta llegar",
            "start": 5697.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 5700.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 5702.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en Guerrero",
            "start": 5705.06,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que se entrega el fertilizante gratuito",
            "start": 5707.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a todos los productos del Estado de",
            "start": 5711.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 5713.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Ese es el compromiso con los productores",
            "start": 5715.36,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en Zacatecas",
            "start": 5718.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Vamos a continuar apoyando",
            "start": 5726.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con los programas de",
            "start": 5734.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5737.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo",
            "start": 5740.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "con David que estos programas han",
            "start": 5742.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ayudado mucho porque",
            "start": 5746.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se dispersan fondos recursos",
            "start": 5749.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en todas las comunidades",
            "start": 5752.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "no hay una peque\u00f1a comunidad en donde no",
            "start": 5755.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se reciba cuando menos",
            "start": 5759.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "un apoyo un programa",
            "start": 5762.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de bienestar esto es en Zacatecas y es",
            "start": 5764.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 5769.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es realmente un timbre de orgullo una",
            "start": 5771.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "gran satisfacci\u00f3n el que podamos atender",
            "start": 5776.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a todos y darle preferencia a los m\u00e1s",
            "start": 5780.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pobres a los m\u00e1s",
            "start": 5785.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "necesitados tambi\u00e9n",
            "start": 5787.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "coincido con David en que",
            "start": 5789.9,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "las remesas han ayudado mucho",
            "start": 5794.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 5799.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una bendici\u00f3n",
            "start": 5801.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Porque en estos a\u00f1os",
            "start": 5804.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de mayor crisis por la pandemia",
            "start": 5807.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos est\u00e1n enviando m\u00e1s",
            "start": 5812.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5815.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5816.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en lo que va",
            "start": 5819.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o solo",
            "start": 5822.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de enero a septiembre",
            "start": 5826.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 5830.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "datos del banco de M\u00e9xico",
            "start": 5832.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en Zacatecas se",
            "start": 5837.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "han recibido",
            "start": 5840.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mil 150 millones de d\u00f3lares es lo que",
            "start": 5842.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han enviado",
            "start": 5846.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos zacatecanos a sus",
            "start": 5847.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "familias estaba yo haciendo",
            "start": 5851.56,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "las cuentas y estamos",
            "start": 5855.0,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "hablando de 2.600",
            "start": 5859.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "2.600 millones de pesos mensuales",
            "start": 5866.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "2.600 millones de pesos mensuales Y s\u00ed",
            "start": 5872.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5877.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5879.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 5882.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "25 mil millones",
            "start": 5885.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "30 mil millones aproximadamente",
            "start": 5888.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o",
            "start": 5892.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que ese",
            "start": 5897.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una derrama important\u00edsima porque lo",
            "start": 5899.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "mismo como los programas de bienestar va",
            "start": 5903.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abajo y eso es lo que ayuda mucho a la",
            "start": 5906.34,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "gente Muchas gracias paisanos y este por",
            "start": 5910.54,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eso estaba yo",
            "start": 5917.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "obligado Adem\u00e1s de que es una convicci\u00f3n",
            "start": 5919.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda yo dejar de mencionar en la",
            "start": 5922.739,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Casa Blanca",
            "start": 5925.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el compromiso que hizo el presidente",
            "start": 5927.34,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Maiden de regularizar la situaci\u00f3n de 11",
            "start": 5930.82,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "millones de migrantes",
            "start": 5935.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que decirlo p\u00fablicamente",
            "start": 5939.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "lo dije",
            "start": 5944.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dos veces",
            "start": 5946.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo dije en la reuni\u00f3n",
            "start": 5948.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "bilateral y lo dije en la reuni\u00f3n",
            "start": 5952.5,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "trilateral y con mucha Claridad porque",
            "start": 5955.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "ya el presidente vaiden present\u00f3 una",
            "start": 5959.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "iniciativa o legisladores vinculados al",
            "start": 5963.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "partido dem\u00f3crata presentaron ya una",
            "start": 5967.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iniciativa al congreso con mucha",
            "start": 5970.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Claridad expres\u00e9 que \u00edbamos Nosotros",
            "start": 5973.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con respeto a darle seguimiento a esa",
            "start": 5975.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "iniciativa para ver qu\u00e9",
            "start": 5979.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n iban a tomar los legisladores",
            "start": 5986.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de los dos partidos",
            "start": 5989.94,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "como se dice en el b\u00e9isbol hoy tambi\u00e9n",
            "start": 5993.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "lo repet\u00ed los vamos a estar fildiando",
            "start": 5997.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a los legisladores del partido",
            "start": 6004.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata y del partido republicano de",
            "start": 6008.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "manera muy respetuosa",
            "start": 6011.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y en su momento",
            "start": 6014.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nos vamos a manifestar",
            "start": 6017.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con toda franqueza",
            "start": 6024.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque se trata de un asunto de justicia",
            "start": 6028.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6034.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "paisanos nuestros que llevan a\u00f1os",
            "start": 6035.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de trabajando",
            "start": 6039.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 6042.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "actuando de manera honrada",
            "start": 6044.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para sacar adelante",
            "start": 6049.739,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "a sus familias y merecen mucho respeto a",
            "start": 6051.679,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "veces no se tiene presente lo que",
            "start": 6057.78,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "significan nuestros paisanos que viven y",
            "start": 6061.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "trabajan honradamente en Estados Unidos",
            "start": 6066.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 6068.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lo dio a conocer en la Casa Blanca",
            "start": 6070.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "son los migrantes mexicanos",
            "start": 6077.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de origen mexicano",
            "start": 6082.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "alrededor de 38 millones",
            "start": 6085.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 6093.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 6097.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 6099.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con mucha",
            "start": 6102.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "superficie con mucho territorio con",
            "start": 6104.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchas riquezas",
            "start": 6108.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds extraordinario sobre todo por su",
            "start": 6109.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6113.58,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tiene 36 millones",
            "start": 6114.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de habitantes",
            "start": 6118.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6122.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "repito viven y trabajan en Estados",
            "start": 6123.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6125.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 6126.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6128.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 6130.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 6136.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nacidos aqu\u00ed que se fueron a buscarse la",
            "start": 6139.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "vida a Estados Unidos o hijos de",
            "start": 6143.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6147.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y expliqu\u00e9",
            "start": 6148.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que el segundo grupo",
            "start": 6151.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n hispana",
            "start": 6155.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "son los hermanos",
            "start": 6159.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puertorrique\u00f1os",
            "start": 6162.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "5 millones en Estados Unidos y En tercer",
            "start": 6165.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 6169.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Los Hermanos cubanos",
            "start": 6170.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuatro millones",
            "start": 6173.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para 38 millones",
            "start": 6176.639,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de mexicanos en Estados Unidos",
            "start": 6179.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6185.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "debe de darse una atenci\u00f3n",
            "start": 6187.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6190.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y no vamos a permitir",
            "start": 6192.199,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "de ninguna manera el maltrato a nuestros",
            "start": 6195.659,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "paisanos mexicanos que est\u00e1n en Estados",
            "start": 6201.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6205.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 6207.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso en Zacatecas de que",
            "start": 6210.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6214.94,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "fortalecer todo el sistema de salud",
            "start": 6218.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo que aqu\u00ed plante\u00f3 el doctor",
            "start": 6222.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Jorge Alcocer pedirle",
            "start": 6226.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a Zoe Robledo director del seguro social",
            "start": 6231.42,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que se haga cargo de",
            "start": 6235.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 6240.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Este programa para que se apliquen todos",
            "start": 6242.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 6247.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la estrategia de",
            "start": 6249.56,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el IMSS bienestar",
            "start": 6253.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6256.619,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todo sea tendido de esa manera que",
            "start": 6258.26,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "funcionen los centros de salud las",
            "start": 6263.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas Rurales los hospitales",
            "start": 6267.179,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n No falten los medicamentos",
            "start": 6269.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "quiero informar que",
            "start": 6275.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos reuniones",
            "start": 6278.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya programadas con todos los servidores",
            "start": 6281.78,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del sector salud porque vamos a",
            "start": 6285.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "seguir avanzando",
            "start": 6290.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6292.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resolver por completo",
            "start": 6294.5,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "El problema del abasto de los",
            "start": 6298.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6302.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "abasto y distribuci\u00f3n de los",
            "start": 6303.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6305.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pero no vamos a quitar el dedo del",
            "start": 6307.92,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "rengl\u00f3n hasta que tengamos todos los",
            "start": 6314.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "medicamentos que hagan falta",
            "start": 6319.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en centros de salud en hospitales que se",
            "start": 6321.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "garanticen el derecho del pueblo a la",
            "start": 6325.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud a la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los",
            "start": 6328.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6330.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gratuitos es un desaf\u00edo y al mismo",
            "start": 6331.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo es un compromiso y los",
            "start": 6336.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "compromisos se cumplen tambi\u00e9n",
            "start": 6337.98,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "le pido a Jorge arganis que nos ayude",
            "start": 6342.32,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "con la elaboraci\u00f3n de un plan para",
            "start": 6347.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mejorar las carreteras el mantenimiento",
            "start": 6351.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a las carreteras en Zacatecas por lo que",
            "start": 6355.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed plante\u00f3 David",
            "start": 6359.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6363.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 6365.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto con Germ\u00e1n",
            "start": 6367.219,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez de Conagua",
            "start": 6369.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6372.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n una alternativa para que se evite",
            "start": 6374.48,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "el tandeo y se tenga agua para el",
            "start": 6379.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "consumo dom\u00e9stico Hay un proyecto",
            "start": 6384.78,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo que es el de",
            "start": 6388.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "traer agua de la presa",
            "start": 6393.5,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "milpillas es un Acueducto",
            "start": 6397.76,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "lo que se necesita es la opci\u00f3n de David",
            "start": 6402.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de perforar pozos pero tambi\u00e9n esa otra",
            "start": 6408.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n ya est\u00e1 seguramente el proyecto",
            "start": 6411.139,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ejecutivo lo que hay es",
            "start": 6416.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "una oposici\u00f3n",
            "start": 6420.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6424.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "A lo mejor podemos convencer y persuadir",
            "start": 6427.02,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a los campesinos que se oponen porque",
            "start": 6432.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "piensan que se van a quedar sin agua",
            "start": 6436.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que alcanzar\u00eda para que",
            "start": 6441.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ellos sigan teniendo agua y al mismo",
            "start": 6445.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tiempo se puede atraer agua a Zacatecas",
            "start": 6448.739,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y a otros municipios con",
            "start": 6452.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 6456.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "David nos puede ayudar",
            "start": 6458.0,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "a convencer si no tenemos oposici\u00f3n a la",
            "start": 6460.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "obra podemos",
            "start": 6466.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "iniciarla y nos podemos comprometer a",
            "start": 6470.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "terminarla pronto",
            "start": 6474.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como lo que estamos haciendo en la",
            "start": 6483.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 6486.119,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "agua sana agua limpia aguada saludable",
            "start": 6488.06,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "este para la laguna y tambi\u00e9n para",
            "start": 6493.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Zacatecas y",
            "start": 6497.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decirle tambi\u00e9n a David que vamos a",
            "start": 6502.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "apoyar para que se",
            "start": 6506.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reestructure la deuda porque",
            "start": 6510.26,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "debe de saber la gente de Zacatecas Yo",
            "start": 6514.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "creo que ya est\u00e1 informada que David",
            "start": 6518.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hered\u00f3 una deuda de alrededor de 10.000",
            "start": 6520.92,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 6525.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "7.500 millones de deuda de largo plazo y",
            "start": 6531.86,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "2.800 de corto plazo es decir deuda a",
            "start": 6538.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "proveedores y",
            "start": 6543.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el pago",
            "start": 6546.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de salarios a servidores p\u00fablicos a",
            "start": 6549.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "maestros Entonces",
            "start": 6553.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "le quiero pedir a Jorge mendoza director",
            "start": 6556.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de banobra que nos ayude para presentar",
            "start": 6560.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un programa de reestructuraci\u00f3n de deuda",
            "start": 6564.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y pedirle a",
            "start": 6566.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n",
            "start": 6570.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de",
            "start": 6572.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que",
            "start": 6574.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vea en Hacienda para que",
            "start": 6578.0,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "pueda David cerrar el a\u00f1o",
            "start": 6582.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "garantizando el pago de n\u00f3mina y de",
            "start": 6587.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aguinaldo a servidores p\u00fablicos y a",
            "start": 6590.76,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "maestros este que no falte esos recursos",
            "start": 6595.38,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo decirle al pueblo de",
            "start": 6601.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Zacatecas que vamos a estar muy",
            "start": 6604.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 6607.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a estar viniendo a Zacatecas vamos",
            "start": 6608.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 6613.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "recorriendo",
            "start": 6615.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Zacatecas como lo hemos hecho desde hace",
            "start": 6617.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os apoyando al pueblo Y por",
            "start": 6620.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tambi\u00e9n",
            "start": 6625.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "expresarle a David Monreal gobernador de",
            "start": 6627.02,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 6629.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 solo que tiene todo nuestro",
            "start": 6630.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apoyo el apoyo del Gobierno Federal y",
            "start": 6633.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que vamos a salir adelante vamos a",
            "start": 6637.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfrentar todos los obst\u00e1culos todas las",
            "start": 6641.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "adversidades porque Zacatecas y su",
            "start": 6643.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pueblo merecen un mejor destino Muchas",
            "start": 6647.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6651.06,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6652.27,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 6660.139,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 6663.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6666.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6676.13,
            "duration": 48.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6723.77,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6724.35,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6725.65,
            "duration": 20.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6728.21,
            "duration": 17.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6747.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6756.73,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 6770.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 6774.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 6775.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6777.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 6780.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "asistencia",
            "start": 6783.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 6784.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 6787.02,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": " el secretario de bienestar Javier May Rodr\u00edguez el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n el secretario de Comunicaciones y Transportes Jorge arganis D\u00edaz Leal la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica Roberto Salcedo Aquino la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez el secretario de salud Jorge Alcocer Varela el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n el secretario de turismo Miguel torruco Marqu\u00e9s [Aplausos] el subsecretario de industria y comercio de la secretar\u00eda de econom\u00eda H\u00e9ctor Guerrero Herrera [Aplausos] el subsecretario de infraestructura de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas el coordinador general de programas integrales del para el bienestar Carlos Torres rosas el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Germ\u00e1n Mart\u00ednez santoyo el director general de petr\u00f3leos mexicanos Octavio Romero Oropeza el comandante de la guardia nacional general Luis Rodr\u00edguez bucio el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Manuel bartlett D\u00edaz el director del Instituto de salud para el bienestar Juan Antonio Ferrer Aguilar el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo el director general del Banco Nacional de obras y servicios p\u00fablicos Jorge mendoza S\u00e1nchez la secretaria general de gobierno del Estado de Zacatecas Gabriela Pinedo Morales la secretaria de Educaci\u00f3n del Estado de Zacatecas Maribel Villalpando Haro el secretario de seguridad p\u00fablica del Estado de Zacatecas general Adolfo Mar\u00edn Mar\u00edn el secretario de Desarrollo Social del Estado de Zacatecas Carlos Z\u00fa\u00f1iga Rivera el secretario del campo del Estado de Zacatecas Jes\u00fas Padilla Estrada el secretario de obras p\u00fablicas del Estado de Zacatecas Guillermo Carrillo pasillas la secretaria de agua y medio ambiente del Estado de Zacatecas Susana Rodr\u00edguez M\u00e1rquez la secretaria de la funci\u00f3n P\u00fablica del Estado de Zacatecas humbelina L\u00f3pez Loera el secretario de salud del estado de Zacatecas Oswaldo Pinedo barrios el secretario de finanzas del Estado de Zacatecas Ricardo Olivares S\u00e1nchez [Aplausos] Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes Sean bienvenidos pedimos la palabra al secretario de gobernaci\u00f3n licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez Qui\u00e9n ser\u00e1 el moderador de la mesa se\u00f1or presidente Muy buenas tardes buenas tardes a todas a todos ustedes vamos a dar inicio a la presentaci\u00f3n del plan de apoyo a Zacatecas en primera instancia tiene la palabra el general los tricencios Sandoval secretario de la defensa nacional permiso se\u00f1or presidente Buenas tardes en el gobernador Buenas tardes a todas y a todos los funcionarios del Gobierno Federal y del gobierno Estatal vamos a presentar el plan de apoyo a Zacatecas adelante por favor adelante como informaci\u00f3n Tenemos aqu\u00ed el dato de la situaci\u00f3n de los homicidios vinculados a delincuencia organizada en el estado en el 2019 tuvieron un total de 560 homicidios 2020 aumentaron a 920 y en lo que va desde el a\u00f1o o van 1.277 siendo una proyecci\u00f3n de c\u00f3mo se ha ido comportando este estos homicidios consideramos que casi llegar\u00e1n a los 1.500 y de ah\u00ed las estrategias que se van a presentar a continuaci\u00f3n para lograr el reducir esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n un datos que fresnillo ocupa el 20 lugar a nivel nacional de los municipios con mayor n\u00famero de homicidios de esos 50 municipios en los cuales se aplica una estrategia el frenillo tiene el 20 lugar adelante por favor aqu\u00ed adelante Aqu\u00ed vemos el comportamiento de los homicidios como se han ido aumentando desde el 19 20 21 aqu\u00ed a partir de marzo se hizo un refuerzo con personal de guardia nacional y que hubo alguna reducci\u00f3n pero volvi\u00f3 a crecer en este esta cantidad de homicidios en estos en estos meses adelante por favor Esas son las las fuerzas que tenemos en en el estado por parte de la secretar\u00eda de defensa nacional tenemos un total de 2.114 elementos y de estos operativos son 1744 de la guardia nacional 1800 y de estos 1644 aqu\u00ed est\u00e1n incluidos el refuerzo que mencion\u00e9 aqu\u00ed Son 240 elementos que est\u00e1n considerados en estos 1644 polic\u00eda estatal 652 operativos y Polic\u00eda Municipal 1137 para hacer un gran total de fuerzas de del estado y del del de las fuerzas federales de 5.177 hombres trabajando en las seis coordinaciones de regionales de la guardia nacional que est\u00e1n en R\u00edo Grande Jalpa Guadalupe Jerez Zacatecas y Fresnillo adelante por favor Estas son las construcciones de las compa\u00f1\u00edas de la de la guardia nacional tenemos que en el 2020 se construy\u00f3 la de Jerez en el 2021 se ya se terminaron de construir Zacatecas era de Zacatecas la de R\u00edo Grande y Moyahua de Estrada son tres para el 2021 ya las tenemos construidas en su totalidad estamos en el proceso de equipamiento ya el equipo permanente ya est\u00e1 pero falta el resto del equipo que va a ser necesario para que las unidades de la guardia ocupen estas instalaciones aunque ya se encuentran operando estas el personal que va a ocupar estas instalaciones est\u00e1n en algunas instalaciones que nos prestaron el municipio en R\u00edo Grande y en el auditorio municipal de Moyahua ah\u00ed tenemos personal Y utilizando tambi\u00e9n una estaci\u00f3n de de la polic\u00eda de caminos ah\u00ed tenemos a personal en las tres \u00e1reas para el 2022 23 tenemos considerados 9 instalaciones de las de la guardia nacional en Fresnillo ser\u00e1n tres en Zacatecas dos en Guadalupe dos Valpara\u00edso una y Sombrerete una ser\u00edan en total nueve compa\u00f1\u00edas y adem\u00e1s una las instalaciones de la coordinaci\u00f3n Estatal y dos instalaciones para la coordinaci\u00f3n de Batall\u00f3n que ser\u00e1n en total el estado tendr\u00e1 en el 2023 16 instalaciones de la guardia nacional aqu\u00ed en el estado adelante Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n un aspecto relevante dentro de la identidad tiene es un centro de comunicaciones desde aqu\u00ed convergen v\u00edas de comunicaci\u00f3n importantes con nueve estados tiene comunicaci\u00f3n con Coahuila o hacia Coahuila hacia Tamaulipas a San Luis Potos\u00ed a Guanajuato Aguascalientes hacia Jalisco hacia Nayarit Durango y a Chihuahua esos nueve estados en los cuales se comunica aqu\u00ed Zacatecas y eso lo convierte en un centro importante y este tambi\u00e9n para los grupos delincuenciales representa desde una una situaci\u00f3n que les puede favorecer para sus actividades il\u00edcitas hacia el norte del pa\u00eds pues tiene Chihuahua Coahuila Tamaulipas que que que que le facilita el movimiento este de de de los de las actividades il\u00edcitas o de lo que mueven il\u00edcitamente les favorece a los a los delincuentes adelante por favor qu\u00e9 es lo que vamos a proponer para este plan de apoyo me lo dividimos el estado en tres \u00e1reas este lo que es la parte Norte en centro y el sur el centro pr\u00e1cticamente es un \u00e1rea donde se genera mucho mucha parte comercial y ah\u00ed estamos Este considerando una mayor cantidad de efectivos 1940 hombres que estar\u00e1n trabajando en esa porci\u00f3n central 804 en la parte Norte y 1.104 en la parte Sur aqu\u00ed tenemos en el recuadro lo que vamos a incrementar de refuerzos de los 1744 que ten\u00edamos o tenemos actualmente de de personal operativo vamos a reforzar a partir del 25 con 210 hombres del ej\u00e9rcito de la guardia nacional ten\u00edamos 1644 vamos a aumentar 250 para que se se la presencia en total ser\u00e1n de 460 de refuerzo m\u00e1s lo que ya ten\u00edamos hacemos un gran total de 3.848 hombres Entonces esta estrategia como mencion\u00e9 es actuar en las tres \u00e1reas con una prioridad importante hacia la parte central que tendr\u00e1 m\u00e1s efectivos con esto vamos a evitar la confrontaci\u00f3n de grupos delictivos que generan que generan la violencia en el estado y tambi\u00e9n vamos a actuar en lo que son los l\u00edmites este del estado con los en la parte Norte con Durango y con Coahuila adicionalmente se unir\u00e1n a esta estrategia las zonas militares de San Luis Potos\u00ed de Guanajuato de Aguascalientes y de Jalisco estas estas zonas militares dispondr\u00e1n personal 90 elementos por cada zona militar un total de 360 efectivos donde ellos van a actuar a los l\u00edmites hacia Zacatecas para contener el movimiento de grupos delictivos Cu\u00e1l ser\u00e1 la caracter\u00edstica principal que le vamos a dar a este refuerzo Bueno una flexibilidad importante para apoyar o reforzar en donde se requiera si bien van a tener una ubicaci\u00f3n un despliegue las tropas van a tener la posibilidad tanto de de o tienen su capacidad para moverse por veh\u00edculos O tambi\u00e9n por aeronaves por helic\u00f3pteros Entonces esta esta capacidad va a darles esa gran movilidad que vamos a estar tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con los tres \u00f3rdenes de gobierno para poder actuar desde donde donde se requieran Buscamos que la operaci\u00f3n no sea est\u00e1tica sino muy muy m\u00f3vil contando con esa la realidad de veh\u00edculos y de aeronaves estamos en la siguiente por favor Estamos Estableciendo una una periodicidad de 30 d\u00edas de operaci\u00f3n 30 d\u00edas al t\u00e9rmino de esos 30 d\u00edas evaluar el resultado que se ha tenido y de ah\u00ed de esa evaluaci\u00f3n Pues replantear el despliegue determinar Qu\u00e9 acciones podemos desarrollar esta esta evaluaci\u00f3n la Tendremos que hacer este la parte Federal con el gobierno del Estado para poder determinar que Qu\u00e9 acciones nuevas o qu\u00e9 tenemos que reforzar o a d\u00f3nde requiere una mayor presencia de de personal desplegado adelante entonces para este fortalecimiento de acciones y esta coordinaci\u00f3n que vamos a tener con el estado que hay algunas acciones que tambi\u00e9n se buscan desarrollar o se conjugan en esta parte primero la operaci\u00f3n materializar la operaci\u00f3n que se denomina Zacatecas 2 reforzando al mando territorial con 460 elementos de Sedena y Guardia nacional que son los que ya mencion\u00e9 realizar operaciones de contenci\u00f3n en los Estados lim\u00edtrofes la secretar\u00eda de la defensa y la guardia nacional apoyar\u00e1n a regularizar la problem\u00e1tica que presenta la licencia oficial colectiva aqu\u00ed en el estado es de seguridad p\u00fablica hay algunas problem\u00e1ticas ya importantes que ya estamos viendo para poder de este ayudar y que puedan pues desarrollar su la parte policial del Estado tambi\u00e9n una coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y la guardia nacional para que si el estado lo requiere se apliquen ex\u00e1menes de control de confianza para polic\u00edas estatales y municipales en la entidad se va a continuar desarrollando acciones conjuntas en los tres \u00f3rdenes de gobierno que permitan pues mejorar los resultados en la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n e inteligencia aqu\u00ed se va a materializar un un grupo de inteligencia que el Centro Nacional de inteligencia lo lo est\u00e1 este integrando donde vamos a estar tanto el centro como como las otras dependencias que nos encargamos de la seguridad y para para poder pues darle esta prioridad que nos ayude todo la generaci\u00f3n de inteligencia para las operaciones del personal que va a estar desplegado adelante Asimismo Si requiere el estado de este podr\u00edamos aplicar una estrategia de adiestramiento a las corporaciones policiacas privilegiando tambi\u00e9n la capacitaci\u00f3n de derechos humanos y de las otras \u00e1reas que tengan necesidad el estado se van a reforzar los municipios que que representan obtener una mayor tendencia a la alza en incidencia delictiva principalmente en homicidios dolosos se mantendr\u00e1n las operaciones que se generen en la mesa de construcci\u00f3n de la paz en el estado todo aquello que en esa mesa que que est\u00e1 a la cabeza el gobernador del estado y que hayan acordado que que tienen que atender pues se mantendr\u00e1n o tambi\u00e9n entrar\u00e1n en la evaluaci\u00f3n que mencionamos a los 30 d\u00edas para poder reorientar los las operaciones la revisi\u00f3n y verificaci\u00f3n del despliegue de los efectivos en el en el territorio como mencion\u00e9 en esa evaluaci\u00f3n y tambi\u00e9n la atenci\u00f3n focalizada fresnillo como un municipio prioritario y al resto del corredor Industrial que marca la parte central de de el estado adelante por favor aqu\u00ed desde vamos a mostrar lo que es el despliegue de personal del ej\u00e9rcito y de la guardia nacional adelante Aqu\u00ed tenemos seis organismos de militares que est\u00e1n en lo que es el estado aqu\u00ed est\u00e1n el despliegue que se tiene actualmente tenemos 41 servicios que que son los que se ven en las bolitas verdes en donde tiene presencia y que son las lo que nos va a servir para poder establecer la estrategia que acabo de mencionar adem\u00e1s se Tendr\u00e1n por parte del ej\u00e9rcito dos helic\u00f3pteros artillados para el apoyo de las tropas en tierra adelante por favor respecto a la guardia cuatro instalaciones de la guardia Este es el lugar donde est\u00e1n construidos como mencion\u00e9 est\u00e1n las construcciones Todav\u00eda nos falta estar\u00e1n en Enero ya listas pero ya est\u00e1n las la gente de la guardia operando adelante son los servicios que tiene la guardia este ya desplegados para para atender toda la problem\u00e1tica del del Estado entonces en resumen sabr\u00e1 el 1954 hombres del ej\u00e9rcito m\u00e1s 12 helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana artillados de la guardia 1644 con un helic\u00f3ptero tambi\u00e9n de la guardia artillado para poder este realizar operaciones los los helic\u00f3pteros estar\u00e1n basados en lo que es el campo militar de la once zona militar para que de ah\u00ed desplieguen en apoyo a este a los efectivos que se requieran tambi\u00e9n se estar\u00e1 en condiciones de de tomar del personal que est\u00e1 lim\u00edtrofe con el estado del personal de las zonas militares lim\u00edtrofes con con el estado podemos tomar personal para reforzar algunas \u00e1reas y se requiere en todas estas zonas tenemos un total de 8.241 elementos que en alg\u00fan momento podemos hacer esa actividad de refuerzo tray\u00e9ndolos de alguna de las zonas la que quede m\u00e1s cercana a la atenci\u00f3n que tenemos que dar alg\u00fan alguna \u00e1rea de de Zacatecas Este es el plan la propuesta del plan de apoyo para la atenci\u00f3n al estado a continuaci\u00f3n interviene la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretario de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenas tardes tengan todas y todos saludo a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete federal y Estatal agradecer al gobernador de Zacatecas David Monreal \u00c1vila su anfitrion\u00eda su hospitalidad estamos aqu\u00ed para hacerles part\u00edcipe del plan de apoyo a Zacatecas en el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tenemos Claro que la atenci\u00f3n de las causas que originan la violencia y el trabajo coordinado son indispensables para alcanzar la paz que nuestra naci\u00f3n merece As\u00ed que esta alineaci\u00f3n de esfuerzos para combatir la inseguridad se continuar\u00e1 respaldando al gobierno de Zacatecas Mediante los recursos del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el siguiente a\u00f1o se tiene previsto otorgar alrededor de 193 millones de pesos lo que representa un incremento de 3.8% En comparaci\u00f3n con 2021 reconociendo la importancia de los de que los elementos est\u00e9n instruidos en los procedimientos y mecanismos que prev\u00e9 el modelo Nacional de polic\u00eda y Justicia c\u00edvica en ese tenor la secretar\u00eda apoyar\u00e1 para que el total el 100% de la polic\u00eda de Zacatecas obtenga el certificado \u00fanico policial porque este es primordial que los polic\u00edas tengan los conocimientos el perfil las habilidades y las aptitudes necesarias tenga la certeza de que coadyuvaremos en la judicializaci\u00f3n tambi\u00e9n de asuntos prioritarios tanto en materia del fuero com\u00fan como del fuero federal siempre en el apoyo de El se\u00f1or gobernador de lo que dicte la mesa de construcci\u00f3n de paz aqu\u00ed cuente con la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda a trav\u00e9s de la conace Y por supuesto de la coordinaci\u00f3n del gabinete de seguridad nacional es oportuno decir que la coordinaci\u00f3n entre la conace y la unidad anti secuestros del Estado de Zacatecas ha dado resultados favorables El secuestro ha disminuido 59% de 9 octubre de 2021 En comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o previo en esa labor hay trabajos de inteligencia de enfocados a la detenci\u00f3n de objetivos prioritarios el apoyo del gobierno de M\u00e9xico tambi\u00e9n se har\u00e1 patente en materia penitenciaria en este a\u00f1o se trasladaron 398 personas privadas de su libertad a penales federales de penales estatal a penales federales sin duda esta acci\u00f3n ha permitido que hoy el orden y la gobernabilidad impera en el Centro Regional de readaptaci\u00f3n social de cieneguillas y Seguiremos trabajando para consolidar estos avances adem\u00e1s de todo lo anterior hay un trabajo permanente en la mesa Estatal de construcci\u00f3n de paz y seguridad y las mesas regionales desde la secretar\u00eda mantendremos el fortalecimiento de la estrategia de seguridad del estado mexicano con Zacatecas y en particular con el municipio de Fresnillo que es de los municipios de atenci\u00f3n prioritaria para el Gobierno Federal Asimismo mantener e incrementar las acciones de prevenci\u00f3n del delito de las adicciones y de cualquier forma de violencia en contra de las mujeres mi reconocimiento se\u00f1or gobernador por iniciar el primer d\u00eda de su mandato con la sesi\u00f3n de la mesa Estatal de construcci\u00f3n de paz lo que dem su compromiso activo por la seguridad de los zacatecanos sabemos de las condiciones que imperan en Zacatecas tenemos de conocimiento de las zonas que presentan problem\u00e1ticas m\u00e1s agudas en materia de seguridad esto nos obliga a trabajar con m\u00e1s ah\u00ednco en Acciones que limiten las actividades de los grupos delincuenciales Hoy estamos aqu\u00ed por instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico para refrendar el apoyo a los habitantes de Zacatecas para unir esfuerzos y contribuir entre todas y todos a la construcci\u00f3n de la paz en la entidad cuenten con nosotros Muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias que nos permiten trabajar con ustedes [Aplausos] interviene el secretario de bienestar Javier May Rodr\u00edguez Muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente saludo al gobernador de Zacatecas a David Monreal \u00c1vila a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete federal y a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del gabinete del gobierno del Estado este a\u00f1o se invierte 213 millones de pesos En beneficio de 13.200 un derechohabientes del programa para personas con discapacidad permanente el 64% ya recibi\u00f3 su pensi\u00f3n correspondiente al \u00faltimo bimestre de este a\u00f1o y el resto est\u00e1 en proceso de pago en 2021 tambi\u00e9n se destinan siete millones de pesos para el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras en este caso son un total de 816 derechohabientes de los cuales el 65% ya recibi\u00f3 su apoyo y en breve llegar\u00e1 a su totalidad para impulsar la econom\u00eda en este estado se han entregado 1598 microcr\u00e9ditos conocidos Como tandas para el bienestar por un monto de 9 millones de pesos el programa para las personas adultas mayores cuenta con 131.692 derechohabientes zacatecanos de los cuales 63% ya recibi\u00f3 su pensi\u00f3n del bimestre noviembre y diciembre y est\u00e1 en proceso de pago para quienes acuden a mesas de pago a trav\u00e9s de oficinas de teleco este a\u00f1o la inversi\u00f3n en Zacatecas para la pensi\u00f3n de personas adultas mayores asciende a 2.163 millones de pesos conforme a sus instrucciones aqu\u00ed en el estado ser\u00e1n incorporados al programa un total de 32.356 personas de 65 a\u00f1os y m\u00e1s y se lleva un avance hasta ahora del 79% Adem\u00e1s le informo a los zacatecanos que la pensi\u00f3n para personas adultas mayores tendr\u00e1 un nuevo incremento de modo que en el 2022 la pensi\u00f3n ser\u00e1 de 3.900 pesos bimestrales en suma se\u00f1or presidente Zacatecas cuenta con 147,307 derechohabientes de los programas para personas adultas mayores con discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras y tandas para el bienestars a trav\u00e9s de estos cuatro programas en 2021 se invierte en el estado un total de 2.394 millones de pesos que ayudan al bienestar de las personas y ayuda a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en la entidad los programas para el bienestar y la inversi\u00f3n social van a continuar como parte del plan de apoyo a Zacatecas Muchas gracias interviene el ingeniero Mar\u00eda Luis \u00c1lvarez Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos naturales Muchas gracias Pues buenas noches con su permiso presidente gobernador David y compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del Gobierno Federal y del gobierno del estado Zacatecas la primera l\u00e1mina de favor la primera Gracias como podemos ver ac\u00e1 la biodiversidad y \u00e1reas naturales protegidas que en conjunto tiene el gobierno del Estado de Zacatecas y el Gobierno Federal suman 12 anps en sumatoria estamos hablando de un mill\u00f3n 255.000 hect\u00e1reas en conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n sustentable muy importante porque es el 17% en total de un territorio de 7.5 millones se tienen 308 unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de la vida Silvestre umas y esto ya tiene esta categor\u00eda y se seguir\u00e1 trabajando en las especies representativas que tiene el Estado de Zacatecas es la guacamaya verde el lobo mexicano El Jaguar y el \u00e1guila real Seguiremos con ah\u00ednco a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas junto con el gobierno del Estado de Zacatecas trabajando para la conservaci\u00f3n de estas \u00e1reas adelante por favor en la siguiente l\u00e1mina podemos ver los recursos forestales de Zacatecas es importante se\u00f1alar que as\u00ed como hay recursos forestales Tambi\u00e9n tenemos un problema de tal ilegal y lo tenemos se\u00f1alado en cuatro lugares San Jos\u00e9 de La Isla municipio de Genaro codina municipios de Jim\u00e9nez Te\u00fal y Valpara\u00edso Sierra morones municipio de Tlaltenango y Municipio del monte Escobedo eso son espacios que consideramos importante junto con el gobierno del Estado de zacateca y la mesa interinstitucional de seguridad para poder avanzar en este problema que tambi\u00e9n est\u00e1 derivado de la delincuencia organizada la siguiente por favor d\u00edas pasados el d\u00eda 21 de febrero en 2021 el presidente era una de las giras nos pidi\u00f3 que pudi\u00e9ramos tratar este tema de un relleno sanitario que estaba ocasionando problemas de contaminaci\u00f3n por lixiviados ya hay acciones de trabajo y hemos sumado tambi\u00e9n al gobierno del Estado de Zacatecas ya entrante y tenemos una vinculaci\u00f3n directa en la comunidad de sicacalco trabajando con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tenemos ya la clausura temporal porque no cumpl\u00eda con las condiciones a trav\u00e9s de la profepa y tambi\u00e9n una vinculaci\u00f3n directa de limpia y ah\u00ed Seguiremos trabajando en esta comunidad adelante por favor y en esta l\u00e1mina Pues mostramos los ejercicios ejercidos a trav\u00e9s de los sectores que tiene la secretar\u00eda de medio ambiente a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas la Comisi\u00f3n Nacional forestal y la Comisi\u00f3n Nacional del Agua en este ejercicio este 2021 de 84.7 millones para el ejercicio estimado del 2022 ser\u00e1 89.5 millones el planteamiento es que podamos trabajar y ayudar directamente con el gobierno de Zacatecas gracias interviene el doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario agricultura y desarrollo rural con su Venia se\u00f1or presidente saludo con aprecio al gobernador David Monreal \u00c1vila Asimismo saludo a mis colegas de gabinete a los miembros del gobierno del estado y a los compa\u00f1eros de prensa aqu\u00ed presentes como siempre es muy grato venir nuevamente al Estado de Zacatecas una tierra de gente trabajadora hay muy representativa de la agricultura nacional Zacatecas tiene un sector agroalimentario muy importante con alrededor de 198.000 productoras y productores en la y en la cual se destaca la actividad agr\u00edcola con el 73.7% de su gente seguido de la agroindustria con 12.6%. la ganader\u00eda con 12.1% as\u00ed como la coacultura y la pesca con punto cinco por ciento adem\u00e1s de otras actividades afines a la agricultura con este importante capital humano que participa desde la planeaci\u00f3n agropecuaria y pesquera y en cada eslab\u00f3n de la cadena productiva tan solo el a\u00f1o pasado en 2020 se obtuvieron 8.4 millones de toneladas de productos del campo con un valor de 28,719 millones de pesos en muchos productos Zacatecas tiene liderazgo a nivel nacional es de hecho el coraz\u00f3n frijolero del pa\u00eds es el primer productor de tomate de c\u00e1scara y uva Industrial As\u00ed mismo el estado destaca en productos ortoprot\u00edcolas como la lechuga la uva de mesa chile verde cebolla tomate guayaba y durazno por citar algunos de ellos En ganader\u00eda se ha posicionado como el principal productor de carne de caprino en canal y sexto lugar nacional en producci\u00f3n de carne de ovino en canal y leche de caprino en este contexto desde la sader y conforme las l\u00edneas de trabajo que nos ha marcado nuestro presidente este a\u00f1o hemos venido apoyando el campo de Zacatecas a trav\u00e9s de los diferentes programas estrat\u00e9gicos que ejecuta la secretar\u00eda con las siguientes inversiones en el programa de producci\u00f3n para el bienestar con 593 millones de pesos En beneficio de 60,942 productores en promedio cada productor recibe 9,727 mil pesos por cada persona para atenci\u00f3n a una superficie de 441.163 hect\u00e1reas Esto est\u00e1 destinado Para apoyar ma\u00edz frijol avena sorgo cebada trigo calabaza arroz girasol garbanzo cacahuate ch\u00eda y producci\u00f3n de miel de abeja como en otras entidades del Norte del pa\u00eds la sequ\u00eda afecta a\u00f1o con a\u00f1o a los productores y por ello hemos implementado un proyecto estrat\u00e9gico sobre el uso de semillas certificada de frijol para Chihuahua Durango y Zacatecas 2021 del cual en esta entidad se ha invertido 1.6 millones de pesos En beneficio de 562 productores y esperamos fortalecerlo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o en este estado hemos abierto 42 centros de acopio de frijol y hemos comprado ya a la fecha 10 mil toneladas con el nuevo precio de garant\u00eda que ha autorizado nuestro presidente y que es de 16.000 pesos por tonelada continuaremos acopiando frijol conforme avancen las cosechas que vale decir habr\u00e1 una muy buena cosecha adem\u00e1s a trav\u00e9s del programa en materia de energ\u00eda de uso agr\u00edcola en coordinaci\u00f3n entre agricultura la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y la Conagua al mes de septiembre se han beneficiado a productores de Zacatecas con un ahorro en el costo de energ\u00eda el\u00e9ctrica agr\u00edcola por 559 millones de pesos y todo esto acompa\u00f1ado de los bienes y servicios p\u00fablicos como el inifap el snicks y principalmente el senasica que ha invertido en el estado en campa\u00f1as fitosanitarias y proyectos en materia de sanidad vegetal acu\u00edcola pecuaria y de inocuidad y desde luego en el tema principal que hoy nos convoca nos sumamos con mucho gusto y exposici\u00f3n en este compromiso que nos que nos instruye el presidente de dar una atenci\u00f3n urgente mediante el plan integral que incluya nuestra parte el rescate y atenci\u00f3n integral de sector agropecuario de Zacatecas para aplicar a la poblaci\u00f3n rural que se dedica al campo y que ser parte importante de esta din\u00e1mica de crecimiento Estatal para los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os as\u00ed que de manera coordinada con el gobernador Monreal \u00c1vila estamos trabajando una propuesta para el a\u00f1o 2022 acorde con las necesidades superioridades que plantean y congruentes con las disposiciones presupuestales lo anterior permitir\u00e1 incrementar la productividad del campo de esta regi\u00f3n con tanto potencial agr\u00edcola y al mismo tiempo contribuir desde agricultura e incrementar su nivel de ingresos familiares para su bienestar y desarrollo territorial sustentable todo esto se fortalecer\u00e1 con una m\u00e1s eficiente cobertura de los programas prioritarios producci\u00f3n para el bienestar precios de garant\u00eda fundamentalmente destinados a ma\u00edz y frijol y fertilizantes para el bienestar sujeto a las disposiciones presupuestales es cu\u00e1nto se\u00f1or Muchas gracias Pues bien el ingeniero Jorge organiz D\u00edaz Leal Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes con sus permisos se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador las acciones que la secretar\u00eda de infraestructuraciones y transportes lleva a cabo en el estado Zacatecas son las siguientes adelante por favor para el 2021 la inversi\u00f3n ha sido 244 millones de pesos integrada con recursos del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n por 217 millones de pesos y con 27 millones de pesos del fonadin con lo cual se da atenci\u00f3n a diversos programas de la infraestructura carretera mismos que se detallan a continuaci\u00f3n por favor la siguiente para el programa de conservaci\u00f3n de carreteras federales libres de peaje se realizan trabajos de mantenimiento a la superficie de rodamientos de diversos tramos como fresnillo Valpara\u00edso Zacatecas zapoki Malpaso y chicharrona Sombrerete entre otros de igual manera se da mantenimiento al se\u00f1alamiento vertical horizontal barreras de protecci\u00f3n y puentes as\u00ed como la relaci\u00f3n de estudios y proyectos con una inversi\u00f3n de 172 millones de pesos por favor la siguiente para el programa de monetizaci\u00f3n de carreteras se destinaron 24.5 millones de pesos para la liberaci\u00f3n del derecho de v\u00eda y para cubrir pagos de finiquito los trabajos de la modernizaci\u00f3n de la carretera fresnillo Jerez y la carretera Luis Moya Ojo Caliente en los l\u00edmites del estado de Aguascalientes y Zacatecas por favor la siguiente respecto al programa de camino Rurales se destinaron 20.5 millones de pesos para ejecutar trabajos de estabilizaci\u00f3n de taludes entramos del camino guadalajararita yahu Yahualica as\u00ed como los realizar estudios y proyectos que permitan elaborar un programa de mantenimiento para Red rural que se encuentra todav\u00eda en malas irregulares condiciones por favor la siguiente en cuanto a recursos del fondo Nacional de infraestructura fonadin se asignaron 27 millones de pesos para atender 31 kil\u00f3metros de conservaci\u00f3n peri\u00f3dica de la red de infraestructura carretera por favor la siguiente tambi\u00e9n me permite informar que conjuntamente con la Sedena se construy\u00f3 el Centro Regional de desarrollo espacial de la agencia espacial mexicana que inici\u00f3 operaciones a principios de este a\u00f1o es el complejo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico de innovaci\u00f3n m\u00e1s importante del estado por favor la siguiente Por otra parte para el 2022 el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n considera destinar 144 millones de pesos para el programa de conservaci\u00f3n de la red Federal libre de peaje Asimismo informo que se encuentra en etapas de an\u00e1lisis la modernizaci\u00f3n de Libramiento fresnillo en su tramo Cuauht\u00e9moc Osiris que consiste en la ampliaci\u00f3n a cuatro carriles de la circulaci\u00f3n de alta especificaciones con una longitud de 41.2 kil\u00f3metros lo cual considera una inversi\u00f3n mixta de 3.988 millones de pesos con un tiempo de ejecuci\u00f3n de dos a\u00f1os finalmente reiteramos nuestro compromiso al gobierno del Estado para seguir atendiendo Y revisando conjuntamente los proyectos que tenemos en la entidad Muchas gracias maestro Roberto Salcedo Aquino secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica con el permiso se\u00f1or presidente del se\u00f1or gobernador el plan de apoyo para Zacatecas avanzar\u00e1 fundamentalmente sobre dos vertientes la educaci\u00f3n y el bienestar social es prioritario para el Gobierno Federal en coordinaci\u00f3n estrecha con la autoridad Estatal atender los principales retos que enfrenta el estado en estas materias as\u00ed como a los problemas que m\u00e1s aquejan a la poblaci\u00f3n la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica acompa\u00f1ar\u00e1 y vigilar\u00e1 la fortuna entrega de los apoyos que se canalizan a esta entidad federativa por medio de los programas federales en especial de aquellos destinados a atender las necesidades m\u00e1s sensibles de los zacatecanos el trabajo esencial de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica es que todos los programas del Gobierno Federal se cumplan con eficacia y con probidad y en el tiempo previsto le toca destrabar cualquier situaci\u00f3n que perturbe la sana operaci\u00f3n de los programas este a\u00f1o el gasto Federal transferido a Zacatecas por medio de convenios de coordinaci\u00f3n ascendi\u00f3 a 2.376 millones de pesos de los cuales 2.365 fueron para la educaci\u00f3n media y Superior y se destinaron recursos a los grupos ind\u00edgenas Asimismo los subsidios federales entregados al Estado fueron de 232 millones de pesos de estos 46% se canalizaron al desarrollo rural 24% en infraestructura de agua potable y riego 23% a ciencia y tecnolog\u00eda y siete por ciento fueron asignados para apoyo a la cultura igualdad de g\u00e9nero y educaci\u00f3n para personas con capacidades diferentes nuestro prop\u00f3sito Es combatir la corrupci\u00f3n y la impunidad como parte de este combate estaremos atentos a la firma de los convenios de colaboraci\u00f3n y al cumplimiento de lo pactado para garantizar que los recursos se administren correctamente para bien de los beneficiarios quiero reiterar de nuestro encargo es agilizar y acompa\u00f1ar a los ejecutores del gasto para la correcta operaci\u00f3n de todos los programas presupuestales en especial aquellos que atienden las necesidades m\u00e1s sensibles de los zacatecanos Muchas gracias maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica gracias con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador integrantes de el programa de Gobierno Federal como Estatal un gusto saludarlos en lo que se refiere a educaci\u00f3n Les comento que efectivamente una de las prioridades que tiene el Gobierno Federal es fortalecer y dar un mejor servicio educativo a nuestras ni\u00f1as y a nuestros ni\u00f1os as\u00ed como adolescentes y j\u00f3venes por ello nos la primera fue regreso a clases presenciales en ese ciclo y les form\u00f3 que el n\u00famero de escuelas en lo que se refiere a ese regreso a clases est\u00e1n establecidas en esa gr\u00e1fica en donde tenemos lo que es educaci\u00f3n b\u00e1sica Media Superior y superior dando un total de 4.652 alumnos as\u00ed como de docentes un total de 21,788 y de alumnos un total de 498.426 alumnos todo esto fue gracias al trabajo coordinado de las diferentes secretar\u00edas as\u00ed como al trabajo de los autoridades educativas estatales y tambi\u00e9n municipales pero muy en especial a nuestros maestros frente al grupo en lo que se refiere a docentes vacunados tenemos un total que fue de 99.4% de la poblaci\u00f3n que tenemos de maestros la siguiente por favor y seguimos trabajando en la atenci\u00f3n a nuestros maestros la asignaci\u00f3n de plazas de los procesos de selecci\u00f3n por parte de ucicam ahorita se tiene 1879 plazas que fueron precisamente admisi\u00f3n y 144 persas que fueron de promoci\u00f3n vertical en donde hubo el ascenso a directores y Seguiremos trabajando en ese en ese campo en lo que se refiere a la escuela es nuestra que es otro programa que interesa y depende de dar la prioridad para dar mejores espacios y dignos infraestructuras nuestras escuelas en lo que se refiere aqu\u00ed a Zacatecas tenemos 1585 comit\u00e9s escolares que tambi\u00e9n gracias a la participaci\u00f3n de padres de familia que que nos integran se ha podido dar atenci\u00f3n a este programa haciendo un monto de 276 millones 950 mil pesos que ah\u00ed tambi\u00e9n es un trabajo que has hecho de manera conjunta por otro lado tenemos lo de becas para Benito Ju\u00e1rez en sus cuatro modalidades en donde becados bueno tenemos ah\u00ed a 89.834 peque\u00f1itos y hay un recurso precisamente de 174 millones 656 mil pesos en media superior son 55,733 otorgando precisamente 119 millones 145.600 y j\u00f3venes escribiendo el futuro que es para lo que es educaci\u00f3n superior 4.202 que es un monto de 33 millones 379,200 Cabe destacar que ahorita en este momento se est\u00e1 dando precisamente la segunda administraci\u00f3n a todos nuestros peque\u00f1os y a nuestros j\u00f3venes otro asunto que tambi\u00e9n se ha dado prioridad son los libros de texto gratuitos que y as\u00ed como materiales educativos que tambi\u00e9n se entreg\u00f3 en Zacatecas el 98% y que ahorita tambi\u00e9n se est\u00e1 entregando precisamente materiales a lo que es la cuesti\u00f3n de escuelas unitarias mixtas e ind\u00edgenas junto con ello Tambi\u00e9n tenemos en Zacatecas el apoyo en relaci\u00f3n a nuestros j\u00f3venes sobre universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez y ah\u00ed tenemos te contamos en Zacatecas con tres universidades en donde se da ingenier\u00eda y en procesos agroalimentarios ingenier\u00eda en Minas y mantenimiento Industrial e ingenier\u00eda mental para la sustentabilidad que si quiero comentar que eso fue precisamente en atenci\u00f3n a un estudio que se realiz\u00f3 de acuerdo a las caracter\u00edsticas de las poblaciones y que responde a las necesidades de cada comunidad junto con ello lo que tambi\u00e9n nos comprometemos y es una instrucci\u00f3n y una preocupaci\u00f3n de nuestro presidente es precisamente fortalecer estos cuatro programas que es la a docentes que ya iniciamos con el nuevo gobierno el d\u00eda 18 y 19 de noviembre hubo una reuni\u00f3n en donde participaron 11 funcionarios de educaci\u00f3n superior de lo que es la federaci\u00f3n ocho funcionarios de aqu\u00ed del gobierno Estatal y se quedaron en 17 acuerdos entre ellos el es de fomentar el trabajo en equipo y coordinado para precisamente dar un mejor servicio en lo que se refiere educaci\u00f3n y por otro lado tambi\u00e9n tener un mayor acercamiento con nuestros maestros va a haber visitas escuelas eso ya lo vamos a trabajar con con usted lo indic\u00f3 presidente asistir a las escuelas estar atentos con los maestros ver las necesidades la compa\u00f1era de la escuela nuestra tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo la visita escuelas para ver el proceso de lo que es sus necesidades de equipamiento de nuestros peque\u00f1os el compa\u00f1ero de libros de texto y materiales educativos tambi\u00e9n est\u00e1 visitando las instituciones y nuestro compromiso en seguir fortaleciendo los cuatro programas que tenemos como prioridad para un mejor servicio educativo Much\u00edsimas gracias [M\u00fasica] por favor doctor Jorge Alcocer Varela secretario de salud Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente licenciado David Monreal \u00c1vila compa\u00f1eros de gabinete nos Recibe un estado que est\u00e1 integrado por 4.426 localidades Rurales y 72 urbanas el plan de apoyo del sector salud Se comprende los cuatro ejes de operaci\u00f3n para lograr la transformaci\u00f3n del Sistema Nacional de salud la primera de estos ejes es la infraestructura que conforman las unidades de salud tanto hospitales como centros de salud como pueden ver en esta l\u00e1mina dicho apoyo se inici\u00f3 en 2020 para habilitar la anterior por favor rescatar al hospital de la mujer de Fresnillo Zacatecas en ese entonces para ellos se invirtieron 347 millones y en este a\u00f1o se puso ya en acci\u00f3n la segunda importante tarea el programa de mantenimiento de centros de salud que para atender a 110 centros de salud para echarlos a andar para que est\u00e9n completos se apoyar\u00e1n con 185.5 millones de pesos y en total 532.7 todav\u00eda con el impulso del programa de ayer durante la asamblea del Instituto Mexicano de opini\u00f3n de perd\u00f3n del IMSS este este impulso me llevan a dar una opini\u00f3n acorde con la anunciada por el se\u00f1or presidente de que este hospital de la mujer se incorpore al sistema del incinestar Por qu\u00e9 Porque Zacatecas se ha desarrollado para ello en su historia con cinco hospitales regionales que est\u00e1n resaltados en el mapa con 50 de 54 municipios que tienen dicha infraestructura con integrada por hospitales Rurales brigadas de salud unidades m\u00e9dicas Rurales unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles con poblaci\u00f3n ind\u00edgena y sin ella el 68 la siguiente por favor el 68% de la poblaci\u00f3n del Estado est\u00e1 cubierta socialmente por el Instituto Mexicano del seguro social y el 28% de ello est\u00e1 en el ir bienestar con 1858 unidades de primer y segundo nivel y como ustedes pueden ver la poblaci\u00f3n cubierta por el IMSS y en particular por el bienestar se acerca a los 500.000 beneficiados o sea medio mill\u00f3n el infieene estar en la siguiente por favor se complementar\u00e1 en el estado con la infraestructura de salud Estatal donde destac\u00f3 Solo que existe una unidad de Tercer nivel cuatro hospitales generales y los dem\u00e1s son hospitales comunitarios adem\u00e1s de los centros de salud y en cuanto al segundo eje de los recursos humanos Esto se tiene que integrar est\u00e1 en proceso se va a iniciar desde desde en cierta forma de cerca de 8.000 trabajadores que de acuerdo a sus disciplinas y estatus laboral algunos federalizados otros regularizados nosotros por contrato y las diferentes disciplinas que se integran en los centros de salud y en los hospitales requieren de una operaci\u00f3n del personal a todos los niveles regresando al hospital de la mujer se encuentra al 100% en construcci\u00f3n y equipamiento es amplio 34,807 metros cuadrados y todav\u00eda tiene espacio su fecha de inicio fue en 2016 y se termin\u00f3 en 2019 tiene la cobertura ya mencionada regional con un avance de la obra del 100% equipado al 100% y que tan solo va a tener una influencia importante de 235.495 habitantes podr\u00edan ampliarse este hospital con Las especialidades necesarias en conjunto tanto construcci\u00f3n y equipamiento han permitido apoyar con un monto de inversi\u00f3n de 1947.2 millones de pesos y desde luego para qu\u00e9 est\u00e1 preparado este hospital me pregunto Pues para que los servicios y equipamiento que se le han provisto cumplan con hospitalizaci\u00f3n 45 camas ya mencionadas 7 consultarios salas de expulsi\u00f3n y desde luego terapia intensiva de adultos y neonatal laboratorio an\u00e1lisis cl\u00ednicos rayos x y salas quir\u00fargicas En las siguientes Dos im\u00e1genes por favor est\u00e1 la fachada del hospital la que me refiero de la mujer de Fresnillo la siguiente por favor y as\u00ed est\u00e1 la lista la visi\u00f3n de la sala de espera de la consulta externa del \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n y en conclusi\u00f3n este hospital que estuvo operando por Sedena por debido a la covid no est\u00e1 operando ahora y la raz\u00f3n es que no se ha podido acordar su incorporaci\u00f3n al INS bienestar y no se ha reclutado el personal necesario debido a ello habiendo la posibilidad de esto con los que en a nivel Estatal pueden colaborar y en cuanto a la distribuci\u00f3n de los medicamentos otro de los bastiones de la salud c\u00f3mo se encuentra la distribuci\u00f3n en el estado de Zacatecas Ustedes han visto que es un punto muy importante mediante solicitudes de \u00f3rdenes de suministro a nivel Estatal repito se han obtenido 9 millones 358.542 piezas de suministro hoy se entregaron un mill\u00f3n 312,199 en tr\u00e1nsito est\u00e1n 22.279 y la fecha de compromiso de estas entregas el 12 el 6 de diciembre del presente a\u00f1o y desde luego la semana pasada quiero Resaltar que se entregaron 22,253 piezas al estado con la ayuda de Marina por parte est\u00e1n aqu\u00ed representadas y las del inside Muchas gracias [M\u00fasica] interviene la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social con su permiso presidente gobernador informamos que hemos realizado desde la Secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n social el programa m\u00e1s importante que hemos impulsado es el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro si me ayudan con la siguiente l\u00e1mina Este programa atiende a j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os en todos los municipios del estado de Zacatecas garantiz\u00e1ndoles un empleo aquellos j\u00f3venes que no estudian o no trabajan para que puedan capacitarse y recibir Durante un a\u00f1o una beca mensual equivalente a un salario m\u00ednimo hemos hasta el d\u00eda de hoy se Han atendido a 38.537 j\u00f3venes los cuales 61% son mujeres 39% hombres y esto ha significado una inversi\u00f3n a trav\u00e9s de las becas directas que reciben los aprendices de 1.278 millones de pesos actualmente al momento se est\u00e1n capacitando en el estado 9.148 j\u00f3venes en 11.000 centros de trabajo empresas grandes medianas y peque\u00f1as adelante estamos proyectando para el a\u00f1o pr\u00f3ximo 2022 incorporar a 14.000 nuevos aprendices que seg\u00fan el incremento que exista el salario m\u00ednimo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o m\u00e1s o menos se proyecta que ser\u00e1 una inversi\u00f3n de 840 millones de pesos adelante tambi\u00e9n por el otro lado atendemos a todos aquellos que buscan trabajo y los apoyamos a trav\u00e9s de la bolsa de empleo en el estado Hoy se est\u00e1n ofertando 1992 vacantes para buscadores de empleo hemos atendido a casi 30.000 personas en cuatro ferias de empleo y tambi\u00e9n estamos proyectando poder apoyar a 550 trabajadores temporales en el proyecto del petat adelante por el otro lado la el nuevo sistema de Justicia laboral ya se implement\u00f3 en este estado a partir del 18 de noviembre del a\u00f1o pasado lo que ha significado el reducir en 90 por ciento el promedio del tiempo que dura en resolverse un conflicto laboral pasando de cuatro a\u00f1os a cuatro meses y tambi\u00e9n en este nuevo modelo garantizando la libertad la democracia sindical y la negociaci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica finalmente adelante a trav\u00e9s de la Reforma de subcontrataci\u00f3n donde ya se han regularizado tres millones de trabajadores siendo reconocidos por sus verdadores empleadores de ellos 13.825 son trabajadores del Estado de Zacatecas en donde hoy se respetan sus derechos y su estabilidad en el empleo es cuanto presidente del arquitecto Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano muy buenas noches buenas noches se\u00f1or presidente compa\u00f1eros compa\u00f1eras del Gobierno Federal gobierno del Estado medios de comunicaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina arrancamos con una l\u00e1mina resumen de las acciones que hemos realizado aqu\u00ed en Zacatecas en particular el municipio de Fresnillo donde hemos invertido alrededor de 180 millones de pesos en cinco obras dentro de las colonias probablemente de mayor rezago y conflictos sociales y altos \u00edndices de delincuencia aqu\u00ed en bueno en Zacatecas en Fresnillo tambi\u00e9n se\u00f1alar que ha habido una inversi\u00f3n de alrededor de 21 millones de pesos por parte del gobierno municipal en infraestructura b\u00e1sica agua drenaje y pavimentaci\u00f3n en las inmediaciones de las intervenciones y hemos realizado un total de 2.000 acciones de vivienda con una inversi\u00f3n de 108 millones de pesos tambi\u00e9n en el mismo municipio siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed tenemos algunas de las im\u00e1genes de las obras que ya est\u00e1n en un 94% de avance f\u00edsico tenemos lo que corresponde la renovaci\u00f3n de la f\u00e1brica de artes y oficio elabora es un edificio de principios del siglo 19 que albergaba originalmente la escuela de miner\u00eda aqu\u00ed en la capital en y tambi\u00e9n tenemos lo que corresponde el mercado un centro de Desarrollo comunitario y \u00e1reas deportivas en la Colonia Emiliano Zapata con un total de inversi\u00f3n de casi 40 millones de pesos 14.000 metros cuadrados tenemos otros dos peque\u00f1os equipamientos y tambi\u00e9n Tenemos uno de pr\u00e1cticamente 23.000 metros cuadrados que tambi\u00e9n digamos es un mercado un centro educativo y un espacio deportivo en la Colonia Obrera todos estos programas se trabajaron de forma conjunta con los gobiernos municipal y con las propias comunidades en la siguiente l\u00e1mina tendr\u00edamos el resumen del conjunto de acciones realizadas Zacatecas tenemos un total de 3.425 acciones de vivienda por un monto de inversi\u00f3n de 184 millones de pesos por \u00faltimo en lo que corresponde en la coordinaci\u00f3n de materia de vivienda tenemos un total de inversi\u00f3n de 3000 millones de pesos con 11.000 acciones por parte de Infonavit o 11.000 cr\u00e9ditos tenemos casi 2000 cr\u00e9ditos por parte del FOVISSSTE con un monto inversi\u00f3n de 1200 millones de pesos y 750 acciones con un monto inversi\u00f3n de 11 millones de pesos por social hipotecaria Federal ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente el bien el secretario de turismo licenciado Miguel torruco M\u00e1rquez con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador hemos tenido ya dos reuniones de trabajo donde se ha pr\u00e1cticamente consensuado las acciones que vamos a llevar a cabo en la primer l\u00e1mina vamos a llevar dos eventos en la siguiente dos eventos de talla internacional que por premura del tiempo no pas\u00f3 el v\u00eddeo y se lo estar\u00e9 entregando al gobernador que ya lo ha visto el Downhill Zacatecas se va a tener la participaci\u00f3n de 15 naciones 40 atletas de calidad mundial y habr\u00e1 13 miles espectadores tambi\u00e9n hay otro evento de talla internacional que es en la cuerda floja una serie de de espect\u00e1culo que ha tenido mucho \u00e9xito 5000 participantes con 10 pa\u00edses que van a estar presentes en los v\u00eddeos los tener ya el gobernador ya lo vio el d\u00eda de ayer en materia de producto tur\u00edstico el siguiente hemos ya dise\u00f1ado los talleres sin costo para el gobierno del Estado para la integraci\u00f3n de productos por segmento recordando que el objetivo fundamental es incrementar el gasto per c\u00e1pita y el mayor ingreso de Divisas por ello hay que diversificar y fortalecer el producto en la siguiente gr\u00e1fica vemos el programa con \u00e1ngeles verdes hemos acordado ya que la secretar\u00eda de turismo habr\u00e1 de poner 8 de las 12 unidades de las 16 unidades que tiene el Estado 8 pondr\u00e1 la secretar\u00eda de turismo y ocho unidades nuevas el gobierno del estado y tambi\u00e9n este mes pondremos en marcha la operaci\u00f3n del sistema digital de georeferenciaci\u00f3n para ver a nivel satelital donde est\u00e1 cada unidad Y en qu\u00e9 tiempo se dar\u00e1 el servicio al turismo carretera que es muy importante en la siguiente dentro de nuestros programas de posibilidad hemos ya incluido a Santa Mar\u00eda de la Paz para que a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o se ingrese este importante programa que tenemos en colaboraci\u00f3n con el gobierno alem\u00e1n para transformar empresas sociales en la siguiente gr\u00e1fica de nuestro sistema de capacitaci\u00f3n daremos ocho cursos presenciales y tambi\u00e9n cuatro virtuales que tambi\u00e9n giran en la profesionalizaci\u00f3n de integraci\u00f3n de producto financiamiento para minipines cadenas de valor alimentaria y turismo incluyente gu\u00edas de turistas en la siguiente actualmente Hay seis Pueblos M\u00e1gicos Zacatecas ya particip\u00f3 en la tercer tianguis de digital de pueblos m\u00e1gicos la jornada de digitalizaci\u00f3n que hemos emprendido a nivel nacional gratuita para la peque\u00f1a y mediana empresa ya tambi\u00e9n hemos incluido a Zacatecas y trabajamos de la mano con Sedatu que en caso de que se d\u00e9 esa autorizaci\u00f3n presupuestal para intervenir Villanueva para en un futuro en los dos pr\u00f3ximos a\u00f1os convertirlo en pueblo m\u00e1gico en la siguiente vemos Que Zacatecas particip\u00f3 exitosamente en la 45 edici\u00f3n del Tianguis tur\u00edstico y adem\u00e1s fue motivo de dos distinciones que lo dieron a nivel internacional como mejor ciudad cultural y la mejor experiencia tur\u00edstica en zonas arqueol\u00f3gicas tambi\u00e9n en promoci\u00f3n tur\u00edstica nos hemos comprometido a elaborar cinco v\u00eddeos promocionales en el transcurso del pr\u00f3ximo a\u00f1o Seguiremos incluyendo las promociones de bicis M\u00e9xico en nuestra p\u00e1gina de pueblos m\u00e1gicos M\u00e9xico desconocido tambi\u00e9n ya han sido invitados a participar en la primera edici\u00f3n del Tianguis tur\u00edstico internacional de pueblos m\u00e1gicos que se llevar\u00e1 a cabo del 22 al 24 de abril en Barcelona en donde todos los pueblos m\u00e1gicos sus secretarios de turismo y presidentes municipales y sus agencias de viajes podr\u00e1n negociar con m\u00e1s de 150 turoperadores emisivos de las zonas fuertemente misivas de Europa tambi\u00e9n van a participar en la 46 edici\u00f3n del Tianguis eh tur\u00edstico de Acapulco que se realizar\u00e1 ya del 22 al 25 de mayo en donde ya hemos vuelto a las fechas del calendario internacional tambi\u00e9n participar\u00e1n en el tercer Tianguis digital que se llevar\u00e1 a cabo desde Orizaba Veracruz y en el cuarto de tianguis de pueblos m\u00e1gicos octubre en Oaxaca finalmente tambi\u00e9n est\u00e1n incluidos a la siguiente en punto M\u00e9xico a partir de febrero tendremos a todos los artesanos que est\u00e9n participando por parte Zacatecas para que vendan sus mercanc\u00edas en el punto M\u00e9xico que tenemos en un lugar estrat\u00e9gico para fomentar la cultura y la tradici\u00f3n de finalmente Les comento que el estado contar\u00e1 con todo el apoyo de la estructura de la secretar\u00eda de turismo en todo lo que se refiere a planeaci\u00f3n desarrollo regional el Atlas tur\u00edstico el sistema de estad\u00edstica datatur los programas de calidad distintivos y sellos que tenemos y la acreditaci\u00f3n de gu\u00edas de turistas Ese es pr\u00e1cticamente el programa que tenemos para el pr\u00f3ximo a\u00f1o se\u00f1or presidente para beneficio de Zacatecas a continuaci\u00f3n interviene el se\u00f1or gobernador licenciado David Monreal gracias gracias se\u00f1or presidente por venir a Zacatecas a darle esperanza a darle confianza a esta manifestaci\u00f3n que hemos y que estamos apreciando el d\u00eda de hoy de su gabinete del gabinete de la rep\u00fablica los se\u00f1ores secretarios subsecretarios directores es [M\u00fasica] un momento complejo dif\u00edcil para nuestro estado se les pas\u00f3 la mano hoy lo he dicho enfrentamos una emergencia social le acompa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica financiera sus finanzas ahogadas la inseguridad Por eso quiero reconocer de manera sincera el que hoy estemos llevando a cabo esta reuni\u00f3n Quiero agradecer tambi\u00e9n y reconocer la pol\u00edtica social que ha implementado si no fuera por esta buena pol\u00edtica la de los abuelitos la de las becas la de la escuela es nuestra y por la remesas el problema de Zacatecas Ser\u00eda m\u00e1s agudo la pol\u00edtica social y estos programas permitieron que Zacatecas no tuviera m\u00e1s agudo su problema desde la pandemia se paraliz\u00f3 la econom\u00eda se complicaron las cosas y lo \u00fanico que sac\u00f3 a flote en casi dos a\u00f1os de pandemia que tenemos ya fue el beneficio que trajo a la poblaci\u00f3n la pol\u00edtica social en estos casi dos a\u00f1os son 18 meses ya sino mal recuerdo en marzo cuando se declara son casi 10.000 millones de pesos que circulaba quiero tambi\u00e9n reconocer a los servidores de la naci\u00f3n que en torno a la pandemia con un gran compromiso lo aprecia en nuestro estado pero tambi\u00e9n sucedi\u00f3 en la Rep\u00fablica ellos como si no hubiera pandemia entregando buscando para poder amortiguar esta problem\u00e1tica que padec\u00edamos cuando se me informa de esta programa de apoyo de rescate media la tarea de platicar con los sectores productivos y los sectores poblacionales y pregunt\u00e9 viene nuestro presidente viene el gabinete qu\u00e9 le pedir\u00edas t\u00fa al presidente qu\u00e9 le decimos al presidente cuando platiqu\u00e9 con los empresarios dijeron D\u00edganle que nos ayude con la seguridad cuando platiqu\u00e9 con las madres de familia D\u00edganle que nos ayude con la seguridad cuando platiqu\u00e9 con los productores del campo D\u00edgale que nos ayude con la seguridad para Zacatecas el tema de la seguridad se ha vuelto lo m\u00e1s importante estoy convencido que lo mejor que le ha pasado a este pa\u00eds en esta dificultad es la buena pol\u00edtica p\u00fablica que se ha implementado con usted me une la lucha con usted me une la causa con usted nos une los ideales fueron muchos a\u00f1os y pude apreciar la ilusi\u00f3n la esperanza la convicci\u00f3n de todo un pueblo y de nuestro pa\u00eds y hoy siento orgullo de estar aqu\u00ed a su lado intentando que en Zacatecas tambi\u00e9n podamos cristalizar ese anhelo de una patria diferente ese anhelo de recuperar nuestra Paz social nuestra tranquilidad yo estoy convencido que con toda esta visi\u00f3n que nos ha compartido con todo este ejercicio de gobierno que ha venido haciendo combate a la impunidad combate a la corrupci\u00f3n atenci\u00f3n a los que menos tienen quiero manifestar y expresar mi benepl\u00e1cito para robustecer toda la pol\u00edtica social y que aqu\u00ed seremos implacables con el combate a la corrupci\u00f3n y la impunidad porque le hicieron mucho da\u00f1o a nuestro estado estamos atravesando tan delicada es la crisis financiera econ\u00f3mica que no hemos logrado cubrir los salarios de la totalidad de la burocracia ya Gracias al apoyo que usted nos brind\u00f3 a la instrucci\u00f3n que dio logramos atender y resolver de manera paulatina logramos darle certeza a los maestros con su pago de su salario Y est\u00e1 garantizado hasta el mes de diciembre estamos ah\u00ed pendientes con lo del aguinaldo pero ayud\u00f3 mucho mucho por eso mi expresi\u00f3n de gratitud y entre la problem\u00e1tica que padecemos en este cuestionamiento que yo le hac\u00eda a los sectores productivos poblacionales segu\u00eda preguntando y Le quiero informar que Bendito sea Dios tuvimos un buen ciclo de aguas habr\u00e1 cosecha le Expreso tambi\u00e9n la gratitud de los productores de frijol de los productores del campo de Zacatecas porque lo oportuno con la revisi\u00f3n del precio de garant\u00eda de frijol ha permitido que se respete este derecho que tienen los productores de Zacatecas le quiero expresar tambi\u00e9n porque me lo pidieron los compa\u00f1eros migrantes y la otra elemento que ayud\u00f3 a amortiguar todos estos \u00faltimos a\u00f1os de crisis la remesa me pidieron los compa\u00f1eros migrantes Zacatecas tiene una gran comunidad migrante que le agradeciera la distinci\u00f3n de la que han sido objeto sobre todo el haberle planteado la regularizaci\u00f3n de su estatus al presidente de Estados Unidos es en verdad un orgullo para los zacatecanos que nuestro presidente bien nos haya representado y haya hecho el planteamiento de regularizaci\u00f3n del estatus de los zacatecanos yo estoy convencido que vamos a resolver Y vamos a superar esta crisis por eso le Expreso muchas muchas muchas gracias por el venir al rescate de Zacatecas habremos de honrar el compromiso de buen gobierno y de llevar bienestar a los zacatecanos y la zacatecanas de los problemas que aquejan y que duelen en esta misma cuestionamiento que hac\u00eda los sectores productivos poblacionales tenemos el de las carreteras le dec\u00eda del a\u00f1o lluvioso tenemos destrozadas casi la gran mayor\u00eda de nuestra red carretera algunas intransitables as\u00ed intransitables tenemos otro problema delicado el del agua potable en Zacatecas se atraviesa por un problema delicado para la proveedur\u00eda en las familias Le quiero informar que dentro de estas sorpresas que nos hemos encontrado es que en Zacatecas a pesar de estar en invierno de no ser la temporada de estiaje se tantea el agua hasta en algunas colonias una vez por semana una vez por semana solamente les cae agua en algunas otras colonias dos veces por semana y es un problema que si no lo atendemos para el verano que se avecina el pr\u00f3ximo a\u00f1o nos har\u00e1 crisis Entonces el tema del agua potable tambi\u00e9n es un tema delicado que espero podamos ir resolviendo en la tranquilidad de los zacatecanos seg\u00fan los estudios en los mantos acu\u00edferos y hay agua es red de distribuci\u00f3n son pozos es proveedur\u00eda pero Yo espero que lo podamos ir resolviendo de manera progresiva y quiero tambi\u00e9n expresarle que todo el gobierno y lo que representa estar\u00e1 al servicio para lograr bienestar Vamos a luchar para que tambi\u00e9n en Zacatecas se cristalice la cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias a nombre del pueblo de Zacatecas a todos y cada uno de los secretarios me complace apreciar la expectativa y la atenci\u00f3n y no me resta sino agradecer a nombre del pueblo de Zacatecas es mucha la esperanza es mucha la ilusi\u00f3n y frente a esta decadencia frente a esta emergencia le pedimos nos ayude al rescate de Zacatecas Muchas gracias se\u00f1or presidente estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Zacatecas me da mucho gusto de estar una vez m\u00e1s en este estado de gente buena trabajadora este estado que lo he visitado desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os desde que se inici\u00f3 el proceso democr\u00e1tico en Zacatecas hay que tener presente que dominaba un solo partido hasta que se levant\u00f3 un movimiento popular democr\u00e1tico y se gan\u00f3 la gubernatura el primer gobernador de esta Nueva etapa fue Ricardo Monreal desde entonces hemos estado apoyando al pueblo y buscando que las cosas cambien y mejoren en Zacatecas por eso ten\u00edamos que estar aqu\u00ed en estos momentos en esta circunstancia que se est\u00e1 padeciendo de inseguridad y de violencia vamos a seguir apoyando como aqu\u00ed se ha expresado con todos los programas de bienestar vamos a seguir atendiendo a los j\u00f3venes que eso es muy importante porque no se debe enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal hay que enfrentar la violencia haciendo el bien atendiendo las causas y es muy importante seguir apoyando a los j\u00f3venes Esto no se hac\u00eda anteriormente repito y repito de que a los j\u00f3venes solos se les etiquet\u00f3 de manera despectiva se les llam\u00f3 ninis que ni estudian ni trabajan y nunca durante el per\u00edodo neoliberal en los \u00faltimos 30 a\u00f1os se llev\u00f3 a cabo un programa destinado a los j\u00f3venes ahora nosotros estamos d\u00e1ndole atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes aqu\u00ed en Zacatecas me da mucho gusto Escuchar lo que expuso Luisa Mar\u00eda alcalde de que van a ser 14.000 j\u00f3venes los que van a trabajar como aprendices esto ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e1n trabajando como aprendices y reciben el equivalente a un salario m\u00ednimo 9.148 j\u00f3venes y se va a incrementar casi a 5000 j\u00f3venes m\u00e1s esto es repito fundamental porque hay que quitarles el semillero a que quitarles el ej\u00e9rcito de reserva a los delincuentes Esa es la mejor forma de enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia desde luego lleva tiempo siempre que planteamos esto es el cuestionamiento nos dec\u00edan S\u00ed s\u00ed estamos bien pero que se va a hacer y lo cierto es que no se iniciaban programas de apoyo a los j\u00f3venes programas destinados a atender el origen las causas de la inseguridad y de la violencia todo se quer\u00eda resolver Y eso tambi\u00e9n es relativo pero en el discurso y lo poco que se hac\u00eda iba enfocado a lo coercitivo muy poco se llevaba a cabo para atender el fondo del problema tambi\u00e9n aqu\u00ed en Zacatecas se est\u00e1n entregando 3.477 becas para estudiantes de nivel universitario [M\u00fasica] eso tambi\u00e9n es importante el derecho de los j\u00f3venes al estudio y al trabajo garantizar ese derecho y reciben becas estudiantes de familias pobres desde preescolar hasta el nivel como ya lo expres\u00e9 universitario y vamos a continuar apoyando en lo educativo vamos tambi\u00e9n a seguir entregando recursos vamos a ampliar el programa de la escuela es nuestra el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a destinar m\u00e1s recursos hemos entregado presupuesto para el mantenimiento de 1.440 de escuelas en Zacatecas a las sociedades de madres de padres de familia pero son 4.218 escuelas de modo que tenemos que avanzar porque estamos atendiendo apenas el 34% de las escuelas del estado ya afortunadamente fue autorizado el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y este programa Va a tener fondos para seguir entregando de manera directa de esos apoyos para el mantenimiento de planteles educativos a las madres y padres de familia ya tambi\u00e9n se garantiz\u00f3 en el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo que aumenten las pensiones para los adultos mayores aqu\u00ed en Zacatecas se est\u00e1 beneficiando a 131.692 adultos mayores que est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n y va a ir aumentando ese es el compromiso que hemos hecho lo mismo el apoyo a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad se est\u00e1n entregando pensiones a 13.200 un ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad vamos a seguir y le vamos a proponer a David y yo creo que va a aceptar Yo creo que ya lo expresaste de que vamos a ir por mitad para que no solo se entregue el apoyo la pensi\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad sino tambi\u00e9n a gente mayor hasta los 64 a\u00f1os porque de ah\u00ed en adelante ya est\u00e1 la pensi\u00f3n para adultos mayores Entonces vamos a hacer ese compromiso de que todos los discapacitados en Zacatecas tengan una atenci\u00f3n Vamos a continuar apoyando el campo que es muy importante poder dar a conocer de que se autoriz\u00f3 el aumento en el precio de garant\u00eda para el frijol de 14 a 16.000 pesos la tonelada habl\u00e1bamos aqu\u00ed con David que cuando se estableci\u00f3 el precio de garant\u00eda se ayud\u00f3 mucho a los productores porque de no existir el precio de garant\u00eda los intermediarios estar\u00edan pag\u00e1ndole a los productores muy poco por el frijol se estableci\u00f3 en 14.000 pesos la tonelada y vend\u00edan porque hubo escasez de frijol por la sequ\u00eda hasta en 20 mil pesos pero si no se hubiese fijado el precio de garant\u00eda hubiesen de comprado a un precio m\u00e1s bajo por eso es importante lo del precio de garant\u00eda ahora afortunadamente como llovi\u00f3 va a haber mucho frijol puedo decir esto aqu\u00ed lo ha expresado V\u00edctor Villalobos que nos va a ir bien este a\u00f1o en cuanto a cosechas porque vamos a tener ma\u00edz bastante y frijol es un buen a\u00f1o para la agricultura del pa\u00eds ahora va a haber una cosecha muy importante de frijol en Zacatecas A diferencia de lo que sucedi\u00f3 el a\u00f1o pasado esto hay que tenerlo presente y tambi\u00e9n dar la noticia a los productores de frijol de Zacatecas que vamos a entregar fertilizantes de manera gratuita a los productores empezando con los productores m\u00e1s pobres pero vamos a iniciar la entrega de fertilizantes gratuitos hasta llegar a lo que estamos haciendo en Guerrero que se entrega el fertilizante gratuito a todos los productos del Estado de Guerrero Ese es el compromiso con los productores en Zacatecas Vamos a continuar apoyando con los programas de bienestar estoy de acuerdo con David que estos programas han ayudado mucho porque se dispersan fondos recursos en todas las comunidades no hay una peque\u00f1a comunidad en donde no se reciba cuando menos un apoyo un programa de bienestar esto es en Zacatecas y es en todo el pa\u00eds es realmente un timbre de orgullo una gran satisfacci\u00f3n el que podamos atender a todos y darle preferencia a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s necesitados tambi\u00e9n coincido con David en que las remesas han ayudado mucho son como una bendici\u00f3n Porque en estos a\u00f1os de mayor crisis por la pandemia nuestros paisanos est\u00e1n enviando m\u00e1s recursos [M\u00fasica] en lo que va de este a\u00f1o solo de enero a septiembre seg\u00fan datos del banco de M\u00e9xico en Zacatecas se han recibido mil 150 millones de d\u00f3lares es lo que han enviado nuestros paisanos zacatecanos a sus familias estaba yo haciendo las cuentas y estamos hablando de 2.600 2.600 millones de pesos mensuales 2.600 millones de pesos mensuales Y s\u00ed este como cerca de 25 mil millones 30 mil millones aproximadamente de pesos al a\u00f1o que ese una derrama important\u00edsima porque lo mismo como los programas de bienestar va abajo y eso es lo que ayuda mucho a la gente Muchas gracias paisanos y este por eso estaba yo obligado Adem\u00e1s de que es una convicci\u00f3n no pod\u00eda yo dejar de mencionar en la Casa Blanca el compromiso que hizo el presidente Maiden de regularizar la situaci\u00f3n de 11 millones de migrantes ten\u00eda que decirlo p\u00fablicamente lo dije dos veces lo dije en la reuni\u00f3n bilateral y lo dije en la reuni\u00f3n trilateral y con mucha Claridad porque ya el presidente vaiden present\u00f3 una iniciativa o legisladores vinculados al partido dem\u00f3crata presentaron ya una iniciativa al congreso con mucha Claridad expres\u00e9 que \u00edbamos Nosotros con respeto a darle seguimiento a esa iniciativa para ver qu\u00e9 decisi\u00f3n iban a tomar los legisladores de los dos partidos como se dice en el b\u00e9isbol hoy tambi\u00e9n lo repet\u00ed los vamos a estar fildiando a los legisladores del partido dem\u00f3crata y del partido republicano de manera muy respetuosa y en su momento nos vamos a manifestar con toda franqueza porque se trata de un asunto de justicia son paisanos nuestros que llevan a\u00f1os de trabajando viviendo actuando de manera honrada para sacar adelante a sus familias y merecen mucho respeto a veces no se tiene presente lo que significan nuestros paisanos que viven y trabajan honradamente en Estados Unidos eso tambi\u00e9n lo dio a conocer en la Casa Blanca son los migrantes mexicanos de origen mexicano alrededor de 38 millones Canad\u00e1 que es un pa\u00eds con mucha superficie con mucho territorio con muchas riquezas un pa\u00eds extraordinario sobre todo por su gente tiene 36 millones de habitantes y repito viven y trabajan en Estados Unidos 38 millones de mexicanos sean nacidos aqu\u00ed que se fueron a buscarse la vida a Estados Unidos o hijos de mexicanos y expliqu\u00e9 que el segundo grupo de poblaci\u00f3n hispana son los hermanos puertorrique\u00f1os 5 millones en Estados Unidos y En tercer lugar Los Hermanos cubanos cuatro millones para 38 millones de mexicanos en Estados Unidos por eso debe de darse una atenci\u00f3n especial y no vamos a permitir de ninguna manera el maltrato a nuestros paisanos mexicanos que est\u00e1n en Estados Unidos quiero tambi\u00e9n hacer el compromiso en Zacatecas de que vamos a fortalecer todo el sistema de salud p\u00fablica lo que aqu\u00ed plante\u00f3 el doctor Jorge Alcocer pedirle a Zoe Robledo director del seguro social que se haga cargo de atender Este programa para que se apliquen todos Zacatecas la estrategia de el IMSS bienestar que todo sea tendido de esa manera que funcionen los centros de salud las unidades m\u00e9dicas Rurales los hospitales y que tambi\u00e9n No falten los medicamentos quiero informar que tenemos reuniones ya programadas con todos los servidores p\u00fablicos del sector salud porque vamos a seguir avanzando hasta resolver por completo El problema del abasto de los medicamentos abasto y distribuci\u00f3n de los medicamentos pero no vamos a quitar el dedo del rengl\u00f3n hasta que tengamos todos los medicamentos que hagan falta en centros de salud en hospitales que se garanticen el derecho del pueblo a la salud a la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos gratuitos es un desaf\u00edo y al mismo tiempo es un compromiso y los compromisos se cumplen tambi\u00e9n le pido a Jorge arganis que nos ayude con la elaboraci\u00f3n de un plan para mejorar las carreteras el mantenimiento a las carreteras en Zacatecas por lo que aqu\u00ed plante\u00f3 David y Buscar esto con Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua una opci\u00f3n una alternativa para que se evite el tandeo y se tenga agua para el consumo dom\u00e9stico Hay un proyecto desde hace alg\u00fan tiempo que es el de traer agua de la presa milpillas es un Acueducto lo que se necesita es la opci\u00f3n de David de perforar pozos pero tambi\u00e9n esa otra opci\u00f3n ya est\u00e1 seguramente el proyecto ejecutivo lo que hay es una oposici\u00f3n pero A lo mejor podemos convencer y persuadir a los campesinos que se oponen porque piensan que se van a quedar sin agua yo estoy seguro que alcanzar\u00eda para que ellos sigan teniendo agua y al mismo tiempo se puede atraer agua a Zacatecas y a otros municipios con acueducto David nos puede ayudar a convencer si no tenemos oposici\u00f3n a la obra podemos iniciarla y nos podemos comprometer a terminarla pronto como lo que estamos haciendo en la laguna agua sana agua limpia aguada saludable este para la laguna y tambi\u00e9n para Zacatecas y decirle tambi\u00e9n a David que vamos a apoyar para que se reestructure la deuda porque debe de saber la gente de Zacatecas Yo creo que ya est\u00e1 informada que David hered\u00f3 una deuda de alrededor de 10.000 millones de pesos 7.500 millones de deuda de largo plazo y 2.800 de corto plazo es decir deuda a proveedores y lo que tiene que ver con el pago de salarios a servidores p\u00fablicos a maestros Entonces le quiero pedir a Jorge mendoza director de banobra que nos ayude para presentar un programa de reestructuraci\u00f3n de deuda y pedirle a Ad\u00e1n L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n que vea en Hacienda para que pueda David cerrar el a\u00f1o garantizando el pago de n\u00f3mina y de aguinaldo a servidores p\u00fablicos y a maestros este que no falte esos recursos y por \u00faltimo decirle al pueblo de Zacatecas que vamos a estar muy pendientes vamos a estar viniendo a Zacatecas vamos a seguir recorriendo Zacatecas como lo hemos hecho desde hace muchos a\u00f1os apoyando al pueblo Y por \u00faltimo tambi\u00e9n expresarle a David Monreal gobernador de Zacatecas no est\u00e1 solo que tiene todo nuestro apoyo el apoyo del Gobierno Federal y que vamos a salir adelante vamos a enfrentar todos los obst\u00e1culos todas las adversidades porque Zacatecas y su pueblo merecen un mejor destino Muchas gracias [M\u00fasica] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente noche ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:59.739356"
}