{
    "video_id": "bHTb-futGHw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bHTb-futGHw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnDkqvIP8PFUn7EFm9ihHu54U99g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bHTb-futGHw",
    "video_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO. Benito Ju\u00e1rez, el mejor presidente de M\u00e9xico. Parte 1",
    "video_length_seconds": 1124,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Bueno vamos ya",
            "start": 9.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a hablar de del mejor presidente Es que",
            "start": 13.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 17.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 23.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda",
            "start": 28.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 la la inspiraci\u00f3n Esta es",
            "start": 31.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nuestra Biblia",
            "start": 36.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "laica en la historia de",
            "start": 41.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico",
            "start": 44.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 49.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mundo en la historia de",
            "start": 50.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico",
            "start": 54.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 58.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "me refiero a las reformas promovidas por",
            "start": 62.239,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda y los",
            "start": 65.36,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "liberales para",
            "start": 68.759,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "separar antes que en otras",
            "start": 71.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "partes el poder",
            "start": 76.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Civil del poder clerical o",
            "start": 78.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico lo",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que se mandata en la",
            "start": 92.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Biblia a Dios lo que es de Dios y al",
            "start": 97.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 101.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Primero quiero hablar de Ju\u00e1rez El",
            "start": 105.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hombre y luego de su",
            "start": 108.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "obra vamos a",
            "start": 111.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 113.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 116.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacer dos",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sesiones",
            "start": 123.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh dos",
            "start": 125.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secciones hoy",
            "start": 127.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y pues tendr\u00eda que",
            "start": 130.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ser ma\u00f1ana o el",
            "start": 133.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "lunes empiezo por",
            "start": 138.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "contar que en",
            "start": 140.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "1855 cuando los",
            "start": 145.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "liberales encabezados",
            "start": 147.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por Juan n",
            "start": 150.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez en",
            "start": 153.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Guerrero acabo de estar en",
            "start": 157.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Atoyac de ah\u00ed era Juan",
            "start": 161.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez preparaban en",
            "start": 165.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Acapulco los liberales de",
            "start": 168.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Guerrero No se podr\u00eda escribir la",
            "start": 172.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico sin la participaci\u00f3n",
            "start": 174.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de los guerrerenses",
            "start": 177.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "en todos los procesos de",
            "start": 181.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n han estado siempre a la",
            "start": 183.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vanguardia en Acapulco",
            "start": 189.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se preparaba",
            "start": 194.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una insurrecci\u00f3n una Rebeld\u00eda un",
            "start": 197.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "acto de oposici\u00f3n a la dictadura de",
            "start": 202.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "santaana que hab\u00eda regresado",
            "start": 206.76,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan ido a buscar los",
            "start": 210.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 212.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que nos hab\u00edan arrebatado por",
            "start": 214.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 218.519,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "culpa porque se port\u00f3 como un mal",
            "start": 220.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ciudadano y un mal",
            "start": 223.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "militar mal",
            "start": 226.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernante nos quitaron m\u00e1s de la mitad",
            "start": 228.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de nuestro territorio y se fue al",
            "start": 231.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "exilio y los conservadores lo fueron a",
            "start": 234.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como 10 a\u00f1os despu\u00e9s fueron a buscar a",
            "start": 242.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Maximiliano los",
            "start": 247.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 257.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 260.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 262.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "momento se present\u00f3 ante ellos ante los",
            "start": 264.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 268.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de Guerrero un hombre sucio bien",
            "start": 271.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "arapos con las siguientes",
            "start": 278.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "palabras dos puntos cito sabiendo que",
            "start": 283.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se pelea por la",
            "start": 287.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "libertad He venido a ver en qu\u00e9 puedo",
            "start": 291.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 294.68,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "\u00fatil sin mayores",
            "start": 298.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "averiguaciones los conjurados le dieron",
            "start": 301.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ropa y",
            "start": 304.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "calzado y puesto que sab\u00eda leer y",
            "start": 305.919,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "escribir lo nombraron",
            "start": 311.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "escribiente bajo la autoridad del",
            "start": 314.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Coronel Diego \u00c1lvarez",
            "start": 317.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hijo del",
            "start": 320.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primer y principal dirigente de Juan",
            "start": 322.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez pocos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 327.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el individuo recibi\u00f3 una carta a su",
            "start": 331.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nombre el nombre era Licenciado Benito",
            "start": 337.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez sorprendido el coronel \u00c1lvarez se",
            "start": 344.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dirigi\u00f3 a",
            "start": 347.96,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "\u00e9l abr comilla Y por qu\u00e9 no nos los",
            "start": 350.199,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 355.919,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 358.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 contest\u00f3",
            "start": 361.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Qu\u00e9 tiene de",
            "start": 363.759,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "particular el que unos a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 368.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 371.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en ese estado lamentable tras dos",
            "start": 373.36,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de pobreza persecuci\u00f3n y",
            "start": 377.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 381.93,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "exilio estuvo preso en San Juan de Ul\u00faa",
            "start": 383.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "fue desterrado a Cuba trabaj\u00f3 en una",
            "start": 386.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de puros en la Habana viaj\u00f3",
            "start": 390.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "desde Nuevo Orleans en busca de apoyo",
            "start": 392.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para la causa de la libertad y cuando",
            "start": 395.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "supo que en Ayutla Guerrero en el pueblo",
            "start": 399.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Ayutla",
            "start": 403.16,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Guerrero se gestaba una Revoluci\u00f3n",
            "start": 404.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "liberal parti\u00f3 hacia Panam\u00e1 para cruzar",
            "start": 407.919,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el continente y embarcarse hacia",
            "start": 411.199,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Acapulco Y s\u00ed para entonces ya hab\u00eda",
            "start": 416.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sido gobernador de",
            "start": 420.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Oaxaca el presidente Ju\u00e1rez un gran",
            "start": 423.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobernador durante su",
            "start": 427.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n reorganiz\u00f3 la guardia",
            "start": 431.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional duplic\u00f3 el n\u00famero de escuelas",
            "start": 437.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 439.879,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entidad construy\u00f3",
            "start": 441.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 444.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 el puerto de guatulco",
            "start": 446.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo el levantamiento de la",
            "start": 451.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "carta geogr\u00e1fica del estado y del plano",
            "start": 453.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de su capital y manej\u00f3 las finanzas",
            "start": 456.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas con",
            "start": 460.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "honestidad y austeridad inflexibles lo",
            "start": 462.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que le permiti\u00f3 dejar",
            "start": 467.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ahorros un super\u00e1vit en la hacienda",
            "start": 470.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ning\u00fan gobernante ha sido m\u00e1s",
            "start": 476.44,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ajino que Ju\u00e1rez a las tentaciones de la",
            "start": 479.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "soberbia la",
            "start": 484.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "arbitrariedad y los",
            "start": 486.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extrav\u00edos del",
            "start": 488.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Poder y eso he querido ilustrar con la",
            "start": 491.12,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota que les platiqu\u00e9",
            "start": 497.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "antes \u00e9l no lleg\u00f3 al cuartel de los",
            "start": 501.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "liberales se Ayutla aspirando a un trato",
            "start": 504.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "especial por sus m\u00e9ritos que ya eran",
            "start": 510.199,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "bastantes sino ser \u00fatil a una causa sin",
            "start": 514.2,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "importarle el rango o el",
            "start": 520.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cargo en cualquier",
            "start": 527.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tiempo Esto es para los",
            "start": 531.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero m\u00e1s en \u00e9poca de",
            "start": 534.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 538.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 541.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "imprescindible recurrir a la sabidur\u00eda y",
            "start": 543.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "experiencia del presidente",
            "start": 547.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 550.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 554.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 556.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 560.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "documentos de todo",
            "start": 562.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tipo tomos sobre su correspondencia",
            "start": 565.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pero para los j\u00f3venes yo les",
            "start": 570.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda un libro",
            "start": 575.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o desde",
            "start": 578.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "luego hay muy buenos autores sobre",
            "start": 581.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Pero Don Andr\u00e9s en estrosa",
            "start": 584.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1o",
            "start": 589.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "isme\u00f1o ya",
            "start": 592.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "afinado escribi\u00f3 un librito que se llama",
            "start": 595.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "flor y",
            "start": 599.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "l\u00e1tigo donde vienen",
            "start": 602.2,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "frases importantes de Ju\u00e1rez en todos",
            "start": 607.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "los tiempos en que",
            "start": 612.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh actu\u00f3 como hombre",
            "start": 614.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sus frases son grandes",
            "start": 618.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "consejos cuando los liberales estaban",
            "start": 624.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enfrentando a los conservadores en la",
            "start": 627.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Guerra de Reforma",
            "start": 629.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez lleno de optimismo",
            "start": 631.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dec\u00eda es imposible moralmente",
            "start": 636.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hablando que la reacci\u00f3n",
            "start": 640.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "triunfe hay",
            "start": 644.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quienes sostienen porque seguramente lo",
            "start": 647.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dijo de otra",
            "start": 651.959,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 658.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 659.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "frase es el triunfo de la",
            "start": 661.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 666.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imposible y tambi\u00e9n",
            "start": 673.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recomendaba que al",
            "start": 676.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada al",
            "start": 679.48,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada cito que no quiere",
            "start": 683.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "o\u00edr",
            "start": 687.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "es preciso hablarle",
            "start": 689.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recio y",
            "start": 691.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "seguido Cierro la",
            "start": 695.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cita C\u00f3mo olvidar que cuando los",
            "start": 699.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conservadores resultaron derrotados en",
            "start": 703.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la guerra de reforma y trajeron del",
            "start": 706.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "extranjero al pr\u00edncipe Maximiliano ya",
            "start": 709.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habl de que lo fueron a",
            "start": 713.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buscar para tratar de imponer",
            "start": 715.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito",
            "start": 719.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s una monarqu\u00eda espuria en nuestro",
            "start": 721.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos invadieron los",
            "start": 726.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "franceses 30.000",
            "start": 729.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "soldados franceses en esa \u00e9poca era el",
            "start": 736.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 740.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "fuerte m\u00e1s poderoso del",
            "start": 742.92,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "mundo Ju\u00e1rez no dej\u00f3 de alentar al",
            "start": 747.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo en defensa de la patria y",
            "start": 750.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "reafirmaba que M\u00e9xico era abr comillas",
            "start": 753.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 758.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "libre tan",
            "start": 759.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soberano tan",
            "start": 761.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "independiente como los m\u00e1s",
            "start": 765.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poderosos de la",
            "start": 769.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 773.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 776.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 777.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 780.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "belleza de",
            "start": 783.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pensamiento y cu\u00e1nto",
            "start": 786.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Patriotismo que el",
            "start": 789.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "enemigo nos",
            "start": 792.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "venza y nos",
            "start": 794.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "robe si tal es nuestro",
            "start": 797.199,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "destino pero nosotros no debemos",
            "start": 801.44,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "legalizar un Atentado",
            "start": 806.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndole",
            "start": 810.519,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "voluntariamente lo que nos exige por la",
            "start": 814.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fuerza si la",
            "start": 821.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Francia los Estados",
            "start": 825.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Unidos o cualquier otra",
            "start": 828.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se",
            "start": 832.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "apodera de alg\u00fan punto de nuestro",
            "start": 834.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 837.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y por nuestra",
            "start": 840.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "debilidad no",
            "start": 843.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "podemos arrojarlo de",
            "start": 845.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l dejemos siquiera vivo nuestro",
            "start": 849.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "derecho para que las generaciones que",
            "start": 855.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "nos sucedan lo",
            "start": 858.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recobren malo",
            "start": 863.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 865.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dejarnos",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "desarmar por una fuerza",
            "start": 869.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 871.09,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "superior Pero ser\u00eda p\u00e9simo desarmar a",
            "start": 874.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 879.04,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 879.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 881.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "priv\u00e1ndolo",
            "start": 884.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s valientes m\u00e1s Patriotas y m\u00e1s",
            "start": 886.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "sufridos que nosotros lo har\u00edan valer y",
            "start": 891.759,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sabr\u00edan reivindicarlo",
            "start": 896.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alg\u00fan",
            "start": 899.399,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda y a\u00fan con eso termino por",
            "start": 906.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora cuando en esa",
            "start": 912.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "\u00e9poca los",
            "start": 916.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "liberales no consideraban tan",
            "start": 920.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "relevante la necesidad de la",
            "start": 924.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 929.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gobierno hablar\u00edamos aqu\u00ed del",
            "start": 931.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Estado En beneficio de los",
            "start": 936.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pobres estamos",
            "start": 940.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 943.079,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mitad del siglo",
            "start": 945.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "XIX no consideraban los liberales",
            "start": 953.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tan relevante",
            "start": 956.88,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n del gobierno en",
            "start": 959.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "beneficio de los pobres como suceder\u00eda",
            "start": 960.759,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 964.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 967.079,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la caracter\u00edstica de cada una de las",
            "start": 969.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaciones como suceder\u00eda a partir",
            "start": 975.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana en donde la",
            "start": 977.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 980.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "social era lo m\u00e1s",
            "start": 982.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importante las dos grandes demandas de",
            "start": 985.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 987.72,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "fueron democracia y",
            "start": 990.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Justicia pero a\u00fan cuando en la \u00e9poca de",
            "start": 995.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el gobierno no ten\u00eda como",
            "start": 1000.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito el beneficio de los pobres",
            "start": 1004.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito",
            "start": 1007.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "central el presidente",
            "start": 1009.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez s\u00ed",
            "start": 1011.759,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sab\u00eda desde entonces que poco pod\u00edan",
            "start": 1015.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "esperar Los humildes de los potentados",
            "start": 1018.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1025.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1865 afirmaba lo",
            "start": 1028.439,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cito los",
            "start": 1032.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ricos y los",
            "start": 1034.959,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "poderosos ni",
            "start": 1039.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sienten ni",
            "start": 1044.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "menos mediar las",
            "start": 1047.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desgracias de los",
            "start": 1050.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pobres podr\u00e1",
            "start": 1056.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "suceder que alguna",
            "start": 1059.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vez los",
            "start": 1063.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "poderosos se convengan en levantar la",
            "start": 1066.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mano sobre un pueblo",
            "start": 1071.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 1075.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "oprimido",
            "start": 1077.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pero eso lo",
            "start": 1079.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "har\u00e1n por sus",
            "start": 1081.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intereses y",
            "start": 1083.559,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "conveniencia eso ser\u00e1 una",
            "start": 1088.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eventualidad que nunca debe",
            "start": 1094.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servir de",
            "start": 1097.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Esperanza segura al",
            "start": 1099.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil hasta ah\u00ed la",
            "start": 1104.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cita",
            "start": 1107.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 1109.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 ma\u00f1ana mejor ma\u00f1ana para no",
            "start": 1110.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 1120.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1",
            "start": 1122.24,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno vamos ya este a hablar de del mejor presidente Es que aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 este la sabidur\u00eda aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 la la inspiraci\u00f3n Esta es nuestra Biblia laica en la historia de M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico en el mundo en la historia de M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico en el mundo me refiero a las reformas promovidas por Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda y los liberales para separar antes que en otras partes el poder Civil del poder clerical o eclesi\u00e1stico lo que se mandata en la Biblia a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar Primero quiero hablar de Ju\u00e1rez El hombre y luego de su obra vamos a tener que hacer dos sesiones eh dos secciones hoy y pues tendr\u00eda que ser ma\u00f1ana o el lunes empiezo por contar que en 1855 cuando los liberales encabezados por Juan n \u00c1lvarez en Guerrero acabo de estar en Atoyac de ah\u00ed era Juan \u00c1lvarez preparaban en Acapulco los liberales de Guerrero No se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin la participaci\u00f3n de los guerrerenses en todos los procesos de transformaci\u00f3n han estado siempre a la vanguardia en Acapulco se preparaba una insurrecci\u00f3n una Rebeld\u00eda un acto de oposici\u00f3n a la dictadura de santaana que hab\u00eda regresado lo hab\u00edan ido a buscar los conservadores despu\u00e9s de que nos hab\u00edan arrebatado por su culpa porque se port\u00f3 como un mal ciudadano y un mal militar mal gobernante nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio y se fue al exilio y los conservadores lo fueron a buscar como 10 a\u00f1os despu\u00e9s fueron a buscar a Maximiliano los conservadores en ese momento se present\u00f3 ante ellos ante los liberales de Guerrero un hombre sucio bien arapos con las siguientes palabras dos puntos cito sabiendo que aqu\u00ed se pelea por la libertad He venido a ver en qu\u00e9 puedo ser \u00fatil sin mayores averiguaciones los conjurados le dieron ropa y calzado y puesto que sab\u00eda leer y escribir lo nombraron escribiente bajo la autoridad del Coronel Diego \u00c1lvarez hijo del primer y principal dirigente de Juan \u00c1lvarez pocos d\u00edas despu\u00e9s el individuo recibi\u00f3 una carta a su nombre el nombre era Licenciado Benito Ju\u00e1rez sorprendido el coronel \u00c1lvarez se dirigi\u00f3 a \u00e9l abr comilla Y por qu\u00e9 no nos los hab\u00eda dicho para qu\u00e9 contest\u00f3 Ju\u00e1rez Qu\u00e9 tiene de particular el que unos a\u00f1os despu\u00e9s ser\u00eda el mejor presidente de M\u00e9xico lleg\u00f3 en ese estado lamentable tras dos a\u00f1os de pobreza persecuci\u00f3n y [M\u00fasica] exilio estuvo preso en San Juan de Ul\u00faa fue desterrado a Cuba trabaj\u00f3 en una f\u00e1brica de puros en la Habana viaj\u00f3 desde Nuevo Orleans en busca de apoyo para la causa de la libertad y cuando supo que en Ayutla Guerrero en el pueblo de Ayutla Guerrero se gestaba una Revoluci\u00f3n liberal parti\u00f3 hacia Panam\u00e1 para cruzar el continente y embarcarse hacia Acapulco Y s\u00ed para entonces ya hab\u00eda sido gobernador de Oaxaca el presidente Ju\u00e1rez un gran gobernador durante su gesti\u00f3n reorganiz\u00f3 la guardia nacional duplic\u00f3 el n\u00famero de escuelas en la entidad construy\u00f3 caminos fund\u00f3 el puerto de guatulco llev\u00f3 a cabo el levantamiento de la carta geogr\u00e1fica del estado y del plano de su capital y manej\u00f3 las finanzas p\u00fablicas con honestidad y austeridad inflexibles lo que le permiti\u00f3 dejar ahorros un super\u00e1vit en la hacienda p\u00fablica ning\u00fan gobernante ha sido m\u00e1s ajino que Ju\u00e1rez a las tentaciones de la soberbia la arbitrariedad y los extrav\u00edos del Poder y eso he querido ilustrar con la an\u00e9cdota que les platiqu\u00e9 antes \u00e9l no lleg\u00f3 al cuartel de los liberales se Ayutla aspirando a un trato especial por sus m\u00e9ritos que ya eran bastantes sino ser \u00fatil a una causa sin importarle el rango o el cargo en cualquier tiempo Esto es para los j\u00f3venes pero m\u00e1s en \u00e9poca de transformaci\u00f3n es imprescindible recurrir a la sabidur\u00eda y experiencia del presidente Ju\u00e1rez hay muchos libros hay documentos de todo tipo tomos sobre su correspondencia pero para los j\u00f3venes yo les recomendar\u00eda un libro peque\u00f1o desde luego hay muy buenos autores sobre Ju\u00e1rez Pero Don Andr\u00e9s en estrosa oaxaque\u00f1o isme\u00f1o ya afinado escribi\u00f3 un librito que se llama flor y l\u00e1tigo donde vienen frases importantes de Ju\u00e1rez en todos los tiempos en que eh actu\u00f3 como hombre p\u00fablico sus frases son grandes consejos cuando los liberales estaban enfrentando a los conservadores en la Guerra de Reforma Ju\u00e1rez lleno de optimismo dec\u00eda es imposible moralmente hablando que la reacci\u00f3n triunfe hay quienes sostienen porque seguramente lo dijo de otra forma que la frase es el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible y tambi\u00e9n recomendaba que al retr\u00f3grada al retr\u00f3grada cito que no quiere o\u00edr es preciso hablarle recio y seguido Cierro la cita C\u00f3mo olvidar que cuando los conservadores resultaron derrotados en la guerra de reforma y trajeron del extranjero al pr\u00edncipe Maximiliano ya habl de que lo fueron a buscar para tratar de imponer con el ej\u00e9rcito franc\u00e9s una monarqu\u00eda espuria en nuestro pa\u00eds nos invadieron los franceses 30.000 soldados franceses en esa \u00e9poca era el ej\u00e9rcito m\u00e1s fuerte m\u00e1s poderoso del mundo Ju\u00e1rez no dej\u00f3 de alentar al pueblo en defensa de la patria y reafirmaba que M\u00e9xico era abr comillas tan libre tan soberano tan independiente como los m\u00e1s poderosos de la tierra dec\u00eda f\u00edjense Qu\u00e9 belleza de pensamiento y cu\u00e1nto Patriotismo que el enemigo nos venza y nos robe si tal es nuestro destino pero nosotros no debemos legalizar un Atentado entreg\u00e1ndole voluntariamente lo que nos exige por la fuerza si la Francia los Estados Unidos o cualquier otra naci\u00f3n se apodera de alg\u00fan punto de nuestro territorio y por nuestra debilidad no podemos arrojarlo de \u00e9l dejemos siquiera vivo nuestro derecho para que las generaciones que nos sucedan lo recobren malo ser\u00eda dejarnos desarmar por una fuerza [M\u00fasica] superior Pero ser\u00eda p\u00e9simo desarmar a nuestros [M\u00fasica] hijos priv\u00e1ndolo que m\u00e1s valientes m\u00e1s Patriotas y m\u00e1s sufridos que nosotros lo har\u00edan valer y sabr\u00edan reivindicarlo alg\u00fan d\u00eda y a\u00fan con eso termino por ahora cuando en esa \u00e9poca los liberales no consideraban tan relevante la necesidad de la intervenci\u00f3n del gobierno hablar\u00edamos aqu\u00ed del Estado En beneficio de los pobres estamos hablando de la mitad del siglo XIX no consideraban los liberales tan relevante la intervenci\u00f3n del gobierno en beneficio de los pobres como suceder\u00eda que es es la caracter\u00edstica de cada una de las transformaciones como suceder\u00eda a partir de la revoluci\u00f3n mexicana en donde la justicia social era lo m\u00e1s importante las dos grandes demandas de la revoluci\u00f3n fueron democracia y Justicia pero a\u00fan cuando en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez el gobierno no ten\u00eda como prop\u00f3sito el beneficio de los pobres como prop\u00f3sito central el presidente Ju\u00e1rez s\u00ed sab\u00eda desde entonces que poco pod\u00edan esperar Los humildes de los potentados en 1865 afirmaba lo cito los ricos y los poderosos ni sienten ni menos mediar las desgracias de los pobres podr\u00e1 suceder que alguna vez los poderosos se convengan en levantar la mano sobre un pueblo pobre oprimido Pero eso lo har\u00e1n por sus intereses y conveniencia eso ser\u00e1 una eventualidad que nunca debe servir de Esperanza segura al d\u00e9bil hasta ah\u00ed la cita seguimos no ser\u00e1 ma\u00f1ana mejor ma\u00f1ana para no perder continuar\u00e1",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_GKtoYdjKa_B-WMtMGPCB6",
    "playlist_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO",
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:12.292050"
}