{
    "video_id": "BLov14uY1Bo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BLov14uY1Bo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbRN_18s-wES-b8O_nFFiKZcSpCQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BLov14uY1Bo",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina. Mi\u00e9rcoles 20 de septiembre 2023 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8704,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Ministro..",
            "start": 1111.0,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " en este canal",
            "start": 1113.24,
            "duration": 1.240000000000009
        },
        {
            "text": "ful ge\u00e7ed",
            "start": 1114.48,
            "duration": 2.1399999999998727
        },
        {
            "text": " Buen d\u00edas",
            "start": 1134.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00e1nimo",
            "start": 1136.14,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " \u00e1nimo",
            "start": 1137.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero vamos a tener, como todos los mi\u00e9rcoles, el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 1140.0,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " semana.",
            "start": 1151.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No est\u00e1 de m\u00e1s repetir que es una peque\u00f1a muestra porque es un bombardeo de mentiras,",
            "start": 1153.44,
            "duration": 17.279999999999973
        },
        {
            "text": " los medios de informaci\u00f3n son medios de manipulaci\u00f3n con honrosas excepciones.",
            "start": 1170.72,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " S\u00ed hay medios que act\u00faan con \u00e9tica y cumplen con informar de manera objetiva, act\u00faan profesionalmente,",
            "start": 1184.64,
            "duration": 23.319999999999936
        },
        {
            "text": " pero los medios m\u00e1s famosos y con m\u00e1s poder, sobre todo econ\u00f3mico y antes tambi\u00e9n con",
            "start": 1207.96,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " mucho poder pol\u00edtico, se han dedicado por entero a la mentira porque se sienten afectados",
            "start": 1222.76,
            "duration": 16.559999999999945
        },
        {
            "text": " en sus intereses, sus privilegios, ellos formaban parte de la oligarqu\u00eda que ten\u00eda tomado el",
            "start": 1239.32,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " gobierno para su propio provecho.",
            "start": 1254.28,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora est\u00e1n muy enojados y se dedican a atacarnos con sus voceros y con sus medios",
            "start": 1259.76,
            "duration": 21.720000000000027
        },
        {
            "text": " de manipulaci\u00f3n, no se puede llamar de otra manera.",
            "start": 1281.48,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es muy interesante porque demuestra que estamos viviendo tiempos nuevos.",
            "start": 1288.4,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ellos se dedicaban a quemarle incienso al presidente en turno, eran como vasallos,",
            "start": 1297.48,
            "duration": 14.200000000000045
        },
        {
            "text": " la consigna era obedecer y callar, y ahora de repente se revelan y se vuelven opositores.",
            "start": 1311.68,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " En estos diarios fue una simulaci\u00f3n el acto encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1383.6,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador y el gobernador Samuel Garc\u00eda, que puso en marcha la primera etapa del acueducto,",
            "start": 1388.6399999999999,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " el cuchillo 2, que llevar\u00e1 agua a Monterrey, Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 1394.6,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " Reforma y el norte aseguraron que la obra est\u00e1 inconclusa y que seg\u00fan sus fuentes",
            "start": 1399.4399999999998,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " consultadas, ya saben, estas an\u00f3nimas, fantasmales o salidas de la pluma de un guionista de ficci\u00f3n.",
            "start": 1403.8,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Primero decir que el acueducto, el cuchillo 2, es una gran obra de infraestructura que",
            "start": 1412.76,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " lleva ya un avance del 87.7%, lo que permiti\u00f3 poner en funcionamiento una primera etapa",
            "start": 1417.52,
            "duration": 7.399999999999864
        },
        {
            "text": " de operaci\u00f3n del mismo que ha iniciado la conducci\u00f3n de agua que permitir\u00e1 mitigar",
            "start": 1424.9199999999998,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " el problema de abasto de agua que afecta la zona metropolitana de Monterrey.",
            "start": 1431.84,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Esta obra de justicia social para el norte del pa\u00eds, a mucha honra, han participado",
            "start": 1438.04,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " miles de personas y 10 empresas locales bajo la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica de la Conagua y de",
            "start": 1442.6399999999999,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " Agua y Drenaje de Monterrey y que cuenta con la gerencia de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "start": 1449.58,
            "duration": 6.819999999999936
        },
        {
            "text": " El pasado 13 de septiembre, en la planta de Bombeo Cero, una vez que se activ\u00f3 el mecanismo",
            "start": 1456.3999999999999,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " del equipo de bombeo, empez\u00f3 a fluir el agua a trav\u00e9s de la l\u00ednea de conducci\u00f3n, que",
            "start": 1461.52,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1 concluida y que llevar\u00e1 hasta la potabilizadora San Roque.",
            "start": 1466.6,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " Una vez que se encendi\u00f3 el mecanismo de la planta de Bombeo Cero, el agua tarda de 7",
            "start": 1475.32,
            "duration": 4.399999999999864
        },
        {
            "text": " a 10 d\u00edas para el llenado de 90 kil\u00f3metros de longitud que tiene el acueducto.",
            "start": 1479.7199999999998,
            "duration": 5.040000000000191
        },
        {
            "text": " Al d\u00eda de hoy es posible constatar que el 52 kil\u00f3metros de la l\u00ednea ya se encuentran",
            "start": 1484.76,
            "duration": 5.259999999999991
        },
        {
            "text": " llenos.",
            "start": 1490.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero miren, Reforma Miente, el Norte Miente publican tres portadas mintiendo y hasta las",
            "start": 1491.82,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " empresas de Nuevo Le\u00f3n que participan en la construcci\u00f3n del acueducto publicaron",
            "start": 1499.02,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " en un diario un desmentido a los peri\u00f3dicos.",
            "start": 1504.78,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo estamos viendo.",
            "start": 1508.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a pasar un video sobre la obra de Conagua, de c\u00f3mo entr\u00f3 en operaci\u00f3n",
            "start": 1511.3400000000001,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " el acueducto y bueno, ya, para terminar de desmentir a Reforma y el Norte.",
            "start": 1520.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con el objetivo de atender la reducci\u00f3n de abasto de agua potable por el bajo almacenamiento",
            "start": 1530.46,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " en las Presas Lavoca y Cerro Prieto en la zona metropolitana de Monterrey, el Gobierno",
            "start": 1534.54,
            "duration": 4.560000000000173
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico en coordinaci\u00f3n con el Gobierno de Nuevo Le\u00f3n concluy\u00f3 en tiempo r\u00e9cord",
            "start": 1539.1,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " la primera etapa del acueducto El Cuchillo II para suministrar en una primera fase alrededor",
            "start": 1543.5,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " de mil litros por segundo que al final del a\u00f1o llegar\u00e1n a cinco mil litros por segundo.",
            "start": 1549.62,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " Con la valiosa participaci\u00f3n como encargado de la gerencia del proyecto de la Secretar\u00eda",
            "start": 1554.4599999999998,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " de la Defensa Nacional se puso en operaci\u00f3n la primera etapa de la obra el pasado 13 de",
            "start": 1558.62,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " septiembre donde se retir\u00f3 el tap\u00f3n de la obra de toma y se arranc\u00f3 la planta de",
            "start": 1563.74,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " bombeo Cero.",
            "start": 1568.6200000000001,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Con ello se inici\u00f3 el llenado paulatino de la tuber\u00eda y sus tanques de sumergencia que,",
            "start": 1570.18,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " por seguridad t\u00e9cnica, requieren cerca de 10 d\u00edas para llenarse por completo.",
            "start": 1575.26,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " De esa forma se impuls\u00f3 agua en 23 kil\u00f3metros hasta llegar a la planta de bombeo PV-1 donde",
            "start": 1580.14,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " se necesit\u00f3 llenar un tanque de sumergencia 1 para continuar el recorrido hasta la planta",
            "start": 1586.38,
            "duration": 5.479999999999791
        },
        {
            "text": " de bombeo PV-2 en el kil\u00f3metro 43.",
            "start": 1591.86,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " Hasta las 10 de la ma\u00f1ana del martes 19 de septiembre el acueducto ten\u00eda un llenado",
            "start": 1596.1,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " de 52 kil\u00f3metros.",
            "start": 1600.6999999999998,
            "duration": 2.0800000000001546
        },
        {
            "text": " Se espera que esta ma\u00f1ana de mi\u00e9rcoles el agua comience a llegar a la planta de bombeo",
            "start": 1602.78,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " PV-3 en el kil\u00f3metro 65 donde comenzar\u00e1 a impulsar el agua a la planta de bombeo PV-4",
            "start": 1606.9399999999998,
            "duration": 6.860000000000127
        },
        {
            "text": " en el kil\u00f3metro 79.",
            "start": 1613.8,
            "duration": 1.8999999999998636
        },
        {
            "text": " Finalmente se espera que el jueves el agua comience a llegar a la planta potabilizadora",
            "start": 1615.6999999999998,
            "duration": 4.740000000000009
        },
        {
            "text": " en el kil\u00f3metro 89.5 donde iniciar\u00e1 el procesamiento del agua para su inmediata integraci\u00f3n a",
            "start": 1621.44,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " la red de distribuci\u00f3n y para el uso de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 1627.64,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Con la puesta en operaci\u00f3n de esta obra se incrementar\u00e1 de forma inmediata el suministro",
            "start": 1631.1200000000001,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " para el abastecimiento de agua potable a 5.4 millones de habitantes de la zona metropolitana",
            "start": 1635.96,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " de Monterrey con alrededor de mil litros por segundo provenientes de la presa El Cuchillo,",
            "start": 1641.56,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " ubicada en el municipio de China, Nuevo Le\u00f3n y para compensar el volumen perdido en las",
            "start": 1647.0,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " presas Cerro Prieto y La Boca.",
            "start": 1651.92,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " El proyecto comprende un acueducto a presi\u00f3n con una longitud de 90 kil\u00f3metros totalmente",
            "start": 1654.04,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " instalados y soldados, cinco plantas de bombeo con seis equipos de bombeo cada una, 16 estructuras",
            "start": 1659.2,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " de control con un taque unidireccional, cuatro tanques de sumergencia, seis torres de oscilaci\u00f3n",
            "start": 1665.14,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " y cinco c\u00e1maras de aire, m\u00faltiples cruces especiales de gran ingenier\u00eda.",
            "start": 1670.76,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Al finalizar la segunda etapa, este acueducto aportar\u00e1 5.000 litros por segundo adicionales",
            "start": 1675.04,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " a los 5.000 que actualmente suministra El Cuchillo 1.",
            "start": 1680.28,
            "duration": 4.080000000000155
        },
        {
            "text": " Con esta obra, el Gobierno de M\u00e9xico refrenda su compromiso de contribuir a garantizar",
            "start": 1684.3600000000001,
            "duration": 4.940000000000055
        },
        {
            "text": " el derecho humano al agua de la poblaci\u00f3n regi\u00f3n montana a la vez que se fortalece",
            "start": 1689.3000000000002,
            "duration": 4.6599999999998545
        },
        {
            "text": " el desarrollo regional de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1693.96,
            "duration": 2.160000000000082
        },
        {
            "text": " Enhorabuena para el pueblo de Nuevo Le\u00f3n y tambi\u00e9n para el Gobierno que ha trabajado",
            "start": 1696.12,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " en conjunto con el Gobierno federal encabezado por el presidente.",
            "start": 1707.1599999999999,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Vamos con la siguiente.",
            "start": 1710.8,
            "duration": 3.3599999999999
        },
        {
            "text": " Reforma y otros medios de comunicaci\u00f3n mienten sobre deuda p\u00fablica.",
            "start": 1714.1599999999999,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " Miren, cuando nosotros pensamos que medios de comunicaci\u00f3n como el diario Reforma ya",
            "start": 1720.4,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " no pueden caer m\u00e1s bajo con encabezados tramposos y plagados de sensacionalismo y mentiras,",
            "start": 1726.52,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " se siguen esmerando, se supera.",
            "start": 1736.4,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " El pasado 16 de septiembre el diario Reforma public\u00f3 a ocho columnas.",
            "start": 1739.3600000000001,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Piden endeudamiento del doble que el FOBAPROA y asegura que el Gobierno de M\u00e9xico en 2024",
            "start": 1743.84,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " recurrir\u00e1 a una deuda de 2.306.000 millones de pesos, lo cual es absolutamente falso.",
            "start": 1750.6799999999998,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " Se trata de una burda mentira que Reforma y otros medios como Bloomberg, Infobae, El",
            "start": 1758.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Financiero, Eje Central, por supuesto le entr\u00f3 el Latinus de Loret, Demola, entre otros difundieron esto.",
            "start": 1763.84,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " En el presupuesto de 2024 la Secretar\u00eda de Hacienda del Gobierno Federal est\u00e1 proponiendo",
            "start": 1771.48,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " un d\u00e9ficit de 5.4% del Producto Interno Bruto, una cifra 72% menor a la del monto destinado",
            "start": 1777.44,
            "duration": 9.019999999999982
        },
        {
            "text": " al rescate de los bancos mediante el FOBAPROA de 1998, que en su momento signific\u00f3 el 19.3% del PIB.",
            "start": 1786.46,
            "duration": 11.580000000000155
        },
        {
            "text": " El FOBAPROA, recordemos, signific\u00f3 el rescate de bancos y empresas privadas con presupuesto",
            "start": 1798.04,
            "duration": 5.660000000000082
        },
        {
            "text": " p\u00fablico, incluyendo los autopr\u00e9stamos ilegales de los due\u00f1os de los bancos.",
            "start": 1803.7,
            "duration": 7.819999999999936
        },
        {
            "text": " El FOBAPROA terminar\u00e1 de pagarse en 2070.",
            "start": 1811.52,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " As\u00ed que, bueno, esto es falso, pero aprovechando las mentiras de los medios, damos a conocer",
            "start": 1816.6,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " que la deuda p\u00fablica de M\u00e9xico en porcentaje del PIB es una de las m\u00e1s bajas de Am\u00e9rica",
            "start": 1822.52,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " del Norte y de Latinoam\u00e9rica.",
            "start": 1829.56,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Lo vamos a ver aqu\u00ed en la pantalla, incluso en comparaci\u00f3n con las econom\u00edas de pa\u00edses",
            "start": 1831.44,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " integrantes de la OCDE y de Asia.",
            "start": 1839.28,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s hay que decir, no solamente reformamiento, los vamos a hacer enojar mucho, as\u00ed que,",
            "start": 1843.0,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " como dice el presidente, tengan para que aprendan.",
            "start": 1849.8,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos con la siguiente porque ya sabemos que reforma no para de mentir.",
            "start": 1853.0,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ahora invent\u00f3 una vez m\u00e1s que aumentar\u00e1 10 veces el impuesto al ahorro.",
            "start": 1862.04,
            "duration": 4.879999999999882
        },
        {
            "text": " Esto por supuesto es falso, no hay, hay que decirle a todos los que ahorran, no hay incrementos",
            "start": 1866.9199999999998,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " de impuestos a los ahorros.",
            "start": 1873.3999999999999,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " Esa reforma aumenta 10 veces impuesto al ahorro y afirman que el pr\u00f3ximo a\u00f1o el impuesto",
            "start": 1876.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " al ahorro se incrementar\u00e1 casi 10 veces al pasar de 0.15 a 1.48% debido a la necesidad",
            "start": 1882.68,
            "duration": 8.3599999999999
        },
        {
            "text": " de recursos que tendr\u00e1 el gobierno federal.",
            "start": 1891.04,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Y nada m\u00e1s para dejar clara la intenci\u00f3n y la mala fe de la nota, reforma afirma, las",
            "start": 1894.3600000000001,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " dificultades financieras del gobierno federal podr\u00edan terminar afectando tus finanzas personales.",
            "start": 1900.3200000000002,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " Esto qu\u00e9 es, \u00bfuna nota o una editorializaci\u00f3n?",
            "start": 1906.84,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " Juzguen ustedes, esto que dice reforma es falso, no habr\u00e1 ning\u00fan nuevo impuesto, ni",
            "start": 1911.1599999999999,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " se aumentar\u00e1n los que ya existen.",
            "start": 1917.9599999999998,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Esto de parte del peri\u00f3dico Reforma es alarmista, transposo y por supuesto una mentira.",
            "start": 1920.84,
            "duration": 9.319999999999936
        },
        {
            "text": " Para cerrar este cap\u00edtulo sobre las mentiras del peri\u00f3dico Reforma, les vamos a compartir",
            "start": 1930.1599999999999,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " ahora la colaboraci\u00f3n de Infodemia sobre las falsedades que publica este diario.",
            "start": 1935.92,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Vamos a verlo.",
            "start": 1942.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Reforma, el coraz\u00f3n de la desinformaci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 1946.48,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " La emergencia del sistema el\u00e9ctrico nacional, la quiebra y contaminaci\u00f3n de Pemex, los",
            "start": 1953.04,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " contratos fantasmas del Instituto Mexicano del Seguro Social son tan solo algunas de",
            "start": 1957.8,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " las noticias falsas que se han publicado en las p\u00e1ginas impresas y digitales del diario",
            "start": 1963.04,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Reforma, que se ha convertido en el coraz\u00f3n de la desinformaci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 1968.8,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " En abril de 2023, luego del tercer contagio de COVID-19 del presidente, desde sus espacios",
            "start": 1978.24,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " de opini\u00f3n, trascendidos y columnas, Reforma aliment\u00f3 los rumores de un falso infarto",
            "start": 1984.56,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " del presidente y especul\u00f3 sobre las posibles consecuencias de este.",
            "start": 1990.4,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " El 21 de junio de 2023, desde su primera plana, Reforma acus\u00f3 falsamente la entrada en emergencia",
            "start": 2000.48,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " del sistema el\u00e9ctrico nacional.",
            "start": 2008.16,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Un d\u00eda despu\u00e9s, la CFE desminti\u00f3 la nota, asegur\u00f3 que cuenta con la capacidad para",
            "start": 2010.72,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " abasticer la demanda de 47 millones de usuarios en el pa\u00eds, incluso durante el verano.",
            "start": 2016.56,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " Varias de las primeras planas de Reforma del mes de julio de 2023 fueron dedicadas a desinformar",
            "start": 2026.6399999999999,
            "duration": 6.080000000000155
        },
        {
            "text": " sobre la situaci\u00f3n financiera de Pemex y la falsa extensi\u00f3n y consecuencias de un derrame",
            "start": 2032.72,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en su plataforma EGVALAM en Campeche.",
            "start": 2038.8799999999999,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " El 26 de julio, el director de Pemex, Octavio Romero, ofreci\u00f3 una conferencia de prensa",
            "start": 2042.1599999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para desmentir las noticias falsas contra Pemex, asegur\u00f3 que la paraestatal tuvo utilidades",
            "start": 2048.16,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " en 2022 por 100 mil millones de pesos y durante el primer trimestre de 2023 por 57 mil millones de pesos.",
            "start": 2054.24,
            "duration": 9.200000000000273
        },
        {
            "text": " En el primer trimestre de este a\u00f1o tuvimos utilidades por 57 mil millones de pesos.",
            "start": 2072.08,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Agreg\u00f3 que el derrame de EGVALAM s\u00ed fue reportado a las autoridades correspondientes,",
            "start": 2079.12,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " contrario a lo que afirm\u00f3 Reforma.",
            "start": 2084.56,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Detall\u00f3 que la mancha producida por el derrame de la sonda fue de 9.63 kil\u00f3metros y no 400",
            "start": 2086.7999999999997,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " kil\u00f3metros cuadrados, como public\u00f3 Reforma.",
            "start": 2094.64,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " A pesar de la aclaraci\u00f3n de Pemex, el diario insisti\u00f3 en desinformar a sus lectores sobre",
            "start": 2098.0,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " la extensi\u00f3n del derrame.",
            "start": 2103.6800000000003,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " El 14 de agosto, Reforma public\u00f3 que el IMS otorg\u00f3 cuatro jugosos contratos por m\u00e1s",
            "start": 2111.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de 1.100 millones de pesos en asignaciones directas o licitaciones para favorecer a una",
            "start": 2117.28,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " empresa turbia con domicilios fantasma.",
            "start": 2122.88,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " El Seguro Social inform\u00f3 que la empresa se\u00f1alada dio aviso de modificaci\u00f3n de cambio de domicilio",
            "start": 2126.24,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y cuenta con inscripci\u00f3n ante la Direcci\u00f3n General de Registro P\u00fablico de Comercio desde",
            "start": 2132.08,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " el 2006.",
            "start": 2137.36,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de los cuatro contratos mencionados, tres fueron por concurso de licitaci\u00f3n.",
            "start": 2138.64,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Infodemia",
            "start": 2145.04,
            "duration": 0.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Gracias a Infodemia por su colaboraci\u00f3n.",
            "start": 2148.0,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed nada m\u00e1s hacer la pregunta \u00bfson o no son responsables con sus audiencias, con",
            "start": 2151.12,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " sus lectores?",
            "start": 2158.48,
            "duration": 0.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Pero vamos con la siguiente.",
            "start": 2160.16,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Falsa compra de un nuevo avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 2162.64,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Seguramente vieron esta noticia que estuvo corriendo en las redes sociales.",
            "start": 2165.68,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y bueno, en estos d\u00edas hemos visto esparcirse muchas noticias falsas sobre el presupuesto",
            "start": 2171.7599999999998,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " de egresos de la Federaci\u00f3n para el a\u00f1o 2024.",
            "start": 2176.72,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " Legisladores de oposici\u00f3n han sido los m\u00e1s comprometidos en mentir diciendo que hay",
            "start": 2180.56,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " reducciones para programas sociales, obras, educaci\u00f3n y cultura.",
            "start": 2186.32,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n, hay que decirlo, consigna que es un presupuesto hist\u00f3rico",
            "start": 2190.72,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " en el que se garantizan los programas sociales que alcanzan a 25 millones de familias.",
            "start": 2196.0,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " As\u00ed como los recursos para terminar las obras en curso para salud y educaci\u00f3n.",
            "start": 2202.0,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entre las mentiras m\u00e1s compartidas por medios de comunicaci\u00f3n que sirven como la caja de",
            "start": 2208.32,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " resonancia de la oposici\u00f3n, est\u00e1 la supuesta compra de un avi\u00f3n presidencial a trav\u00e9s",
            "start": 2212.5600000000004,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "start": 2217.6800000000003,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Esta mentira se ha usado para golpear al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por",
            "start": 2220.32,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " la presunta contradicci\u00f3n de vender un avi\u00f3n presidencial y comprar otro en el mismo a\u00f1o",
            "start": 2224.7200000000003,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " de gobierno.",
            "start": 2230.1600000000003,
            "duration": 0.5599999999999454
        },
        {
            "text": " En su \u00faltimo a\u00f1o de gobierno.",
            "start": 2231.36,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero esto es falso.",
            "start": 2233.0400000000004,
            "duration": 1.1199999999998909
        },
        {
            "text": " Pero hay medios que ya sabemos que le entraron al lado sincronizado como Latinus, la otra",
            "start": 2234.8799999999997,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " opini\u00f3n, Infobae, Marca, Naci\u00f3n 321, El Financiero y bueno, vimos una larga conversaci\u00f3n",
            "start": 2240.3999999999996,
            "duration": 8.080000000000382
        },
        {
            "text": " en las redes sociales sobre esto.",
            "start": 2248.48,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Lo que se lee en el documento difundido a trav\u00e9s de redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2250.8799999999997,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " corresponde al pago que hace el gobierno federal por el avi\u00f3n comprado en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 2255.92,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " del ex presidente Felipe Calder\u00f3n.",
            "start": 2262.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Recordemos un regalito ah\u00ed modesto para su sucesor Enrique Pe\u00f1a Nieto.",
            "start": 2264.96,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " El contrato que realiz\u00f3 Calder\u00f3n fue por 15 a\u00f1os, es decir, la deuda se saldar\u00e1 hasta",
            "start": 2271.6,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o 2027.",
            "start": 2276.32,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Sin embargo, los 1659 millones de pesos de la venta del avi\u00f3n presidencial a Tayikist\u00e1n",
            "start": 2278.56,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " lo recibi\u00f3 Banobras por medio del instituto para devolver al pueblo lo robado y los cuales",
            "start": 2285.76,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " fueron reintegrados a la Tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n para Obras al Sector Salud.",
            "start": 2290.8,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por su parte, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional aclar\u00f3 que no comprar\u00e1 un nuevo",
            "start": 2295.92,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " avi\u00f3n presidencial por 6.370 millones de pesos como circul\u00f3 estos d\u00edas.",
            "start": 2302.4,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " De 2012 a la fecha, la Secretar\u00eda de la Defensa ha pagado a Banobras un total de 4.606 millones",
            "start": 2308.32,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " de pesos, pero a\u00fan a deuda 1.764 millones.",
            "start": 2315.84,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y seg\u00fan informaci\u00f3n publicada, Sedena tiene programado pagar 517 millones en 2024, 515",
            "start": 2320.56,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " millones en 2025, 512 millones en 2026 y 218 millones de pesos en 2027.",
            "start": 2328.16,
            "duration": 9.759999999999764
        },
        {
            "text": " No hay compra de nuevo avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 2338.8799999999997,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " No se dejen enga\u00f1ar.",
            "start": 2342.7999999999997,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Y bueno, ya casi estamos llegando al final de nuestra secci\u00f3n, pero vamos con otra sobre",
            "start": 2345.28,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " el desfile militar de la independencia y el ruido que hizo la derecha por la delegaci\u00f3n rusa.",
            "start": 2353.76,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " Los se\u00f1ores, Le\u00f3n Krause, Sergio Sarmiento, Javier Lozano, Emilio Alvarez y Casa, Fernando",
            "start": 2361.2000000000003,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " Velausar\u00e1n y Arturo Zaruc\u00e1n, hasta la se\u00f1ora X.",
            "start": 2370.48,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de Denise Dresser y Dolly Estevez lamentaron que pa\u00edses como China, Rusia,",
            "start": 2374.96,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nicaragua y Venezuela desfilaran en la conmemoraci\u00f3n de la independencia de M\u00e9xico el pasado 16",
            "start": 2381.76,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " de septiembre.",
            "start": 2388.64,
            "duration": 1.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Pero las delegaciones de estos pa\u00edses ya han desfilado en otras ocasiones.",
            "start": 2389.68,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Vamos a mostrarles c\u00f3mo, pues un ejemplo, en 2010 durante el gobierno del expresidente",
            "start": 2394.48,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Felipe Calder\u00f3n particip\u00f3 un contingente ruso, pero tambi\u00e9n de estos pa\u00edses, China,",
            "start": 2403.36,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Rusia, Nicaragua y Venezuela, en el desfile del 16 de septiembre.",
            "start": 2410.48,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed los vemos.",
            "start": 2416.16,
            "duration": 0.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces les preguntamos cu\u00e1l es el esc\u00e1ndalo.",
            "start": 2417.68,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Su prop\u00f3sito es mentir.",
            "start": 2421.2,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " A cualquier costo, aunque sea quedando en rid\u00edculo.",
            "start": 2423.76,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y bueno, hablando del 16 de septiembre les queremos compartir una imagen sobre la celebraci\u00f3n",
            "start": 2430.32,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " que tuvo lugar en Nueva York.",
            "start": 2439.76,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Vamos a verla.",
            "start": 2442.32,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la Ciudad de la Rep\u00fablica!",
            "start": 2482.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Puerto R\u00eda!",
            "start": 2484.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Chente!",
            "start": 2486.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Chente!",
            "start": 2488.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Puerto R\u00eda!",
            "start": 2490.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Chente!",
            "start": 2492.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2496.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y un saludo a nuestros hermanos paisanos que siempre est\u00e1n pendientes de las conferencias",
            "start": 2498.24,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de prensa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 2504.08,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Para finalizar ahora s\u00ed esta secci\u00f3n vamos a mostrar tambi\u00e9n del 16 de septiembre",
            "start": 2506.96,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " una muestra de setrer\u00eda en el desfile donde el \u00e1guila vuela sobre el z\u00f3calo y se posa",
            "start": 2515.44,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " sobre el brazo de un cadete militar.",
            "start": 2522.48,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Vamos a ver.",
            "start": 2526.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De poquillas gloriosas, que no se importan.",
            "start": 2589.6,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y en un desfile subente de amor y de cari\u00f1o,",
            "start": 2596.88,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " De quince a los enternos de su tierra morir,",
            "start": 2602.0,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Allado con la gran paga de luz y de coroza,",
            "start": 2605.7599999999998,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " El \u00e1guila de la gloria, que me hace feliz.",
            "start": 2610.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y en tra\u00edn de la guerra resuelven las bancallas,",
            "start": 2615.44,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Que ponen los tambores con la marcha tribal.",
            "start": 2623.52,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y en el de la batalla a todos los confines,",
            "start": 2630.96,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Un hombre sacrosanto, por ello se juntaba.",
            "start": 2638.64,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " Un hombre sacrosanto, por ello se juntaba.",
            "start": 2645.92,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Es cuanto, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 2654.72,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " La primera.",
            "start": 2661.92,
            "duration": 1.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Hombre y mujer, vamos contigo.",
            "start": 2665.44,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, presidente. Se\u00f1orita Belchis, Carlos Montesinos,",
            "start": 2668.56,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Reporte \u00cdndigo.",
            "start": 2674.4,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Primero que nada, preguntarle, presidente, sobre esta comunicado que emite ayer la defensa",
            "start": 2675.6,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " de Ovidio Guzm\u00e1n diciendo que si no se interpuso un amparo para impedir la extradici\u00f3n del",
            "start": 2680.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hijo de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n fue porque fueron notificados apenas el jueves 14 por la tarde",
            "start": 2687.2,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " y la extradici\u00f3n se ejecut\u00f3 el viernes 15 por la ma\u00f1ana.",
            "start": 2693.4,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Preguntarle respecto a esta, qu\u00e9 postura tiene su gobierno, dado que fue la Secretar\u00eda",
            "start": 2698.28,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " de Relaciones Exteriores la que autoriz\u00f3 este procedimiento.",
            "start": 2703.52,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Bueno, es un procedimiento, lo expliqu\u00e9, que resuelve la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores",
            "start": 2706.6,
            "duration": 12.120000000000346
        },
        {
            "text": " a una solicitud del gobierno de Estados Unidos y, en efecto, el d\u00eda 13 presenta la solicitud",
            "start": 2718.72,
            "duration": 17.559999999999945
        },
        {
            "text": " o autoriza la extradici\u00f3n, la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores.",
            "start": 2736.2799999999997,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " El d\u00eda 13, el 14 notifican al detenido y el 15 se lleva a cabo la extradici\u00f3n.",
            "start": 2742.92,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " En el caso de los t\u00e9rminos del tiempo, eso lo decide la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica,",
            "start": 2762.16,
            "duration": 20.2800000000002
        },
        {
            "text": " ellos pueden informar sobre este asunto.",
            "start": 2782.44,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " La notificaci\u00f3n de que se autorizaba la extradici\u00f3n corresponde a la Secretar\u00eda",
            "start": 2788.88,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " de Relaciones Exteriores y se hizo el d\u00eda 13 de septiembre.",
            "start": 2797.12,
            "duration": 9.040000000000418
        },
        {
            "text": " El 13 hace la solicitud, el 14 se notifica al detenido y el d\u00eda 15 se lleva a cabo la",
            "start": 2806.16,
            "duration": 20.59999999999991
        },
        {
            "text": " extradici\u00f3n. Eso es.",
            "start": 2826.7599999999998,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfNo podr\u00eda poner en riesgo el proceso que ahora enfrenta Ovidio Guzm\u00e1n, un hueco legal",
            "start": 2831.52,
            "duration": 7.380000000000109
        },
        {
            "text": " por asistir?",
            "start": 2838.9,
            "duration": 1.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Eso tiene que resolverlo la fiscal\u00eda, es la que decide sobre los t\u00e9rminos, los plazos,",
            "start": 2839.96,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " pero estoy seguro que es totalmente legal, apegado a lo que establece la ley.",
            "start": 2848.24,
            "duration": 13.240000000000236
        },
        {
            "text": " Ayer el d\u00eda de su quinto informe el gobernador Rub\u00e9n Rocha mencion\u00f3 que usted pr\u00f3ximamente",
            "start": 2861.48,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " ir\u00eda a inaugurar la carretera de Badirahuatu.",
            "start": 2867.32,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " En esta situaci\u00f3n, con este nuevo contexto, \u00bftodav\u00eda hay condiciones para que usted",
            "start": 2871.08,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " realice este viaje en pr\u00f3ximas fechas?",
            "start": 2875.32,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed, nada m\u00e1s que hay que ver la agenda, porque este fin de semana voy al Tren",
            "start": 2877.92,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " y ir a Baja California, a Tijuana, pero s\u00ed voy a ir a la inauguraci\u00f3n de ese camino",
            "start": 2913.02,
            "duration": 17.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Badirahuatu a Guadalupe y Calvo, Chihuahua. Es un camino que atraviesa la sierra, que",
            "start": 2930.58,
            "duration": 14.320000000000164
        },
        {
            "text": " ayuda mucho a comunidades marginadas.",
            "start": 2944.9,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " Fue el camino para que le demos contexto y colorido para que tengan los adversarios",
            "start": 2951.7,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " nota.",
            "start": 2963.3799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Fue el camino que fui a supervisar cuando lleg\u00f3 la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n Loera a entregarme",
            "start": 2964.38,
            "duration": 18.59999999999991
        },
        {
            "text": " una carta para pedirme que interviniera para que sus hijas pudiesen ir a Estados Unidos",
            "start": 2982.98,
            "duration": 12.099999999999909
        },
        {
            "text": " a visitar a su hermano, a su hijo, a Guzm\u00e1n Loera que est\u00e1 detenido en Estados Unidos.",
            "start": 2995.08,
            "duration": 11.820000000000164
        },
        {
            "text": " Como me baj\u00e9 y la salud\u00e9 y le recib\u00ed la carta y la escuch\u00e9, se hizo un gran esc\u00e1ndalo.",
            "start": 3007.82,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ese mismo camino que en ese entonces estaba en construcci\u00f3n, ahora ya se termin\u00f3 y lo",
            "start": 3020.06,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " vamos a inaugurar.",
            "start": 3028.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY tantan?",
            "start": 3029.1,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " En un segundo tema, presidente, usted en unas horas m\u00e1s estar\u00e1 recibiendo a los padres",
            "start": 3036.06,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " de los 43 estudiantes de Ayotzinapa. Es la primera reuni\u00f3n que va a tener despu\u00e9s de",
            "start": 3041.42,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " la salida de M\u00e9xico del GIEI y esta demanda que hicieron los padres para que se siguiera",
            "start": 3046.58,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " la l\u00ednea de investigaci\u00f3n que propon\u00eda este grupo, as\u00ed como los reclamos respecto",
            "start": 3053.98,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " a los archivos de la Sedena, incluso tambi\u00e9n se habl\u00f3 tambi\u00e9n de la Marina, si nos pudiera",
            "start": 3059.54,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " dar un adelanto respecto a ese reclamo que hicieron los padres sobre la investigaci\u00f3n",
            "start": 3066.14,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " de Ayotzinapa.",
            "start": 3073.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues vamos a tener esa reuni\u00f3n para informarles, porque es muy importante que ellos tengan",
            "start": 3074.38,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " toda la informaci\u00f3n sobre lo que se est\u00e1 haciendo para encontrar a los j\u00f3venes de",
            "start": 3085.42,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ayotzinapa. Es un compromiso que hicimos y desde luego castigar a los responsables.",
            "start": 3092.54,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ha sido un asunto tambi\u00e9n manejado por los conservadores reaccionarios en contra nuestra",
            "start": 3099.38,
            "duration": 16.440000000000055
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n para un grupo de pseudo defensores de derechos humanos aliados con organismos",
            "start": 3115.82,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " internacionales de derechos humanos, incluso de la ONU, de la OEA, que se han dedicado",
            "start": 3129.98,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " con el dolor de la gente, porque ellos viven muy bien, ganan much\u00edsimo dinero, ganan en",
            "start": 3139.62,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " d\u00f3lar y tienen un pensamiento tambi\u00e9n muy conservador, muy reaccionario.",
            "start": 3152.34,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1n queriendo manchar la investigaci\u00f3n que estamos haciendo,",
            "start": 3162.34,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " descalificar el trabajo que estamos haciendo.",
            "start": 3179.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s les preguntar\u00eda yo a estos pseudo defensores de derechos humanos de la llamada",
            "start": 3181.34,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Sociedad Civil o de las organizaciones no gubernamentales, entre comillas, que me dijeran",
            "start": 3192.1000000000004,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " donde se tiene a tantos presos por un delito de desaparici\u00f3n como este, muy lamentable,",
            "start": 3203.54,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " en donde hay dos generales presos, 20 oficiales del Ej\u00e9rcito o soldados, un procurador de",
            "start": 3215.62,
            "duration": 18.59999999999991
        },
        {
            "text": " la OEA y como 120 detenidos. \u00bfD\u00f3nde?, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds? Y todav\u00eda no terminamos, sigue",
            "start": 3234.22,
            "duration": 22.2800000000002
        },
        {
            "text": " la investigaci\u00f3n y por eso quiero hablar con ellos para informarles para que no haya",
            "start": 3256.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " manipulaci\u00f3n, porque no es cierto que el Ej\u00e9rcito no haya entregado toda la informaci\u00f3n,",
            "start": 3265.5,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " es falso, el Ej\u00e9rcito entreg\u00f3 toda la informaci\u00f3n.",
            "start": 3279.3,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " Pero eso es lo que queremos decirles, porque este farsante de \u00c1lvarez y Casas y otros",
            "start": 3286.5800000000004,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " m\u00e1s han dedicado a mentir y es necesario informarles. Y para eso es la reuni\u00f3n.",
            "start": 3295.82,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " Presidente.",
            "start": 3311.6600000000003,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y lo de los observadores, ellos tomaron la decisi\u00f3n de dar por concluido su trabajo,",
            "start": 3316.2200000000003,
            "duration": 8.799999999999727
        },
        {
            "text": " dijeron un informe, nosotros no les pedimos que se fuera.",
            "start": 3325.02,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfle quedan 12 meses, 10 d\u00edas de gobierno? \u00bfSigue en pie la garant\u00eda de",
            "start": 3331.66,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " que el caso Ayotzinapa quedar\u00e1 resuelto antes de este l\u00edmite?",
            "start": 3338.34,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed tenemos mucho avance, hoy vamos a informar.",
            "start": 3342.3,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y una de las cosas que nos va a ayudar mucho a contrarrestar todas estas calumnias va a",
            "start": 3347.34,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " ser el que vamos a dar a conocer toda la informaci\u00f3n, todo lo que podamos, que no haya problemas",
            "start": 3359.26,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " legal, pero todo, porque cuando se informa no pueden haber inventos, es muy dif\u00edcil",
            "start": 3373.2200000000003,
            "duration": 13.799999999999727
        },
        {
            "text": " distorsionar las cosas, cuando hay informaci\u00f3n no puede haber f\u00e1cilmente manipulaci\u00f3n.",
            "start": 3387.02,
            "duration": 11.120000000000346
        },
        {
            "text": " Le cobr\u00f3 un par\u00e9ntesis para decir como la del Reforma, que dice, no est\u00e1 terminado",
            "start": 3398.22,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " el tubo, todo fue una simulaci\u00f3n, ah\u00ed va el agua, ah\u00ed va.",
            "start": 3403.8199999999997,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Yo creo que ma\u00f1ana, pasa ma\u00f1ana, ya llega, porque son como 100 kil\u00f3metros, 90 kil\u00f3metros",
            "start": 3410.58,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " de ducto, son cinco plantas de bombeo. Entonces, cuando quitamos el tap\u00f3n para que se empezara",
            "start": 3419.1,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " a llenar el tubo, el d\u00eda 13, al mediod\u00eda, en la tarde, ah\u00ed mismo se dijo que iba a",
            "start": 3432.7400000000002,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " llevar tiempo, ah\u00ed est\u00e1, en el acto, es m\u00e1s, est\u00e1 en las redes, porque se transmiti\u00f3,",
            "start": 3445.3,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " se iba a llevar siete d\u00edas, ocho d\u00edas el llegar con el agua a la potabilizadora de",
            "start": 3455.5800000000004,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Monterrey. Y se dijo tambi\u00e9n que iban a hacer en inicio mil litros por segundo y que a finales",
            "start": 3466.58,
            "duration": 17.59999999999991
        },
        {
            "text": " del a\u00f1o va a llegar a cinco mil litros por segundo, porque es un proceso y que se hab\u00eda",
            "start": 3484.18,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " hecho en un tiempo r\u00e9cord, como sucedi\u00f3, porque hay escasez de agua, hay dos presas",
            "start": 3496.66,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n secas pr\u00e1cticamente y por eso tomamos la decisi\u00f3n de llevar estos mil",
            "start": 3504.82,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " litros por segundo, que va a ayudar mucho en el caso del abasto de agua en Monterrey.",
            "start": 3517.38,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Sin embargo, pues es un peri\u00f3dico muy conservado, un pasqu\u00edn de la derecha y son muy immorales,",
            "start": 3523.26,
            "duration": 26.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y al norte, y ojal\u00e1 ya no dejemos, digo, ya no volvemos a mencionarlos, porque hasta",
            "start": 3576.82,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " lo que estamos haciendo famoso, una vez mencionaba yo a una se\u00f1ora y luego me dijeron, la est\u00e1",
            "start": 3589.7000000000003,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " volviendo famosa, porque dije algunas cosas, pero ya despu\u00e9s ellos mismos, sus abogados,",
            "start": 3597.7,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " dijeron que ya no hablar\u00e1 yo de ella.",
            "start": 3608.2999999999997,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed es importante, no se les hace famosos, es importante por sus lectores, porque la",
            "start": 3616.2599999999998,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " el populista, presidente de M\u00e9xico, o no estoy de acuerdo que hable que el dinero",
            "start": 3643.34,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " no es la felicidad.",
            "start": 3659.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no va a ser el dinero la felicidad? Entonces, me choca, me choca, me choca. Entonces,",
            "start": 3660.54,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " tenemos que estar dando a conocer que hay otro pensamiento, que hay otra forma de ver",
            "start": 3672.54,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " las cosas y que podemos incluso convivir con las dos formas distintas, contrapuestas de",
            "start": 3680.58,
            "duration": 12.639999999999873
        },
        {
            "text": " ver el mundo.",
            "start": 3693.22,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Dos, por hablar de las m\u00e1s importantes hist\u00f3ricamente, el pensamiento liberal y el pensamiento conservador,",
            "start": 3695.8999999999996,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " pero hay much\u00edsimas m\u00e1s y podemos convivir as\u00ed. No puede haber un pensamiento \u00fanico,",
            "start": 3709.34,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " la democracia es diversidad, es pluralidad, pero antes nada m\u00e1s eran ellos.",
            "start": 3724.42,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " Por eso estaban a punto de acabar con el pa\u00eds, nada m\u00e1s que el pueblo de M\u00e9xico es mucha",
            "start": 3735.82,
            "duration": 15.460000000000036
        },
        {
            "text": " pieza y no pudieron, pero se quedaron muy enojados, porque no se les permiti\u00f3 que siguieran",
            "start": 3751.28,
            "duration": 11.539999999999964
        },
        {
            "text": " medrando, robando, saqueando a M\u00e9xico, empobreciendo al pueblo, haciendo cada vez m\u00e1s profundas",
            "start": 3762.82,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " las desigualdades, donde unos cuantos lo tienen todo y la inmensa mayor\u00eda carece hasta de",
            "start": 3775.1000000000004,
            "duration": 12.83999999999969
        },
        {
            "text": " m\u00e1s indispensable, un pa\u00eds donde pocos tienen mucho y muchos tienen poco. Estamos en contra",
            "start": 3788.06,
            "duration": 16.559999999999945
        },
        {
            "text": " de eso.",
            "start": 3804.62,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " Yo recuerdo que cuando hubo una elecci\u00f3n hace como dos o tres a\u00f1os aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 3807.82,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, uno que fue director del Reformo puso un plano de la ciudad y como les funcion\u00f3",
            "start": 3814.62,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " la manipulaci\u00f3n en medios y a eso siguen apostando, y sectores de clase media, media",
            "start": 3830.58,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " media alta y alta votaron por el bloque conservador y corrupto y en Iztapalapa y donde vive la",
            "start": 3845.58,
            "duration": 18.40000000000009
        },
        {
            "text": " gente con menos ingresos, pero muy consciente, votaron en favor de la transformaci\u00f3n.",
            "start": 3863.98,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, el que era director del Reforma pone, as\u00ed se vot\u00f3 en la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 3876.7400000000002,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, pone, los que pagamos impuestos votamos por\u2026 Los que no pagan impuestos",
            "start": 3886.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " votaron por la transformaci\u00f3n, porque son muy clasistas y racistas.",
            "start": 3898.74,
            "duration": 7.160000000000309
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no pagan impuestos los de Iztapalapa? Proporcionalmente hasta pagan m\u00e1s que los",
            "start": 3905.9,
            "duration": 15.320000000000164
        },
        {
            "text": " de Mero Arriba.",
            "start": 3921.2200000000003,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Si tomamos en cuenta el ingreso de cada quien, hasta hace poco, yo creo que todav\u00eda, porque",
            "start": 3925.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " no se ha podido corregir del todo, el impuesto sobre la renta que pagan los trabajadores",
            "start": 3935.9,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " mexicanos era mayor al impuesto sobre la renta que pagaban las grandes corporaciones",
            "start": 3945.78,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " econ\u00f3micas y financieras.",
            "start": 3955.86,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Estoy hablando del impuesto sobre la renta. Ahora, si vamos al impuesto al consumo, sin",
            "start": 3957.34,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " duda que pagan m\u00e1s proporcionalmente los de abajo, porque en todo lo que se compra",
            "start": 3969.14,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " hay que pagar un impuesto.",
            "start": 3979.02,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " Hemos defendido hist\u00f3ricamente, eso no lo dicen, porque los gobiernos neoliberales,",
            "start": 3985.7,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " los oporfiristas, conservadores corruptos quer\u00edan cobrar IVA en alimentos y medicamentos.",
            "start": 3996.54,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben por qu\u00e9 no lo pudieron hacer? Por nosotros, por nuestra lucha.",
            "start": 4007.62,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero en el resto de las mercanc\u00edas, en todas hay que pagar impuestos. Si se compra una",
            "start": 4022.02,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " camisa, un par de zapatos y todos tienen que pagar impuestos, todos tenemos que pagar impuestos.",
            "start": 4028.1800000000003,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Pero la mentalidad del conservadurismo es esa, es muy dif\u00edcil, mucho muy dif\u00edcil hacerlos",
            "start": 4042.42,
            "duration": 14.2800000000002
        },
        {
            "text": " cambiar.",
            "start": 4056.7000000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, les molesta que tratemos estos temas m\u00e1s a los aspiracionistas. \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 4057.7000000000003,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " Si yo lo que quer\u00eda era estudiar, llegar a cuando menos una licenciatura y a ver c\u00f3mo",
            "start": 4064.58,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " le hago para obtener el t\u00edtulo y hacer la tesis.",
            "start": 4078.66,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 tal que luego hago maestr\u00eda y hago doctorado y me voy a una universidad del extranjero?",
            "start": 4087.2999999999997,
            "duration": 18.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y yo, que nac\u00ed en Tepetit\u00e1n, Macuspana, Tabasco, llego a vivir en una residencia",
            "start": 4105.86,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " en Las Lomas y tengo un departamento, cuando menos en Miami y una casa de campo, \u00bfen d\u00f3nde",
            "start": 4118.9,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " la tiene Loret de Mola? En Valle de Bravo, con un lago artificial, caba\u00f1as y dem\u00e1s.",
            "start": 4137.54,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso les molesta, pero as\u00ed son las cosas y tenemos que pensar en una nueva",
            "start": 4151.06,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " no quedarnos s\u00f3lo en lo material, sino fortalecer lo espiritual, los valores. Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 4189.78,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " importante. No hay lujo barato, la acumulaci\u00f3n de dinero, ya habl\u00e1bamos aqu\u00ed de c\u00f3mo por",
            "start": 4207.46,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " el dinero se cometen cr\u00edmenes horrendos, pleitos entre familias, se destruyen por la",
            "start": 4218.38,
            "duration": 21.840000000000146
        },
        {
            "text": " ambici\u00f3n al dinero.",
            "start": 4240.22,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, quienes se han propuesto como modelo de vida el escalar sin escr\u00fapulos morales",
            "start": 4242.900000000001,
            "duration": 24.199999999999818
        },
        {
            "text": " de ninguna \u00edndole, se molestan mucho con nosotros, pero la gente de M\u00e9xico tiene muchos",
            "start": 4267.1,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " valores, por eso est\u00e1n tan contentos, porque es reafirmar lo que somos.",
            "start": 4277.14,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " La mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo. Y eso es un orgullo, eso es",
            "start": 4290.86,
            "duration": 21.039999999999964
        },
        {
            "text": " nuestro, por eso M\u00e9xico ha salido adelante y ahora est\u00e1 en un momento de esplendor.",
            "start": 4311.9,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " En todos lados hay mucho inter\u00e9s por lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 4322.179999999999,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, eso era lo que quer\u00eda comentarte.",
            "start": 4332.94,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y agregar, presidente, con esta informaci\u00f3n que les va a dar hoy a los padres de Ayotzinapa,",
            "start": 4338.9,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfusted descarta cualquier distanciamiento, rompimiento con ellos?",
            "start": 4342.46,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, porque no hay motivo, porque no hemos fallado ni vamos a fallar.",
            "start": 4346.9,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y independientemente de lo que puedan decir, en este caso los padres, que tienen todo",
            "start": 4357.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " el derecho de manifestarse, porque es mucho el dolor por la ausencia de sus hijos y eso",
            "start": 4370.78,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " es entendible, es muy humano, pero independientemente de eso y de lo que pueda decir y de eso,",
            "start": 4384.82,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " me importa much\u00edsimo menos el Reforma o los medios de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 4400.099999999999,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " Lo importante aqu\u00ed es tener la conciencia tranquila. Un gobernante puede enfrentar cualquier",
            "start": 4413.78,
            "duration": 19.199999999999818
        },
        {
            "text": " adversidad si act\u00faa a partir de rendir cuentas al Tribunal de su conciencia, si act\u00faa de",
            "start": 4432.98,
            "duration": 23.079999999999927
        },
        {
            "text": " manera consecuente, si considera que lo m\u00e1s importante en la vida es la honestidad.",
            "start": 4456.14,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " Si est\u00e1s bien con tu conciencia, est\u00e1s bien contigo mismo, est\u00e1s bien con el pr\u00f3jimo,",
            "start": 4471.18,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " porque no han podido destruirme, por eso ese es mi escudo. Imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando,",
            "start": 4486.5,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " resistiendo y no han podido, porque se necesita ser consecuente.",
            "start": 4504.7,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " Yo llevo 40 a\u00f1os m\u00e1s luchando por mis ideales, trabajando por la gente, sobre todo por los",
            "start": 4521.5,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " pobres. Adem\u00e1s, he escrito como no s\u00e9, 12, 15 libros en los 40 a\u00f1os, sobre todo desde que empec\u00e9",
            "start": 4539.7,
            "duration": 23.11999999999989
        },
        {
            "text": " como opositor, aunque cuando fui director del Instituto Nacional Indigenista de 1977,",
            "start": 4562.82,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " 1982, tambi\u00e9n dej\u00e9 escrito lo que hice.",
            "start": 4572.099999999999,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " Y luego en el 88 un libro sobre el fraude en las elecciones de Tabasco y como a los",
            "start": 4577.54,
            "duration": 19.68000000000029
        },
        {
            "text": " dos a\u00f1os otro libro tambi\u00e9n, y as\u00ed casi cada dos a\u00f1os, tres a\u00f1os, un libro sobre",
            "start": 4597.22,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " todo el proceso.",
            "start": 4609.58,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Cuando soy candidato la primera vez a la Presidencia, publico un libro que se llama",
            "start": 4611.54,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " Proyecto Alternativo de Naci\u00f3n, pero ah\u00ed anda, 18 libros.",
            "start": 4626.78,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, b\u00fasquenle en los libros.",
            "start": 4638.06,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico ha escrito? No hablo de 18 libros, hablo de que se escriba sobre lo que",
            "start": 4641.54,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " uno hace, lo que uno piensa. Y busquen en los libros qu\u00e9 contradicciones hay. Claro",
            "start": 4658.38,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " que ya lo han hecho mis adversarios.",
            "start": 4672.58,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n las incongruencias? \u00bfEn d\u00f3nde dije que",
            "start": 4675.62,
            "duration": 25.840000000000146
        },
        {
            "text": " hab\u00eda que aumentar los impuestos? \u00bfD\u00f3nde? En todo el tiempo. \u00bfD\u00f3nde plante\u00e9 que no",
            "start": 4701.46,
            "duration": 21.720000000000255
        },
        {
            "text": " iban a ser los pobres, los primeros en ser atendidos? \u00bfEn qu\u00e9 libro no habl\u00e9 de que",
            "start": 4723.18,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " el principal problema era la corrupci\u00f3n?",
            "start": 4740.62,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Les mencion\u00e9 uno de 1988 sobre el fraude en Tabasco, \u00bf1900?",
            "start": 4744.820000000001,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bf1984?",
            "start": 4757.860000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, 1900, s\u00ed, no, el 88.",
            "start": 4759.860000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl estelar no fue en el 88?",
            "start": 4765.860000000001,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " No, pero en la elecci\u00f3n Tabasco, v\u00edctima del fraude, del 90. Ah\u00ed me acuerdo que explico",
            "start": 4771.1,
            "duration": 16.579999999999927
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9 decid\u00ed ser opositor. Y una de las razones que esgrimo es el de combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4787.68,
            "duration": 21.800000000000182
        },
        {
            "text": " desde 1990, porque exist\u00eda\u2026 Bueno, no hab\u00eda tanta como la que se dio despu\u00e9s, porque",
            "start": 4809.48,
            "duration": 20.960000000000036
        },
        {
            "text": " desde el 90 empezaba a intensificarse la privatizaci\u00f3n con Salinas, estaban todav\u00eda",
            "start": 4830.44,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " por vender, por entregar todos los bancos, todav\u00eda no estaba el Fogaproa, todav\u00eda no",
            "start": 4842.599999999999,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " estaba la entrega de los ferrocarriles, la entrega de las minas.",
            "start": 4849.759999999999,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y ya desde entonces yo estaba planteando que me deslindaba de la pol\u00edtica tradicional",
            "start": 4854.12,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " que se necesitaba acabar con la corrupci\u00f3n. Entonces, con los padres hoy vamos a informarles",
            "start": 4871.48,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " sobre eso y aclararles muchas cosas.",
            "start": 4888.24,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfEso incluye la petici\u00f3n de los padres a trav\u00e9s del jei de documentos clasificados",
            "start": 4893.0,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " que la CDA no quer\u00eda entregar?",
            "start": 4906.6,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Todo, todo, es que no hay m\u00e1s, se entreg\u00f3 todo.",
            "start": 4909.0,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pero es algo que precisamente fue una de las razones para que el jei se retirara, que",
            "start": 4914.2,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " entregado ciertos documentos con partes de esa noche.",
            "start": 4921.92,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Pues no fue cierto, el Ej\u00e9rcito entreg\u00f3 todo lo que ten\u00eda.",
            "start": 4925.64,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfY ya los padres de ese documento que ellos pidieron a trav\u00e9s del jei?",
            "start": 4930.92,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se les va a decir toda la informaci\u00f3n que entreg\u00f3 el Ej\u00e9rcito, pero es un archivo",
            "start": 4935.72,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " completo.",
            "start": 4943.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfVa a estar el fiscal, el nuevo fiscal?",
            "start": 4945.360000000001,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 4948.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque tambi\u00e9n se le pregunt\u00f3 en las informaciones que no lo conoc\u00edan.",
            "start": 4949.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, \u00bfc\u00f3mo no?",
            "start": 4952.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya \u00e9l ha estado informando, pero de todas maneras va a estar hoy.",
            "start": 4954.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLe hab\u00eda informado antes a los padres o es la primera vez que va a hablar con ellos?",
            "start": 4959.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que ya habl\u00f3 con ellos.",
            "start": 4964.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAh, antes de hablar?",
            "start": 4966.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4968.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " OK.",
            "start": 4969.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4970.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero es que es incre\u00edble en nivel de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 4971.64,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ayer antier hubo una manifestaci\u00f3n en Chilpancingo en la zona militar y un abogado de los padres",
            "start": 4978.320000000001,
            "duration": 14.599999999999454
        },
        {
            "text": " dijo ah\u00ed que la responsabilidad era del Ej\u00e9rcito y que no hab\u00edan entregado informaci\u00f3n.",
            "start": 4992.92,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Todo esto que t\u00fa est\u00e1s planteando, pero m\u00e1s todav\u00eda, de que no se hab\u00eda hecho nada.",
            "start": 4999.64,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso yo quiero hablar con los pap\u00e1s para decirles.",
            "start": 5006.08,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " Yo he estado pendiente, es lo de las grabaciones estas de Chicago de un grupo delictivo, los",
            "start": 5015.64,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " guerreros unidos hasta el Nueva York Times sac\u00f3 de que no se ten\u00edan las grabaciones",
            "start": 5027.64,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " o no las hab\u00edan enviado.",
            "start": 5042.4400000000005,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y es mentira, yo lo solicit\u00e9, les ped\u00ed todas las grabaciones a la vicepresidenta de Estados",
            "start": 5045.08,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " Unidos, Kamala Harris.",
            "start": 5055.360000000001,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Y ellos nos ayudaron y nos enviaron todo.",
            "start": 5057.84,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero empezaron los manipuladores a decir que faltaban dos o tres discos, estaban supuestamente",
            "start": 5062.4400000000005,
            "duration": 15.839999999999236
        },
        {
            "text": " Disco 1, Disco 2 y luego pasaba el Disco 5.",
            "start": 5079.28,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con el 3 y el 4?",
            "start": 5086.36,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Entonces, se pidi\u00f3 por escrito que entregaran todo y contestaron que ya no hab\u00eda material.",
            "start": 5091.24,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pero tenemos que estar actuando de esa manera porque est\u00e1n como buitres de temporada de",
            "start": 5105.52,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " sopilotes.",
            "start": 5123.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que estar muy pendientes, pero no son los pap\u00e1s, las mam\u00e1s, son los",
            "start": 5124.68,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " asesores y expertos, seudos defensores de derechos humanos que no nos ven con buenos",
            "start": 5139.52,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " ojos, hasta el de la ONU.",
            "start": 5155.4800000000005,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " El representante aqu\u00ed cree que somos iguales a los gobernantes de antes de M\u00e9xico, con",
            "start": 5157.68,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " los que seguramente \u00e9l llevaba muy buenas relaciones y adem\u00e1s nunca, jam\u00e1s, dec\u00edan",
            "start": 5175.64,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " nada cuando se torturaba, cuando se desaparec\u00eda, cuando hab\u00edan masacres, nunca.",
            "start": 5182.52,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y hay una peque\u00f1a diferencia.",
            "start": 5193.76,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Antes el violador principal de derechos humanos era el Estado, ahora eso no sucede.",
            "start": 5197.64,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " Pero no lo pueden aceptar porque se quedan sin discurso.",
            "start": 5210.0,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " Es como cuando un periodista en una entrevista me dijo \u00bfy qu\u00e9 pasa con los vuelos rasantes",
            "start": 5223.48,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " en Chiapas? Y me re\u00ed porque eso era en la \u00e9poca del autoritarismo, del pre\u00e1mbulo,",
            "start": 5237.4,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " como vuelos rasantes.",
            "start": 5252.0,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Pero se quedaron con eso porque ese discurso, es importante tratar el tema, viene de tiempo",
            "start": 5259.4,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " atr\u00e1s. Cuando no quer\u00edan que se transformara el pa\u00eds, todas estas organizaciones llamaban",
            "start": 5268.96,
            "duration": 11.859999999999673
        },
        {
            "text": " a no votar y dec\u00edan que todos \u00e9ramos iguales, porque si la gente no participa y internaliza",
            "start": 5280.82,
            "duration": 27.88000000000011
        },
        {
            "text": " el supuesto de que todos son iguales, \u00bfqui\u00e9n gana?",
            "start": 5308.7,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El que tiene el poder omn\u00edmodo, el oligarca, como suced\u00eda.",
            "start": 5319.7,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, consciente o inconscientemente le hac\u00edan el juego al autoritarismo y al r\u00e9gimen",
            "start": 5334.1,
            "duration": 20.840000000000146
        },
        {
            "text": " de corrupci\u00f3n. Y digo consciente porque s\u00ed no era del todo espont\u00e1nea, porque esto",
            "start": 5354.94,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " se dio en todo el mundo.",
            "start": 5369.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es un fen\u00f3meno. A la par que echan a andar el modelo neoliberal desde que dan el golpe",
            "start": 5370.66,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": " de Estado en Chile y utilizan a ese pa\u00eds como laboratorio para la aplicaci\u00f3n de las",
            "start": 5382.16,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " pol\u00edticas privatizadoras, que luego ese modelo se extiende a Estados Unidos, a Inglaterra,",
            "start": 5391.32,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " a todo el mundo.",
            "start": 5397.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A la par de eso, cuando empiezan a hablar de que debe desaparecer, diluirse el Estado",
            "start": 5398.76,
            "duration": 10.739999999999782
        },
        {
            "text": " y todo quedar en manos del mercado, a la par de eso empiezan a fomentar el surgimiento",
            "start": 5409.5,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " de las llamadas nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas y surgen una variedad de pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 5427.74,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " y la llamada sociedad civil, todo para que volte\u00e1ramos a ver hacia otro lado, mientras",
            "start": 5443.58,
            "duration": 16.020000000000437
        },
        {
            "text": " ellos se dedicaban a saquear.",
            "start": 5459.6,
            "duration": 6.259999999999309
        },
        {
            "text": " olvid\u00e1bamos de que lo m\u00e1s importante era la lucha por la igualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 5466.62,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " y que ten\u00edamos que enfrentar los problemas de pobreza que se originan fundamentalmente",
            "start": 5477.0199999999995,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " por la corrupci\u00f3n, por el robo, por el saqueo, por el predominio de una oligarqu\u00eda.",
            "start": 5492.08,
            "duration": 9.139999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, dejamos de ver eso y nos dedicamos a ver todo lo dem\u00e1s.",
            "start": 5501.219999999999,
            "duration": 15.460000000000036
        },
        {
            "text": " Les cuesta mucho a quienes se formaron as\u00ed, a quienes decidieron aceptar, no s\u00f3lo conscientemente,",
            "start": 5516.68,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " sino inconscientemente ese discurso, les cuesta mucho aceptar que hay un cambio, que ahora",
            "start": 5531.360000000001,
            "duration": 14.639999999999418
        },
        {
            "text": " para nosotros lo fundamental es lo que no era importante en el periodo neoliberal,",
            "start": 5546.16,
            "duration": 8.400000000000546
        },
        {
            "text": " que no les importaba a los potentados desde luego y a los medios y a los acad\u00e9micos",
            "start": 5554.56,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " y a las universidades.",
            "start": 5566.200000000001,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " No les importaba cuestionar el principal problema de M\u00e9xico que era la corrupci\u00f3n, nunca les import\u00f3.",
            "start": 5569.84,
            "duration": 15.280000000000655
        },
        {
            "text": " Me estamos hablando de d\u00e9cadas. Hagan una investigaci\u00f3n, ustedes que son mirones profesionales,",
            "start": 5585.12,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " vayan a las universidades a las m\u00e1s importantes, no vayan a las privadas, vayan a las p\u00fablicas,",
            "start": 5600.36,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " incluyan al Colegio de M\u00e9xico, incluyan al CIDRE y desde luego la UNAM, la UDG, la",
            "start": 5611.52,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " Metropolitana y vayan y revisen sobre los temas de las tesis durante el periodo neoliberal.",
            "start": 5626.360000000001,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y me vienen aqu\u00ed a informar, no a m\u00ed, a todo el pueblo cu\u00e1ntas tesis se hicieron",
            "start": 5638.04,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " de nivel licenciatura, maestr\u00eda y doctorado sobre la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico, en el periodo",
            "start": 5652.0,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " del 82 al 2017, al 2018, 36 a\u00f1os.",
            "start": 5660.6,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 carrera de la plas\u00eda le presentaron?",
            "start": 5670.08,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " No, no, no, ciencia social de cualquier carrera, pero bueno, ciencia social, desde derecho",
            "start": 5673.96,
            "duration": 10.020000000000437
        },
        {
            "text": " hasta filosof\u00eda, pasando por econom\u00eda, por ciencia pol\u00edtica, por psicolog\u00eda.",
            "start": 5683.98,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfEl periodo de la renovaci\u00f3n moral?",
            "start": 5690.74,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo?",
            "start": 5697.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl periodo de la renovaci\u00f3n moral?",
            "start": 5698.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, desde el 83 hasta 2018, son 36 a\u00f1os.",
            "start": 5701.5,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y van a ver, no exist\u00eda el tema, no era importante.",
            "start": 5711.9,
            "duration": 11.320000000000618
        },
        {
            "text": " Desde luego, si les pido, hagan el an\u00e1lisis de los discursos en el Congreso para ver si",
            "start": 5723.22,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " a ver cu\u00e1ntas veces se repite la palabra, el t\u00e9rmino corrupci\u00f3n o revisen los informes,",
            "start": 5731.42,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " revisen los informes presidenciales, cu\u00e1ntas menciones a la corrupci\u00f3n.",
            "start": 5749.34,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros sostenemos la tesis de que la corrupci\u00f3n es el principal problema",
            "start": 5757.26,
            "duration": 17.800000000000182
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico y que fue lo que m\u00e1s da\u00f1\u00f3 al pa\u00eds.",
            "start": 5775.06,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " Nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico, repito y repito, que la deshonestidad de los gobernantes.",
            "start": 5788.780000000001,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica, de la pobreza, de la violencia.",
            "start": 5796.66,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que nosotros estamos enarbolando como proyecto de naci\u00f3n.",
            "start": 5809.94,
            "duration": 20.11999999999989
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Jos\u00e9 Manuel Fuentes, de Capital 21.",
            "start": 5830.0599999999995,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " En primer tema, ayer se presentaron en la conferencia matutina los casos de varios jueces",
            "start": 5835.5,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " y magistrados que han beneficiado presuntos criminales. Destaca el caso del fiscal de",
            "start": 5843.06,
            "duration": 7.139999999999418
        },
        {
            "text": " Morelos, Uriel N., al que se detuvo por encubrimiento por el delito contra la administraci\u00f3n de",
            "start": 5850.2,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " la justicia en el feminicidio de Ariadna Fernanda.",
            "start": 5857.74,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y digo que destaca este caso porque la defensa del Poder Judicial le ha otorgado tres amparos",
            "start": 5861.62,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " por tres \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n diferentes.",
            "start": 5871.0599999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed quiero saber su punto de vista, presidente. Y tambi\u00e9n, \u00bfa qui\u00e9n le preocupa tanto que",
            "start": 5876.0599999999995,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " el fiscal enfrenta la justicia?",
            "start": 5882.42,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Yo creo que lo est\u00e1n protegiendo en el Poder Judicial Federal.",
            "start": 5886.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n?",
            "start": 5894.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues pienso que los ministros de la Corte, no todos, pero s\u00ed la mayor\u00eda. Les voy a",
            "start": 5895.02,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 5911.78,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Porque todos los amparos que les est\u00e1n concediendo o la mayor\u00eda hablan de que tiene fuero.",
            "start": 5914.0599999999995,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y resulta que funciona el fuero en su caso para presuntos delitos federales, no cuando",
            "start": 5922.7,
            "duration": 23.300000000000182
        },
        {
            "text": " se trata de delitos del fuero com\u00fan. Eso es lo que me explican a m\u00ed los abogados.",
            "start": 5946.0,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y ya resolvi\u00f3 la Corte, eso que les estoy planteando.",
            "start": 5958.48,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Sin embargo, no han elaborado, tiene un t\u00e9rmino jur\u00eddico, para que entre en vigor, no han",
            "start": 5963.6,
            "duration": 22.88000000000011
        },
        {
            "text": " hecho el engrose famoso. Y como todav\u00eda no est\u00e1 el engrose, sigue este limbo y los",
            "start": 5986.48,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " jueces est\u00e1n otorgando amparos porque suponen que tiene fuero y no puede ser juzgado.",
            "start": 6004.52,
            "duration": 19.31999999999971
        },
        {
            "text": " Cuando ya la Corte resolvi\u00f3 que no hay fuero, no s\u00e9 si en delitos del fuero com\u00fan o del",
            "start": 6023.84,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " fuero federal, pero en uno de los fueros no aplica.",
            "start": 6039.48,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " A ver, que te digan Luisa Mar\u00eda, la secretaria de Gobernaci\u00f3n que es abogada, \u00bfen qu\u00e9",
            "start": 6049.959999999999,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " No aplica lo del fuero al fiscal, para ser precisos. No perdemos nada con preguntar,",
            "start": 6062.68,
            "duration": 13.899999999999636
        },
        {
            "text": " para no equivocarnos lo mejor es preguntar.",
            "start": 6076.58,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ahorita nos van a decir. Entonces, no han hecho el famoso engrose, es decir, es como",
            "start": 6083.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " si yo emite un decreto, pero no se publica en el diario oficial o una ley que no sale",
            "start": 6090.5,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " publicada, hasta que no est\u00e9 publicada, no puede aplicarse. Pues eso es lo que est\u00e1n",
            "start": 6103.06,
            "duration": 14.859999999999673
        },
        {
            "text": " haciendo.",
            "start": 6117.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La Mar\u00eda llama mucho la atenci\u00f3n porque es uno otro as\u00ed como t\u00fa me est\u00e1s preguntando,",
            "start": 6118.92,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " otro otro otro amparo de los jueces, que ya todos est\u00e1n, bueno, casi todos para no",
            "start": 6128.0,
            "duration": 17.5
        },
        {
            "text": " generar ese.",
            "start": 6145.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTiene fuero para delitos federales?",
            "start": 6146.5,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Tiene fuero para delitos federales, o sea, lo dije bien, no tiene fuero para delitos",
            "start": 6149.74,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " locales, pero eso lo resolvi\u00f3 la Corte, pero todav\u00eda no entra en vigor porque no han",
            "start": 6156.02,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " hecho el engrose.",
            "start": 6166.780000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA qui\u00e9n le corresponde hacer el famoso engrose, a la presidenta de la Corte o a un ministro?",
            "start": 6168.780000000001,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " A ver, pregunta. De una vez no sabemos.",
            "start": 6184.74,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfA qui\u00e9n le va a tardanza a saber?",
            "start": 6188.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A la tardanza, claro. \u00bfC\u00f3mo no van a saber?",
            "start": 6191.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La ministra Margarita R\u00edos Farhat.",
            "start": 6196.179999999999,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " La ministra Margarita R\u00edos Farhat. Debe de tener mucho trabajo. Pero es lo que est\u00e1",
            "start": 6199.66,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " sucediendo en general en el Poder Judicial. Por eso es importante la reforma al Poder",
            "start": 6210.86,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " Judicial, porque s\u00ed hemos avanzado mucho en la transformaci\u00f3n, pero el Poder Judicial",
            "start": 6219.339999999999,
            "duration": 10.080000000000837
        },
        {
            "text": " se qued\u00f3 en la \u00e9poca de Salinas y de Diego, se qued\u00f3 anclado y de sedillo, porque el",
            "start": 6229.42,
            "duration": 18.840000000000146
        },
        {
            "text": " El Poder Judicial fue moneda de cambio cuando hicieron el enjuague, pripan.",
            "start": 6249.1,
            "duration": 8.519999999999527
        },
        {
            "text": " Entonces, acu\u00e9rdense que sedillo nombr\u00f3 de procurador a un panista, Losano Gracia, y",
            "start": 6257.62,
            "duration": 14.240000000000691
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed estaba Diego, de asesor de Losano Gracia, no formal, pero ah\u00ed estaba sentado, me consta,",
            "start": 6272.339999999999,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " junto a Losano Gracia, y \u00e9l era el que resolv\u00eda todo, siendo procurador Losano Gracia con",
            "start": 6284.139999999999,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " sedillo.",
            "start": 6293.98,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Pero no s\u00f3lo fue la procuradur\u00eda, fueron jueces, magistrados, ministros, de todo. Entonces,",
            "start": 6297.5,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " eso est\u00e1 intacto, se ha mantenido inalterable, se requiere una renovaci\u00f3n tajante y eso",
            "start": 6314.38,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " solamente se puede hacer si el pueblo de M\u00e9xico lo decide y el procedimiento no es",
            "start": 6330.22,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " tan complicado, es dejarle al pueblo la elecci\u00f3n de los jueces, de los magistrados y de los",
            "start": 6345.9800000000005,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " ministros, que es el pueblo el que los elija, as\u00ed como el pueblo elige a los presidentes",
            "start": 6359.38,
            "duration": 7.260000000000218
        },
        {
            "text": " municipales, a los diputados locales, diputados federales, senadores, gobernadores, presidente",
            "start": 6366.64,
            "duration": 10.779999999999745
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica, as\u00ed como se elige a los representantes del Poder Ejecutivo, del Poder",
            "start": 6377.42,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " cuando ya est\u00e1n anquilosados estos organismos, hace falta ventilarlos, reformarlos.",
            "start": 6414.7,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " Cuando estaba el ministro Sald\u00edvar de Presidente me llamaba mucho la atenci\u00f3n y adem\u00e1s me",
            "start": 6431.62,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " porque hablaba del combate a la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial. No hab\u00eda yo escuchado",
            "start": 6438.9800000000005,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " eso, incluso habl\u00f3 de los problemas de nepotismo que hab\u00eda en el Poder Judicial y de otros",
            "start": 6445.7,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " vicios, pero no se avanz\u00f3, pero s\u00ed hubo el intento de llevar a cabo una reforma.",
            "start": 6456.42,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 no se avanz\u00f3, presidente?",
            "start": 6465.62,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n quisimos, ya lo expliqu\u00e9, sin desaparecer a los que estaban o quitarlos y poner a otros,",
            "start": 6470.3,
            "duration": 14.219999999999345
        },
        {
            "text": " como lo hizo Sedillo, pensamos que como me tocaba proponer a tres o a cuatro que yo cuidara",
            "start": 6484.52,
            "duration": 12.699999999999818
        },
        {
            "text": " de que fuesen gentes \u00edntegras, rectas, y que de esa manera iba a haber una correlaci\u00f3n",
            "start": 6497.22,
            "duration": 13.340000000000146
        },
        {
            "text": " de fuerzas favorable a los intereses del pueblo y que desde la Corte se pod\u00edan dar los cambios",
            "start": 6510.6,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " en el caso de toda la estructura del Poder Judicial, incluyendo al Consejo de la Judicatura,",
            "start": 6525.52,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " que es el que se encarga de vigilar el recto proceder de jueces y magistrados.",
            "start": 6539.4,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " Nosotros fracasamos porque los que propusimos de cuatro, dos, se fueron al bloque conservador.",
            "start": 6553.36,
            "duration": 17.31999999999971
        },
        {
            "text": " As\u00ed es, as\u00ed es.",
            "start": 6570.68,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, ya quedaron dos que han actuado con m\u00e1s apego a lo que debe ser la transformaci\u00f3n",
            "start": 6576.16,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds, pero minor\u00eda, los mayoritean.",
            "start": 6586.52,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo se le hace?",
            "start": 6592.92,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se evita la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial que impera, que predomina?",
            "start": 6598.52,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " El \u00fanico remedio es la democracia, que es el pueblo el que renueve y el Poder Judicial",
            "start": 6612.8,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " no quiere decir que sea perfecto el m\u00e9todo, pero es lo mejor, no hay nada mejor que la",
            "start": 6627.5599999999995,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " democracia, o eso para decirlo de otra manera, lo menos malo.",
            "start": 6638.32,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, si queremos tener un Poder Judicial, porque no es un asunto sencillo, es complejo,",
            "start": 6645.08,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " por los intereses.",
            "start": 6657.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, porque dijimos basta y resistimos y aguantamos y no nos mover\u00e1n, llueve, truene",
            "start": 6658.44,
            "duration": 18.920000000000073
        },
        {
            "text": " o relampague, y as\u00ed hemos avanzado y tambi\u00e9n se ha avanzado en el Legislativo Poder Judicial,",
            "start": 6677.36,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " nada.",
            "start": 6688.799999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Al contrario, ha habido retrocesos, imag\u00ednense, que le otorgan amparos a presuntos delincuentes,",
            "start": 6689.799999999999,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " adiestra y siniestra, que protegen a potentados, que le liberan las cuentas a la esposa de",
            "start": 6701.8,
            "duration": 26.600000000000364
        },
        {
            "text": " el mismo d\u00eda que est\u00e1n juzgando en Nueva York a Garc\u00eda Luna, que nombra como el encargado",
            "start": 6729.2,
            "duration": 12.519999999999527
        },
        {
            "text": " de la Oficina de la Presidenta de la Suprema Corte de Justicia a uno de los hombres m\u00e1s",
            "start": 6741.719999999999,
            "duration": 11.320000000000618
        },
        {
            "text": " cerc spacingos a Garc\u00eda Luna.",
            "start": 6753.04,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " No, pues s\u00ed est\u00e1 mal, o ofrezco disculpa por las molestias que pueda causar lo que",
            "start": 6754.6,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " estoy diciendo, pero no me puedo quedar callado.",
            "start": 6770.76,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " de quedar calladas, las organizaciones de abogados, los colegios de abogados, las barras.",
            "start": 6781.72,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el derecho?",
            "start": 6789.12,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " Presidente y hablando tambi\u00e9n del Poder Judicial, \u00bfqu\u00e9 opina del nombramiento de Celia Maya",
            "start": 6799.96,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en el Consejo de la Judicatura?",
            "start": 6806.12,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Lo veo bien, veo bien, porque la se\u00f1ora Celia Maya ya fue magistrada en el Tribunal Superior",
            "start": 6808.68,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " de Justicia de Quer\u00e9taro, yo soy una mujer recta, abogada recta.",
            "start": 6821.88,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y aprovecho una cosa tambi\u00e9n, porque tengo que andar aclarando.",
            "start": 6830.52,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " Ayer alguien propuso que, \u00bfpor qu\u00e9 no los expresidentes pasaban a ser senadores?",
            "start": 6840.88,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Lo voy a decir de manera muy coloquial, zafo, o sea, a m\u00ed que no me metan en eso.",
            "start": 6850.4800000000005,
            "duration": 20.199999999999818
        },
        {
            "text": " Yo ya lo he dicho, soy hombre con convicciones y de palabra, a m\u00ed me queda un a\u00f1o y 10",
            "start": 6870.68,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " d\u00edas.",
            "start": 6886.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y yo ya termino, entrego la banda presidencial y me jubilo y no acepto ning\u00fan cargo hacia",
            "start": 6887.12,
            "duration": 18.840000000000146
        },
        {
            "text": " ni nacional ni en el extranjero y no voy a participar en ning\u00fan evento, ni acad\u00e9mico,",
            "start": 6906.8,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " ni pol\u00edtico, nada.",
            "start": 6922.28,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfNi internacional?",
            "start": 6925.32,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Absolutamente.",
            "start": 6927.36,
            "duration": 1.480000000000473
        },
        {
            "text": " Y no vuelvo a opinar sobre cuestiones pol\u00edticas, no voy a tener comunicaci\u00f3n con redes, voy",
            "start": 6928.84,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " a cancelar completamente mi Twitter, mi Facebook, completamente.",
            "start": 6949.6,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " No voy a recibir a nadie que me plantee nada vinculado a pol\u00edtica, se lo he dicho hasta",
            "start": 6961.4800000000005,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " mis hijos, que cuando me vayan a ver a Palenque es un tema vedado, no podemos hablar, podemos",
            "start": 6974.88,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " hablar de la historia, la filosof\u00eda, la m\u00fasica, el b\u00e9isbol.",
            "start": 6989.32,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " Me voy a dedicar a escribir, no para publicar pronto, voy a publicar a los tres a\u00f1os, cuatro",
            "start": 7003.92,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " a\u00f1os despu\u00e9s de haber entregado el gobierno, porque es lo que me va a llevar tres, cuatro",
            "start": 7019.4,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " terminar un libro que quiero sobre el pensamiento conservador en M\u00e9xico, pero como es un trabajo",
            "start": 7026.96,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " de investigaci\u00f3n que va a requerir analizar muchas fuentes hist\u00f3ricas, desde el chilambal\u00e1n",
            "start": 7037.639999999999,
            "duration": 17.1200000000008
        },
        {
            "text": " hasta lo que se pueda, que ya est\u00e1 investigado, de glifos, toda la experiencia oral, porque",
            "start": 7054.76,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " no quiero el pensamiento de la llegada de los espa\u00f1oles a la fecha, no, lo m\u00e1s importante",
            "start": 7071.56,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " es conocer el M\u00e9xico profundo, porque no est\u00e1 estudiado, no est\u00e1 analizado lo que",
            "start": 7083.68,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " haya en c\u00f3dices, lo que escribieron los primeros soldados europeos, los frailes que llegaron",
            "start": 7099.36,
            "duration": 23.68000000000029
        },
        {
            "text": " y todo lo que todav\u00eda se mantiene, porque son tradiciones, son costumbres que se han",
            "start": 7123.04,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " ido transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y est\u00e1n ah\u00ed, y eso es lo que somos como",
            "start": 7133.16,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " mexicanos.",
            "start": 7140.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso me va a llevar mucho tiempo, como tres, cuatro a\u00f1os.",
            "start": 7141.4,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y el \u00faltimo libro que voy a escribir sobre temas pol\u00edticos, sobre el tema pol\u00edtico,",
            "start": 7151.2,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " lo voy a terminar en diciembre de este a\u00f1o, ya lo llevo bastante avanzado y se va a salir,",
            "start": 7160.08,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " creo publicado en marzo, ya es el \u00faltimo libro.",
            "start": 7175.5199999999995,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, no voy a participar en nada, esto por lo del Senado y ninguna otra misi\u00f3n. Ya",
            "start": 7185.16,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " viene el relevo generacional, estoy contento tambi\u00e9n por eso, porque va a haber continuidad",
            "start": 7198.84,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " con cambio, estoy seguro.",
            "start": 7213.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, como dicen mis adversarios, tienen en eso un poco de raz\u00f3n, ya estoy chocheando,",
            "start": 7214.68,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " ya, ya. Le dec\u00edan a don Adolfo Ruiz Cort\u00ednez, el viejito, y resulta que yo tengo m\u00e1s edad",
            "start": 7231.8,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " que \u00e9l.",
            "start": 7247.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, cuando \u00e9l llega a la Presidencia, creo que ten\u00eda 60 a\u00f1os y yo llegu\u00e9 a los",
            "start": 7248.64,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " 65, 66, voy a cumplir 70. El de m\u00e1s edad en toda la historia de M\u00e9xico como presidente",
            "start": 7262.0,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " constitucional, el de m\u00e1s edad.",
            "start": 7273.04,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Claro, si nos comparamos con otros gobernantes del mundo, soy un chamaco, es mayor con todo",
            "start": 7278.5199999999995,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " respeto el presidente de China, el presidente de Rusia.",
            "start": 7290.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Biden.",
            "start": 7295.04,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " El presidente de la India, el presidente de Brasil, presidente de Estados Unidos, son",
            "start": 7297.24,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " mayores, yo soy de los j\u00f3venes, pero estoy aflojado en terracer\u00eda y ya, ya, es cerrar",
            "start": 7307.12,
            "duration": 13.599999999999454
        },
        {
            "text": " el ciclo, que es lo que voy a hacer.",
            "start": 7321.72,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n ir avisando con tiempo de que no es que voy a ir a ver a nuestro amigo, pues",
            "start": 7324.84,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " s\u00ed somos muy amigos de todos y lo voy a ir a visitar. No me va a dar tiempo o le voy",
            "start": 7340.52,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " a pedir que me ayude con esta gesti\u00f3n, este tr\u00e1mite, no voy a poder, no voy a poder hacerlo.",
            "start": 7355.6,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ahora tambi\u00e9n lo voy a ir, lo tengo que ir diciendo, lo voy a ir a ver a Palenque,",
            "start": 7363.0,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n su escrito seguramente alguien que me acompa\u00f1e lo va a recibir, pero yo no voy",
            "start": 7373.48,
            "duration": 13.44000000000051
        },
        {
            "text": " a tener ya ninguna injerencia de nada.",
            "start": 7386.92,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Ahora que nos vamos a seguir queriendo hasta el \u00faltimo d\u00eda de nuestras vidas, ahora s\u00ed",
            "start": 7394.68,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " que es amor eterno, pero ya quiero cerrar el ciclo, porque si no vamos a caer en sentirnos",
            "start": 7406.96,
            "duration": 21.359999999999673
        },
        {
            "text": " insustituibles, se cae hasta en lo que se conoci\u00f3 cuando domin\u00f3 tanto tiempo Porfirio",
            "start": 7428.32,
            "duration": 12.699999999999818
        },
        {
            "text": " D\u00edaz, se le llam\u00f3 el necesariato y nada de jefe m\u00e1ximo, ni caudillo, ni l\u00edder moral,",
            "start": 7441.0199999999995,
            "duration": 16.420000000000073
        },
        {
            "text": " mucho menos cacique, nada, ya vienen nuevos, son muy buenos, mucho, mucho muy buenos, por",
            "start": 7457.879999999999,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " eso estoy contento.",
            "start": 7471.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ya estamos terminando de centrar las bases de la transformaci\u00f3n y qui\u00e9n es",
            "start": 7472.56,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " el motor del cambio, el pueblo.",
            "start": 7485.88,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, no hay nada ya que preocuparnos y van a darle continuidad a la transformaci\u00f3n,",
            "start": 7493.24,
            "duration": 15.700000000000728
        },
        {
            "text": " estoy seguro, la gente ya no va a aceptar la corrupci\u00f3n y la manipulaci\u00f3n, la humillaci\u00f3n,",
            "start": 7508.94,
            "duration": 18.4399999999996
        },
        {
            "text": " el racismo, el clasismo. No, no, y no se va a dejar enga\u00f1ar. Perdi\u00f3 tiempo la oposici\u00f3n,",
            "start": 7527.38,
            "duration": 18.979999999999563
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n son muy poderosos econ\u00f3micamente, pero tambi\u00e9n muy limitados en lo pol\u00edtico,",
            "start": 7546.36,
            "duration": 17.73999999999978
        },
        {
            "text": " que es un oficio y su misma prepotencia, arrogancia y la costumbre de que ellos eran los due\u00f1os",
            "start": 7564.099999999999,
            "duration": 9.860000000000582
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, los hizo perder, sensibilidad, hasta sentido com\u00fan, que es el menos com\u00fan",
            "start": 7573.96,
            "duration": 13.300000000000182
        },
        {
            "text": " de los sentidos, juicio pr\u00e1ctico.",
            "start": 7587.26,
            "duration": 4.819999999999709
        },
        {
            "text": " Se dedicaron a decir se est\u00e1 ruinando M\u00e9xico, se va a caer M\u00e9xico, parecemos de una tiran\u00eda,",
            "start": 7592.08,
            "duration": 22.199999999999818
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mica, hay que comprar dolaritos, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y no fueron",
            "start": 7615.28,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " capaces primero de entender los sentimientos de la gente, porque si hubiesen actuado con",
            "start": 7625.639999999999,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " una postura de apertura y dec\u00edan a ver, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 sucediendo? No, no, no, no, no, el pueblo",
            "start": 7642.6,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " est\u00e1 mal, el pueblo lo est\u00e1 manipulando, como diciendo, el pueblo est\u00e1 tonto, nosotros",
            "start": 7657.8,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " somos los que sabemos y nosotros somos los pol\u00edticos.",
            "start": 7671.04,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Primero eso, aceptar que hay un cambio de mentalidad en el pueblo y respetar al pueblo",
            "start": 7678.76,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " y querer al pueblo, pero bueno, no se les pida tanto, que no se les pida tanto, que",
            "start": 7689.24,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " entend\u00edan que era importante construir un liderazgo, porque en otras partes s\u00ed, bueno,",
            "start": 7701.48,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " ah\u00ed est\u00e1 el caso.",
            "start": 7718.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9dese, Luca. No me parece correcto, porque es una charla caner\u00eda conservadora que va",
            "start": 7719.280000000001,
            "duration": 19.420000000000073
        },
        {
            "text": " a ser todav\u00eda m\u00e1s lamentable para el pueblo argentino, pero est\u00e1 lo de mi ley, construyeron",
            "start": 7738.7,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " a mi ley los mandones en Argentina con los medios, pero aqu\u00ed se les pas\u00f3 el tiempo.",
            "start": 7749.1,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfcon qui\u00e9n? \u00bfCon qui\u00e9n?",
            "start": 7767.74,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y afortunadamente por el lado del movimiento de transformaci\u00f3n hay unos muy buenos cuadros",
            "start": 7781.9,
            "duration": 10.539999999999964
        },
        {
            "text": " para darle continuidad a lo que ya iniciamos, porque se requieren los dirigentes y no es",
            "start": 7792.44,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " f\u00e1cil construir un dirigente.",
            "start": 7804.719999999999,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " Tiene que tener el apoyo de todos los medios, pero lo que Natura no da, Salamanca no otorga.",
            "start": 7813.16,
            "duration": 14.9399999999996
        },
        {
            "text": " Miren lo que est\u00e1 sucediendo, no puedo hablar, pero es de atisbo en atisbo, de error en error.",
            "start": 7828.099999999999,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " Porque \u00bfqu\u00e9 sabe Claudio X Gonz\u00e1lez, hijo de pol\u00edtica?, \u00bfsabe m\u00e1s el presidente del",
            "start": 7840.66,
            "duration": 22.920000000000073
        },
        {
            "text": " PRI o el presidente del PRD o el presidente del PAN? \u00bfSaben m\u00e1s?",
            "start": 7864.42,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y resulta que \u00e9l fue el que se coloc\u00f3 por encima de todos. Ayer Antier est\u00e1 yo viendo",
            "start": 7873.3,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " una declaraci\u00f3n del pap\u00e1 de Claudio X, se\u00f1or, diciendo que hab\u00edan hablado con un aspirante",
            "start": 7888.18,
            "duration": 20.31999999999971
        },
        {
            "text": " lo que le hab\u00edan dicho era que se privatizara el petr\u00f3leo y se privatizara la industria",
            "start": 7908.74,
            "duration": 8.980000000000473
        },
        {
            "text": " el\u00e9ctrica. O sea, es lo mismo, lo mismo, que no pudieran haber encontrado otros asesores",
            "start": 7917.72,
            "duration": 25.26000000000022
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s imaginaci\u00f3n, con m\u00e1s talento, incluso los medios, las mesas de an\u00e1lisis.",
            "start": 7942.98,
            "duration": 18.539999999999964
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 yo viendo, Riva Palacio, que viene desde la \u00e9poca de Salinas, era de los predilectos",
            "start": 7961.52,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " de Salinas o sigue siendo de los predilectos de Salinas, pero ya eso fue hace 20 a\u00f1os",
            "start": 7972.64,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " o m\u00e1s.",
            "start": 7981.76,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo fue Salinas?",
            "start": 7983.76,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 30.",
            "start": 7985.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bf30? Y ah\u00ed sigue, fue hasta director de Notimex, est\u00e1 yo viendo.",
            "start": 7986.76,
            "duration": 26.520000000000437
        },
        {
            "text": " Hay un sufuente, que es la de aqu\u00ed, de el Pegaso, de el patio central, sufuente, dice",
            "start": 8013.28,
            "duration": 19.720000000000255
        },
        {
            "text": " que voy a llamar a cuentas, esa es su nota, su nota, que voy a llamar a cuentas a Carlos",
            "start": 8033.0,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " Salinas porque lo va a acusar.",
            "start": 8047.52,
            "duration": 17.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfA Colosio?",
            "start": 8065.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A Colosio, no, no presuntamente, s\u00ed, \u00e9l fue el que lo asesin\u00f3 a Colosio, porque",
            "start": 8066.0,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " yo lo voy a llamar a Salinas a cuentas porque torturaron a Burt.",
            "start": 8077.48,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfY de d\u00f3nde saca esto?",
            "start": 8085.24,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed aprovecho para decirle al iniciado Salinas que no se preocupe porque no he recibido ni",
            "start": 8090.96,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " un solo informe, ni un escrito sobre esto, pero este ya vol\u00f3.",
            "start": 8100.76,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " F\u00edjense si as\u00ed van a tener futuro.",
            "start": 8115.88,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed est\u00e1 en Televisa, o no participa en la mesa de an\u00e1lisis, pura eminencia, y todo",
            "start": 8118.64,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " se encuentra y en todas las mesas, no s\u00f3lo es Televisa.",
            "start": 8132.84,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Ah, quiz\u00e1 est\u00e1, el presidente L\u00f3pez Obrador prepara una sorpresa en octubre, va a haber",
            "start": 8138.04,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " una luna bell\u00edsima en octubre, acusar al expresidente Carlos Salinas de ordenar la",
            "start": 8154.68,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " tortura de Mario Aburto, el asesino confeso de Luis Donaldo Colosio.",
            "start": 8165.84,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Este es el periodismo de la derecha, del conservadurismo.",
            "start": 8171.68,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pueden hacer con esto?",
            "start": 8177.2,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 8183.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n parados para que no se les mencione la secci\u00f3n.",
            "start": 8184.16,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ah, yo no sab\u00eda entonces.",
            "start": 8189.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo en la secci\u00f3n?",
            "start": 8190.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, yo s\u00ed puedo.",
            "start": 8192.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pues yo no sab\u00eda, de veras, y no miento, no mentir, no robar y no traicionar.",
            "start": 8195.08,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esto.",
            "start": 8207.08,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 no pueden en los programas de televisi\u00f3n, de radio equilibrar un poco?, \u00bfpor qu\u00e9 me",
            "start": 8210.36,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " invitan acad\u00e9micos verdaderamente independientes, realmente independientes, polit\u00f3logos que",
            "start": 8220.2,
            "duration": 13.1200000000008
        },
        {
            "text": " deben de haber en la Facultad de Ciencia Pol\u00edtica, economistas, fil\u00f3sofos, internacionalistas?",
            "start": 8233.320000000002,
            "duration": 13.359999999998763
        },
        {
            "text": " Que no refrescan, renuevan el pensamiento de los analistas, que cambian con otro enfoque.",
            "start": 8246.68,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y es que un consejo no se le puede negar a nadie, o sea, algunas de esas me hacen caso,",
            "start": 8263.16,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " porque si no, pues esto es burdo, es rid\u00edculo, es una falta de respeto a la gente, a lectores,",
            "start": 8276.8,
            "duration": 20.399999999999636
        },
        {
            "text": " a televidentes, a radioescuchas, al pueblo.",
            "start": 8298.08,
            "duration": 5.1600000000016735
        },
        {
            "text": " Ellos tienen que actuar con profesionalismo.",
            "start": 8303.240000000002,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero esto me llam\u00f3 la atenci\u00f3n.",
            "start": 8313.240000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es de ayer, \u00bfverdad?",
            "start": 8315.240000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es de ayer.",
            "start": 8316.240000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo estaba revisando en mi Iphone 21 cuando veo\u2026",
            "start": 8317.28,
            "duration": 10.279999999998836
        },
        {
            "text": " Pues esto s\u00ed es novedad, o sea, eso es sorpresa hasta para m\u00ed.",
            "start": 8327.56,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Carlos Salinas est\u00e1 en Espa\u00f1a, \u00bfno?, \u00bfall\u00e1 est\u00e1?",
            "start": 8334.04,
            "duration": 18.799999999999272
        },
        {
            "text": " Presidente, en otro tema, en redes sociales estuvo circulando que el aspirante del PRI,",
            "start": 8352.84,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " PAM, PRD, que es aspirante a la Presidencia de la Rep\u00fablica, plagi\u00f3 su informe para",
            "start": 8361.76,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " obtener el t\u00edtulo de ingenier\u00eda en computaci\u00f3n por la Facultad de Ingenier\u00eda de la UNAM.",
            "start": 8368.92,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " En ese sentido, pues la campa\u00f1a todav\u00eda no empieza y ya sabemos que la senadora ha",
            "start": 8375.08,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " obtenido decenas de millones de pesos en contratos desde que es funcionaria p\u00fablica",
            "start": 8381.36,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n que vive en una construcci\u00f3n irregular que ella misma autoriz\u00f3 cuando fue funcionaria.",
            "start": 8387.52,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y ahora est\u00e1 este tema del plagio.",
            "start": 8393.04,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece, presidente?",
            "start": 8396.44,
            "duration": 3.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n si es sintom\u00e1tico de la candidata del PRI, PAM, PRD.",
            "start": 8399.560000000001,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " No, no puedo hablar de eso.",
            "start": 8404.2,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " As\u00ed como se habl\u00f3 del plagio de la se\u00f1ora Yasm\u00edn, esp\u00e9rense porque seguro L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 8408.36,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " y Loret de Mola, \u00bfc\u00f3mo se llama el intelectual org\u00e1nico?, el ayudante de Krause.",
            "start": 8416.960000000001,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y ya con Sheridan.",
            "start": 8425.880000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sheridan, todos esos van ahora a hablar sobre el tema.",
            "start": 8427.4,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Esp\u00e9rense, hoy o ma\u00f1ana, esp\u00e9rense porque no tarda, se toca el tema.",
            "start": 8430.88,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama la se\u00f1ora Drescher?",
            "start": 8440.759999999998,
            "duration": 5.240000000001601
        },
        {
            "text": " S\u00ed, todos esos.",
            "start": 8446.0,
            "duration": 4.43999999999869
        },
        {
            "text": " \u00bfA la RAC o no han dicho nada?",
            "start": 8450.439999999999,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 8457.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, pero no, es que todav\u00eda es nuevo.",
            "start": 8458.48,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Ni en las primeras planas aparece.",
            "start": 8460.6,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " No tarda ah\u00ed.",
            "start": 8462.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, y en el Reforma tambi\u00e9n.",
            "start": 8463.2,
            "duration": 1.359999999998763
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda el parado de la parado de la parado de Casta Roo?",
            "start": 8464.56,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " No, pero\u2026",
            "start": 8472.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No del plagio, no del plagio apenas fue ayer.",
            "start": 8473.76,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Ah, \u00bfesa ayer?",
            "start": 8476.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, no, es que hay que comer ansias.",
            "start": 8477.32,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed viene toda la informaci\u00f3n, seguro, segur\u00edsimo.",
            "start": 8481.48,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero yo no puedo hablar de eso.",
            "start": 8485.32,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " Vamos a desayunar ya.",
            "start": 8486.6,
            "duration": 3.279999999998836
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 8489.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed fue, estuvo cargad\u00edsimo.",
            "start": 8490.88,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 te ha dicho el presidente de la RAC?",
            "start": 8493.64,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " Nada, es una decisi\u00f3n que tom\u00f3 Ferromex.",
            "start": 8505.279999999999,
            "duration": 3.640000000001237
        },
        {
            "text": " \u00bfDe alguna manera?",
            "start": 8508.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no.",
            "start": 8511.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo nos pueden sofrer este problema?",
            "start": 8513.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, lo que nos importa no son los trenes, nos importan los migrantes.",
            "start": 8515.52,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se resuelve este problema?",
            "start": 8520.92,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pues es lo que estamos haciendo, pero los due\u00f1os de los trenes de manera rara, inusual,",
            "start": 8523.52,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 piensan los trenes?",
            "start": 8537.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, dando a conocer que iban a parar los trenes.",
            "start": 8540.12,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 piensan los trenes?",
            "start": 8543.640000000001,
            "duration": 2.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Eso ni siquiera cuando los maestros tomaron las v\u00edas all\u00e1 en Michoac\u00e1n, varios d\u00edas",
            "start": 8546.52,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " no sacaron ning\u00fan bolet\u00edn y ahora no s\u00e9 qu\u00e9.",
            "start": 8561.52,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Son tiempos nuevos, ahora se dicen cosas que antes se callaban.",
            "start": 8566.04,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " \u00bfNo se han cre\u00eddo personas que est\u00e1n ca\u00eddas y que por eso decidieron meterle?",
            "start": 8576.480000000001,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " No, est\u00e1 muy bien, est\u00e1 muy bien y hay que proteger a los migrantes, pero me llam\u00f3 mucho",
            "start": 8582.28,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " la atenci\u00f3n todo el despliegue del bolet\u00edn de el se\u00f1or\u2026",
            "start": 8588.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa Rea?",
            "start": 8597.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La Rea, Germ\u00e1n La Rea.",
            "start": 8598.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 se puede hacer para transformar este fen\u00f3meno?",
            "start": 8601.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, estamos trabajando con el tema migratorio constantemente, constantemente estamos trabajando",
            "start": 8605.56,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " en eso.",
            "start": 8617.039999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLos trenes que llegaron con las carreteras han decidido tomar este asunto de las v\u00edas",
            "start": 8618.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de tren?",
            "start": 8622.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora que est\u00e1n detenidos los trenes, pues empezaron a caminar algunos de ellos o est\u00e1n",
            "start": 8623.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed\u2026",
            "start": 8628.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1n reiniciando tambi\u00e9n el traslado en los trenes.",
            "start": 8629.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s del bolet\u00edn se echaron a andar los trenes.",
            "start": 8636.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAs\u00ed no se puede decir que se echaron?",
            "start": 8641.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 8644.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLos trenes tambi\u00e9n se detuvieron?",
            "start": 8645.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ese fue el reporte que me dieron en la ma\u00f1ana, pero a m\u00ed lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 8647.0,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " es como lo de Riva Palacio, el bolet\u00edn.",
            "start": 8654.44,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " \u00bfY lo sac\u00f3 reforma?",
            "start": 8659.48,
            "duration": 1.4800000000013824
        },
        {
            "text": " \u00bfA ver, \u00bfc\u00f3mo me reforma?",
            "start": 8660.960000000001,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " No, pues ah\u00ed est\u00e1 todo.",
            "start": 8663.76,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " No, no creo, no creo, no lo creo.",
            "start": 8664.92,
            "duration": 10.800000000001091
        },
        {
            "text": " No, es que si lo sac\u00f3 reforma y lo despleg\u00f3 reforma es propaganda.",
            "start": 8675.92,
            "duration": 8.43999999999869
        },
        {
            "text": " \u00bfSe viene llegando?",
            "start": 8684.359999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah, no, no, s\u00ed, no hay que cuidar a los migrantes.",
            "start": 8688.359999999999,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Bueno, v\u00e1monos a desayunar.",
            "start": 8693.48,
            "duration": 1.1999999999989086
        }
    ],
    "transcription_text": "Ministro.. en este canal ful ge\u00e7ed Buen d\u00edas \u00e1nimo \u00e1nimo pero vamos a tener, como todos los mi\u00e9rcoles, el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana. No est\u00e1 de m\u00e1s repetir que es una peque\u00f1a muestra porque es un bombardeo de mentiras, los medios de informaci\u00f3n son medios de manipulaci\u00f3n con honrosas excepciones. S\u00ed hay medios que act\u00faan con \u00e9tica y cumplen con informar de manera objetiva, act\u00faan profesionalmente, pero los medios m\u00e1s famosos y con m\u00e1s poder, sobre todo econ\u00f3mico y antes tambi\u00e9n con mucho poder pol\u00edtico, se han dedicado por entero a la mentira porque se sienten afectados en sus intereses, sus privilegios, ellos formaban parte de la oligarqu\u00eda que ten\u00eda tomado el gobierno para su propio provecho. Entonces, ahora est\u00e1n muy enojados y se dedican a atacarnos con sus voceros y con sus medios de manipulaci\u00f3n, no se puede llamar de otra manera. Es muy interesante porque demuestra que estamos viviendo tiempos nuevos. Ellos se dedicaban a quemarle incienso al presidente en turno, eran como vasallos, la consigna era obedecer y callar, y ahora de repente se revelan y se vuelven opositores. En estos diarios fue una simulaci\u00f3n el acto encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el gobernador Samuel Garc\u00eda, que puso en marcha la primera etapa del acueducto, el cuchillo 2, que llevar\u00e1 agua a Monterrey, Nuevo Le\u00f3n. Reforma y el norte aseguraron que la obra est\u00e1 inconclusa y que seg\u00fan sus fuentes consultadas, ya saben, estas an\u00f3nimas, fantasmales o salidas de la pluma de un guionista de ficci\u00f3n. Primero decir que el acueducto, el cuchillo 2, es una gran obra de infraestructura que lleva ya un avance del 87.7%, lo que permiti\u00f3 poner en funcionamiento una primera etapa de operaci\u00f3n del mismo que ha iniciado la conducci\u00f3n de agua que permitir\u00e1 mitigar el problema de abasto de agua que afecta la zona metropolitana de Monterrey. Esta obra de justicia social para el norte del pa\u00eds, a mucha honra, han participado miles de personas y 10 empresas locales bajo la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica de la Conagua y de Agua y Drenaje de Monterrey y que cuenta con la gerencia de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. El pasado 13 de septiembre, en la planta de Bombeo Cero, una vez que se activ\u00f3 el mecanismo del equipo de bombeo, empez\u00f3 a fluir el agua a trav\u00e9s de la l\u00ednea de conducci\u00f3n, que ya est\u00e1 concluida y que llevar\u00e1 hasta la potabilizadora San Roque. Una vez que se encendi\u00f3 el mecanismo de la planta de Bombeo Cero, el agua tarda de 7 a 10 d\u00edas para el llenado de 90 kil\u00f3metros de longitud que tiene el acueducto. Al d\u00eda de hoy es posible constatar que el 52 kil\u00f3metros de la l\u00ednea ya se encuentran llenos. Pero miren, Reforma Miente, el Norte Miente publican tres portadas mintiendo y hasta las empresas de Nuevo Le\u00f3n que participan en la construcci\u00f3n del acueducto publicaron en un diario un desmentido a los peri\u00f3dicos. Aqu\u00ed lo estamos viendo. Bueno, vamos a pasar un video sobre la obra de Conagua, de c\u00f3mo entr\u00f3 en operaci\u00f3n el acueducto y bueno, ya, para terminar de desmentir a Reforma y el Norte. Con el objetivo de atender la reducci\u00f3n de abasto de agua potable por el bajo almacenamiento en las Presas Lavoca y Cerro Prieto en la zona metropolitana de Monterrey, el Gobierno de M\u00e9xico en coordinaci\u00f3n con el Gobierno de Nuevo Le\u00f3n concluy\u00f3 en tiempo r\u00e9cord la primera etapa del acueducto El Cuchillo II para suministrar en una primera fase alrededor de mil litros por segundo que al final del a\u00f1o llegar\u00e1n a cinco mil litros por segundo. Con la valiosa participaci\u00f3n como encargado de la gerencia del proyecto de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional se puso en operaci\u00f3n la primera etapa de la obra el pasado 13 de septiembre donde se retir\u00f3 el tap\u00f3n de la obra de toma y se arranc\u00f3 la planta de bombeo Cero. Con ello se inici\u00f3 el llenado paulatino de la tuber\u00eda y sus tanques de sumergencia que, por seguridad t\u00e9cnica, requieren cerca de 10 d\u00edas para llenarse por completo. De esa forma se impuls\u00f3 agua en 23 kil\u00f3metros hasta llegar a la planta de bombeo PV-1 donde se necesit\u00f3 llenar un tanque de sumergencia 1 para continuar el recorrido hasta la planta de bombeo PV-2 en el kil\u00f3metro 43. Hasta las 10 de la ma\u00f1ana del martes 19 de septiembre el acueducto ten\u00eda un llenado de 52 kil\u00f3metros. Se espera que esta ma\u00f1ana de mi\u00e9rcoles el agua comience a llegar a la planta de bombeo PV-3 en el kil\u00f3metro 65 donde comenzar\u00e1 a impulsar el agua a la planta de bombeo PV-4 en el kil\u00f3metro 79. Finalmente se espera que el jueves el agua comience a llegar a la planta potabilizadora en el kil\u00f3metro 89.5 donde iniciar\u00e1 el procesamiento del agua para su inmediata integraci\u00f3n a la red de distribuci\u00f3n y para el uso de la poblaci\u00f3n. Con la puesta en operaci\u00f3n de esta obra se incrementar\u00e1 de forma inmediata el suministro para el abastecimiento de agua potable a 5.4 millones de habitantes de la zona metropolitana de Monterrey con alrededor de mil litros por segundo provenientes de la presa El Cuchillo, ubicada en el municipio de China, Nuevo Le\u00f3n y para compensar el volumen perdido en las presas Cerro Prieto y La Boca. El proyecto comprende un acueducto a presi\u00f3n con una longitud de 90 kil\u00f3metros totalmente instalados y soldados, cinco plantas de bombeo con seis equipos de bombeo cada una, 16 estructuras de control con un taque unidireccional, cuatro tanques de sumergencia, seis torres de oscilaci\u00f3n y cinco c\u00e1maras de aire, m\u00faltiples cruces especiales de gran ingenier\u00eda. Al finalizar la segunda etapa, este acueducto aportar\u00e1 5.000 litros por segundo adicionales a los 5.000 que actualmente suministra El Cuchillo 1. Con esta obra, el Gobierno de M\u00e9xico refrenda su compromiso de contribuir a garantizar el derecho humano al agua de la poblaci\u00f3n regi\u00f3n montana a la vez que se fortalece el desarrollo regional de nuestro pa\u00eds. Enhorabuena para el pueblo de Nuevo Le\u00f3n y tambi\u00e9n para el Gobierno que ha trabajado en conjunto con el Gobierno federal encabezado por el presidente. Vamos con la siguiente. Reforma y otros medios de comunicaci\u00f3n mienten sobre deuda p\u00fablica. Miren, cuando nosotros pensamos que medios de comunicaci\u00f3n como el diario Reforma ya no pueden caer m\u00e1s bajo con encabezados tramposos y plagados de sensacionalismo y mentiras, se siguen esmerando, se supera. El pasado 16 de septiembre el diario Reforma public\u00f3 a ocho columnas. Piden endeudamiento del doble que el FOBAPROA y asegura que el Gobierno de M\u00e9xico en 2024 recurrir\u00e1 a una deuda de 2.306.000 millones de pesos, lo cual es absolutamente falso. Se trata de una burda mentira que Reforma y otros medios como Bloomberg, Infobae, El Financiero, Eje Central, por supuesto le entr\u00f3 el Latinus de Loret, Demola, entre otros difundieron esto. En el presupuesto de 2024 la Secretar\u00eda de Hacienda del Gobierno Federal est\u00e1 proponiendo un d\u00e9ficit de 5.4% del Producto Interno Bruto, una cifra 72% menor a la del monto destinado al rescate de los bancos mediante el FOBAPROA de 1998, que en su momento signific\u00f3 el 19.3% del PIB. El FOBAPROA, recordemos, signific\u00f3 el rescate de bancos y empresas privadas con presupuesto p\u00fablico, incluyendo los autopr\u00e9stamos ilegales de los due\u00f1os de los bancos. El FOBAPROA terminar\u00e1 de pagarse en 2070. As\u00ed que, bueno, esto es falso, pero aprovechando las mentiras de los medios, damos a conocer que la deuda p\u00fablica de M\u00e9xico en porcentaje del PIB es una de las m\u00e1s bajas de Am\u00e9rica del Norte y de Latinoam\u00e9rica. Lo vamos a ver aqu\u00ed en la pantalla, incluso en comparaci\u00f3n con las econom\u00edas de pa\u00edses integrantes de la OCDE y de Asia. Nada m\u00e1s hay que decir, no solamente reformamiento, los vamos a hacer enojar mucho, as\u00ed que, como dice el presidente, tengan para que aprendan. Bueno, vamos con la siguiente porque ya sabemos que reforma no para de mentir. Ahora invent\u00f3 una vez m\u00e1s que aumentar\u00e1 10 veces el impuesto al ahorro. Esto por supuesto es falso, no hay, hay que decirle a todos los que ahorran, no hay incrementos de impuestos a los ahorros. Esa reforma aumenta 10 veces impuesto al ahorro y afirman que el pr\u00f3ximo a\u00f1o el impuesto al ahorro se incrementar\u00e1 casi 10 veces al pasar de 0.15 a 1.48% debido a la necesidad de recursos que tendr\u00e1 el gobierno federal. Y nada m\u00e1s para dejar clara la intenci\u00f3n y la mala fe de la nota, reforma afirma, las dificultades financieras del gobierno federal podr\u00edan terminar afectando tus finanzas personales. Esto qu\u00e9 es, \u00bfuna nota o una editorializaci\u00f3n? Juzguen ustedes, esto que dice reforma es falso, no habr\u00e1 ning\u00fan nuevo impuesto, ni se aumentar\u00e1n los que ya existen. Esto de parte del peri\u00f3dico Reforma es alarmista, transposo y por supuesto una mentira. Para cerrar este cap\u00edtulo sobre las mentiras del peri\u00f3dico Reforma, les vamos a compartir ahora la colaboraci\u00f3n de Infodemia sobre las falsedades que publica este diario. Vamos a verlo. Reforma, el coraz\u00f3n de la desinformaci\u00f3n de M\u00e9xico. La emergencia del sistema el\u00e9ctrico nacional, la quiebra y contaminaci\u00f3n de Pemex, los contratos fantasmas del Instituto Mexicano del Seguro Social son tan solo algunas de las noticias falsas que se han publicado en las p\u00e1ginas impresas y digitales del diario Reforma, que se ha convertido en el coraz\u00f3n de la desinformaci\u00f3n de M\u00e9xico. En abril de 2023, luego del tercer contagio de COVID-19 del presidente, desde sus espacios de opini\u00f3n, trascendidos y columnas, Reforma aliment\u00f3 los rumores de un falso infarto del presidente y especul\u00f3 sobre las posibles consecuencias de este. El 21 de junio de 2023, desde su primera plana, Reforma acus\u00f3 falsamente la entrada en emergencia del sistema el\u00e9ctrico nacional. Un d\u00eda despu\u00e9s, la CFE desminti\u00f3 la nota, asegur\u00f3 que cuenta con la capacidad para abasticer la demanda de 47 millones de usuarios en el pa\u00eds, incluso durante el verano. Varias de las primeras planas de Reforma del mes de julio de 2023 fueron dedicadas a desinformar sobre la situaci\u00f3n financiera de Pemex y la falsa extensi\u00f3n y consecuencias de un derrame en su plataforma EGVALAM en Campeche. El 26 de julio, el director de Pemex, Octavio Romero, ofreci\u00f3 una conferencia de prensa para desmentir las noticias falsas contra Pemex, asegur\u00f3 que la paraestatal tuvo utilidades en 2022 por 100 mil millones de pesos y durante el primer trimestre de 2023 por 57 mil millones de pesos. En el primer trimestre de este a\u00f1o tuvimos utilidades por 57 mil millones de pesos. Agreg\u00f3 que el derrame de EGVALAM s\u00ed fue reportado a las autoridades correspondientes, contrario a lo que afirm\u00f3 Reforma. Detall\u00f3 que la mancha producida por el derrame de la sonda fue de 9.63 kil\u00f3metros y no 400 kil\u00f3metros cuadrados, como public\u00f3 Reforma. A pesar de la aclaraci\u00f3n de Pemex, el diario insisti\u00f3 en desinformar a sus lectores sobre la extensi\u00f3n del derrame. El 14 de agosto, Reforma public\u00f3 que el IMS otorg\u00f3 cuatro jugosos contratos por m\u00e1s de 1.100 millones de pesos en asignaciones directas o licitaciones para favorecer a una empresa turbia con domicilios fantasma. El Seguro Social inform\u00f3 que la empresa se\u00f1alada dio aviso de modificaci\u00f3n de cambio de domicilio y cuenta con inscripci\u00f3n ante la Direcci\u00f3n General de Registro P\u00fablico de Comercio desde el 2006. Adem\u00e1s de los cuatro contratos mencionados, tres fueron por concurso de licitaci\u00f3n. Infodemia Gracias a Infodemia por su colaboraci\u00f3n. Aqu\u00ed nada m\u00e1s hacer la pregunta \u00bfson o no son responsables con sus audiencias, con sus lectores? Pero vamos con la siguiente. Falsa compra de un nuevo avi\u00f3n presidencial. Seguramente vieron esta noticia que estuvo corriendo en las redes sociales. Y bueno, en estos d\u00edas hemos visto esparcirse muchas noticias falsas sobre el presupuesto de egresos de la Federaci\u00f3n para el a\u00f1o 2024. Legisladores de oposici\u00f3n han sido los m\u00e1s comprometidos en mentir diciendo que hay reducciones para programas sociales, obras, educaci\u00f3n y cultura. Ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n, hay que decirlo, consigna que es un presupuesto hist\u00f3rico en el que se garantizan los programas sociales que alcanzan a 25 millones de familias. As\u00ed como los recursos para terminar las obras en curso para salud y educaci\u00f3n. Entre las mentiras m\u00e1s compartidas por medios de comunicaci\u00f3n que sirven como la caja de resonancia de la oposici\u00f3n, est\u00e1 la supuesta compra de un avi\u00f3n presidencial a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. Esta mentira se ha usado para golpear al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por la presunta contradicci\u00f3n de vender un avi\u00f3n presidencial y comprar otro en el mismo a\u00f1o de gobierno. En su \u00faltimo a\u00f1o de gobierno. Pero esto es falso. Pero hay medios que ya sabemos que le entraron al lado sincronizado como Latinus, la otra opini\u00f3n, Infobae, Marca, Naci\u00f3n 321, El Financiero y bueno, vimos una larga conversaci\u00f3n en las redes sociales sobre esto. Lo que se lee en el documento difundido a trav\u00e9s de redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n corresponde al pago que hace el gobierno federal por el avi\u00f3n comprado en el \u00faltimo a\u00f1o del ex presidente Felipe Calder\u00f3n. Recordemos un regalito ah\u00ed modesto para su sucesor Enrique Pe\u00f1a Nieto. El contrato que realiz\u00f3 Calder\u00f3n fue por 15 a\u00f1os, es decir, la deuda se saldar\u00e1 hasta el a\u00f1o 2027. Sin embargo, los 1659 millones de pesos de la venta del avi\u00f3n presidencial a Tayikist\u00e1n lo recibi\u00f3 Banobras por medio del instituto para devolver al pueblo lo robado y los cuales fueron reintegrados a la Tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n para Obras al Sector Salud. Por su parte, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional aclar\u00f3 que no comprar\u00e1 un nuevo avi\u00f3n presidencial por 6.370 millones de pesos como circul\u00f3 estos d\u00edas. De 2012 a la fecha, la Secretar\u00eda de la Defensa ha pagado a Banobras un total de 4.606 millones de pesos, pero a\u00fan a deuda 1.764 millones. Y seg\u00fan informaci\u00f3n publicada, Sedena tiene programado pagar 517 millones en 2024, 515 millones en 2025, 512 millones en 2026 y 218 millones de pesos en 2027. No hay compra de nuevo avi\u00f3n presidencial. No se dejen enga\u00f1ar. Y bueno, ya casi estamos llegando al final de nuestra secci\u00f3n, pero vamos con otra sobre el desfile militar de la independencia y el ruido que hizo la derecha por la delegaci\u00f3n rusa. Los se\u00f1ores, Le\u00f3n Krause, Sergio Sarmiento, Javier Lozano, Emilio Alvarez y Casa, Fernando Velausar\u00e1n y Arturo Zaruc\u00e1n, hasta la se\u00f1ora X. Adem\u00e1s de Denise Dresser y Dolly Estevez lamentaron que pa\u00edses como China, Rusia, Nicaragua y Venezuela desfilaran en la conmemoraci\u00f3n de la independencia de M\u00e9xico el pasado 16 de septiembre. Pero las delegaciones de estos pa\u00edses ya han desfilado en otras ocasiones. Vamos a mostrarles c\u00f3mo, pues un ejemplo, en 2010 durante el gobierno del expresidente Felipe Calder\u00f3n particip\u00f3 un contingente ruso, pero tambi\u00e9n de estos pa\u00edses, China, Rusia, Nicaragua y Venezuela, en el desfile del 16 de septiembre. Aqu\u00ed los vemos. Entonces les preguntamos cu\u00e1l es el esc\u00e1ndalo. Su prop\u00f3sito es mentir. A cualquier costo, aunque sea quedando en rid\u00edculo. Y bueno, hablando del 16 de septiembre les queremos compartir una imagen sobre la celebraci\u00f3n que tuvo lugar en Nueva York. Vamos a verla. \u00a1Viva la Ciudad de la Rep\u00fablica! \u00a1Viva Puerto R\u00eda! \u00a1Viva Chente! \u00a1Viva Chente! \u00a1Viva Puerto R\u00eda! \u00a1Viva Chente! \u00a1Viva M\u00e9xico! Y un saludo a nuestros hermanos paisanos que siempre est\u00e1n pendientes de las conferencias de prensa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Para finalizar ahora s\u00ed esta secci\u00f3n vamos a mostrar tambi\u00e9n del 16 de septiembre una muestra de setrer\u00eda en el desfile donde el \u00e1guila vuela sobre el z\u00f3calo y se posa sobre el brazo de un cadete militar. Vamos a ver. De poquillas gloriosas, que no se importan. Y en un desfile subente de amor y de cari\u00f1o, De quince a los enternos de su tierra morir, Allado con la gran paga de luz y de coroza, El \u00e1guila de la gloria, que me hace feliz. Y en tra\u00edn de la guerra resuelven las bancallas, Que ponen los tambores con la marcha tribal. Y en el de la batalla a todos los confines, Un hombre sacrosanto, por ello se juntaba. Un hombre sacrosanto, por ello se juntaba. Es cuanto, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos. La primera. Hombre y mujer, vamos contigo. Buen d\u00eda, presidente. Se\u00f1orita Belchis, Carlos Montesinos, Reporte \u00cdndigo. Primero que nada, preguntarle, presidente, sobre esta comunicado que emite ayer la defensa de Ovidio Guzm\u00e1n diciendo que si no se interpuso un amparo para impedir la extradici\u00f3n del hijo de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n fue porque fueron notificados apenas el jueves 14 por la tarde y la extradici\u00f3n se ejecut\u00f3 el viernes 15 por la ma\u00f1ana. Preguntarle respecto a esta, qu\u00e9 postura tiene su gobierno, dado que fue la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores la que autoriz\u00f3 este procedimiento. Bueno, es un procedimiento, lo expliqu\u00e9, que resuelve la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores a una solicitud del gobierno de Estados Unidos y, en efecto, el d\u00eda 13 presenta la solicitud o autoriza la extradici\u00f3n, la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores. El d\u00eda 13, el 14 notifican al detenido y el 15 se lleva a cabo la extradici\u00f3n. En el caso de los t\u00e9rminos del tiempo, eso lo decide la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, ellos pueden informar sobre este asunto. La notificaci\u00f3n de que se autorizaba la extradici\u00f3n corresponde a la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores y se hizo el d\u00eda 13 de septiembre. El 13 hace la solicitud, el 14 se notifica al detenido y el d\u00eda 15 se lleva a cabo la extradici\u00f3n. Eso es. \u00bfNo podr\u00eda poner en riesgo el proceso que ahora enfrenta Ovidio Guzm\u00e1n, un hueco legal por asistir? Eso tiene que resolverlo la fiscal\u00eda, es la que decide sobre los t\u00e9rminos, los plazos, pero estoy seguro que es totalmente legal, apegado a lo que establece la ley. Ayer el d\u00eda de su quinto informe el gobernador Rub\u00e9n Rocha mencion\u00f3 que usted pr\u00f3ximamente ir\u00eda a inaugurar la carretera de Badirahuatu. En esta situaci\u00f3n, con este nuevo contexto, \u00bftodav\u00eda hay condiciones para que usted realice este viaje en pr\u00f3ximas fechas? Claro que s\u00ed, nada m\u00e1s que hay que ver la agenda, porque este fin de semana voy al Tren y ir a Baja California, a Tijuana, pero s\u00ed voy a ir a la inauguraci\u00f3n de ese camino de Badirahuatu a Guadalupe y Calvo, Chihuahua. Es un camino que atraviesa la sierra, que ayuda mucho a comunidades marginadas. Fue el camino para que le demos contexto y colorido para que tengan los adversarios nota. Fue el camino que fui a supervisar cuando lleg\u00f3 la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n Loera a entregarme una carta para pedirme que interviniera para que sus hijas pudiesen ir a Estados Unidos a visitar a su hermano, a su hijo, a Guzm\u00e1n Loera que est\u00e1 detenido en Estados Unidos. Como me baj\u00e9 y la salud\u00e9 y le recib\u00ed la carta y la escuch\u00e9, se hizo un gran esc\u00e1ndalo. Ese mismo camino que en ese entonces estaba en construcci\u00f3n, ahora ya se termin\u00f3 y lo vamos a inaugurar. \u00bfY tantan? En un segundo tema, presidente, usted en unas horas m\u00e1s estar\u00e1 recibiendo a los padres de los 43 estudiantes de Ayotzinapa. Es la primera reuni\u00f3n que va a tener despu\u00e9s de la salida de M\u00e9xico del GIEI y esta demanda que hicieron los padres para que se siguiera la l\u00ednea de investigaci\u00f3n que propon\u00eda este grupo, as\u00ed como los reclamos respecto a los archivos de la Sedena, incluso tambi\u00e9n se habl\u00f3 tambi\u00e9n de la Marina, si nos pudiera dar un adelanto respecto a ese reclamo que hicieron los padres sobre la investigaci\u00f3n de Ayotzinapa. Pues vamos a tener esa reuni\u00f3n para informarles, porque es muy importante que ellos tengan toda la informaci\u00f3n sobre lo que se est\u00e1 haciendo para encontrar a los j\u00f3venes de Ayotzinapa. Es un compromiso que hicimos y desde luego castigar a los responsables. Ha sido un asunto tambi\u00e9n manejado por los conservadores reaccionarios en contra nuestra y tambi\u00e9n para un grupo de pseudo defensores de derechos humanos aliados con organismos internacionales de derechos humanos, incluso de la ONU, de la OEA, que se han dedicado con el dolor de la gente, porque ellos viven muy bien, ganan much\u00edsimo dinero, ganan en d\u00f3lar y tienen un pensamiento tambi\u00e9n muy conservador, muy reaccionario. Entonces, est\u00e1n queriendo manchar la investigaci\u00f3n que estamos haciendo, descalificar el trabajo que estamos haciendo. Nada m\u00e1s les preguntar\u00eda yo a estos pseudo defensores de derechos humanos de la llamada Sociedad Civil o de las organizaciones no gubernamentales, entre comillas, que me dijeran donde se tiene a tantos presos por un delito de desaparici\u00f3n como este, muy lamentable, en donde hay dos generales presos, 20 oficiales del Ej\u00e9rcito o soldados, un procurador de la OEA y como 120 detenidos. \u00bfD\u00f3nde?, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds? Y todav\u00eda no terminamos, sigue la investigaci\u00f3n y por eso quiero hablar con ellos para informarles para que no haya manipulaci\u00f3n, porque no es cierto que el Ej\u00e9rcito no haya entregado toda la informaci\u00f3n, es falso, el Ej\u00e9rcito entreg\u00f3 toda la informaci\u00f3n. Pero eso es lo que queremos decirles, porque este farsante de \u00c1lvarez y Casas y otros m\u00e1s han dedicado a mentir y es necesario informarles. Y para eso es la reuni\u00f3n. Presidente. Y lo de los observadores, ellos tomaron la decisi\u00f3n de dar por concluido su trabajo, dijeron un informe, nosotros no les pedimos que se fuera. Presidente, \u00bfle quedan 12 meses, 10 d\u00edas de gobierno? \u00bfSigue en pie la garant\u00eda de que el caso Ayotzinapa quedar\u00e1 resuelto antes de este l\u00edmite? S\u00ed tenemos mucho avance, hoy vamos a informar. Y una de las cosas que nos va a ayudar mucho a contrarrestar todas estas calumnias va a ser el que vamos a dar a conocer toda la informaci\u00f3n, todo lo que podamos, que no haya problemas legal, pero todo, porque cuando se informa no pueden haber inventos, es muy dif\u00edcil distorsionar las cosas, cuando hay informaci\u00f3n no puede haber f\u00e1cilmente manipulaci\u00f3n. Le cobr\u00f3 un par\u00e9ntesis para decir como la del Reforma, que dice, no est\u00e1 terminado el tubo, todo fue una simulaci\u00f3n, ah\u00ed va el agua, ah\u00ed va. Yo creo que ma\u00f1ana, pasa ma\u00f1ana, ya llega, porque son como 100 kil\u00f3metros, 90 kil\u00f3metros de ducto, son cinco plantas de bombeo. Entonces, cuando quitamos el tap\u00f3n para que se empezara a llenar el tubo, el d\u00eda 13, al mediod\u00eda, en la tarde, ah\u00ed mismo se dijo que iba a llevar tiempo, ah\u00ed est\u00e1, en el acto, es m\u00e1s, est\u00e1 en las redes, porque se transmiti\u00f3, se iba a llevar siete d\u00edas, ocho d\u00edas el llegar con el agua a la potabilizadora de Monterrey. Y se dijo tambi\u00e9n que iban a hacer en inicio mil litros por segundo y que a finales del a\u00f1o va a llegar a cinco mil litros por segundo, porque es un proceso y que se hab\u00eda hecho en un tiempo r\u00e9cord, como sucedi\u00f3, porque hay escasez de agua, hay dos presas que est\u00e1n secas pr\u00e1cticamente y por eso tomamos la decisi\u00f3n de llevar estos mil litros por segundo, que va a ayudar mucho en el caso del abasto de agua en Monterrey. Sin embargo, pues es un peri\u00f3dico muy conservado, un pasqu\u00edn de la derecha y son muy immorales, Y al norte, y ojal\u00e1 ya no dejemos, digo, ya no volvemos a mencionarlos, porque hasta lo que estamos haciendo famoso, una vez mencionaba yo a una se\u00f1ora y luego me dijeron, la est\u00e1 volviendo famosa, porque dije algunas cosas, pero ya despu\u00e9s ellos mismos, sus abogados, dijeron que ya no hablar\u00e1 yo de ella. Pero s\u00ed es importante, no se les hace famosos, es importante por sus lectores, porque la el populista, presidente de M\u00e9xico, o no estoy de acuerdo que hable que el dinero no es la felicidad. \u00bfC\u00f3mo no va a ser el dinero la felicidad? Entonces, me choca, me choca, me choca. Entonces, tenemos que estar dando a conocer que hay otro pensamiento, que hay otra forma de ver las cosas y que podemos incluso convivir con las dos formas distintas, contrapuestas de ver el mundo. Dos, por hablar de las m\u00e1s importantes hist\u00f3ricamente, el pensamiento liberal y el pensamiento conservador, pero hay much\u00edsimas m\u00e1s y podemos convivir as\u00ed. No puede haber un pensamiento \u00fanico, la democracia es diversidad, es pluralidad, pero antes nada m\u00e1s eran ellos. Por eso estaban a punto de acabar con el pa\u00eds, nada m\u00e1s que el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza y no pudieron, pero se quedaron muy enojados, porque no se les permiti\u00f3 que siguieran medrando, robando, saqueando a M\u00e9xico, empobreciendo al pueblo, haciendo cada vez m\u00e1s profundas las desigualdades, donde unos cuantos lo tienen todo y la inmensa mayor\u00eda carece hasta de m\u00e1s indispensable, un pa\u00eds donde pocos tienen mucho y muchos tienen poco. Estamos en contra de eso. Yo recuerdo que cuando hubo una elecci\u00f3n hace como dos o tres a\u00f1os aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, uno que fue director del Reformo puso un plano de la ciudad y como les funcion\u00f3 la manipulaci\u00f3n en medios y a eso siguen apostando, y sectores de clase media, media media alta y alta votaron por el bloque conservador y corrupto y en Iztapalapa y donde vive la gente con menos ingresos, pero muy consciente, votaron en favor de la transformaci\u00f3n. Entonces, el que era director del Reforma pone, as\u00ed se vot\u00f3 en la Ciudad de M\u00e9xico, Entonces, pone, los que pagamos impuestos votamos por\u2026 Los que no pagan impuestos votaron por la transformaci\u00f3n, porque son muy clasistas y racistas. \u00bfC\u00f3mo no pagan impuestos los de Iztapalapa? Proporcionalmente hasta pagan m\u00e1s que los de Mero Arriba. Si tomamos en cuenta el ingreso de cada quien, hasta hace poco, yo creo que todav\u00eda, porque no se ha podido corregir del todo, el impuesto sobre la renta que pagan los trabajadores mexicanos era mayor al impuesto sobre la renta que pagaban las grandes corporaciones econ\u00f3micas y financieras. Estoy hablando del impuesto sobre la renta. Ahora, si vamos al impuesto al consumo, sin duda que pagan m\u00e1s proporcionalmente los de abajo, porque en todo lo que se compra hay que pagar un impuesto. Hemos defendido hist\u00f3ricamente, eso no lo dicen, porque los gobiernos neoliberales, los oporfiristas, conservadores corruptos quer\u00edan cobrar IVA en alimentos y medicamentos. \u00bfSaben por qu\u00e9 no lo pudieron hacer? Por nosotros, por nuestra lucha. Pero en el resto de las mercanc\u00edas, en todas hay que pagar impuestos. Si se compra una camisa, un par de zapatos y todos tienen que pagar impuestos, todos tenemos que pagar impuestos. Pero la mentalidad del conservadurismo es esa, es muy dif\u00edcil, mucho muy dif\u00edcil hacerlos cambiar. Entonces, les molesta que tratemos estos temas m\u00e1s a los aspiracionistas. \u00bfC\u00f3mo? Si yo lo que quer\u00eda era estudiar, llegar a cuando menos una licenciatura y a ver c\u00f3mo le hago para obtener el t\u00edtulo y hacer la tesis. \u00bfY qu\u00e9 tal que luego hago maestr\u00eda y hago doctorado y me voy a una universidad del extranjero? Y yo, que nac\u00ed en Tepetit\u00e1n, Macuspana, Tabasco, llego a vivir en una residencia en Las Lomas y tengo un departamento, cuando menos en Miami y una casa de campo, \u00bfen d\u00f3nde la tiene Loret de Mola? En Valle de Bravo, con un lago artificial, caba\u00f1as y dem\u00e1s. Entonces, por eso les molesta, pero as\u00ed son las cosas y tenemos que pensar en una nueva no quedarnos s\u00f3lo en lo material, sino fortalecer lo espiritual, los valores. Eso es lo m\u00e1s importante. No hay lujo barato, la acumulaci\u00f3n de dinero, ya habl\u00e1bamos aqu\u00ed de c\u00f3mo por el dinero se cometen cr\u00edmenes horrendos, pleitos entre familias, se destruyen por la ambici\u00f3n al dinero. Entonces, quienes se han propuesto como modelo de vida el escalar sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole, se molestan mucho con nosotros, pero la gente de M\u00e9xico tiene muchos valores, por eso est\u00e1n tan contentos, porque es reafirmar lo que somos. La mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo. Y eso es un orgullo, eso es nuestro, por eso M\u00e9xico ha salido adelante y ahora est\u00e1 en un momento de esplendor. En todos lados hay mucho inter\u00e9s por lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds. Entonces, eso era lo que quer\u00eda comentarte. Y agregar, presidente, con esta informaci\u00f3n que les va a dar hoy a los padres de Ayotzinapa, \u00bfusted descarta cualquier distanciamiento, rompimiento con ellos? S\u00ed, s\u00ed, porque no hay motivo, porque no hemos fallado ni vamos a fallar. Y independientemente de lo que puedan decir, en este caso los padres, que tienen todo el derecho de manifestarse, porque es mucho el dolor por la ausencia de sus hijos y eso es entendible, es muy humano, pero independientemente de eso y de lo que pueda decir y de eso, me importa much\u00edsimo menos el Reforma o los medios de manipulaci\u00f3n. Lo importante aqu\u00ed es tener la conciencia tranquila. Un gobernante puede enfrentar cualquier adversidad si act\u00faa a partir de rendir cuentas al Tribunal de su conciencia, si act\u00faa de manera consecuente, si considera que lo m\u00e1s importante en la vida es la honestidad. Si est\u00e1s bien con tu conciencia, est\u00e1s bien contigo mismo, est\u00e1s bien con el pr\u00f3jimo, porque no han podido destruirme, por eso ese es mi escudo. Imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando, resistiendo y no han podido, porque se necesita ser consecuente. Yo llevo 40 a\u00f1os m\u00e1s luchando por mis ideales, trabajando por la gente, sobre todo por los pobres. Adem\u00e1s, he escrito como no s\u00e9, 12, 15 libros en los 40 a\u00f1os, sobre todo desde que empec\u00e9 como opositor, aunque cuando fui director del Instituto Nacional Indigenista de 1977, 1982, tambi\u00e9n dej\u00e9 escrito lo que hice. Y luego en el 88 un libro sobre el fraude en las elecciones de Tabasco y como a los dos a\u00f1os otro libro tambi\u00e9n, y as\u00ed casi cada dos a\u00f1os, tres a\u00f1os, un libro sobre todo el proceso. Cuando soy candidato la primera vez a la Presidencia, publico un libro que se llama Proyecto Alternativo de Naci\u00f3n, pero ah\u00ed anda, 18 libros. Entonces, b\u00fasquenle en los libros. \u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico ha escrito? No hablo de 18 libros, hablo de que se escriba sobre lo que uno hace, lo que uno piensa. Y busquen en los libros qu\u00e9 contradicciones hay. Claro que ya lo han hecho mis adversarios. A ver, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n las incongruencias? \u00bfEn d\u00f3nde dije que hab\u00eda que aumentar los impuestos? \u00bfD\u00f3nde? En todo el tiempo. \u00bfD\u00f3nde plante\u00e9 que no iban a ser los pobres, los primeros en ser atendidos? \u00bfEn qu\u00e9 libro no habl\u00e9 de que el principal problema era la corrupci\u00f3n? Les mencion\u00e9 uno de 1988 sobre el fraude en Tabasco, \u00bf1900? \u00bf1984? No, 1900, s\u00ed, no, el 88. \u00bfEl estelar no fue en el 88? No, pero en la elecci\u00f3n Tabasco, v\u00edctima del fraude, del 90. Ah\u00ed me acuerdo que explico por qu\u00e9 decid\u00ed ser opositor. Y una de las razones que esgrimo es el de combatir la corrupci\u00f3n desde 1990, porque exist\u00eda\u2026 Bueno, no hab\u00eda tanta como la que se dio despu\u00e9s, porque desde el 90 empezaba a intensificarse la privatizaci\u00f3n con Salinas, estaban todav\u00eda por vender, por entregar todos los bancos, todav\u00eda no estaba el Fogaproa, todav\u00eda no estaba la entrega de los ferrocarriles, la entrega de las minas. Y ya desde entonces yo estaba planteando que me deslindaba de la pol\u00edtica tradicional que se necesitaba acabar con la corrupci\u00f3n. Entonces, con los padres hoy vamos a informarles sobre eso y aclararles muchas cosas. \u00bfEso incluye la petici\u00f3n de los padres a trav\u00e9s del jei de documentos clasificados que la CDA no quer\u00eda entregar? Todo, todo, es que no hay m\u00e1s, se entreg\u00f3 todo. Pero es algo que precisamente fue una de las razones para que el jei se retirara, que entregado ciertos documentos con partes de esa noche. Pues no fue cierto, el Ej\u00e9rcito entreg\u00f3 todo lo que ten\u00eda. \u00bfY ya los padres de ese documento que ellos pidieron a trav\u00e9s del jei? S\u00ed, se les va a decir toda la informaci\u00f3n que entreg\u00f3 el Ej\u00e9rcito, pero es un archivo completo. \u00bfVa a estar el fiscal, el nuevo fiscal? S\u00ed, s\u00ed. Porque tambi\u00e9n se le pregunt\u00f3 en las informaciones que no lo conoc\u00edan. Ah, \u00bfc\u00f3mo no? Ya \u00e9l ha estado informando, pero de todas maneras va a estar hoy. \u00bfLe hab\u00eda informado antes a los padres o es la primera vez que va a hablar con ellos? Yo creo que ya habl\u00f3 con ellos. \u00bfAh, antes de hablar? S\u00ed. OK. Gracias. Pero es que es incre\u00edble en nivel de manipulaci\u00f3n. Ayer antier hubo una manifestaci\u00f3n en Chilpancingo en la zona militar y un abogado de los padres dijo ah\u00ed que la responsabilidad era del Ej\u00e9rcito y que no hab\u00edan entregado informaci\u00f3n. Todo esto que t\u00fa est\u00e1s planteando, pero m\u00e1s todav\u00eda, de que no se hab\u00eda hecho nada. Entonces, por eso yo quiero hablar con los pap\u00e1s para decirles. Yo he estado pendiente, es lo de las grabaciones estas de Chicago de un grupo delictivo, los guerreros unidos hasta el Nueva York Times sac\u00f3 de que no se ten\u00edan las grabaciones o no las hab\u00edan enviado. Y es mentira, yo lo solicit\u00e9, les ped\u00ed todas las grabaciones a la vicepresidenta de Estados Unidos, Kamala Harris. Y ellos nos ayudaron y nos enviaron todo. Pero empezaron los manipuladores a decir que faltaban dos o tres discos, estaban supuestamente Disco 1, Disco 2 y luego pasaba el Disco 5. Entonces, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con el 3 y el 4? Entonces, se pidi\u00f3 por escrito que entregaran todo y contestaron que ya no hab\u00eda material. Pero tenemos que estar actuando de esa manera porque est\u00e1n como buitres de temporada de sopilotes. Entonces, tenemos que estar muy pendientes, pero no son los pap\u00e1s, las mam\u00e1s, son los asesores y expertos, seudos defensores de derechos humanos que no nos ven con buenos ojos, hasta el de la ONU. El representante aqu\u00ed cree que somos iguales a los gobernantes de antes de M\u00e9xico, con los que seguramente \u00e9l llevaba muy buenas relaciones y adem\u00e1s nunca, jam\u00e1s, dec\u00edan nada cuando se torturaba, cuando se desaparec\u00eda, cuando hab\u00edan masacres, nunca. Y hay una peque\u00f1a diferencia. Antes el violador principal de derechos humanos era el Estado, ahora eso no sucede. Pero no lo pueden aceptar porque se quedan sin discurso. Es como cuando un periodista en una entrevista me dijo \u00bfy qu\u00e9 pasa con los vuelos rasantes en Chiapas? Y me re\u00ed porque eso era en la \u00e9poca del autoritarismo, del pre\u00e1mbulo, como vuelos rasantes. Pero se quedaron con eso porque ese discurso, es importante tratar el tema, viene de tiempo atr\u00e1s. Cuando no quer\u00edan que se transformara el pa\u00eds, todas estas organizaciones llamaban a no votar y dec\u00edan que todos \u00e9ramos iguales, porque si la gente no participa y internaliza el supuesto de que todos son iguales, \u00bfqui\u00e9n gana? El que tiene el poder omn\u00edmodo, el oligarca, como suced\u00eda. Entonces, consciente o inconscientemente le hac\u00edan el juego al autoritarismo y al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n. Y digo consciente porque s\u00ed no era del todo espont\u00e1nea, porque esto se dio en todo el mundo. Es un fen\u00f3meno. A la par que echan a andar el modelo neoliberal desde que dan el golpe de Estado en Chile y utilizan a ese pa\u00eds como laboratorio para la aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas privatizadoras, que luego ese modelo se extiende a Estados Unidos, a Inglaterra, a todo el mundo. A la par de eso, cuando empiezan a hablar de que debe desaparecer, diluirse el Estado y todo quedar en manos del mercado, a la par de eso empiezan a fomentar el surgimiento de las llamadas nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas y surgen una variedad de pol\u00edticas p\u00fablicas y la llamada sociedad civil, todo para que volte\u00e1ramos a ver hacia otro lado, mientras ellos se dedicaban a saquear. olvid\u00e1bamos de que lo m\u00e1s importante era la lucha por la igualdad econ\u00f3mica y social y que ten\u00edamos que enfrentar los problemas de pobreza que se originan fundamentalmente por la corrupci\u00f3n, por el robo, por el saqueo, por el predominio de una oligarqu\u00eda. Entonces, dejamos de ver eso y nos dedicamos a ver todo lo dem\u00e1s. Les cuesta mucho a quienes se formaron as\u00ed, a quienes decidieron aceptar, no s\u00f3lo conscientemente, sino inconscientemente ese discurso, les cuesta mucho aceptar que hay un cambio, que ahora para nosotros lo fundamental es lo que no era importante en el periodo neoliberal, que no les importaba a los potentados desde luego y a los medios y a los acad\u00e9micos y a las universidades. No les importaba cuestionar el principal problema de M\u00e9xico que era la corrupci\u00f3n, nunca les import\u00f3. Me estamos hablando de d\u00e9cadas. Hagan una investigaci\u00f3n, ustedes que son mirones profesionales, vayan a las universidades a las m\u00e1s importantes, no vayan a las privadas, vayan a las p\u00fablicas, incluyan al Colegio de M\u00e9xico, incluyan al CIDRE y desde luego la UNAM, la UDG, la Metropolitana y vayan y revisen sobre los temas de las tesis durante el periodo neoliberal. Y me vienen aqu\u00ed a informar, no a m\u00ed, a todo el pueblo cu\u00e1ntas tesis se hicieron de nivel licenciatura, maestr\u00eda y doctorado sobre la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico, en el periodo del 82 al 2017, al 2018, 36 a\u00f1os. \u00bfPero qu\u00e9 carrera de la plas\u00eda le presentaron? No, no, no, ciencia social de cualquier carrera, pero bueno, ciencia social, desde derecho hasta filosof\u00eda, pasando por econom\u00eda, por ciencia pol\u00edtica, por psicolog\u00eda. \u00bfEl periodo de la renovaci\u00f3n moral? \u00bfCu\u00e1ndo? \u00bfEl periodo de la renovaci\u00f3n moral? S\u00ed, desde el 83 hasta 2018, son 36 a\u00f1os. Y van a ver, no exist\u00eda el tema, no era importante. Desde luego, si les pido, hagan el an\u00e1lisis de los discursos en el Congreso para ver si a ver cu\u00e1ntas veces se repite la palabra, el t\u00e9rmino corrupci\u00f3n o revisen los informes, revisen los informes presidenciales, cu\u00e1ntas menciones a la corrupci\u00f3n. Entonces, nosotros sostenemos la tesis de que la corrupci\u00f3n es el principal problema de M\u00e9xico y que fue lo que m\u00e1s da\u00f1\u00f3 al pa\u00eds. Nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico, repito y repito, que la deshonestidad de los gobernantes. Esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica, de la pobreza, de la violencia. Entonces, eso es lo que nosotros estamos enarbolando como proyecto de naci\u00f3n. Buenos d\u00edas, presidente. Jos\u00e9 Manuel Fuentes, de Capital 21. En primer tema, ayer se presentaron en la conferencia matutina los casos de varios jueces y magistrados que han beneficiado presuntos criminales. Destaca el caso del fiscal de Morelos, Uriel N., al que se detuvo por encubrimiento por el delito contra la administraci\u00f3n de la justicia en el feminicidio de Ariadna Fernanda. Y digo que destaca este caso porque la defensa del Poder Judicial le ha otorgado tres amparos por tres \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n diferentes. Aqu\u00ed quiero saber su punto de vista, presidente. Y tambi\u00e9n, \u00bfa qui\u00e9n le preocupa tanto que el fiscal enfrenta la justicia? Yo creo que lo est\u00e1n protegiendo en el Poder Judicial Federal. \u00bfQui\u00e9n? Pues pienso que los ministros de la Corte, no todos, pero s\u00ed la mayor\u00eda. Les voy a \u00bfPor qu\u00e9? Porque todos los amparos que les est\u00e1n concediendo o la mayor\u00eda hablan de que tiene fuero. Y resulta que funciona el fuero en su caso para presuntos delitos federales, no cuando se trata de delitos del fuero com\u00fan. Eso es lo que me explican a m\u00ed los abogados. Y ya resolvi\u00f3 la Corte, eso que les estoy planteando. Sin embargo, no han elaborado, tiene un t\u00e9rmino jur\u00eddico, para que entre en vigor, no han hecho el engrose famoso. Y como todav\u00eda no est\u00e1 el engrose, sigue este limbo y los jueces est\u00e1n otorgando amparos porque suponen que tiene fuero y no puede ser juzgado. Cuando ya la Corte resolvi\u00f3 que no hay fuero, no s\u00e9 si en delitos del fuero com\u00fan o del fuero federal, pero en uno de los fueros no aplica. A ver, que te digan Luisa Mar\u00eda, la secretaria de Gobernaci\u00f3n que es abogada, \u00bfen qu\u00e9 No aplica lo del fuero al fiscal, para ser precisos. No perdemos nada con preguntar, para no equivocarnos lo mejor es preguntar. Ahorita nos van a decir. Entonces, no han hecho el famoso engrose, es decir, es como si yo emite un decreto, pero no se publica en el diario oficial o una ley que no sale publicada, hasta que no est\u00e9 publicada, no puede aplicarse. Pues eso es lo que est\u00e1n haciendo. La Mar\u00eda llama mucho la atenci\u00f3n porque es uno otro as\u00ed como t\u00fa me est\u00e1s preguntando, otro otro otro amparo de los jueces, que ya todos est\u00e1n, bueno, casi todos para no generar ese. \u00bfTiene fuero para delitos federales? Tiene fuero para delitos federales, o sea, lo dije bien, no tiene fuero para delitos locales, pero eso lo resolvi\u00f3 la Corte, pero todav\u00eda no entra en vigor porque no han hecho el engrose. \u00bfA qui\u00e9n le corresponde hacer el famoso engrose, a la presidenta de la Corte o a un ministro? A ver, pregunta. De una vez no sabemos. \u00bfA qui\u00e9n le va a tardanza a saber? A la tardanza, claro. \u00bfC\u00f3mo no van a saber? La ministra Margarita R\u00edos Farhat. La ministra Margarita R\u00edos Farhat. Debe de tener mucho trabajo. Pero es lo que est\u00e1 sucediendo en general en el Poder Judicial. Por eso es importante la reforma al Poder Judicial, porque s\u00ed hemos avanzado mucho en la transformaci\u00f3n, pero el Poder Judicial se qued\u00f3 en la \u00e9poca de Salinas y de Diego, se qued\u00f3 anclado y de sedillo, porque el El Poder Judicial fue moneda de cambio cuando hicieron el enjuague, pripan. Entonces, acu\u00e9rdense que sedillo nombr\u00f3 de procurador a un panista, Losano Gracia, y Ah\u00ed estaba Diego, de asesor de Losano Gracia, no formal, pero ah\u00ed estaba sentado, me consta, junto a Losano Gracia, y \u00e9l era el que resolv\u00eda todo, siendo procurador Losano Gracia con sedillo. Pero no s\u00f3lo fue la procuradur\u00eda, fueron jueces, magistrados, ministros, de todo. Entonces, eso est\u00e1 intacto, se ha mantenido inalterable, se requiere una renovaci\u00f3n tajante y eso solamente se puede hacer si el pueblo de M\u00e9xico lo decide y el procedimiento no es tan complicado, es dejarle al pueblo la elecci\u00f3n de los jueces, de los magistrados y de los ministros, que es el pueblo el que los elija, as\u00ed como el pueblo elige a los presidentes municipales, a los diputados locales, diputados federales, senadores, gobernadores, presidente de la Rep\u00fablica, as\u00ed como se elige a los representantes del Poder Ejecutivo, del Poder cuando ya est\u00e1n anquilosados estos organismos, hace falta ventilarlos, reformarlos. Cuando estaba el ministro Sald\u00edvar de Presidente me llamaba mucho la atenci\u00f3n y adem\u00e1s me porque hablaba del combate a la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial. No hab\u00eda yo escuchado eso, incluso habl\u00f3 de los problemas de nepotismo que hab\u00eda en el Poder Judicial y de otros vicios, pero no se avanz\u00f3, pero s\u00ed hubo el intento de llevar a cabo una reforma. \u00bfY por qu\u00e9 no se avanz\u00f3, presidente? Tambi\u00e9n quisimos, ya lo expliqu\u00e9, sin desaparecer a los que estaban o quitarlos y poner a otros, como lo hizo Sedillo, pensamos que como me tocaba proponer a tres o a cuatro que yo cuidara de que fuesen gentes \u00edntegras, rectas, y que de esa manera iba a haber una correlaci\u00f3n de fuerzas favorable a los intereses del pueblo y que desde la Corte se pod\u00edan dar los cambios en el caso de toda la estructura del Poder Judicial, incluyendo al Consejo de la Judicatura, que es el que se encarga de vigilar el recto proceder de jueces y magistrados. Nosotros fracasamos porque los que propusimos de cuatro, dos, se fueron al bloque conservador. As\u00ed es, as\u00ed es. Entonces, ya quedaron dos que han actuado con m\u00e1s apego a lo que debe ser la transformaci\u00f3n del pa\u00eds, pero minor\u00eda, los mayoritean. Entonces, \u00bfc\u00f3mo se le hace? \u00bfC\u00f3mo se evita la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial que impera, que predomina? El \u00fanico remedio es la democracia, que es el pueblo el que renueve y el Poder Judicial no quiere decir que sea perfecto el m\u00e9todo, pero es lo mejor, no hay nada mejor que la democracia, o eso para decirlo de otra manera, lo menos malo. Entonces, si queremos tener un Poder Judicial, porque no es un asunto sencillo, es complejo, por los intereses. Aqu\u00ed, porque dijimos basta y resistimos y aguantamos y no nos mover\u00e1n, llueve, truene o relampague, y as\u00ed hemos avanzado y tambi\u00e9n se ha avanzado en el Legislativo Poder Judicial, nada. Al contrario, ha habido retrocesos, imag\u00ednense, que le otorgan amparos a presuntos delincuentes, adiestra y siniestra, que protegen a potentados, que le liberan las cuentas a la esposa de el mismo d\u00eda que est\u00e1n juzgando en Nueva York a Garc\u00eda Luna, que nombra como el encargado de la Oficina de la Presidenta de la Suprema Corte de Justicia a uno de los hombres m\u00e1s cerc spacingos a Garc\u00eda Luna. No, pues s\u00ed est\u00e1 mal, o ofrezco disculpa por las molestias que pueda causar lo que estoy diciendo, pero no me puedo quedar callado. de quedar calladas, las organizaciones de abogados, los colegios de abogados, las barras. Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el derecho? Presidente y hablando tambi\u00e9n del Poder Judicial, \u00bfqu\u00e9 opina del nombramiento de Celia Maya en el Consejo de la Judicatura? Lo veo bien, veo bien, porque la se\u00f1ora Celia Maya ya fue magistrada en el Tribunal Superior de Justicia de Quer\u00e9taro, yo soy una mujer recta, abogada recta. Y aprovecho una cosa tambi\u00e9n, porque tengo que andar aclarando. Ayer alguien propuso que, \u00bfpor qu\u00e9 no los expresidentes pasaban a ser senadores? Lo voy a decir de manera muy coloquial, zafo, o sea, a m\u00ed que no me metan en eso. Yo ya lo he dicho, soy hombre con convicciones y de palabra, a m\u00ed me queda un a\u00f1o y 10 d\u00edas. Y yo ya termino, entrego la banda presidencial y me jubilo y no acepto ning\u00fan cargo hacia ni nacional ni en el extranjero y no voy a participar en ning\u00fan evento, ni acad\u00e9mico, ni pol\u00edtico, nada. \u00bfNi internacional? Absolutamente. Y no vuelvo a opinar sobre cuestiones pol\u00edticas, no voy a tener comunicaci\u00f3n con redes, voy a cancelar completamente mi Twitter, mi Facebook, completamente. No voy a recibir a nadie que me plantee nada vinculado a pol\u00edtica, se lo he dicho hasta mis hijos, que cuando me vayan a ver a Palenque es un tema vedado, no podemos hablar, podemos hablar de la historia, la filosof\u00eda, la m\u00fasica, el b\u00e9isbol. Me voy a dedicar a escribir, no para publicar pronto, voy a publicar a los tres a\u00f1os, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de haber entregado el gobierno, porque es lo que me va a llevar tres, cuatro terminar un libro que quiero sobre el pensamiento conservador en M\u00e9xico, pero como es un trabajo de investigaci\u00f3n que va a requerir analizar muchas fuentes hist\u00f3ricas, desde el chilambal\u00e1n hasta lo que se pueda, que ya est\u00e1 investigado, de glifos, toda la experiencia oral, porque no quiero el pensamiento de la llegada de los espa\u00f1oles a la fecha, no, lo m\u00e1s importante es conocer el M\u00e9xico profundo, porque no est\u00e1 estudiado, no est\u00e1 analizado lo que haya en c\u00f3dices, lo que escribieron los primeros soldados europeos, los frailes que llegaron y todo lo que todav\u00eda se mantiene, porque son tradiciones, son costumbres que se han ido transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y est\u00e1n ah\u00ed, y eso es lo que somos como mexicanos. Entonces, eso me va a llevar mucho tiempo, como tres, cuatro a\u00f1os. Y el \u00faltimo libro que voy a escribir sobre temas pol\u00edticos, sobre el tema pol\u00edtico, lo voy a terminar en diciembre de este a\u00f1o, ya lo llevo bastante avanzado y se va a salir, creo publicado en marzo, ya es el \u00faltimo libro. Entonces, no voy a participar en nada, esto por lo del Senado y ninguna otra misi\u00f3n. Ya viene el relevo generacional, estoy contento tambi\u00e9n por eso, porque va a haber continuidad con cambio, estoy seguro. Adem\u00e1s, como dicen mis adversarios, tienen en eso un poco de raz\u00f3n, ya estoy chocheando, ya, ya. Le dec\u00edan a don Adolfo Ruiz Cort\u00ednez, el viejito, y resulta que yo tengo m\u00e1s edad que \u00e9l. O sea, cuando \u00e9l llega a la Presidencia, creo que ten\u00eda 60 a\u00f1os y yo llegu\u00e9 a los 65, 66, voy a cumplir 70. El de m\u00e1s edad en toda la historia de M\u00e9xico como presidente constitucional, el de m\u00e1s edad. Claro, si nos comparamos con otros gobernantes del mundo, soy un chamaco, es mayor con todo respeto el presidente de China, el presidente de Rusia. Biden. El presidente de la India, el presidente de Brasil, presidente de Estados Unidos, son mayores, yo soy de los j\u00f3venes, pero estoy aflojado en terracer\u00eda y ya, ya, es cerrar el ciclo, que es lo que voy a hacer. Y tambi\u00e9n ir avisando con tiempo de que no es que voy a ir a ver a nuestro amigo, pues s\u00ed somos muy amigos de todos y lo voy a ir a visitar. No me va a dar tiempo o le voy a pedir que me ayude con esta gesti\u00f3n, este tr\u00e1mite, no voy a poder, no voy a poder hacerlo. Ahora tambi\u00e9n lo voy a ir, lo tengo que ir diciendo, lo voy a ir a ver a Palenque, tambi\u00e9n su escrito seguramente alguien que me acompa\u00f1e lo va a recibir, pero yo no voy a tener ya ninguna injerencia de nada. Ahora que nos vamos a seguir queriendo hasta el \u00faltimo d\u00eda de nuestras vidas, ahora s\u00ed que es amor eterno, pero ya quiero cerrar el ciclo, porque si no vamos a caer en sentirnos insustituibles, se cae hasta en lo que se conoci\u00f3 cuando domin\u00f3 tanto tiempo Porfirio D\u00edaz, se le llam\u00f3 el necesariato y nada de jefe m\u00e1ximo, ni caudillo, ni l\u00edder moral, mucho menos cacique, nada, ya vienen nuevos, son muy buenos, mucho, mucho muy buenos, por eso estoy contento. Adem\u00e1s, ya estamos terminando de centrar las bases de la transformaci\u00f3n y qui\u00e9n es el motor del cambio, el pueblo. Entonces, no hay nada ya que preocuparnos y van a darle continuidad a la transformaci\u00f3n, estoy seguro, la gente ya no va a aceptar la corrupci\u00f3n y la manipulaci\u00f3n, la humillaci\u00f3n, el racismo, el clasismo. No, no, y no se va a dejar enga\u00f1ar. Perdi\u00f3 tiempo la oposici\u00f3n, porque tambi\u00e9n son muy poderosos econ\u00f3micamente, pero tambi\u00e9n muy limitados en lo pol\u00edtico, que es un oficio y su misma prepotencia, arrogancia y la costumbre de que ellos eran los due\u00f1os de M\u00e9xico, los hizo perder, sensibilidad, hasta sentido com\u00fan, que es el menos com\u00fan de los sentidos, juicio pr\u00e1ctico. Se dedicaron a decir se est\u00e1 ruinando M\u00e9xico, se va a caer M\u00e9xico, parecemos de una tiran\u00eda, econ\u00f3mica, hay que comprar dolaritos, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y no fueron capaces primero de entender los sentimientos de la gente, porque si hubiesen actuado con una postura de apertura y dec\u00edan a ver, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 sucediendo? No, no, no, no, no, el pueblo est\u00e1 mal, el pueblo lo est\u00e1 manipulando, como diciendo, el pueblo est\u00e1 tonto, nosotros somos los que sabemos y nosotros somos los pol\u00edticos. Primero eso, aceptar que hay un cambio de mentalidad en el pueblo y respetar al pueblo y querer al pueblo, pero bueno, no se les pida tanto, que no se les pida tanto, que entend\u00edan que era importante construir un liderazgo, porque en otras partes s\u00ed, bueno, ah\u00ed est\u00e1 el caso. Qu\u00e9dese, Luca. No me parece correcto, porque es una charla caner\u00eda conservadora que va a ser todav\u00eda m\u00e1s lamentable para el pueblo argentino, pero est\u00e1 lo de mi ley, construyeron a mi ley los mandones en Argentina con los medios, pero aqu\u00ed se les pas\u00f3 el tiempo. Entonces, \u00bfcon qui\u00e9n? \u00bfCon qui\u00e9n? Y afortunadamente por el lado del movimiento de transformaci\u00f3n hay unos muy buenos cuadros para darle continuidad a lo que ya iniciamos, porque se requieren los dirigentes y no es f\u00e1cil construir un dirigente. Tiene que tener el apoyo de todos los medios, pero lo que Natura no da, Salamanca no otorga. Miren lo que est\u00e1 sucediendo, no puedo hablar, pero es de atisbo en atisbo, de error en error. Porque \u00bfqu\u00e9 sabe Claudio X Gonz\u00e1lez, hijo de pol\u00edtica?, \u00bfsabe m\u00e1s el presidente del PRI o el presidente del PRD o el presidente del PAN? \u00bfSaben m\u00e1s? Y resulta que \u00e9l fue el que se coloc\u00f3 por encima de todos. Ayer Antier est\u00e1 yo viendo una declaraci\u00f3n del pap\u00e1 de Claudio X, se\u00f1or, diciendo que hab\u00edan hablado con un aspirante lo que le hab\u00edan dicho era que se privatizara el petr\u00f3leo y se privatizara la industria el\u00e9ctrica. O sea, es lo mismo, lo mismo, que no pudieran haber encontrado otros asesores con m\u00e1s imaginaci\u00f3n, con m\u00e1s talento, incluso los medios, las mesas de an\u00e1lisis. Est\u00e1 yo viendo, Riva Palacio, que viene desde la \u00e9poca de Salinas, era de los predilectos de Salinas o sigue siendo de los predilectos de Salinas, pero ya eso fue hace 20 a\u00f1os o m\u00e1s. \u00bfCu\u00e1ndo fue Salinas? 30. \u00bf30? Y ah\u00ed sigue, fue hasta director de Notimex, est\u00e1 yo viendo. Hay un sufuente, que es la de aqu\u00ed, de el Pegaso, de el patio central, sufuente, dice que voy a llamar a cuentas, esa es su nota, su nota, que voy a llamar a cuentas a Carlos Salinas porque lo va a acusar. \u00bfA Colosio? A Colosio, no, no presuntamente, s\u00ed, \u00e9l fue el que lo asesin\u00f3 a Colosio, porque yo lo voy a llamar a Salinas a cuentas porque torturaron a Burt. \u00bfY de d\u00f3nde saca esto? Aqu\u00ed aprovecho para decirle al iniciado Salinas que no se preocupe porque no he recibido ni un solo informe, ni un escrito sobre esto, pero este ya vol\u00f3. F\u00edjense si as\u00ed van a tener futuro. Y ah\u00ed est\u00e1 en Televisa, o no participa en la mesa de an\u00e1lisis, pura eminencia, y todo se encuentra y en todas las mesas, no s\u00f3lo es Televisa. Ah, quiz\u00e1 est\u00e1, el presidente L\u00f3pez Obrador prepara una sorpresa en octubre, va a haber una luna bell\u00edsima en octubre, acusar al expresidente Carlos Salinas de ordenar la tortura de Mario Aburto, el asesino confeso de Luis Donaldo Colosio. Este es el periodismo de la derecha, del conservadurismo. \u00bfQu\u00e9 pueden hacer con esto? \u00bfC\u00f3mo? Est\u00e1n parados para que no se les mencione la secci\u00f3n. Ah, yo no sab\u00eda entonces. \u00bfC\u00f3mo en la secci\u00f3n? Ah, yo s\u00ed puedo. Pues yo no sab\u00eda, de veras, y no miento, no mentir, no robar y no traicionar. Pero s\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esto. \u00bfQu\u00e9 no pueden en los programas de televisi\u00f3n, de radio equilibrar un poco?, \u00bfpor qu\u00e9 me invitan acad\u00e9micos verdaderamente independientes, realmente independientes, polit\u00f3logos que deben de haber en la Facultad de Ciencia Pol\u00edtica, economistas, fil\u00f3sofos, internacionalistas? Que no refrescan, renuevan el pensamiento de los analistas, que cambian con otro enfoque. Y es que un consejo no se le puede negar a nadie, o sea, algunas de esas me hacen caso, porque si no, pues esto es burdo, es rid\u00edculo, es una falta de respeto a la gente, a lectores, a televidentes, a radioescuchas, al pueblo. Ellos tienen que actuar con profesionalismo. Pero esto me llam\u00f3 la atenci\u00f3n. Es de ayer, \u00bfverdad? S\u00ed, es de ayer. Yo estaba revisando en mi Iphone 21 cuando veo\u2026 Pues esto s\u00ed es novedad, o sea, eso es sorpresa hasta para m\u00ed. Se\u00f1or Carlos Salinas est\u00e1 en Espa\u00f1a, \u00bfno?, \u00bfall\u00e1 est\u00e1? Presidente, en otro tema, en redes sociales estuvo circulando que el aspirante del PRI, PAM, PRD, que es aspirante a la Presidencia de la Rep\u00fablica, plagi\u00f3 su informe para obtener el t\u00edtulo de ingenier\u00eda en computaci\u00f3n por la Facultad de Ingenier\u00eda de la UNAM. En ese sentido, pues la campa\u00f1a todav\u00eda no empieza y ya sabemos que la senadora ha obtenido decenas de millones de pesos en contratos desde que es funcionaria p\u00fablica y tambi\u00e9n que vive en una construcci\u00f3n irregular que ella misma autoriz\u00f3 cuando fue funcionaria. Y ahora est\u00e1 este tema del plagio. \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece, presidente? Y tambi\u00e9n si es sintom\u00e1tico de la candidata del PRI, PAM, PRD. No, no puedo hablar de eso. As\u00ed como se habl\u00f3 del plagio de la se\u00f1ora Yasm\u00edn, esp\u00e9rense porque seguro L\u00f3pez D\u00f3riga y Loret de Mola, \u00bfc\u00f3mo se llama el intelectual org\u00e1nico?, el ayudante de Krause. Y ya con Sheridan. Sheridan, todos esos van ahora a hablar sobre el tema. Esp\u00e9rense, hoy o ma\u00f1ana, esp\u00e9rense porque no tarda, se toca el tema. \u00bfC\u00f3mo se llama la se\u00f1ora Drescher? S\u00ed, todos esos. \u00bfA la RAC o no han dicho nada? No. Ah, pero no, es que todav\u00eda es nuevo. Ni en las primeras planas aparece. No tarda ah\u00ed. Ah, y en el Reforma tambi\u00e9n. \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda el parado de la parado de la parado de Casta Roo? No, pero\u2026 No del plagio, no del plagio apenas fue ayer. Ah, \u00bfesa ayer? Ah, no, es que hay que comer ansias. Ah\u00ed viene toda la informaci\u00f3n, seguro, segur\u00edsimo. Pero yo no puedo hablar de eso. Vamos a desayunar ya. Muchas gracias, presidente. Ahora s\u00ed fue, estuvo cargad\u00edsimo. \u00bfQu\u00e9 te ha dicho el presidente de la RAC? Nada, es una decisi\u00f3n que tom\u00f3 Ferromex. \u00bfDe alguna manera? No, no. \u00bfC\u00f3mo nos pueden sofrer este problema? No, lo que nos importa no son los trenes, nos importan los migrantes. \u00bfC\u00f3mo se resuelve este problema? Pues es lo que estamos haciendo, pero los due\u00f1os de los trenes de manera rara, inusual, \u00bfqu\u00e9 piensan los trenes? S\u00ed, dando a conocer que iban a parar los trenes. \u00bfQu\u00e9 piensan los trenes? Eso ni siquiera cuando los maestros tomaron las v\u00edas all\u00e1 en Michoac\u00e1n, varios d\u00edas no sacaron ning\u00fan bolet\u00edn y ahora no s\u00e9 qu\u00e9. Son tiempos nuevos, ahora se dicen cosas que antes se callaban. \u00bfNo se han cre\u00eddo personas que est\u00e1n ca\u00eddas y que por eso decidieron meterle? No, est\u00e1 muy bien, est\u00e1 muy bien y hay que proteger a los migrantes, pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n todo el despliegue del bolet\u00edn de el se\u00f1or\u2026 \u00bfLa Rea? La Rea, Germ\u00e1n La Rea. \u00bfPero qu\u00e9 se puede hacer para transformar este fen\u00f3meno? No, estamos trabajando con el tema migratorio constantemente, constantemente estamos trabajando en eso. \u00bfLos trenes que llegaron con las carreteras han decidido tomar este asunto de las v\u00edas de tren? Ahora que est\u00e1n detenidos los trenes, pues empezaron a caminar algunos de ellos o est\u00e1n ah\u00ed\u2026 Y est\u00e1n reiniciando tambi\u00e9n el traslado en los trenes. Despu\u00e9s del bolet\u00edn se echaron a andar los trenes. \u00bfAs\u00ed no se puede decir que se echaron? S\u00ed, s\u00ed. \u00bfLos trenes tambi\u00e9n se detuvieron? S\u00ed, ese fue el reporte que me dieron en la ma\u00f1ana, pero a m\u00ed lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es como lo de Riva Palacio, el bolet\u00edn. \u00bfY lo sac\u00f3 reforma? \u00bfA ver, \u00bfc\u00f3mo me reforma? No, pues ah\u00ed est\u00e1 todo. No, no creo, no creo, no lo creo. No, es que si lo sac\u00f3 reforma y lo despleg\u00f3 reforma es propaganda. \u00bfSe viene llegando? Ah, no, no, s\u00ed, no hay que cuidar a los migrantes. Bueno, v\u00e1monos a desayunar.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 58 minutes ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.631219"
}