{
    "video_id": "Blz6_6HcnIQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Blz6_6HcnIQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAOflShaNRWwq6L-A5t9D65ze-FaA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Blz6_6HcnIQ",
    "video_title": "Reporte semanal del Tren Maya. 8 de mayo de 2023",
    "video_length_seconds": 2319,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a informar sobre el avance del",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tren maya en",
            "start": 3.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "lo especial",
            "start": 6.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico el tramo cuatro del tren Maya",
            "start": 8.599,
            "duration": 10.501
        },
        {
            "text": "que va de izamal",
            "start": 14.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 19.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se puede decir que",
            "start": 22.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de tella de M\u00e9rida",
            "start": 25.939,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan es un tramo muy importante",
            "start": 28.22,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "informamos hoy sobre el tren el tramo",
            "start": 32.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuatro del tren Maya de manera integral",
            "start": 35.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro el tren Maya tiene 239",
            "start": 37.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada de",
            "start": 41.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "izamal a Canc\u00fan pasa por nueve",
            "start": 45.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "municipios de Yucat\u00e1n y Quintana Roo",
            "start": 47.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "donde se ubican las estaciones de",
            "start": 50.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 y Valladolid Canc\u00fan",
            "start": 53.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aeropuerto as\u00ed como las los paraderos de",
            "start": 56.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuevos Kan y Leona Vicario en la",
            "start": 59.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Canc\u00fan aeropuerto se",
            "start": 62.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construye un taller y cochera se edifica",
            "start": 64.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una base de mantenimiento en la estaci\u00f3n",
            "start": 66.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Valladolid en el tramo cuatro se",
            "start": 69.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intervienen y mejoran las zonas",
            "start": 72.36,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y",
            "start": 73.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "herbaland donde se construyen centros de",
            "start": 76.439,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes muy cerca de la",
            "start": 79.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "zona l\u00f3gica de Chich\u00e9n Itz\u00e1 habr\u00e1 un",
            "start": 82.32,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hotel tren maya en el Aeropuerto",
            "start": 85.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan con alrededor de",
            "start": 88.259,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "seiscientos vuelos diarios estar\u00e1",
            "start": 91.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "interconectado la estaci\u00f3n al tren maya",
            "start": 93.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n adem\u00e1s seg\u00fan se se suma",
            "start": 96.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la relevancia en importantes sitios",
            "start": 100.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "naturales como la reserva de la biosfera",
            "start": 103.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "r\u00edo lagartos y el \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 107.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "flora y fauna de yumbaland en el tramo",
            "start": 110.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuatro se registra un avance de ciento",
            "start": 113.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veinte kil\u00f3metros de v\u00eda terminada que",
            "start": 116.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "realmente significa",
            "start": 118.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "240 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n Pues debe",
            "start": 120.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recordarse que la v\u00eda que se realiza es",
            "start": 124.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "doble hay 96% de Avance en los tres",
            "start": 127.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distribuidores viales que se construyen",
            "start": 130.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de 96% en las 23 obras de drenaje",
            "start": 132.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "transversal y de 95% en los 125 pasos",
            "start": 136.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "peatonales vehiculares y",
            "start": 140.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en Operaci\u00f3n el 75% de la",
            "start": 143.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9rida Canc\u00fan que se est\u00e1",
            "start": 146.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "modernizando Y hasta ahora la obra del",
            "start": 148.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tren maya en el tramo cuatro ha generado",
            "start": 150.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sesenta Y dos mil empleos se cuenta ya",
            "start": 153.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con el cien por ciento del riel",
            "start": 157.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "requerido para el tramo cuatro con el",
            "start": 158.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "97% de los durmientes y el 83% del",
            "start": 161.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "balasto se\u00f1or presidente en la cuarta",
            "start": 165.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los compromisos se",
            "start": 169.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cumplen y vamos a cumplir el compromiso",
            "start": 170.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de que el primer tren llegar\u00e1 a la",
            "start": 172.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula el ocho de julio y alto nos",
            "start": 174.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ampliar\u00e1 la informaci\u00f3n de cu\u00e1l va a ser",
            "start": 177.599,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el procedimiento",
            "start": 179.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "posteriormente a la llegada del tren",
            "start": 180.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un periodo de pruebas est\u00e1ticas a",
            "start": 183.959,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "partir de agosto iniciar\u00e1n las pruebas",
            "start": 186.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas es decir el rodamiento en la",
            "start": 188.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "v\u00eda del primer tren desde luego vamos",
            "start": 192.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a cumplir el compromiso de que",
            "start": 195.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el tren maya va a estar inaugurado en",
            "start": 198.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "diciembre del 2023 por el bien de todos",
            "start": 200.4,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "les vamos a dar un avance del tramo",
            "start": 203.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuatro como dijo el director Javier May",
            "start": 205.379,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro conecta izamal con",
            "start": 208.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan son 236 kil\u00f3metros lineales de",
            "start": 211.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "v\u00eda y la autopista 190 kil\u00f3metros al d\u00eda",
            "start": 215.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos un avance global de 90%",
            "start": 218.58,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en el tramo cuatro la plataforma de v\u00eda",
            "start": 220.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas y terrapl\u00e9n est\u00e1n 100%",
            "start": 224.879,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "concluidos el 100% los durmientes ya",
            "start": 226.739,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fabricados hemos colocado el 70%",
            "start": 230.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de los durmientes env\u00eda hemos colocado",
            "start": 233.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el 60% del balasto el balasto se produce",
            "start": 236.58,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en diferentes",
            "start": 240.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Minas en Veracruz y se transporta el 60%",
            "start": 241.459,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 colocado el 50% del riel ya est\u00e1",
            "start": 246.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colocado en v\u00eda y estamos ya empezando",
            "start": 249.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con la catenaria ya colocamos el 31% el",
            "start": 252.78,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "100% de los postes est\u00e1n ya fabricados y",
            "start": 256.079,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en v\u00eda al tren",
            "start": 259.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos enfoc\u00e1ndonos ahorita en 90",
            "start": 263.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda doble que estar\u00e1n",
            "start": 266.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "confinados y listos para que se pueda",
            "start": 270.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aprobar el tren a partir de de su",
            "start": 273.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegada en julio ese tramo estar\u00e1 ya",
            "start": 276.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "confinado concatenaria puesta y listo",
            "start": 279.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para que el tren pueda hacer todas sus",
            "start": 281.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pruebas mi colega de alto me les",
            "start": 283.139,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "platicar\u00e1 De qu\u00e9 se tratan las pruebas",
            "start": 285.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por lo que hace a estaciones paraderos y",
            "start": 287.419,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la base de mantenimiento en Valladolid",
            "start": 291.62,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tenemos un avance cincuenta y siete",
            "start": 293.639,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "punto cuatro por ciento diferentes",
            "start": 295.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "niveles de avance pero el 90% los",
            "start": 298.259,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "andenes estas estas estaciones se",
            "start": 301.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construyen de abajo hacia arriba la",
            "start": 303.419,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n es muy compleja porque",
            "start": 305.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tra\u00edan denes los los este los cuartos de",
            "start": 307.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas y t\u00e9cnicos son est\u00e1n por debajo",
            "start": 310.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de de lo que se vive en en la estaci\u00f3n",
            "start": 313.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "traemos un avance muy muy este muy muy",
            "start": 316.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bueno de 90% y 81% respectivamente",
            "start": 319.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos va a permitir que que la parte",
            "start": 323.16,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica que hace alstom pueda ir",
            "start": 325.62,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "empezando y avanzando para estar listos",
            "start": 328.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Igualmente ya estamos construyendo hacia",
            "start": 330.919,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "arriba ya la pr\u00f3xima vez que vengamos ya",
            "start": 333.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "van a ver este las estructuras de las",
            "start": 335.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estaciones mucho m\u00e1s avanzadas la base",
            "start": 337.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mantenimiento Valladolid es la m\u00e1s",
            "start": 340.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "avanzada pero como pueden ver desde",
            "start": 341.94,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Valladolid hasta Canc\u00fan tenemos unos",
            "start": 343.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "grados de avance importantes para",
            "start": 346.259,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "terminar a tiempo les preparamos un",
            "start": 348.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "video este que es una es un recorrido",
            "start": 350.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "muy corto pero virtual de c\u00f3mo se va a",
            "start": 354.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vivir el tramo cuatro Aqu\u00ed van a ver ya",
            "start": 356.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coexistir la autopista con la la parte",
            "start": 358.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea en doble v\u00eda algunos de los pasos",
            "start": 362.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este superiores vehiculares y estamos",
            "start": 365.22,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "combinando el C\u00f3mo est\u00e1n las estaciones",
            "start": 369.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "del avance las estaciones al d\u00eda de hoy",
            "start": 372.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "con un recorrido virtual de c\u00f3mo se van",
            "start": 374.4,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a vivir",
            "start": 377.22,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 378.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 381.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo crece hacia arriba y este ya es un",
            "start": 384.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recorrido virtual este de c\u00f3mo va a",
            "start": 386.88,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 390.36,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 398.43,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "este es Valladolid el d\u00eda de hoy",
            "start": 408.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "igualmente nos vamos transformando a",
            "start": 411.419,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a quedar ya una vez edificada la",
            "start": 413.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "parte de arriba",
            "start": 417.18,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 420.67,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 427.47,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aparecen ya los nuevos",
            "start": 432.419,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Khan",
            "start": 437.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 441.87,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "Leona Vicario",
            "start": 447.38,
            "duration": 21.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 449.14,
            "duration": 19.87
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo Esta es la estaci\u00f3n Canc\u00fan",
            "start": 472.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya se ven todos los andenes por",
            "start": 474.479,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "abajo est\u00e1n los cuartos de m\u00e1quina y",
            "start": 476.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Esto ser\u00e1 C\u00f3mo va a quedar ya este",
            "start": 477.9,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "terminada la estaci\u00f3n de Canc\u00fan",
            "start": 481.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 483.979,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 488.41,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "en dos meses estaremos recibiendo el",
            "start": 498.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "primer tren en el taller de Canc\u00fan y",
            "start": 501.3,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para ello",
            "start": 505.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "agradecemos el apoyo de fonatur del",
            "start": 508.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "director Javier May de la Sedena Y de",
            "start": 511.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "todos los involucrados Obviamente el",
            "start": 513.839,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el d\u00eda de ayer en la",
            "start": 515.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gira estuvimos hablando ya se est\u00e1n",
            "start": 516.779,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Estableciendo las mesas para poder",
            "start": 518.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajar en el traslado y en la llegada",
            "start": 520.979,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y recepci\u00f3n del tren",
            "start": 524.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este tren para que ustedes se den una",
            "start": 527.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "idea es un tren que cada caja pesa m\u00e1s",
            "start": 529.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 50 toneladas m\u00e1s la cabina se tiene",
            "start": 532.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que llevar en grandes plataformas que en",
            "start": 535.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las cuales pues estar\u00e1 trasladando m\u00e1s",
            "start": 538.38,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de mil quinientos kil\u00f3metros para",
            "start": 539.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poderlo llevar es todo una un operativo",
            "start": 541.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y es todo pues un gran evento el cual",
            "start": 544.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos tiene ocupados y trabajando todos",
            "start": 547.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "juntos lo cual creo que es otra muestra",
            "start": 550.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se puede trabajar en forma",
            "start": 551.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 554.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el tren estar\u00e1 el ocho de julio",
            "start": 555.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 se termina de ensamblar porque",
            "start": 558.5,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "hay algunas cosas que no se ponen para",
            "start": 560.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el traslado para que sea m\u00e1s seguro",
            "start": 562.32,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que pesa eso es un tren",
            "start": 563.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que mide 25 metros de largo m\u00e1s la",
            "start": 566.459,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cabina que son alrededor de dos y medio",
            "start": 568.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando de entre 27 y medio y",
            "start": 570.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "veintiocho metros plataformas de 30",
            "start": 572.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "metros para poderlo llevar",
            "start": 574.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se ensambla y efectivamente como bien",
            "start": 576.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el director May y Guadalupe se",
            "start": 579.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que empezar las pruebas En qu\u00e9",
            "start": 581.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "consisten las pruebas bueno se tendr\u00e1n",
            "start": 583.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que hacer pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas",
            "start": 585.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en donde se prueba absolutamente todo el",
            "start": 587.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agua la luz la puerta la cabina primero",
            "start": 590.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "toda la parte digamos",
            "start": 594.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica y y de funcionamiento",
            "start": 596.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "del tren y despu\u00e9s se tiene que correr",
            "start": 598.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en la v\u00eda que nos estaba contando Lupe",
            "start": 601.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "15,000 km se tiene que correr el primer",
            "start": 605.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tren para que probemos absolutamente",
            "start": 607.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo y para esto hemos tambi\u00e9n equipado",
            "start": 609.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a este tren con un sistema que se llama",
            "start": 613.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Hell hop este sistema hagan de cuenta",
            "start": 616.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es como como si fuera un",
            "start": 620.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "electrocardiograma no y va a estar",
            "start": 622.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "funcionando no solamente en las primeras",
            "start": 624.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pruebas va a quedarse funcionando",
            "start": 625.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siempre Y entonces es como si el tren",
            "start": 627.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fuera nuestro paciente y entonces en",
            "start": 630.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo momento todos los distintos",
            "start": 633.779,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "sensores nos van diciendo C\u00f3mo amanece",
            "start": 635.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si le duele algo no por d\u00f3nde debemos",
            "start": 638.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "irnos si hay alguna cosa en la cual",
            "start": 642.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "prestar atenci\u00f3n cada 30 segundos se",
            "start": 644.519,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "reciben m\u00e1s de 200 se\u00f1ales esto nos",
            "start": 649.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "permite prevenir Cu\u00e1les son estas",
            "start": 652.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales en las cuales vamos muy bien en",
            "start": 655.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las cuales necesitamos poner atenci\u00f3n y",
            "start": 658.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es como si necesitara a lo mejor una",
            "start": 661.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vitamina o una medicina y entonces",
            "start": 663.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puedes tener a tiempo la refacci\u00f3n que",
            "start": 665.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a utilizar o la vitamina que quiere",
            "start": 667.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "decir alg\u00fan asunto de alguna parte que",
            "start": 670.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay que prevenir y que hay que tener a",
            "start": 674.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tiempo esto tiene muchos beneficios la",
            "start": 676.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "siguiente por favor nos permite Tener",
            "start": 678.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en tiempo real una",
            "start": 680.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que no podamos tener",
            "start": 682.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nunca Ni la m\u00e1s m\u00ednima gripa ni un paro",
            "start": 684.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "card\u00edaco ni un covid ni absolutamente",
            "start": 687.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada y nos permite ir avanzando en dos",
            "start": 690.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cosas el mantenimiento preventivo y",
            "start": 693.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre todo en la optimizaci\u00f3n Para qu\u00e9",
            "start": 695.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que el tren sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 698.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eficiente no tengamos ning\u00fan problema y",
            "start": 700.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se mantenga en la mejor condici\u00f3n como",
            "start": 703.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si fuera a correr un marat\u00f3n no",
            "start": 705.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constantemente lo m\u00e1s importante es",
            "start": 708.68,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "saber en d\u00f3nde est\u00e1 que le duele para",
            "start": 711.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "darle absolutamente todo este",
            "start": 713.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tratamiento y hay varias etapas en la",
            "start": 715.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siguiente lo vemos tenemos desde la",
            "start": 717.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de la informaci\u00f3n de los",
            "start": 719.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "datos del tren lo administramos en una",
            "start": 720.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "computadora en tiempo real en donde se",
            "start": 722.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puede acceder en cualquier momento y",
            "start": 724.68,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hora hay que recordar que vamos a tener",
            "start": 726.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un centro de control en Canc\u00fan un gran",
            "start": 728.459,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centro de control y un centro de control",
            "start": 730.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espejo tambi\u00e9n en M\u00e9rida que nos va a",
            "start": 732.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "permitir administrar absolutamente todas",
            "start": 734.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las se\u00f1ales que nos manda el tren no",
            "start": 736.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solamente a trav\u00e9s de este sistema sino",
            "start": 739.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de todos los sistemas de",
            "start": 741.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n que estar\u00e1n instalados a",
            "start": 742.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bordo del tren y a todo el a todo el",
            "start": 745.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "largo y el trazo de la de la v\u00eda por",
            "start": 748.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimo ense\u00f1arles la consola hay una",
            "start": 750.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "consola que es la que va donde recibe el",
            "start": 753.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conductor eh toda la toda la la",
            "start": 755.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene un nombre en ingl\u00e9s",
            "start": 758.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque no nos gusta ponerle nombres en",
            "start": 760.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s pero bueno esta",
            "start": 762.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Machine hay interface que al final de",
            "start": 764.06,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cuentas es una m\u00e1quina de interfaz con",
            "start": 766.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el ser humano y lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 769.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como todo el tren Maya est\u00e1 hecho para",
            "start": 771.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "darle valor a la persona la informaci\u00f3n",
            "start": 774.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a la persona y centrado en la persona es",
            "start": 777.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una plataforma muy similar al a los",
            "start": 780.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistemas del uso del del celular que",
            "start": 782.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cada vez los ni\u00f1os son m\u00e1s intuitivos",
            "start": 785.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bueno en este caso tambi\u00e9n es intuitivo",
            "start": 786.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es amigable y obviamente se acompa\u00f1ar\u00e1",
            "start": 789.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de toda la capacitaci\u00f3n y toda la",
            "start": 792.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n del del conocimiento para",
            "start": 794.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que las mejores personas personas y los",
            "start": 796.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mejores operadoras puedan operar el",
            "start": 798.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "mejor tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico",
            "start": 801.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "por supuesto que como ustedes ven el",
            "start": 802.92,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "tren Maya combina esta impresionante",
            "start": 806.459,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 809.899,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta tecnolog\u00eda de punta esta",
            "start": 811.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n para desarrollar el",
            "start": 815.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sureste y la Pen\u00ednsula pero tambi\u00e9n",
            "start": 817.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "preservando recuperando",
            "start": 821.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los elementos de nuestro patrimonio",
            "start": 824.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico de nuestro",
            "start": 827.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural nuestra identidad",
            "start": 830.399,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "nuestra memoria",
            "start": 832.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestro orgullo de pertenencia sobre",
            "start": 834.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "todo en este caso por lo que respecta a",
            "start": 837.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la gran naci\u00f3n Maya que forma parte del",
            "start": 841.079,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pluricultural en el tramo cuatro",
            "start": 844.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "desde hace meses tenemos el visto bueno",
            "start": 847.139,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de toda la obra",
            "start": 851.339,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las tareas de salvamento se concentran",
            "start": 854.459,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "entonces en los temas de estudios de",
            "start": 856.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gabinete laboratorio restauraci\u00f3n de",
            "start": 861.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "materiales sistematizaci\u00f3n de la",
            "start": 864.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 867.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en el tramo hemos recuperado informaci\u00f3n",
            "start": 868.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y registros de",
            "start": 872.639,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "4.228 bienes inmuebles entre",
            "start": 874.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cimentaciones \u00e1reas residenciales",
            "start": 877.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "albarradas basamentos caminos y",
            "start": 880.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "plataformas",
            "start": 884.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "570 bienes muebles relativamente",
            "start": 886.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "\u00edntegros entre ellos vasijas figuras de",
            "start": 889.38,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "piedra o de cer\u00e1mica metates elementos",
            "start": 893.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de herramientas para uso dom\u00e9stico y",
            "start": 897.199,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n elementos rituales diversos",
            "start": 902.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "42.617 fragmentos de cer\u00e1mica que son",
            "start": 906.019,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "clasificados y analizados en nuestros",
            "start": 909.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 912.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is enterramientos humanos y 110",
            "start": 913.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "rasgos naturales asociados a la",
            "start": 917.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos la que sigue",
            "start": 921.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el promesa programa de mejoramiento",
            "start": 923.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de zonas l\u00f3gicas tenemos para el tramo",
            "start": 927.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuatro dos zonas de intervenci\u00f3n",
            "start": 930.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la primera de ellas Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 933.5,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad y la Zona",
            "start": 936.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica que junto con Teotihuac\u00e1n",
            "start": 940.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituyen las dos m\u00e1s visitadas de",
            "start": 942.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 946.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en Chich\u00e9n Itz\u00e1 llevamos un 82% de",
            "start": 947.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "desarrollo en los proyectos de",
            "start": 951.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n previstos para poder",
            "start": 953.399,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "asegurar la preservaci\u00f3n la protecci\u00f3n",
            "start": 956.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las estructuras y decoraciones",
            "start": 959.82,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas en el sitio",
            "start": 962.899,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "85% de Avance en lo que respecta a la",
            "start": 966.139,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y mantenimiento mayor del",
            "start": 970.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "\u00e1rea conocida como serie inicial los",
            "start": 972.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n viejo cincuenta y cinco por",
            "start": 975.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciento de Avance en las tareas de",
            "start": 977.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de otras \u00e1reas",
            "start": 979.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de este sitio que habr\u00e1 de extenderse",
            "start": 982.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por lo que respecta a la zona Inevitable",
            "start": 985.139,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "80% de Avance en el desarrollo de",
            "start": 989.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "andadores y delimitadores el catbi ya",
            "start": 992.22,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lleva un 12% el centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 995.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visitantes de su construcci\u00f3n y llevamos",
            "start": 998.759,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el 45% de Avance en el camino que unir\u00e1",
            "start": 1001.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n Chich\u00e9n Itz\u00e1 con el centro",
            "start": 1005.899,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes el museo y la",
            "start": 1009.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica en el Museo llevamos",
            "start": 1011.959,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ya el 20% de la construcci\u00f3n de este que",
            "start": 1014.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 por primera vez el gran museo de",
            "start": 1018.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sitio de Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue",
            "start": 1021.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "anunciamos tambi\u00e9n que Pr\u00f3ximamente",
            "start": 1024.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "abriremos esta \u00e1rea conocida como",
            "start": 1027.339,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n viejo o serie inicial es una",
            "start": 1031.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a ciudad anterior a la que es m\u00e1s",
            "start": 1034.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conocida es como una especie de primer",
            "start": 1038.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ejercicio de Urbanizaci\u00f3n en esta gran",
            "start": 1042.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1047.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n la que sigue",
            "start": 1048.46,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1052.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ecbalam",
            "start": 1053.419,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es la otra zona arqueol\u00f3gica que",
            "start": 1055.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "intervenimos desde el tramo cuatro",
            "start": 1060.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "llevamos Un inicio de",
            "start": 1063.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desplante de",
            "start": 1066.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tareas constructivas por lo que refiere",
            "start": 1069.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 1072.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llevamos un cincuenta y cinco por ciento",
            "start": 1075.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Avance en las excavaciones y tareas",
            "start": 1078.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de consolidaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en las",
            "start": 1082.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas de esta zona que como",
            "start": 1085.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueden hacer apreciarse caracteriza por",
            "start": 1088.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus impresionantes decoraciones",
            "start": 1091.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas estas entradas que",
            "start": 1093.76,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "semejan las fauces del monstruo de la",
            "start": 1098.14,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tierra y en donde hemos tenido hallazgos",
            "start": 1101.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muy muy sugerentes que",
            "start": 1104.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "dimos a conocer ya en su oportunidad por",
            "start": 1106.9,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "otro lado y para terminar comentarles",
            "start": 1111.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que el lunes pasado el primero de mayo",
            "start": 1115.16,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "me preguntaban por un supuesto colapso",
            "start": 1118.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en una formaci\u00f3n cavernosa conocida como",
            "start": 1122.179,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cenote o Cueva de la dama Blanca ese",
            "start": 1126.28,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda se traslad\u00f3 el equipo de",
            "start": 1129.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda al sitio y pues no",
            "start": 1131.539,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "encontramos nada",
            "start": 1135.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el elemento est\u00e1 intacto pueden ustedes",
            "start": 1136.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "observar el abrigo rocoso de ingreso a",
            "start": 1140.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la cueva no tiene ning\u00fan problema la",
            "start": 1144.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vista interior de la Cueva sin",
            "start": 1146.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n y la vista donde se aprecia",
            "start": 1148.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que el \u00e1rea fue protegida Eso s\u00ed con",
            "start": 1151.46,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "esta cinta naranja precisamente para",
            "start": 1154.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "evitar que se aproximaran las",
            "start": 1159.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "maquinarias y por otro lado estamos",
            "start": 1162.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajando precisamente con la empresa",
            "start": 1165.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ica aqu\u00ed presente para",
            "start": 1168.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajar los ajustes los pivoteos",
            "start": 1171.94,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "requieran para asegurarnos que no se va",
            "start": 1175.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a tocar la formaci\u00f3n cavernosa de manera",
            "start": 1177.799,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed est\u00e1n los trazos que adem\u00e1s",
            "start": 1180.919,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 1184.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el que en toda esta \u00e1rea pues es",
            "start": 1186.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la v\u00eda elevada",
            "start": 1191.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el tramo cinco sur el 70% de la v\u00eda",
            "start": 1193.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "va en viaducto es decir va elevada",
            "start": 1197.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente para proteger como se ha",
            "start": 1200.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dicho antes todos los elementos de suelo",
            "start": 1203.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1stico de oquedades en el subsuelo de",
            "start": 1206.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "R\u00edo subterr\u00e1neos y asegurarnos la",
            "start": 1210.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del patrimonio natural y",
            "start": 1213.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cultural en el entorno de esta gran obra",
            "start": 1217.039,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de desarrollo y de Justicia social vamos",
            "start": 1220.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a seguir informando sobre los programas",
            "start": 1224.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de bienestar y en este caso vamos a",
            "start": 1226.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "informar los avances del programa",
            "start": 1229.16,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro adelante",
            "start": 1230.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 1233.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en el caso de Chiapas",
            "start": 1235.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "8.817 j\u00f3venes est\u00e1n en el programa en",
            "start": 1237.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tabasco dieciocho mil ciento setenta y",
            "start": 1241.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuatro en Campeche",
            "start": 1243.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "6.266 en Yucat\u00e1n",
            "start": 1246.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "7709 y en Quintana Roo",
            "start": 1248.86,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "3.733 estos j\u00f3venes reciben de manera",
            "start": 1252.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mensual una capacitaci\u00f3n",
            "start": 1255.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y el gobierno les entrega un apoyo de",
            "start": 1258.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seis mil trescientos diez pesos",
            "start": 1262.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mensuales adelante",
            "start": 1264.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en suma",
            "start": 1266.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "44.699 j\u00f3venes participan de este",
            "start": 1268.66,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "programa en la ruta del tren Maya",
            "start": 1271.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adicionalmente ochenta j\u00f3venes se",
            "start": 1274.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "capacitan en la planta de Alton donde se",
            "start": 1277.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo los trenes que van a",
            "start": 1280.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prestar este servicio del tren Maya la",
            "start": 1283.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social ser\u00e1 de cuatro mil",
            "start": 1286.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y ocho millones",
            "start": 1289.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de pesos para este ejercicio 2023 vamos",
            "start": 1290.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a presentar los",
            "start": 1294.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los programas el programa integral de",
            "start": 1296.02,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en",
            "start": 1299.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que consistan en cuatro obras que",
            "start": 1300.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estamos realizando todos ellas Son obras",
            "start": 1304.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libres de peaje que van a beneficiar a",
            "start": 1307.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uno punto tres millones de habitantes de",
            "start": 1310.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los municipios de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1312.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solidaridad Puerto Morelos e Isla",
            "start": 1315.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Mujeres as\u00ed como los m\u00e1s de 20 millones",
            "start": 1317.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de turistas que viajan a ese destino sin",
            "start": 1320.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "necesidad de tener tarifas extras los",
            "start": 1323.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajadores como turistas van a poder",
            "start": 1326.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acceder van a poder utilizar estas v\u00edas",
            "start": 1328.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para poder conectar desde la zona",
            "start": 1331.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conurbada hacia el aeropuerto y la zona",
            "start": 1333.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hotelera estas obras consisten en el",
            "start": 1335.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "puente vehicular nichupt\u00e9 que",
            "start": 1338.419,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "actualmente tiene un avance de 16%",
            "start": 1340.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 El entronque al acceso Colosio",
            "start": 1342.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Y actualmente estamos avanzando en la",
            "start": 1345.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n en este entronque y ya ya",
            "start": 1348.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entramos en la parte en la parte lagunar",
            "start": 1350.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y estar\u00eda listo este puente hacia marzo",
            "start": 1352.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o por su parte el estamos",
            "start": 1355.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rehabilitando con base en concreto",
            "start": 1359.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico el bulevar Luis Donaldo",
            "start": 1361.22,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Colosio llevamos ya diez kil\u00f3metros",
            "start": 1363.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de de pavimentaci\u00f3n continua y ya nos",
            "start": 1366.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "queda pendiente unir el desde el",
            "start": 1369.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entronque Colosio hacia la glorieta del",
            "start": 1372.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ceviche con un avance de 58% tendr\u00edamos",
            "start": 1373.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este proyecto listo y adelantar\u00edamos",
            "start": 1377.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidentes y a finales de agosto",
            "start": 1380.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos concluy\u00e9ndolo De igual forma",
            "start": 1382.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el la organizaci\u00f3n del distribuidor",
            "start": 1384.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aeropuerto estar\u00eda concluido hacia",
            "start": 1387.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "finales de agosto ya ya terminamos la",
            "start": 1389.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estructura y estar\u00edamos en a principios",
            "start": 1392.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de junio demoliendo la el puente el",
            "start": 1395.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Puente Viejo actualmente tiene un avance",
            "start": 1398.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de 48% y ya estamos trabajando en la",
            "start": 1401.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las ramas de acceso y de",
            "start": 1404.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "salida del distribuidor por \u00faltimo est\u00e1",
            "start": 1406.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con un avance de siete por ciento la",
            "start": 1409.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva vialidad que",
            "start": 1411.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 el bulevar Colosio con",
            "start": 1414.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Guayac\u00e1n que es avenida chacmol y",
            "start": 1416.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 enlazar de manera r\u00e1pida a la",
            "start": 1419.299,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a estas estas dos avenidas",
            "start": 1422.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 1424.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "como usted no los ha indicado presidente",
            "start": 1426.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que siempre tengamos cuidado con el",
            "start": 1428.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medio ambiente estamos incluyendo dentro",
            "start": 1431.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los programas medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1435.38,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "muy importantes en las que por cada",
            "start": 1437.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "veinte hect\u00e1reas que estamos afectando",
            "start": 1439.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estamos compensando 353 hect\u00e1reas que",
            "start": 1441.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ubicadas sistema Regional de",
            "start": 1445.34,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en particular para mejorar la",
            "start": 1448.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "calidad de los humedales del del sistema",
            "start": 1452.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "lagunal con esto ser\u00eda cu\u00e1nto presidente",
            "start": 1455.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y si me permite tenemos un video que que",
            "start": 1458.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "da cuenta del avance de las obras",
            "start": 1461.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 1463.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Disculpe presidente",
            "start": 1466.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "olvid\u00e9 nada m\u00e1s el un \u00faltimo proyecto",
            "start": 1468.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que es el de la conexi\u00f3n",
            "start": 1470.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de del aeropuerto al al a la estaci\u00f3n",
            "start": 1472.539,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "del tren Maya es ya ya tenemos los",
            "start": 1477.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estudios de zona de tierra estamos en la",
            "start": 1480.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "parte de zona aire estamos al 50% de las",
            "start": 1482.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la del estudio de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1486.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ambiental y estamos en la en la",
            "start": 1488.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de la Selecci\u00f3n del material",
            "start": 1492.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "rodante programa integral para el",
            "start": 1493.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en",
            "start": 1495.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan puente vehicular se construye un",
            "start": 1497.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puente vehicular sobre el sistema",
            "start": 1501.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lagunar ni chupt\u00e9 as\u00ed como dos",
            "start": 1502.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entronques de conexi\u00f3n con el bulevar",
            "start": 1505.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio y el bulevar",
            "start": 1506.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "kukulc\u00e1n en la zona de Viaducto se",
            "start": 1508.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuenta con un total de 150 columnas",
            "start": 1510.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coladas y en proceso el montaje de",
            "start": 1512.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "traves con un avance de ocho secciones",
            "start": 1514.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para la preservaci\u00f3n del manglar en el",
            "start": 1516.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida se implementar\u00e1",
            "start": 1518.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "un procedimiento constructivo de",
            "start": 1520.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vanguardia y alto desempe\u00f1o que permite",
            "start": 1522.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "construir infraestructura sin impacto",
            "start": 1524.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico se cuenta con dos barcazas",
            "start": 1526.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "armadas y de apoyo en la rampa de",
            "start": 1528.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "embarque de tajamar que permitir\u00e1 el",
            "start": 1531.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ingreso de maquinaria para iniciar el",
            "start": 1533.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "proceso de cimentaci\u00f3n",
            "start": 1534.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste",
            "start": 1536.86,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de",
            "start": 1539.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 1541.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes",
            "start": 1543.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de",
            "start": 1545.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la",
            "start": 1548.299,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del cuerpo direcci\u00f3n",
            "start": 1550.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en una longitud de 10 km hasta el",
            "start": 1551.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "electr\u00f3n que Colosio contin\u00faan los",
            "start": 1555.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "trabajos de demolici\u00f3n acarreo",
            "start": 1557.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de terracer\u00edas puentes",
            "start": 1558.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "peatonales y obras de drenaje se inici\u00f3",
            "start": 1560.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el proceso de construcci\u00f3n de",
            "start": 1563.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n de los puentes peatonales",
            "start": 1565.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distribuidora aeropuerto Canc\u00fan se",
            "start": 1567.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construye una nueva estructura y mejora",
            "start": 1569.779,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la geometr\u00eda de las v\u00edas para",
            "start": 1571.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "incrementar la capacidad y optimizar el",
            "start": 1573.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nivel de servicio se concluy\u00f3 la",
            "start": 1575.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de Nueva estructura a nivel",
            "start": 1577.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de losa pavimentaci\u00f3n de La Troncal y de",
            "start": 1579.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tres ramas externas del distribuidor se",
            "start": 1581.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabaja en la construcci\u00f3n de de los",
            "start": 1584.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "muros y en las ramas internas del",
            "start": 1586.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto",
            "start": 1588.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Avenida Chuck Mall se trabaja en la",
            "start": 1589.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la v\u00eda que conecta",
            "start": 1593.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Avenida Guayac\u00e1n y la Carretera Federal",
            "start": 1594.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 307 reforma agraria Puerto Ju\u00e1rez",
            "start": 1596.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que eficientar\u00e1 la conexi\u00f3n entre Canc\u00fan",
            "start": 1599.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan",
            "start": 1602.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo trabajos ambientales y",
            "start": 1604.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contin\u00faan labores de desmonte y",
            "start": 1607.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de fauna Secretar\u00eda de",
            "start": 1608.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1611.12,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 1612.86,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1613.55,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "en el tramo cuatro del tren Maya que",
            "start": 1615.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corre de chamala Canc\u00fan la secretar\u00eda de",
            "start": 1617.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la defensa nacional a trav\u00e9s de la",
            "start": 1619.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de ingenieros en el",
            "start": 1621.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proyecto materializando la construcci\u00f3n",
            "start": 1623.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del Hotel tren maya en Chich\u00e9n Itz\u00e1 el",
            "start": 1624.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cual fue proyectado en un pol\u00edgono de 19",
            "start": 1627.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas localizado 800 metros del",
            "start": 1629.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes que se",
            "start": 1631.94,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "construye para atender a los turistas",
            "start": 1634.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que visitan la Zona Arqueol\u00f3gica y a dos",
            "start": 1635.539,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de la estaci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 1638.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del mismo nombre su ubicaci\u00f3n obedece a",
            "start": 1639.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n al medio ambiente y",
            "start": 1643.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "monumentos arqueol\u00f3gicos ya que se",
            "start": 1644.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "encuentra fuera del pol\u00edgono de",
            "start": 1646.64,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de monumentos arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1648.02,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 1649.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y se sembrar\u00e1n m\u00e1s de cinco mil",
            "start": 1651.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta y nueve \u00e1rboles de",
            "start": 1654.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especies end\u00e9micas de la regi\u00f3n contar\u00e1",
            "start": 1656.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con interconexi\u00f3n por diversos medios de",
            "start": 1658.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "transporte a la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 1660.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del tren Maya as\u00ed como el centro de",
            "start": 1662.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes y a la zona",
            "start": 1664.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica la obra presenta un Avante",
            "start": 1665.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un avance de tres punto setenta y dos",
            "start": 1668.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ciento ha generado 270 empleos",
            "start": 1669.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "directos e indirectos y se estima su",
            "start": 1672.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n para noviembre del presente",
            "start": 1675.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1676.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor la empresa de",
            "start": 1678.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria que",
            "start": 1681.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 destinada para administrar y operar",
            "start": 1682.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el tren Maya contar\u00e1 con un edificio",
            "start": 1684.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corporativo ubicado en la ciudad de",
            "start": 1686.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Quintana Roo con la funci\u00f3n de",
            "start": 1688.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Establecer un control m\u00e1s eficiente de",
            "start": 1690.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n capacitaci\u00f3n",
            "start": 1693.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "operaciones el mantenimiento la",
            "start": 1694.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y los bienes del tren",
            "start": 1697.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Maya descitada zona observando que al",
            "start": 1699.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ser una zona con una tendencia constante",
            "start": 1701.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de crecimiento en el desarrollo de",
            "start": 1703.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "infraestructura industrial y urbana se",
            "start": 1705.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "contempla que este edificio ser\u00e1 un",
            "start": 1707.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "punto log\u00edstico fundamental para la",
            "start": 1709.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del tren Maya contar\u00e1 con",
            "start": 1711.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instalaciones para la capacitaci\u00f3n",
            "start": 1713.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y administrativa del personal",
            "start": 1715.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que elaborar\u00e1 en el tren",
            "start": 1717.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 buena conectividad carretera y",
            "start": 1720.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y hacia las otras zonas del tren",
            "start": 1722.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Maya ya que se encuentra situado a un",
            "start": 1724.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "costado del Aeropuerto Internacional de",
            "start": 1727.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la Ciudad de Quintana Roo actualmente la",
            "start": 1729.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obra presenta un avance de seis punto",
            "start": 1731.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "veinte por ciento ha generado 250",
            "start": 1732.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empleos de manera directa e indirecta y",
            "start": 1735.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se tiene programada su conclusi\u00f3n para",
            "start": 1738.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "finales de diciembre del presente a\u00f1o",
            "start": 1740.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas obras",
            "start": 1742.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se pueden realizar",
            "start": 1744.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo",
            "start": 1747.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "principalmente por el apoyo",
            "start": 1750.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la gente del pueblo",
            "start": 1753.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense construir",
            "start": 1756.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 1760.94,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 1763.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de v\u00edas",
            "start": 1765.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "para el tren",
            "start": 1767.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 1770.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 1771.74,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y en algunos casos doble v\u00eda",
            "start": 1772.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pues Es",
            "start": 1780.44,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "como ir de aqu\u00ed a Canc\u00fan por carretera",
            "start": 1782.559,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "construir toda esa obra pasar por",
            "start": 1787.299,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "comunidades por ejidos",
            "start": 1791.299,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "por peque\u00f1as propiedades",
            "start": 1794.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pueblos ciudades",
            "start": 1798.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1803.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "atravesar por",
            "start": 1808.419,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos estos lugares",
            "start": 1812.899,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1815.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lograr el derecho de v\u00eda",
            "start": 1817.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Bueno pues solo",
            "start": 1824.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con el respaldo del pueblo",
            "start": 1826.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 1830.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos parar\u00edan la obra",
            "start": 1834.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y no se podr\u00eda hacer en el tiempo que se",
            "start": 1839.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo",
            "start": 1843.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que va a ser una haza\u00f1a",
            "start": 1846.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un ejemplo mundial",
            "start": 1849.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no hay una obra as\u00ed en el mundo",
            "start": 1854.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Y esto es por la participaci\u00f3n el apoyo",
            "start": 1858.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el respaldo",
            "start": 1862.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 1865.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo mismo por el trabajo comprometido de",
            "start": 1868.34,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 1873.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal",
            "start": 1876.679,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1878.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1879.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales de los gobiernos",
            "start": 1882.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 1884.899,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el apoyo de la gobernadora",
            "start": 1887.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Mara Lezama el apoyo",
            "start": 1891.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Mauricio Vila gobernador",
            "start": 1894.399,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n es el apoyo de la gobernadora",
            "start": 1898.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Layda Sansores",
            "start": 1902.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de Campeche",
            "start": 1906.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "el apoyo de Carlos Merino gobernador de",
            "start": 1909.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Tabasco el apoyo de rutilio Escand\u00f3n",
            "start": 1912.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Chiapas",
            "start": 1916.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1919.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si seguimos",
            "start": 1920.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avanzando hacia ac\u00e1",
            "start": 1923.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el tras\u00edsmico",
            "start": 1928.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 1930.7,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "del gobernador de Veracruz Cuitl\u00e1huac",
            "start": 1933.1,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 1936.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el apoyo de",
            "start": 1938.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el gobernador de Oaxaca",
            "start": 1942.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "actual salm\u00f3n Jara antes",
            "start": 1944.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Alejandro murat",
            "start": 1949.059,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los apoyos de los gobernadores de los",
            "start": 1952.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 1955.899,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que avanzamos m\u00e1s",
            "start": 1959.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de Evelyn Salgado gobernadora de",
            "start": 1964.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 1967.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 1970.64,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1972.679,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el apoyo de los gobiernos y esto tambi\u00e9n",
            "start": 1973.779,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo en el norte",
            "start": 1979.659,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo en el centro del",
            "start": 1983.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1986.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que se destaca m\u00e1s lo del",
            "start": 1988.039,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sureste porque pues era la regi\u00f3n",
            "start": 1992.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "olvidada",
            "start": 1996.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2001.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en este plan",
            "start": 2003.48,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se va a construir un camino artesanal",
            "start": 2006.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nos van a ayudar los maestros",
            "start": 2010.299,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "constructores de Oaxaca para hacer un",
            "start": 2013.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "camino artesanal de",
            "start": 2017.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2021.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a vig\u00eda Chico",
            "start": 2023.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 2027.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el puerto",
            "start": 2028.98,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pues es el puerto",
            "start": 2034.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la injusticia de la tristeza porque",
            "start": 2036.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed",
            "start": 2040.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevaban desde Veracruz",
            "start": 2043.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a todos los presos",
            "start": 2046.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "opositores al porfiriato ah\u00ed llevaron a",
            "start": 2050.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los presos",
            "start": 2054.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la huelga de R\u00edo Blanco",
            "start": 2056.98,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "todos los dirigentes",
            "start": 2062.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "porque era la Siberia tropical",
            "start": 2064.419,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 2067.899,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que ah\u00ed",
            "start": 2070.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se iban",
            "start": 2074.7,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a formar",
            "start": 2077.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los militares m\u00e1s despiadados",
            "start": 2080.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2086.619,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los pueblos mayas sufrieron mucho la",
            "start": 2090.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n el Exterminio",
            "start": 2094.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como los pueblos yaquis",
            "start": 2097.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "todo esto es justicia",
            "start": 2101.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en acumar",
            "start": 2107.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2110.859,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Huerta antes",
            "start": 2113.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del asesinato de Madero donde empezaba a",
            "start": 2118.02,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "figurar como militar",
            "start": 2122.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 2126.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reprimi\u00f3",
            "start": 2129.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la comunidad Maya de acumar",
            "start": 2132.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quem\u00f3 el pueblo",
            "start": 2137.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2140.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me recordaba Beatriz ayer porque la",
            "start": 2141.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tengo que citar si no me va a decir que",
            "start": 2145.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solo la plagio",
            "start": 2148.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este me recordaba que",
            "start": 2152.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hay un telegrama",
            "start": 2155.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "donde ascienden a Huerta",
            "start": 2159.18,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por esa maldad",
            "start": 2163.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por esa represi\u00f3n lo ascienden a general",
            "start": 2167.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2172.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ese infierno verde Pues ahora es un",
            "start": 2174.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 2179.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y lo que se est\u00e1 procurando es que toda",
            "start": 2182.8,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "la gente del extranjero turistas que",
            "start": 2189.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 2192.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan pues se internen el territorio",
            "start": 2193.5,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en lo que fue",
            "start": 2199.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la gran naci\u00f3n Maya que es algo de",
            "start": 2202.56,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido en lo cultural en lo",
            "start": 2207.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "art\u00edstico",
            "start": 2210.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 2212.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed en el mundo",
            "start": 2216.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "No exagero",
            "start": 2219.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2223.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos podido avanzar por eso y quer\u00eda",
            "start": 2224.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hacerle un reconocimiento a la gente y a",
            "start": 2227.8,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "las autoridades que nos est\u00e1n apoyando y",
            "start": 2231.22,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "vamos por eso a terminar en diciembre",
            "start": 2236.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el tres de mayo y",
            "start": 2240.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando porque es",
            "start": 2245.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "progreso con justicia",
            "start": 2250.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "crecimiento con bienestar",
            "start": 2254.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "porque dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva gerson el",
            "start": 2257.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 2262.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que Progreso",
            "start": 2265.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin justicia",
            "start": 2268.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "era retroceso",
            "start": 2269.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es importante que haya crecimiento que",
            "start": 2275.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "haya progreso Pero que haya distribuci\u00f3n",
            "start": 2277.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 2280.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 2283.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo y para todos",
            "start": 2287.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso es el distintivo del gobierno",
            "start": 2291.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestro no es nada m\u00e1s que haya muy",
            "start": 2295.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buenas tasas de crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2299.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero concentraci\u00f3n de la riqueza en unas",
            "start": 2301.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuantas manos y que no se beneficie la",
            "start": 2304.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente",
            "start": 2308.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo se hace",
            "start": 2310.839,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba y con el pueblo",
            "start": 2313.18,
            "duration": 6.679
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a informar sobre el avance del tren maya en lo especial espec\u00edfico el tramo cuatro del tren Maya que va de izamal a Canc\u00fan se puede decir que de tella de M\u00e9rida a Canc\u00fan es un tramo muy importante informamos hoy sobre el tren el tramo cuatro del tren Maya de manera integral el tramo cuatro el tren Maya tiene 239 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada de izamal a Canc\u00fan pasa por nueve municipios de Yucat\u00e1n y Quintana Roo donde se ubican las estaciones de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y Valladolid Canc\u00fan aeropuerto as\u00ed como las los paraderos de nuevos Kan y Leona Vicario en la estaci\u00f3n de Canc\u00fan aeropuerto se construye un taller y cochera se edifica una base de mantenimiento en la estaci\u00f3n de Valladolid en el tramo cuatro se intervienen y mejoran las zonas arqueol\u00f3gicas de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y herbaland donde se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes muy cerca de la zona l\u00f3gica de Chich\u00e9n Itz\u00e1 habr\u00e1 un hotel tren maya en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan con alrededor de seiscientos vuelos diarios estar\u00e1 interconectado la estaci\u00f3n al tren maya en esta regi\u00f3n adem\u00e1s seg\u00fan se se suma la relevancia en importantes sitios naturales como la reserva de la biosfera r\u00edo lagartos y el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna de yumbaland en el tramo cuatro se registra un avance de ciento veinte kil\u00f3metros de v\u00eda terminada que realmente significa 240 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n Pues debe recordarse que la v\u00eda que se realiza es doble hay 96% de Avance en los tres distribuidores viales que se construyen de 96% en las 23 obras de drenaje transversal y de 95% en los 125 pasos peatonales vehiculares y ya est\u00e1 en Operaci\u00f3n el 75% de la autopista M\u00e9rida Canc\u00fan que se est\u00e1 modernizando Y hasta ahora la obra del tren maya en el tramo cuatro ha generado sesenta Y dos mil empleos se cuenta ya con el cien por ciento del riel requerido para el tramo cuatro con el 97% de los durmientes y el 83% del balasto se\u00f1or presidente en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen y vamos a cumplir el compromiso de que el primer tren llegar\u00e1 a la Pen\u00ednsula el ocho de julio y alto nos ampliar\u00e1 la informaci\u00f3n de cu\u00e1l va a ser el procedimiento posteriormente a la llegada del tren habr\u00e1 un periodo de pruebas est\u00e1ticas a partir de agosto iniciar\u00e1n las pruebas din\u00e1micas es decir el rodamiento en la v\u00eda del primer tren desde luego vamos tambi\u00e9n a cumplir el compromiso de que el tren maya va a estar inaugurado en diciembre del 2023 por el bien de todos les vamos a dar un avance del tramo cuatro como dijo el director Javier May el tramo cuatro conecta izamal con Canc\u00fan son 236 kil\u00f3metros lineales de v\u00eda y la autopista 190 kil\u00f3metros al d\u00eda de hoy tenemos un avance global de 90% en el tramo cuatro la plataforma de v\u00eda terracer\u00edas y terrapl\u00e9n est\u00e1n 100% concluidos el 100% los durmientes ya est\u00e1n fabricados hemos colocado el 70% de los durmientes env\u00eda hemos colocado el 60% del balasto el balasto se produce en diferentes Minas en Veracruz y se transporta el 60% ya est\u00e1 colocado el 50% del riel ya est\u00e1 colocado en v\u00eda y estamos ya empezando con la catenaria ya colocamos el 31% el 100% de los postes est\u00e1n ya fabricados y est\u00e1n en v\u00eda al tren estamos enfoc\u00e1ndonos ahorita en 90 kil\u00f3metros de v\u00eda doble que estar\u00e1n confinados y listos para que se pueda aprobar el tren a partir de de su llegada en julio ese tramo estar\u00e1 ya confinado concatenaria puesta y listo para que el tren pueda hacer todas sus pruebas mi colega de alto me les platicar\u00e1 De qu\u00e9 se tratan las pruebas por lo que hace a estaciones paraderos y la base de mantenimiento en Valladolid tenemos un avance cincuenta y siete punto cuatro por ciento diferentes niveles de avance pero el 90% los andenes estas estas estaciones se construyen de abajo hacia arriba la cimentaci\u00f3n es muy compleja porque tra\u00edan denes los los este los cuartos de m\u00e1quinas y t\u00e9cnicos son est\u00e1n por debajo de de lo que se vive en en la estaci\u00f3n traemos un avance muy muy este muy muy bueno de 90% y 81% respectivamente nos va a permitir que que la parte electromec\u00e1nica que hace alstom pueda ir empezando y avanzando para estar listos Igualmente ya estamos construyendo hacia arriba ya la pr\u00f3xima vez que vengamos ya van a ver este las estructuras de las estaciones mucho m\u00e1s avanzadas la base mantenimiento Valladolid es la m\u00e1s avanzada pero como pueden ver desde Valladolid hasta Canc\u00fan tenemos unos grados de avance importantes para terminar a tiempo les preparamos un video este que es una es un recorrido muy corto pero virtual de c\u00f3mo se va a vivir el tramo cuatro Aqu\u00ed van a ver ya coexistir la autopista con la la parte f\u00e9rrea en doble v\u00eda algunos de los pasos este superiores vehiculares y estamos combinando el C\u00f3mo est\u00e1n las estaciones del avance las estaciones al d\u00eda de hoy con un recorrido virtual de c\u00f3mo se van a vivir [M\u00fasica] aqu\u00ed se ve la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1 C\u00f3mo crece hacia arriba y este ya es un recorrido virtual este de c\u00f3mo va a quedar [M\u00fasica] este es Valladolid el d\u00eda de hoy igualmente nos vamos transformando a c\u00f3mo va a quedar ya una vez edificada la parte de arriba [M\u00fasica] [M\u00fasica] aqu\u00ed aparecen ya los nuevos Khan [M\u00fasica] Leona Vicario [M\u00fasica] Y por \u00faltimo Esta es la estaci\u00f3n Canc\u00fan ah\u00ed ya se ven todos los andenes por abajo est\u00e1n los cuartos de m\u00e1quina y Esto ser\u00e1 C\u00f3mo va a quedar ya este terminada la estaci\u00f3n de Canc\u00fan en los pr\u00f3ximos meses [M\u00fasica] en dos meses estaremos recibiendo el primer tren en el taller de Canc\u00fan y estamos trabajando para ello agradecemos el apoyo de fonatur del director Javier May de la Sedena Y de todos los involucrados Obviamente el se\u00f1or presidente el d\u00eda de ayer en la gira estuvimos hablando ya se est\u00e1n Estableciendo las mesas para poder trabajar en el traslado y en la llegada y recepci\u00f3n del tren este tren para que ustedes se den una idea es un tren que cada caja pesa m\u00e1s de 50 toneladas m\u00e1s la cabina se tiene que llevar en grandes plataformas que en las cuales pues estar\u00e1 trasladando m\u00e1s de mil quinientos kil\u00f3metros para poderlo llevar es todo una un operativo y es todo pues un gran evento el cual nos tiene ocupados y trabajando todos juntos lo cual creo que es otra muestra de c\u00f3mo se puede trabajar en forma conjunta el tren estar\u00e1 el ocho de julio llegar\u00e1 se termina de ensamblar porque hay algunas cosas que no se ponen para el traslado para que sea m\u00e1s seguro imag\u00ednense lo que pesa eso es un tren que mide 25 metros de largo m\u00e1s la cabina que son alrededor de dos y medio estamos hablando de entre 27 y medio y veintiocho metros plataformas de 30 metros para poderlo llevar se ensambla y efectivamente como bien dec\u00eda el director May y Guadalupe se tendr\u00e1n que empezar las pruebas En qu\u00e9 consisten las pruebas bueno se tendr\u00e1n que hacer pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas en donde se prueba absolutamente todo el agua la luz la puerta la cabina primero toda la parte digamos electromec\u00e1nica y y de funcionamiento del tren y despu\u00e9s se tiene que correr en la v\u00eda que nos estaba contando Lupe 15,000 km se tiene que correr el primer tren para que probemos absolutamente todo y para esto hemos tambi\u00e9n equipado a este tren con un sistema que se llama Hell hop este sistema hagan de cuenta que es como como si fuera un electrocardiograma no y va a estar funcionando no solamente en las primeras pruebas va a quedarse funcionando siempre Y entonces es como si el tren fuera nuestro paciente y entonces en todo momento todos los distintos sensores nos van diciendo C\u00f3mo amanece si le duele algo no por d\u00f3nde debemos irnos si hay alguna cosa en la cual prestar atenci\u00f3n cada 30 segundos se reciben m\u00e1s de 200 se\u00f1ales esto nos permite prevenir Cu\u00e1les son estas se\u00f1ales en las cuales vamos muy bien en las cuales necesitamos poner atenci\u00f3n y es como si necesitara a lo mejor una vitamina o una medicina y entonces puedes tener a tiempo la refacci\u00f3n que va a utilizar o la vitamina que quiere decir alg\u00fan asunto de alguna parte que hay que prevenir y que hay que tener a tiempo esto tiene muchos beneficios la siguiente por favor nos permite Tener informaci\u00f3n en tiempo real una informaci\u00f3n para que no podamos tener nunca Ni la m\u00e1s m\u00ednima gripa ni un paro card\u00edaco ni un covid ni absolutamente nada y nos permite ir avanzando en dos cosas el mantenimiento preventivo y sobre todo en la optimizaci\u00f3n Para qu\u00e9 para que el tren sea cada vez m\u00e1s eficiente no tengamos ning\u00fan problema y se mantenga en la mejor condici\u00f3n como si fuera a correr un marat\u00f3n no constantemente lo m\u00e1s importante es saber en d\u00f3nde est\u00e1 que le duele para darle absolutamente todo este tratamiento y hay varias etapas en la siguiente lo vemos tenemos desde la recolecci\u00f3n de la informaci\u00f3n de los datos del tren lo administramos en una computadora en tiempo real en donde se puede acceder en cualquier momento y hora hay que recordar que vamos a tener un centro de control en Canc\u00fan un gran centro de control y un centro de control espejo tambi\u00e9n en M\u00e9rida que nos va a permitir administrar absolutamente todas las se\u00f1ales que nos manda el tren no solamente a trav\u00e9s de este sistema sino a trav\u00e9s de todos los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n que estar\u00e1n instalados a bordo del tren y a todo el a todo el largo y el trazo de la de la v\u00eda por \u00faltimo ense\u00f1arles la consola hay una consola que es la que va donde recibe el conductor eh toda la toda la la informaci\u00f3n tiene un nombre en ingl\u00e9s porque no nos gusta ponerle nombres en ingl\u00e9s pero bueno esta Machine hay interface que al final de cuentas es una m\u00e1quina de interfaz con el ser humano y lo m\u00e1s importante es que como todo el tren Maya est\u00e1 hecho para darle valor a la persona la informaci\u00f3n a la persona y centrado en la persona es una plataforma muy similar al a los sistemas del uso del del celular que cada vez los ni\u00f1os son m\u00e1s intuitivos bueno en este caso tambi\u00e9n es intuitivo es amigable y obviamente se acompa\u00f1ar\u00e1 de toda la capacitaci\u00f3n y toda la transmisi\u00f3n del del conocimiento para que las mejores personas personas y los mejores operadoras puedan operar el mejor tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico por supuesto que como ustedes ven el tren Maya combina esta impresionante modernidad esta tecnolog\u00eda de punta esta determinaci\u00f3n para desarrollar el sureste y la Pen\u00ednsula pero tambi\u00e9n preservando recuperando los elementos de nuestro patrimonio hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico de nuestro patrimonio cultural nuestra identidad nuestra memoria nuestro orgullo de pertenencia sobre todo en este caso por lo que respecta a la gran naci\u00f3n Maya que forma parte del M\u00e9xico pluricultural en el tramo cuatro desde hace meses tenemos el visto bueno de toda la obra las tareas de salvamento se concentran entonces en los temas de estudios de gabinete laboratorio restauraci\u00f3n de materiales sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n en el tramo hemos recuperado informaci\u00f3n y registros de 4.228 bienes inmuebles entre cimentaciones \u00e1reas residenciales albarradas basamentos caminos y plataformas 570 bienes muebles relativamente \u00edntegros entre ellos vasijas figuras de piedra o de cer\u00e1mica metates elementos de herramientas para uso dom\u00e9stico y tambi\u00e9n elementos rituales diversos 42.617 fragmentos de cer\u00e1mica que son clasificados y analizados en nuestros laboratorios diecis\u00e9is enterramientos humanos y 110 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos la que sigue en el promesa programa de mejoramiento de zonas l\u00f3gicas tenemos para el tramo cuatro dos zonas de intervenci\u00f3n la primera de ellas Chich\u00e9n Itz\u00e1 patrimonio de la humanidad y la Zona Arqueol\u00f3gica que junto con Teotihuac\u00e1n constituyen las dos m\u00e1s visitadas de nuestro pa\u00eds en Chich\u00e9n Itz\u00e1 llevamos un 82% de desarrollo en los proyectos de conservaci\u00f3n previstos para poder asegurar la preservaci\u00f3n la protecci\u00f3n de las estructuras y decoraciones arquitect\u00f3nicas en el sitio 85% de Avance en lo que respecta a la excavaci\u00f3n y mantenimiento mayor del \u00e1rea conocida como serie inicial los Chich\u00e9n viejo cincuenta y cinco por ciento de Avance en las tareas de excavaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de otras \u00e1reas de este sitio que habr\u00e1 de extenderse por lo que respecta a la zona Inevitable 80% de Avance en el desarrollo de andadores y delimitadores el catbi ya lleva un 12% el centro de atenci\u00f3n a visitantes de su construcci\u00f3n y llevamos el 45% de Avance en el camino que unir\u00e1 la estaci\u00f3n Chich\u00e9n Itz\u00e1 con el centro de atenci\u00f3n a visitantes el museo y la Zona Arqueol\u00f3gica en el Museo llevamos ya el 20% de la construcci\u00f3n de este que ser\u00e1 por primera vez el gran museo de sitio de Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue anunciamos tambi\u00e9n que Pr\u00f3ximamente abriremos esta \u00e1rea conocida como Chich\u00e9n viejo o serie inicial es una peque\u00f1a ciudad anterior a la que es m\u00e1s conocida es como una especie de primer ejercicio de Urbanizaci\u00f3n en esta gran ciudad de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n la que sigue en ecbalam es la otra zona arqueol\u00f3gica que intervenimos desde el tramo cuatro llevamos Un inicio de desplante de tareas constructivas por lo que refiere al centro de atenci\u00f3n a visitantes llevamos un cincuenta y cinco por ciento de Avance en las excavaciones y tareas de consolidaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en las diferentes \u00e1reas de esta zona que como pueden hacer apreciarse caracteriza por sus impresionantes decoraciones arquitect\u00f3nicas estas entradas que semejan las fauces del monstruo de la tierra y en donde hemos tenido hallazgos muy muy sugerentes que dimos a conocer ya en su oportunidad por otro lado y para terminar comentarles que el lunes pasado el primero de mayo me preguntaban por un supuesto colapso en una formaci\u00f3n cavernosa conocida como cenote o Cueva de la dama Blanca ese mismo d\u00eda se traslad\u00f3 el equipo de arqueolog\u00eda al sitio y pues no encontramos nada el elemento est\u00e1 intacto pueden ustedes observar el abrigo rocoso de ingreso a la cueva no tiene ning\u00fan problema la vista interior de la Cueva sin alteraci\u00f3n y la vista donde se aprecia que el \u00e1rea fue protegida Eso s\u00ed con esta cinta naranja precisamente para evitar que se aproximaran las maquinarias y por otro lado estamos trabajando precisamente con la empresa ica aqu\u00ed presente para trabajar los ajustes los pivoteos requieran para asegurarnos que no se va a tocar la formaci\u00f3n cavernosa de manera que aqu\u00ed est\u00e1n los trazos que adem\u00e1s consideran el que en toda esta \u00e1rea pues es la v\u00eda elevada en el tramo cinco sur el 70% de la v\u00eda va en viaducto es decir va elevada precisamente para proteger como se ha dicho antes todos los elementos de suelo c\u00e1stico de oquedades en el subsuelo de R\u00edo subterr\u00e1neos y asegurarnos la conservaci\u00f3n del patrimonio natural y cultural en el entorno de esta gran obra de desarrollo y de Justicia social vamos a seguir informando sobre los programas de bienestar y en este caso vamos a informar los avances del programa j\u00f3venes construyendo el futuro adelante Gracias en el caso de Chiapas 8.817 j\u00f3venes est\u00e1n en el programa en Tabasco dieciocho mil ciento setenta y cuatro en Campeche 6.266 en Yucat\u00e1n 7709 y en Quintana Roo 3.733 estos j\u00f3venes reciben de manera mensual una capacitaci\u00f3n y el gobierno les entrega un apoyo de seis mil trescientos diez pesos mensuales adelante en suma 44.699 j\u00f3venes participan de este programa en la ruta del tren Maya adicionalmente ochenta j\u00f3venes se capacitan en la planta de Alton donde se est\u00e1n construyendo los trenes que van a prestar este servicio del tren Maya la inversi\u00f3n social ser\u00e1 de cuatro mil cuatrocientos cuarenta y ocho millones de pesos para este ejercicio 2023 vamos a presentar los los programas el programa integral de desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan que consistan en cuatro obras que estamos realizando todos ellas Son obras libres de peaje que van a beneficiar a uno punto tres millones de habitantes de los municipios de Benito Ju\u00e1rez solidaridad Puerto Morelos e Isla Mujeres as\u00ed como los m\u00e1s de 20 millones de turistas que viajan a ese destino sin necesidad de tener tarifas extras los trabajadores como turistas van a poder acceder van a poder utilizar estas v\u00edas para poder conectar desde la zona conurbada hacia el aeropuerto y la zona hotelera estas obras consisten en el puente vehicular nichupt\u00e9 que actualmente tiene un avance de 16% conectar\u00e1 El entronque al acceso Colosio Y actualmente estamos avanzando en la cimentaci\u00f3n en este entronque y ya ya entramos en la parte en la parte lagunar y estar\u00eda listo este puente hacia marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o por su parte el estamos rehabilitando con base en concreto hidr\u00e1ulico el bulevar Luis Donaldo Colosio llevamos ya diez kil\u00f3metros de de pavimentaci\u00f3n continua y ya nos queda pendiente unir el desde el entronque Colosio hacia la glorieta del ceviche con un avance de 58% tendr\u00edamos este proyecto listo y adelantar\u00edamos aqu\u00ed presidentes y a finales de agosto estar\u00edamos concluy\u00e9ndolo De igual forma el la organizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto estar\u00eda concluido hacia finales de agosto ya ya terminamos la estructura y estar\u00edamos en a principios de junio demoliendo la el puente el Puente Viejo actualmente tiene un avance de 48% y ya estamos trabajando en la construcci\u00f3n de las ramas de acceso y de salida del distribuidor por \u00faltimo est\u00e1 con un avance de siete por ciento la construcci\u00f3n de una nueva vialidad que conectar\u00e1 el bulevar Colosio con Guayac\u00e1n que es avenida chacmol y permitir\u00e1 enlazar de manera r\u00e1pida a la a estas estas dos avenidas adicionalmente como usted no los ha indicado presidente que siempre tengamos cuidado con el medio ambiente estamos incluyendo dentro de los programas medidas de mitigaci\u00f3n muy importantes en las que por cada veinte hect\u00e1reas que estamos afectando estamos compensando 353 hect\u00e1reas que est\u00e1n ubicadas sistema Regional de Canc\u00fan en particular para mejorar la calidad de los humedales del del sistema lagunal con esto ser\u00eda cu\u00e1nto presidente y si me permite tenemos un video que que da cuenta del avance de las obras Gracias presidente Disculpe presidente olvid\u00e9 nada m\u00e1s el un \u00faltimo proyecto que es el de la conexi\u00f3n de del aeropuerto al al a la estaci\u00f3n del tren Maya es ya ya tenemos los estudios de zona de tierra estamos en la parte de zona aire estamos al 50% de las de la del estudio de mitigaci\u00f3n ambiental y estamos en la en la evaluaci\u00f3n de la Selecci\u00f3n del material rodante programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan puente vehicular se construye un puente vehicular sobre el sistema lagunar ni chupt\u00e9 as\u00ed como dos entronques de conexi\u00f3n con el bulevar Luis Donaldo Colosio y el bulevar kukulc\u00e1n en la zona de Viaducto se cuenta con un total de 150 columnas coladas y en proceso el montaje de traves con un avance de ocho secciones para la preservaci\u00f3n del manglar en el \u00e1rea natural protegida se implementar\u00e1 un procedimiento constructivo de vanguardia y alto desempe\u00f1o que permite construir infraestructura sin impacto ecol\u00f3gico se cuenta con dos barcazas armadas y de apoyo en la rampa de embarque de tajamar que permitir\u00e1 el ingreso de maquinaria para iniciar el proceso de cimentaci\u00f3n Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n del cuerpo direcci\u00f3n Canc\u00fan en una longitud de 10 km hasta el electr\u00f3n que Colosio contin\u00faan los trabajos de demolici\u00f3n acarreo construcci\u00f3n de terracer\u00edas puentes peatonales y obras de drenaje se inici\u00f3 el proceso de construcci\u00f3n de cimentaci\u00f3n de los puentes peatonales distribuidora aeropuerto Canc\u00fan se construye una nueva estructura y mejora la geometr\u00eda de las v\u00edas para incrementar la capacidad y optimizar el nivel de servicio se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n de Nueva estructura a nivel de losa pavimentaci\u00f3n de La Troncal y de tres ramas externas del distribuidor se trabaja en la construcci\u00f3n de de los muros y en las ramas internas del distribuidor aeropuerto Avenida Chuck Mall se trabaja en la construcci\u00f3n de la v\u00eda que conecta Avenida Guayac\u00e1n y la Carretera Federal M\u00e9xico 307 reforma agraria Puerto Ju\u00e1rez que eficientar\u00e1 la conexi\u00f3n entre Canc\u00fan y el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan se llevan a cabo trabajos ambientales y contin\u00faan labores de desmonte y reubicaci\u00f3n de fauna Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes [M\u00fasica] en el tramo cuatro del tren Maya que corre de chamala Canc\u00fan la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros en el proyecto materializando la construcci\u00f3n del Hotel tren maya en Chich\u00e9n Itz\u00e1 el cual fue proyectado en un pol\u00edgono de 19 hect\u00e1reas localizado 800 metros del centro de atenci\u00f3n a visitantes que se construye para atender a los turistas que visitan la Zona Arqueol\u00f3gica y a dos kil\u00f3metros de la estaci\u00f3n del tren Maya del mismo nombre su ubicaci\u00f3n obedece a la protecci\u00f3n al medio ambiente y monumentos arqueol\u00f3gicos ya que se encuentra fuera del pol\u00edgono de protecci\u00f3n de monumentos arqueol\u00f3gicos de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y se sembrar\u00e1n m\u00e1s de cinco mil ochocientos cincuenta y nueve \u00e1rboles de especies end\u00e9micas de la regi\u00f3n contar\u00e1 con interconexi\u00f3n por diversos medios de transporte a la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1 del tren Maya as\u00ed como el centro de atenci\u00f3n a visitantes y a la zona arqueol\u00f3gica la obra presenta un Avante un avance de tres punto setenta y dos por ciento ha generado 270 empleos directos e indirectos y se estima su conclusi\u00f3n para noviembre del presente a\u00f1o la siguiente por favor la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria que ser\u00e1 destinada para administrar y operar el tren Maya contar\u00e1 con un edificio corporativo ubicado en la ciudad de Canc\u00fan Quintana Roo con la funci\u00f3n de Establecer un control m\u00e1s eficiente de la Administraci\u00f3n capacitaci\u00f3n operaciones el mantenimiento la comercializaci\u00f3n y los bienes del tren Maya descitada zona observando que al ser una zona con una tendencia constante de crecimiento en el desarrollo de infraestructura industrial y urbana se contempla que este edificio ser\u00e1 un punto log\u00edstico fundamental para la administraci\u00f3n del tren Maya contar\u00e1 con instalaciones para la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica y administrativa del personal que elaborar\u00e1 en el tren tendr\u00e1 buena conectividad carretera y a\u00e9rea y hacia las otras zonas del tren Maya ya que se encuentra situado a un costado del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de Quintana Roo actualmente la obra presenta un avance de seis punto veinte por ciento ha generado 250 empleos de manera directa e indirecta y se tiene programada su conclusi\u00f3n para finales de diciembre del presente a\u00f1o estas obras se pueden realizar se llevan a cabo principalmente por el apoyo de la gente del pueblo imag\u00ednense construir mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de v\u00edas para el tren mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros y en algunos casos doble v\u00eda pues Es como ir de aqu\u00ed a Canc\u00fan por carretera construir toda esa obra pasar por comunidades por ejidos por peque\u00f1as propiedades pueblos ciudades como atravesar por todos estos lugares como lograr el derecho de v\u00eda Bueno pues solo con el respaldo del pueblo sino nos parar\u00edan la obra y no se podr\u00eda hacer en el tiempo que se est\u00e1 construyendo que va a ser una haza\u00f1a un ejemplo mundial no hay una obra as\u00ed en el mundo Y esto es por la participaci\u00f3n el apoyo el respaldo de la gente lo mismo por el trabajo comprometido de servidores p\u00fablicos del Gobierno Federal [M\u00fasica] de los gobiernos estatales de los gobiernos municipales el apoyo de la gobernadora Mara Lezama el apoyo de Mauricio Vila gobernador de Yucat\u00e1n es el apoyo de la gobernadora Layda Sansores de Campeche el apoyo de Carlos Merino gobernador de Tabasco el apoyo de rutilio Escand\u00f3n de Chiapas Y si seguimos avanzando hacia ac\u00e1 el tras\u00edsmico del apoyo tambi\u00e9n del gobernador de Veracruz Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda el apoyo de el gobernador de Oaxaca actual salm\u00f3n Jara antes Alejandro murat los apoyos de los gobernadores de los gobiernos municipales que avanzamos m\u00e1s de Evelyn Salgado gobernadora de Guerrero en fin todo el apoyo de los gobiernos y esto tambi\u00e9n lo estamos haciendo en el norte y lo estamos haciendo en el centro del pa\u00eds Lo que pasa que se destaca m\u00e1s lo del sureste porque pues era la regi\u00f3n olvidada ahora en este plan se va a construir un camino artesanal nos van a ayudar los maestros constructores de Oaxaca para hacer un camino artesanal de Felipe Carrillo Puerto a vig\u00eda Chico que era el puerto pues es el puerto de la injusticia de la tristeza porque por ah\u00ed llevaban desde Veracruz a todos los presos opositores al porfiriato ah\u00ed llevaron a los presos de la huelga de R\u00edo Blanco todos los dirigentes porque era la Siberia tropical Quintana Roo f\u00edjense que ah\u00ed se iban a formar los militares m\u00e1s despiadados porque los pueblos mayas sufrieron mucho la represi\u00f3n el Exterminio como los pueblos yaquis todo esto es justicia en acumar este Huerta antes del asesinato de Madero donde empezaba a figurar como militar autoritario reprimi\u00f3 la comunidad Maya de acumar quem\u00f3 el pueblo y me recordaba Beatriz ayer porque la tengo que citar si no me va a decir que solo la plagio este me recordaba que hay un telegrama donde ascienden a Huerta por esa maldad por esa represi\u00f3n lo ascienden a general entonces ese infierno verde Pues ahora es un para\u00edso y lo que se est\u00e1 procurando es que toda la gente del extranjero turistas que llegan a Canc\u00fan pues se internen el territorio en lo que fue la gran naci\u00f3n Maya que es algo de espl\u00e9ndido en lo cultural en lo art\u00edstico no hay nada as\u00ed en el mundo No exagero entonces hemos podido avanzar por eso y quer\u00eda hacerle un reconocimiento a la gente y a las autoridades que nos est\u00e1n apoyando y vamos por eso a terminar en diciembre el tres de mayo y vamos a seguir apoyando porque es progreso con justicia crecimiento con bienestar porque dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva gerson el grande dec\u00eda que Progreso sin justicia era retroceso es importante que haya crecimiento que haya progreso Pero que haya distribuci\u00f3n del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza modernidad forjada desde abajo y para todos eso es el distintivo del gobierno nuestro no es nada m\u00e1s que haya muy buenas tasas de crecimiento econ\u00f3mico pero concentraci\u00f3n de la riqueza en unas cuantas manos y que no se beneficie la mayor\u00eda de la gente aqu\u00ed todo se hace de abajo hacia arriba y con el pueblo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:35:17.520551"
}