{
    "video_id": "bMFDCy45npM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bMFDCy45npM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDL34DzwKk0dPKXhbt4KNsP-A99gQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bMFDCy45npM",
    "video_title": "Tianguis del Bienestar beneficiar\u00e1 a 231 mil familias pobres. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9976,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "horas",
            "start": 213.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 218.79,
            "duration": 27.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 220.63,
            "duration": 25.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 261.22,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 348.71,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "bueno vamos a iniciar",
            "start": 358.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la semana de este a\u00f1o",
            "start": 362.249,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que deseamos",
            "start": 366.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 369.2,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 371.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno bueno bueno buen\u00edsimo",
            "start": 374.289,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos y para todos",
            "start": 376.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 380.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que sea un a\u00f1o con salud",
            "start": 383.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con mucha",
            "start": 387.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 389.86,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "eso es lo que deseamos y ah\u00ed",
            "start": 393.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 398.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favorables",
            "start": 402.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 405.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conseguir esos buenos prop\u00f3sitos",
            "start": 406.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 410.68,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "optimista",
            "start": 412.7,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "creo que ya pas\u00f3 lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 414.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 418.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el 2020",
            "start": 421.42,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "fue muy triste",
            "start": 424.54,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil sin embargo salimos adelante",
            "start": 428.449,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "porque nuestro pueblo",
            "start": 433.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tiene una gran reserva de valores",
            "start": 436.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 439.17,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que cuando se necesita",
            "start": 441.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sal de toda esa fortaleza cultural que",
            "start": 446.569,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "siempre nos ha salvado",
            "start": 450.05,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado ya fue mejor",
            "start": 453.449,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 458.969,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a punta",
            "start": 462.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 467.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nos va a ir",
            "start": 471.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muy bien en todos los",
            "start": 473.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "terrenos en todos los campos en la vida",
            "start": 476.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sobre todo",
            "start": 480.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y es lo que m\u00e1s deseamos en salud",
            "start": 482.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 489.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en paz en tranquilidad",
            "start": 492.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en felicidad",
            "start": 497.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y vamos a iniciar",
            "start": 502.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "esta conferencia pues primero",
            "start": 505.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "present\u00e1ndoles a",
            "start": 511.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "jeremy corbyn",
            "start": 513.59,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con nosotros el me",
            "start": 516.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es parlamentario ingl\u00e9s",
            "start": 525.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "somos amigos",
            "start": 532.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 535.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "su esposa laura \u00e1lvarez",
            "start": 539.9,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "es mexicana que nos acompa\u00f1a",
            "start": 545.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ellos me invitaron",
            "start": 548.83,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 551.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 552.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "era opositor",
            "start": 555.31,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "a visitar el parlamento",
            "start": 558.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s",
            "start": 561.649,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "estuve en londres",
            "start": 563.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos identificamos",
            "start": 569.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque y en m\u00ed es",
            "start": 571.43,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "defensor de causas justas",
            "start": 573.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "defensor de los trabajadores",
            "start": 576.279,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en el reino unido",
            "start": 581.27,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 de visita y lo invitamos",
            "start": 583.779,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 587.139,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "sea testigo",
            "start": 589.699,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 592.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es este parlamento nuestro",
            "start": 594.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el parlamento ingl\u00e9s es algo",
            "start": 599.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 604.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "me invit\u00f3",
            "start": 608.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya es m\u00eda",
            "start": 610.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "una sesi\u00f3n del parlamento",
            "start": 613.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n a una distancia",
            "start": 617.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de un metro",
            "start": 623.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cara a cara",
            "start": 628.209,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "conservadores y liberales",
            "start": 632.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "laboristas y el partido",
            "start": 637.79,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del gobierno ahora",
            "start": 642.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "diferente este es un ejercicio case",
            "start": 646.16,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "un d\u00eda a la semana",
            "start": 650.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 653.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay un debate",
            "start": 655.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 659.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es un debate",
            "start": 660.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "apasionado",
            "start": 665.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desde luego con argumentos pero fuerte",
            "start": 667.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cara a cara",
            "start": 670.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y esto viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 675.18,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "hay un d\u00eda para debatir y",
            "start": 679.35,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "el primer ministro tiene que estar",
            "start": 684.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es el que representa",
            "start": 687.939,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a partir del gobierno",
            "start": 690.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 692.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el dirigente del partido laborista en",
            "start": 695.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ese tiempo",
            "start": 698.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y el colmo",
            "start": 700.71,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "era la se\u00f1ora",
            "start": 705.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "teresa me interesa me",
            "start": 709.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "algo muy importante",
            "start": 714.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la forma como",
            "start": 717.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "te resuelven asuntos se vota",
            "start": 721.35,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este en el parlamento",
            "start": 725.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "constantemente est\u00e1n tratando los",
            "start": 731.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 734.34,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "lo nuestro es tambi\u00e9n com\u00fan",
            "start": 738.329,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "parlamento que tiene que ver con la",
            "start": 741.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es distinto porque aqu\u00ed",
            "start": 744.19,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se acuerdan nada no tenemos",
            "start": 748.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "facultades para eso",
            "start": 751.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "existe el poder legislativo nuestro",
            "start": 753.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "parlamento la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 756.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores ellos y el debate",
            "start": 759.06,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "sobre estos temas",
            "start": 763.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que son de inter\u00e9s para los mexicanos",
            "start": 766.529,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero nos da mucho gusto que jermaine y",
            "start": 769.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "laura est\u00e9n aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 773.459,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vamos c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 776.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todos los lunes",
            "start": 780.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "e informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 783.52,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 785.38,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 785.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ricardo 6 de informar luego",
            "start": 787.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la licitada rosa icela rodr\u00edguez nos va",
            "start": 791.23,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "a informar sobre c\u00f3mo va el tianguis de",
            "start": 795.38,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "bienestar de tengo de bienestar y luego",
            "start": 800.75,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "vemos los v\u00eddeos de las obras y abrimos",
            "start": 806.08,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "para preguntas y respuestas muy bien",
            "start": 809.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 816.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes feliz a\u00f1o 2022",
            "start": 819.209,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o con muchos \u00e9xitos salud y",
            "start": 822.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prosperidad para todo m\u00e9xico para todo",
            "start": 825.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el pueblo mexicano quien es quien en los",
            "start": 827.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "combustibles el precio promedio de la",
            "start": 829.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gasolina a regular la semana pasada en",
            "start": 833.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds 20 pesos con 72 centavos",
            "start": 836.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por litro para la premium 22 pesos con",
            "start": 839.66,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "69 centavos y el diesel 21 pesos con 89",
            "start": 843.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "centavos la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 847.709,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el barril en d\u00f3lares con corte el 30 de",
            "start": 850.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 854.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "71 d\u00f3lares con 29 centavos pueden ver",
            "start": 855.56,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que hubo una tendencia a la alza en el",
            "start": 859.26,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo a nivel internacional",
            "start": 862.77,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "curiosamente en el gas lp no eso lo",
            "start": 865.339,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estaremos viendo en un momento m\u00e1s las",
            "start": 867.959,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "tres marcas que dieron m\u00e1s caro en el",
            "start": 870.149,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fue red cola gas y chevron y las",
            "start": 872.43,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tres quer\u00edan m\u00e1s barato exxonmobil que",
            "start": 876.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "exxonmobil le llama la atenci\u00f3n hab\u00eda",
            "start": 879.149,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 880.95,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "media hacia arriba y ha estado ya va",
            "start": 882.089,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "continuamente bajando sus precios cosa",
            "start": 885.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que agradecemos los consumidores a",
            "start": 888.209,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "exxonmobil tambi\u00e9n rendich y cash y",
            "start": 890.43,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "orz\u00e1n que fue la que el a\u00f1o pasado gan\u00f3",
            "start": 893.399,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 898.339,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "distribuidora m\u00e1s solidaria en que m\u00e1s",
            "start": 900.589,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "apoya a los consumidores en m\u00e9xico en el",
            "start": 903.93,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tema de gasolinas y di\u00e9sel el precio m\u00e1s",
            "start": 906.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alto con el margen m\u00e1s alto para la",
            "start": 910.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gasolina regular lo present\u00f3",
            "start": 913.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "combustibles bp en el carmen campeche",
            "start": 916.529,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 59",
            "start": 919.68,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "centavos por litro y un margen estos",
            "start": 923.249,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "angelitos de 3 pesos",
            "start": 925.649,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "54 centavos y seguro no le pierden m\u00e1s",
            "start": 927.559,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cuando lo comparamos con los 33 centavos",
            "start": 932.43,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "deje 500 en m\u00e9rida yucat\u00e1n a 1990 el",
            "start": 934.889,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "litro precio al p\u00fablico para la premium",
            "start": 940.74,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "otra vez bp tiene el precio m\u00e1s alto en",
            "start": 943.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n",
            "start": 946.589,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "canc\u00fan en benito ju\u00e1rez quintana roo 24",
            "start": 948.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pesos con 9 centavos por litro un margen",
            "start": 951.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de 3 pesos con 81 centavos comparado con",
            "start": 953.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los 32 centavos de margen que tiene",
            "start": 957.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en la paz baja",
            "start": 960.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "california sur 21 pesos 70 centavos",
            "start": 961.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "preso al p\u00fablico y para el diesel ahora",
            "start": 965.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "combustibles bp estado queriendo ser el",
            "start": 968.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro en todo el pa\u00eds esta vez en",
            "start": 971.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el carmen campeche 24 pesos",
            "start": 974.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "25 centavos por litro",
            "start": 977.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "390 de margen comparado con 25 centavos",
            "start": 980.12,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de margen de franquicia pemex en su",
            "start": 984.36,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "chiapas chiapas 25 21 pesos 75 centavos",
            "start": 987.09,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "es el precio al p\u00fablico por litro y en",
            "start": 991.95,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el tema de verificaciones",
            "start": 995.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atendimos de",
            "start": 998.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "636 hubo muchas quejas y denuncias a",
            "start": 1001.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la app del litro por litro que",
            "start": 1004.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo pueden descargar en el android o ios",
            "start": 1007.41,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "normalmente al inicio del a\u00f1o nos",
            "start": 1012.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ponemos a revisar cu\u00e1les apps usamos",
            "start": 1015.329,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les no usamos las empezamos a borrar",
            "start": 1017.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ojala confirmen la del litro por litro y",
            "start": 1020.339,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las descarguen hay m\u00e1s de 350.000",
            "start": 1023.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "personas que lo tienen en sus celulares",
            "start": 1026.929,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "636 quejas bastantes que recibimos en",
            "start": 1030.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "esta temporada en esta \u00faltima semana del",
            "start": 1033.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1035.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "190 visitas o verificaciones realizamos",
            "start": 1036.47,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una gasolinera no se dej\u00f3 verificar y",
            "start": 1039.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otra no se dej\u00f3 poner los sellos de",
            "start": 1043.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inmovilizaci\u00f3n que todav\u00eda es m\u00e1s grave",
            "start": 1045.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la nepantla en el estado de m\u00e9xico es",
            "start": 1047.85,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "dice el gasolinas en en iguala y san",
            "start": 1052.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lucas esta gasolinera no se dej\u00f3",
            "start": 1056.64,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ponerlos ellos definitivamente no",
            "start": 1059.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "compren ah\u00ed porque tiene fallas serias y",
            "start": 1062.309,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "aparte que pues vamos a volver a",
            "start": 1065.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "intervenir ah\u00ed pero ya con apoyo de la",
            "start": 1069.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "guardia nacional y se neg\u00f3 a ser",
            "start": 1070.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "verificada una en venustiano carranza",
            "start": 1073.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que en la ciudad de mexico estaciones",
            "start": 1075.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicas de servicios en bulevar",
            "start": 1078.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puerto a\u00e9reo tambi\u00e9n para que los",
            "start": 1081.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consumidores en ciudad en mexico tomen",
            "start": 1084.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nota de esta gasolinera que no se dej\u00f3",
            "start": 1086.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "verificar y que seguro est\u00e1 ocultando el",
            "start": 1089.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que no da litros completos es la",
            "start": 1092.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gasolina regular la m\u00e1s barata en la app",
            "start": 1094.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que no tome en cuenta el margen 1888 es",
            "start": 1096.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de m\u00f3vil en puebla puebla y tambi\u00e9n de",
            "start": 1099.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en puebla a",
            "start": 1102.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "1898 y las m\u00e1scaras 23 pesos 29 centavos",
            "start": 1104.33,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "de franquicia pemex en tejupilco estado",
            "start": 1109.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de mexico y 22 pesos 59 centavos de bp",
            "start": 1112.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en el carmen campeche para la gasolina",
            "start": 1116.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "premium la m\u00e1s barata 20 99 en soria la",
            "start": 1119.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "boca del r\u00edo veracruz y 20 99 en pemex",
            "start": 1122.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en coatzacoalcos veracruz las m\u00e1s caras",
            "start": 1126.39,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "25 89 de cel en cuauhtemoc aqu\u00ed en la",
            "start": 1129.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y 24 98 de franquicia",
            "start": 1133.139,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pemex en mascota jalisco para el dice la",
            "start": 1136.349,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata 1985 de m\u00f3vil en tepatlaxco",
            "start": 1139.949,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de hidalgo puebla y 2025 de m\u00f3vil en",
            "start": 1143.609,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le\u00f3n guanajuato",
            "start": 1147.389,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras 24 87 de franquicia pemex",
            "start": 1148.349,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "en tejupilco estado de mexico y 24 25 de",
            "start": 1151.769,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bp de carmen campeche y seguimos tambi\u00e9n",
            "start": 1155.94,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "revisando el tema de los sanitarios que",
            "start": 1159.109,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de preferencia no cobren y sobre todo",
            "start": 1162.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que los mantengan limpios en buenas",
            "start": 1165.059,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "condiciones de uso en el gas lp el",
            "start": 1167.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "precio internacional convertido a pesos",
            "start": 1172.349,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y por kilos esto es para cilindros de",
            "start": 1175.919,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gas ser\u00eda con corte el 29 de diciembre",
            "start": 1179.249,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de 23 pesos con 76 centavos sin embargo",
            "start": 1182.059,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el precio promedio en nuestro pa\u00eds de",
            "start": 1186.779,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las 145 regiones de precios m\u00e1ximos 22",
            "start": 1189.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pesos con 18 centavos",
            "start": 1194.549,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para tanque estacionario por kilo por",
            "start": 1197.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "litro ser\u00eda el 29 de diciembre el precio",
            "start": 1200.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de 12 pesos 68 centavos cuando el precio",
            "start": 1203.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "promedio de las 145 regiones es de 11",
            "start": 1207.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pesos con 92 centavos y seguimos",
            "start": 1211.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "teniendo afortunadamente casos que dan",
            "start": 1214.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por abajo del precio m\u00e1ximo de algunas",
            "start": 1216.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "regiones hay casos en 'hidalgo' en",
            "start": 1219.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "oaxaca en jalisco y en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1222.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para tanto estacionario un ejemplo",
            "start": 1225.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "flamagas en zimap\u00e1n hidalgo",
            "start": 1228.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "1099 por",
            "start": 1232.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "litro y tenemos tambi\u00e9n casos para",
            "start": 1235.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cilindros de gas en 'hidalgo' en",
            "start": 1238.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tlaxcala en yucat\u00e1n en oaxaca y en el",
            "start": 1241.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado de guerrero que agradecemos sean",
            "start": 1244.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "solidarios sean est\u00e9n en apoyando al al",
            "start": 1246.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "consumidor otra vez la magas en zimap\u00e1n",
            "start": 1251.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hidalgo es el mejor ejemplo 20 pesos 35",
            "start": 1254.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de",
            "start": 1259.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "22 pesos 41 centavos y en el tema de",
            "start": 1261.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "verificaciones de gas a la semana la",
            "start": 1265.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "semana pasada realizamos 811",
            "start": 1268.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "verificaciones o visitas",
            "start": 1271.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "806 resultaron sin ning\u00fan problema",
            "start": 1273.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "95 con infra con infracciones",
            "start": 1277.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "principalmente en el tema de los",
            "start": 1280.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos fueron inmovilizados",
            "start": 1283.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cinco veh\u00edculos y un 3.1 por ciento de",
            "start": 1286.25,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "los cilindros de gas pero el 100%",
            "start": 1291.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respetando los precios m\u00e1ximos que hace",
            "start": 1294.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica muy atinada del se\u00f1or",
            "start": 1298.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente antes manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1300.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quien es qui\u00e9n en los productos de",
            "start": 1302.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primera necesidad y estos fueron compras",
            "start": 1304.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "realizadas este fin de",
            "start": 1308.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "semana viernes s\u00e1bado e incluso algunas",
            "start": 1311.54,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este domingo pasado ayer por la ma\u00f1ana",
            "start": 1315.78,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras tenemos ejemplos de walmart",
            "start": 1319.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "express en le\u00f3n guanajuato donde este",
            "start": 1323.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "paquete cuesta mil 46 pesos",
            "start": 1326.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cincuenta y cinco centavos son precios",
            "start": 1329.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos al menudeo y es exactamente el",
            "start": 1332.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mismo producto el mismo tipo de frijol",
            "start": 1335.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el mismo kilo de arroz la misma botella",
            "start": 1338.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de aceite comestible de canola o de ma\u00edz",
            "start": 1342.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y el tercer el segundo lugar enmascara",
            "start": 1346.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "soriana s\u00faper en la ciudad de mexico en",
            "start": 1350.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n benito ju\u00e1rez mil pesos",
            "start": 1352.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con mil nueve pesos con 60 centavos y",
            "start": 1355.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "walmart en le\u00f3n guanajuato ahora ahora",
            "start": 1358.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "le cargaron las pulgas a mis paisanos 9",
            "start": 1361.08,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "986 pesos con 85 centavos curioso porque",
            "start": 1364.85,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la semana pasada mencionamos a walmart",
            "start": 1369.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como de los m\u00e1s baratos en esta regi\u00f3n",
            "start": 1372.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo creo que no quieren ser de los m\u00e1s",
            "start": 1375.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "baratos y le subieron para ser de los",
            "start": 1377.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caros que no se pasan de rosca los",
            "start": 1380.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de wal mart con mis paisanos",
            "start": 1382.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "central de abastos es la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1384.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "barata en iztapalapa la ciudad de la",
            "start": 1388.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico este mismo paquete",
            "start": 1391.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "745 pesos con 88 centavos y las",
            "start": 1395.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "condiciones de venta en cada regi\u00f3n son",
            "start": 1399.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy similares por eso el banco de",
            "start": 1401.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- dividi\u00f3 el pa\u00eds con sus estudios",
            "start": 1403.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en estas cuatro regiones chedraui una",
            "start": 1406.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muy buena opci\u00f3n de las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1410.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fuera de las centrales de abasto",
            "start": 1412.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "particularmente en esta zona centro que",
            "start": 1414.84,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiene el mismo paquete",
            "start": 1417.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "858 pesos con 45 centavos y soriana",
            "start": 1420.59,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hiper en la ciudad de mexico en la",
            "start": 1424.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gustavo madero en",
            "start": 1426.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "899 3 con 35 centavos para la zona",
            "start": 1428.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "centro-norte",
            "start": 1432.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soriana y per en la paz baja california",
            "start": 1434.33,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a 965 pesos con 80 centavos",
            "start": 1437.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "walmart en zapopan jalisco",
            "start": 1442.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "964 pesos bodega aurrer\u00e1 en sinaloa",
            "start": 1445.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n",
            "start": 1449.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "955 pesos con 35 centavos y los m\u00e1s",
            "start": 1449.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos central de abastos en",
            "start": 1453.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "guadalajara jalisco",
            "start": 1455.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "877 pesos con 89 centavos y soriana",
            "start": 1458.15,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "zacatecas zacatecas y de tonal\u00e1 jalisco",
            "start": 1462.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en 912 pesos con 10 centavos y 917 pesos",
            "start": 1465.66,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con 70 centavos aqu\u00ed los centavos si",
            "start": 1470.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cuentan en la zona norte ley vado del",
            "start": 1474.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "r\u00edo en hermosillo sonora",
            "start": 1478.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "974 pesos con 60 centavos la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1481.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la zona norte le sigue",
            "start": 1484.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "world mar de monterrey nuevo l\u00e9on como",
            "start": 1487.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras 69 67 con 15 centavos y",
            "start": 1490.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "soriana hiper en saltillo coahuila",
            "start": 1494.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "958 pesos con 10 centavos las m\u00e1s",
            "start": 1497.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas el central de abastos de",
            "start": 1499.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo le\u00f3n 1 740 pesos con 76",
            "start": 1502.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "centavos bodega volver\u00e1 en saltillo",
            "start": 1506.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 1509.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "877 pesos con 55 centavos y s mart que",
            "start": 1511.22,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda aparecido es 55 marzo desde",
            "start": 1516.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "marte en chihuahua en ciudad ju\u00e1rez es",
            "start": 1519.78,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "una cadena regional en 889 pesos con 97",
            "start": 1522.75,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que sean solidarios con los",
            "start": 1528.509,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consumidores que nos apoyen a los",
            "start": 1531.059,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consumidores esta cadena regional y las",
            "start": 1532.889,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras en la zona sur para cerrar mega",
            "start": 1536.219,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "soriana en acapulco guerrero",
            "start": 1539.369,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "978 pesos con 45 centavos mercado",
            "start": 1542.57,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "soriana en oaxaca oaxaca",
            "start": 1546.509,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "958 pesos con 55 centavos se supone que",
            "start": 1548.779,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el mercado soriana ser\u00eda barato no",
            "start": 1552.929,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tienen por qu\u00e9 estar en los m\u00e1s caros",
            "start": 1556.019,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "soriana hiper en m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 1558.259,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "957 pesos con 35 centavos las opciones",
            "start": 1561.709,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3micas en esta zona sur la",
            "start": 1565.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "central de abastos por tercera ocasi\u00f3n",
            "start": 1568.379,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de villahermosa",
            "start": 1570.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1572.029,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "795 pesos el paquete bodega aurrer\u00e1 en",
            "start": 1574.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 1578.309,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "847 pesos con 45 centavos y walmart en",
            "start": 1580.039,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 1584.249,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "859 pesos con 90 centavos",
            "start": 1587.029,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias feliz a\u00f1o",
            "start": 1591.479,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1602.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 1605.19,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "feliz a\u00f1o nuevo",
            "start": 1607.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a dar los avances del tianguis del",
            "start": 1609.47,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "bienestar en los estados de guerrero y",
            "start": 1613.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "veracruz adelante",
            "start": 1616.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumpliendo con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 1619.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidente de mexico para distribuir",
            "start": 1621.96,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "bienes y art\u00edculos b\u00e1sicos que han sido",
            "start": 1625.01,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "confiscados incautados y decomisados a",
            "start": 1630.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 1634.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y esto se hace para esta acci\u00f3n consiste",
            "start": 1635.99,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "en llevar a las poblaciones m\u00e1s humildes",
            "start": 1641.82,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds los",
            "start": 1647.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de forma gratuita",
            "start": 1650.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "devolviendo lo que por derecho les",
            "start": 1653.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 1657.0,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en lo que \u00e9l va del a\u00f1o se han atendido",
            "start": 1659.059,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "en completa calma sin problema un total",
            "start": 1661.809,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "de 85.000 cuatro familias en veinti\u00fan",
            "start": 1666.59,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "municipios de extrema pobreza en la",
            "start": 1670.61,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de guerrero en la sierra de",
            "start": 1673.639,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "zongolica y tambi\u00e9n en la huasteca baja",
            "start": 1676.129,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de veracruz donde se han entregado de",
            "start": 1679.73,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "forma gratuita m\u00e1s de",
            "start": 1682.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "3.5 millones de art\u00edculos nuevos",
            "start": 1685.899,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se tiene proyectado que de enero a marzo",
            "start": 1689.98,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "de 2022 se visiten 40 municipios en la",
            "start": 1693.139,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "zona mixteca y posteriormente en abril",
            "start": 1697.909,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se visiten municipios en los altos de",
            "start": 1700.999,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "chiapas adelante aqu\u00ed est\u00e1 el resumen",
            "start": 1705.35,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "municipio por municipio en el estado de",
            "start": 1709.7,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "guerrero 14 se llevan al momento se va a",
            "start": 1713.029,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "regresar a esta misma entidad por",
            "start": 1716.389,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente y se",
            "start": 1719.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "llevan entregados a 2.9",
            "start": 1722.269,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "millones de bienes en este estado y en",
            "start": 1726.49,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el estado de veracruz se llevan 7",
            "start": 1730.999,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "municipios con 26 mil 880 familias",
            "start": 1733.129,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "beneficiadas y los bienes entregados",
            "start": 1738.7,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "623.000",
            "start": 1742.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "314",
            "start": 1744.639,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos que es un total de 85.000",
            "start": 1746.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "familias y 3 millones",
            "start": 1749.51,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "571 mil bienes entregados totalmente",
            "start": 1752.69,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "nuevos y gratuitos adelante aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1756.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes de las zonas en",
            "start": 1761.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1763.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n en guerrero",
            "start": 1764.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hemos estado en olinal\u00e1 al caso al caco",
            "start": 1768.75,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "saw ac\u00e1 al",
            "start": 1771.39,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "copanatoyac adelante",
            "start": 1773.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por la misma instrucci\u00f3n se",
            "start": 1776.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hicieron donaciones de 56 congeladores",
            "start": 1779.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en los 14 municipios del estado de",
            "start": 1783.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 1785.89,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1n utilizados en comedores",
            "start": 1787.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunitarios y en los centros de salud",
            "start": 1789.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n adelante tambi\u00e9n se hizo",
            "start": 1791.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "una donaci\u00f3n de sillas y mesas con",
            "start": 1796.46,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "mobiliario para las escuelas en en una",
            "start": 1799.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primaria en soledad atzompa en veracruz",
            "start": 1803.029,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en otra primaria ind\u00edgena del",
            "start": 1805.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "municipio de tehuipango en veracruz",
            "start": 1808.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1811.75,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1813.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "agradecer a todas las instancias y los",
            "start": 1815.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que han",
            "start": 1818.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ayudado a que este programa se lleve a",
            "start": 1821.39,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cabo y quiero dar las gracias al al",
            "start": 1824.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entusiasmo con que todos han participado",
            "start": 1829.309,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "desde la secretaria particular del",
            "start": 1832.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico la secretaria de la",
            "start": 1834.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 1837.24,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secretaria de hacienda y",
            "start": 1838.37,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico a trav\u00e9s del instituto",
            "start": 1840.809,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "para devolver al pueblo lo robado y",
            "start": 1843.299,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del servicio de administraci\u00f3n",
            "start": 1845.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tributaria",
            "start": 1848.21,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la agencia nacional de aduanas",
            "start": 1849.74,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1852.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay que decir que siempre estamos siendo",
            "start": 1854.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados por un notario y tambi\u00e9n por",
            "start": 1856.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que",
            "start": 1859.74,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1n revisando",
            "start": 1862.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participando supervisando que todo se",
            "start": 1864.169,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "lleve a cabo cumplo con completa",
            "start": 1866.97,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 1869.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "asimismo hemos contado con la",
            "start": 1871.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y el apoyo del gobierno de",
            "start": 1874.7,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "veracruz as\u00ed como del gobierno del",
            "start": 1878.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estado de guerrero",
            "start": 1881.809,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "asimismo los gobiernos municipales y las",
            "start": 1884.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "autoridades locales adelante",
            "start": 1887.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los municipios programados de",
            "start": 1891.68,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "oaxaca 40 municipios de acuerdo tambi\u00e9n",
            "start": 1894.77,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a las estad\u00edsticas de pobreza y se van a",
            "start": 1899.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "beneficiar ah\u00ed a 26 mil familias",
            "start": 1904.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1906.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en el caso de los municipios de chiapas",
            "start": 1908.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estos son los que se van a atender con",
            "start": 1912.059,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "alrededor de 120.000 familias",
            "start": 1916.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1920.99,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lo que quiero decir finalmente es que en",
            "start": 1922.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el caso de los municipios que est\u00e1n",
            "start": 1926.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programados tanto en oaxaca como en",
            "start": 1928.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "chiapas que por favor nos esperen a que",
            "start": 1931.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hagamos el llamado de manera oficial se",
            "start": 1935.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "les hace casa por casa y duramos varios",
            "start": 1939.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la comunidad",
            "start": 1943.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque vamos a las comunidades m\u00e1s",
            "start": 1945.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "grandes no solamente a la cabecera del",
            "start": 1948.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "municipio sino que estamos visitando",
            "start": 1950.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algunas para facilitar el acceso y si",
            "start": 1952.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nos permite un v\u00eddeo se\u00f1or presidente",
            "start": 1956.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con eso terminar\u00edamos esta participaci\u00f3n",
            "start": 1959.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gracias feliz a\u00f1o",
            "start": 1962.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el tianguis del bienestar dio inicio en",
            "start": 1969.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero con el objetivo",
            "start": 1972.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de resarcir una deuda hist\u00f3rica con la",
            "start": 1973.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable como en el",
            "start": 1975.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipio de kuala que en el estado de",
            "start": 1978.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "guerrero donde la ma\u00f1ana del 12 de",
            "start": 1980.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "noviembre un equipo de funcionarios",
            "start": 1982.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "comprometidos en realizar esta acci\u00f3n",
            "start": 1983.65,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acudieron a la vivienda de la se\u00f1ora",
            "start": 1985.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "gorgonia una adulta mayor de 98 a\u00f1os de",
            "start": 1987.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "edad quien no pudo acudir de manera",
            "start": 1990.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presencial a recibir sus bienes ya que",
            "start": 1992.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se encuentra en situaci\u00f3n de abandono",
            "start": 1995.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dice vivir con tristeza y dolencia",
            "start": 1996.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de nueve gatitos",
            "start": 1999.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora pero organizado yo soy de aqu\u00ed",
            "start": 2002.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de cual la originaria y yo mejora todos",
            "start": 2006.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los d\u00edas a dejarles",
            "start": 2009.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues un taquito porque ya las",
            "start": 2011.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "condiciones en que no tiene a nadie",
            "start": 2014.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2017.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde hace cu\u00e1nto",
            "start": 2020.64,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2022.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son como unos 25 a\u00f1os",
            "start": 2024.429,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "si ella todav\u00eda est\u00e1 m\u00e1s fuerte cita",
            "start": 2028.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "m\u00f3nica paciente",
            "start": 2032.029,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para canad\u00e1",
            "start": 2034.99,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2039.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el tianguis del bienestar distribuye de",
            "start": 2041.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "forma gratuita art\u00edculos nuevos",
            "start": 2043.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "confiscados y o decomisados como telas",
            "start": 2045.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ropa calzado juguetes utensilios y",
            "start": 2048.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "herramientas del hogar entre otros que",
            "start": 2051.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n en centenares de bodegas donde",
            "start": 2053.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n aprovechando y se pagan",
            "start": 2056.02,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "altos costos por almacenaje",
            "start": 2057.73,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "do\u00f1a gorgonias se despide agradecida y",
            "start": 2060.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desea mucha vida y salud daba en",
            "start": 2063.169,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "misiones para el buen regreso a casa",
            "start": 2064.97,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "advirti\u00f3 muy mal y gracia el poder o",
            "start": 2067.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "algo de \u00e9l decidi\u00f3 que lo tra\u00eda de salud",
            "start": 2070.159,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "como yo que soy capaz de ver si forma",
            "start": 2074.26,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s agradecidas por por todos los",
            "start": 2079.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "remedios que los",
            "start": 2082.64,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "astr\u00f3nomos",
            "start": 2084.4,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2086.19,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hasta el momento se han beneficiado a",
            "start": 2093.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 85 mil familias",
            "start": 2095.27,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "a quienes se les ha entregado",
            "start": 2097.91,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gratuitamente bienes nuevos",
            "start": 2099.559,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "dependencias que conforman este esfuerzo",
            "start": 2102.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "han podido mostrar su entusiasmo y",
            "start": 2104.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de servicio con esta acci\u00f3n de",
            "start": 2106.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gran impacto",
            "start": 2109.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los esfuerzos se redoblar\u00e1n para seguir",
            "start": 2111.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atendiendo a las zonas que m\u00e1s lo",
            "start": 2114.18,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 2116.16,
            "duration": 1.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2117.01,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2117.3,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2128.86,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2128.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2131.31,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2131.62,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2133.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2134.81,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2137.77,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2146.53,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2146.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2150.98,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2152.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2153.41,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2158.13,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pues vamos a los v\u00eddeos",
            "start": 2167.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 2172.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "informe los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2175.21,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 2177.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 3 de enero de 2022",
            "start": 2179.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y central- plataforma y rodajes en las",
            "start": 2182.91,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "calles de rodaje y plataformas se",
            "start": 2185.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "realizan los trabajos de tendido de",
            "start": 2187.589,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "concreto de alta resistencia aplicaci\u00f3n",
            "start": 2189.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de pintura en pistas y calles de rodaje",
            "start": 2191.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para el se\u00f1alamiento horizontal as\u00ed como",
            "start": 2193.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de bases y luminarias para",
            "start": 2195.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los sistemas de luces en la",
            "start": 2198.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n vial tramo caseta tultepec",
            "start": 2199.89,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda se realizan trabajos de",
            "start": 2201.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "jardiner\u00eda colocaci\u00f3n de pasta un",
            "start": 2204.329,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "camell\u00f3n central y sembrado de plantas",
            "start": 2206.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en la superficie inclinada en vialidad",
            "start": 2208.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en la terminal de pasajeros se contin\u00faa",
            "start": 2210.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con la colocaci\u00f3n de m\u00f3dulos de vidrio",
            "start": 2213.75,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en fachada y p\u00f3rticos de acceso adem\u00e1s",
            "start": 2215.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del montaje de estructura plaf\u00f3n y",
            "start": 2218.069,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pintura del muro monumental e islas de",
            "start": 2220.319,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n as\u00ed como los acabados de",
            "start": 2222.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "locales comerciales y rampas de acceso",
            "start": 2224.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con el eje troncal de circulaci\u00f3n y",
            "start": 2226.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "obras complementarias en la glorieta de",
            "start": 2229.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acceso se realizan trabajos en",
            "start": 2231.299,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "jardineras colocaci\u00f3n de adoqu\u00edn y",
            "start": 2233.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "paisajismo mientras que en el parque",
            "start": 2235.17,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "anexo se contin\u00faa el montaje de",
            "start": 2237.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estructura de acero y el pulido para",
            "start": 2239.039,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "exterior del paso a desnivel hacia",
            "start": 2240.99,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "glorieta",
            "start": 2242.549,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "en la realidad y barda perimetral",
            "start": 2243.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "permanece la colocaci\u00f3n de la reja",
            "start": 2246.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "galvanizada con picos de seguridad y se",
            "start": 2248.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ejecuta el montaje de luminarias en",
            "start": 2250.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "realidad as\u00ed como pintura para su",
            "start": 2252.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n",
            "start": 2254.099,
            "duration": 1.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2254.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se han generado 140 mil 668 empleos",
            "start": 2256.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "civiles bajo el control direcciones y",
            "start": 2259.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de 195 militares",
            "start": 2262.37,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "77 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2265.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2269.56,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2270.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2272.26,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2275.26,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "31 de diciembre y estamos concluyendo el",
            "start": 2280.8,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con un avance del 74 por ciento de",
            "start": 2285.03,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas todos los",
            "start": 2289.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ingenieros que han estado supervisando",
            "start": 2292.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que han estado trabajando han hecho de",
            "start": 2295.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o un gran esfuerzo para que esta",
            "start": 2297.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda sea una realidad para los",
            "start": 2300.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2302.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que entra",
            "start": 2304.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos a concluir esta magna obra una",
            "start": 2306.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obra que va a servir para todo el pueblo",
            "start": 2309.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de mexico ahora s\u00ed desearles lo mejor",
            "start": 2311.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o v\u00e1monos recio esta",
            "start": 2314.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana se llev\u00f3 a cabo el traslado v\u00eda",
            "start": 2318.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "heavy route de dos intercambiadores del",
            "start": 2320.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "efluente del reactor en el tren 2 de",
            "start": 2322.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proceso de la planta hidrotratamiento",
            "start": 2324.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "g en el sitio en el \u00e1rea de proceso se",
            "start": 2327.43,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recibieron los serpentinas del",
            "start": 2330.92,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "reformador de hidr\u00f3geno y se instal\u00f3 el",
            "start": 2332.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "separador condensado de baja presi\u00f3n en",
            "start": 2334.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la planta coquizadora asimismo contin\u00faa",
            "start": 2336.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el montaje y acondicionamiento de",
            "start": 2338.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "plataformas y escaleras de servicio en",
            "start": 2339.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los equipos instalados en las diversas",
            "start": 2341.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plantas qu\u00edmicas se avanza en el armado",
            "start": 2343.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de p\u00f3rticos transversales y colocaci\u00f3n",
            "start": 2346.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de l\u00e1minas de las torres de enfriamiento",
            "start": 2348.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y se trabaja en la obra civil y",
            "start": 2349.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equipamiento de las 39 subestaciones",
            "start": 2352.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas se construyen tambi\u00e9n las",
            "start": 2354.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bases estructurales de las \u00e1reas de",
            "start": 2356.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "efluentes y cogeneraci\u00f3n se reporta",
            "start": 2358.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde el puerto de shanghang de la",
            "start": 2360.89,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de korea el embarque de los",
            "start": 2362.27,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos",
            "start": 2364.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "0 0400 5 para la planta catal\u00edtica que",
            "start": 2365.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "construye la compa\u00f1\u00eda samsung en el \u00e1rea",
            "start": 2368.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de almacenamiento se trabaja turnos en",
            "start": 2371.51,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "actividades de soldadura y armado de",
            "start": 2373.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "domos geod\u00e9sicos y contin\u00faa la",
            "start": 2375.349,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de tuber\u00eda de servicios en",
            "start": 2377.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el cuarto de control avanza el trabajo",
            "start": 2379.579,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de armado en su interior y se trabaja en",
            "start": 2381.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "soldadura en estructura de soporte para",
            "start": 2383.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cristales en fachadas de laboratorio en",
            "start": 2385.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el edificio telecom se realiza el",
            "start": 2387.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "detallado de perfil de azotea y de domo",
            "start": 2389.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la instalaci\u00f3n de tuber\u00edas en",
            "start": 2391.97,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los racks integraci\u00f3n y en el acueducto",
            "start": 2394.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y gasoductos se realizan trabajos de",
            "start": 2395.869,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "soldadura en su armado para su",
            "start": 2397.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y as\u00ed brindar servicios de",
            "start": 2399.349,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "agua y gas a la refiner\u00eda el avance",
            "start": 2401.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "f\u00edsico de construcci\u00f3n ingenier\u00eda",
            "start": 2403.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "procura armado e integraci\u00f3n al cierre",
            "start": 2405.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o 2021 es del 74 por ciento en",
            "start": 2408.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el vivero contin\u00faa el cultivo de plantas",
            "start": 2412.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de ornato que se trasplantan a las \u00e1reas",
            "start": 2414.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "verdes de la refiner\u00eda olmeca en el",
            "start": 2416.51,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "puerto de dos bocas",
            "start": 2418.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2420.03,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2421.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en maya reporte de avances 3 de enero",
            "start": 2423.22,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "del 2022 en el tramo 1 en tenosique",
            "start": 2426.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tabasco avanzamos con la construcci\u00f3n de",
            "start": 2430.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obras de drenaje longitudinal con",
            "start": 2433.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajos como el finalizado del colado y",
            "start": 2435.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acabado de cunetas",
            "start": 2437.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "avanzamos 2 mil 60 metros lineales esta",
            "start": 2439.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obra se realiza a lo largo del terrapl\u00e9n",
            "start": 2443.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "finalizado del cual ya llevamos 81",
            "start": 2445.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y tenemos 60 en ejecuci\u00f3n en",
            "start": 2448.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el triunfo balanc\u00e1n continuamos con la",
            "start": 2451.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de balasto proveniente de",
            "start": 2453.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "veracruz ya tenemos acumulados 13 mil",
            "start": 2455.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "295 metros c\u00fabicos del material en el",
            "start": 2458.52,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "tramo 2 en la secci\u00f3n que conecta tenabo",
            "start": 2462.64,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y pomuch",
            "start": 2465.91,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "avanzamos con los trabajos de",
            "start": 2466.95,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas con actividades de",
            "start": 2468.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "abastecimiento de subrasante y labores",
            "start": 2470.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de despalme",
            "start": 2473.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 continuamos con la",
            "start": 2475.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n simult\u00e1nea de pasos",
            "start": 2478.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vehiculares anyone san bernardo",
            "start": 2479.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pochila y octubre",
            "start": 2483.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "avanzamos con actividades de cifrado y",
            "start": 2486.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "habilitado de acero para diferentes",
            "start": 2488.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trepados tenemos en ejecuci\u00f3n 15 pasos",
            "start": 2490.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vehiculares a lo largo del tramo",
            "start": 2493.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 en la carretera kantunil",
            "start": 2497.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "canc\u00fan avanzamos con trabajos de",
            "start": 2499.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y afinado de subrasante para",
            "start": 2502.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de la carretera a lo largo",
            "start": 2505.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la carretera tambi\u00e9n estamos",
            "start": 2507.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "construyendo los pasos ganaderos",
            "start": 2509.67,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acordados con las comunidades de la zona",
            "start": 2511.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "avanzamos con actividades y habilitados",
            "start": 2513.71,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de acero y la construcci\u00f3n del muro de",
            "start": 2516.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n adem\u00e1s de estas estructuras",
            "start": 2518.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que sirven para grandes mam\u00edferos",
            "start": 2520.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "estamos construyendo 58 obras de drenaje",
            "start": 2522.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transversal que tambi\u00e9n servir\u00e1n como",
            "start": 2526.109,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pasos de peque\u00f1os vertebrados los",
            "start": 2528.39,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "empleos generados por el tren maya en el",
            "start": 2530.79,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico ya suman 92 mil 50",
            "start": 2533.369,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza",
            "start": 2538.27,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2540.16,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 2541.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca reporte semanal v\u00eda",
            "start": 2543.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "catenaria y obra electromec\u00e1nica avance",
            "start": 2546.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "47%",
            "start": 2549.67,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de catenaria contin\u00faa la",
            "start": 2551.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de postes para el sistema de",
            "start": 2554.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "catenaria algunos cuentan con retenidas",
            "start": 2555.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de acero ancladas a la losa para",
            "start": 2558.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contrarrestar las tensiones mec\u00e1nicas de",
            "start": 2560.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los conductores sobre las estructuras",
            "start": 2562.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00eda concluy\u00f3 el armado",
            "start": 2564.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del acero de refuerzo para los plintos",
            "start": 2567.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de concreto en los 36 kil\u00f3metros de la",
            "start": 2569.359,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "v\u00eda izquierda del tramo 1 para despu\u00e9s",
            "start": 2571.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "colocar y nivelar sobre el acero armado",
            "start": 2574.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los tramos de riel que formar\u00e1n la v\u00eda",
            "start": 2576.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el kil\u00f3metro 34 del viaducto 4 tramo",
            "start": 2578.69,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "3 17 km avance de obras 53.8 por ciento",
            "start": 2582.41,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "frente 1 se han colocado 4 de las 8 otra",
            "start": 2587.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vez prefabricadas de concreto sobre los",
            "start": 2591.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "apoyos para el cruce sobre el primer",
            "start": 2593.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuerpo de la autopista m\u00e9xico-toluca",
            "start": 2595.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas maniobras del montaje se realizan",
            "start": 2596.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "por la noche para minimizar las",
            "start": 2599.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "afectaciones a los usuarios de la",
            "start": 2601.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carretera este viaducto es la transici\u00f3n",
            "start": 2602.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entre las gu\u00edas separadas del t\u00fanel y",
            "start": 2605.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "las paralelas",
            "start": 2608.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "viaducto mixto 1 las primeras secciones",
            "start": 2609.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "met\u00e1licas de este viaducto ya se",
            "start": 2612.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "encuentran a un costado de la autopista",
            "start": 2614.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para su ensamblado y posterior uni\u00f3n por",
            "start": 2616.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medio de la soldadura estaci\u00f3n vasco de",
            "start": 2619.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quiroga concluy\u00f3 el armado del acero de",
            "start": 2622.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "refuerzo en el apoyo 9 de la estaci\u00f3n al",
            "start": 2625.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo tiempo se arman los apoyos 7 y 8 y",
            "start": 2627.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la perforaci\u00f3n de la \u00faltima",
            "start": 2630.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pila del apoyo 3 el tren interurbano",
            "start": 2633.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "producir\u00e1 un importante efecto en el",
            "start": 2635.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico regional y",
            "start": 2638.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sustanciales ahorros en costos de",
            "start": 2639.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "traslado tiempos de viaje y disminuci\u00f3n",
            "start": 2641.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de contaminantes secretar\u00eda de",
            "start": 2644.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "infraestructura comunicaciones y",
            "start": 2646.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 2648.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la estrategia del programa ismo plantea",
            "start": 2652.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dos proyectos como ejes detonadores de",
            "start": 2655.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y el desarrollo social en el",
            "start": 2657.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "istmo de tehuantepec la plataforma",
            "start": 2660.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico y",
            "start": 2663.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "10 polos de desarrollo",
            "start": 2665.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informa el avance de",
            "start": 2668.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "obras a 3 de enero de 2022 en el puerto",
            "start": 2670.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de salina cruz colamos piezas",
            "start": 2675.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prefabricadas de concreto para la",
            "start": 2677.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros de",
            "start": 2679.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "rompeolas oeste al d\u00eda de hoy hemos",
            "start": 2682.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colado el 51% de los elementos",
            "start": 2685.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesarios los cuales van de las 16 a",
            "start": 2688.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las 19 toneladas la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2691.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las v\u00edas en el ferrocarril del istmo de",
            "start": 2695.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 2697.03,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en el tramo 1 trasladamos el",
            "start": 2697.77,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "nuevo balasto al banco de almacenamiento",
            "start": 2701.829,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "temporal ubicado en la localidad de",
            "start": 2703.869,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "medias aguas veracruz con la ayuda de",
            "start": 2706.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "camiones de volteo repartimos el balasto",
            "start": 2708.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a las orillas de la v\u00eda en el tramo 2",
            "start": 2711.609,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "compactamos el terreno para aumentar la",
            "start": 2714.18,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "estabilidad y la capacidad de soporte de",
            "start": 2716.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la nueva plataforma",
            "start": 2719.079,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s rehabilitamos el relaje en el",
            "start": 2721.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tramo 4 colocamos y alineamos la v\u00eda",
            "start": 2723.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 2726.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asimismo llevamos a cabo la remodelaci\u00f3n",
            "start": 2727.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de la estaci\u00f3n de ciudad ixtepec en el",
            "start": 2730.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tramo 5 continuamos el desmantelamiento",
            "start": 2733.089,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "de la v\u00eda antigua",
            "start": 2735.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo comenzamos con las",
            "start": 2737.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acciones para la rehabilitaci\u00f3n de 15",
            "start": 2739.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros del libramiento de",
            "start": 2742.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tehuantepec as\u00ed como la conexi\u00f3n con la",
            "start": 2743.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de salina cruz",
            "start": 2746.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "complementando estos proyectos se",
            "start": 2748.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encuentran en marcha programas para",
            "start": 2750.72,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "fortalecer las actividades productivas",
            "start": 2752.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "locales que contribuyen a interconectar",
            "start": 2753.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el valor y la capacidad de generar",
            "start": 2756.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ingresos para las y los habitantes de la",
            "start": 2759.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 2761.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "informa el avance en la construcci\u00f3n de",
            "start": 2763.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la presa santamar\u00eda proyecto baluarte",
            "start": 2765.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidi\u00f3 la empresa tiene un avance",
            "start": 2767.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "f\u00edsico de 38 por ciento en el portal de",
            "start": 2769.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entrada se han construido las",
            "start": 2772.29,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "embocaduras de los t\u00faneles 1 y 3 y",
            "start": 2773.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la colocaci\u00f3n de acero de",
            "start": 2775.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "refuerzo siempre concreto hidr\u00e1ulico en",
            "start": 2777.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la embocadura del t\u00fanel 2 asimismo",
            "start": 2779.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la colocaci\u00f3n de marcos",
            "start": 2781.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "met\u00e1licos de igual forma se realizaron",
            "start": 2783.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pruebas en seco en la embocadura del",
            "start": 2786.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "t\u00fanel 1 colocando un m\u00f3dulo de 4.5",
            "start": 2787.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "metros de altura de uno de los",
            "start": 2790.29,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "obturadores esto permitir\u00e1 que la",
            "start": 2791.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n final y deslice de los",
            "start": 2793.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "obturadores en los marcos met\u00e1licos se",
            "start": 2795.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "realice seg\u00fan lo previsto en el t\u00fanel 2",
            "start": 2797.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la excavaci\u00f3n de la secci\u00f3n",
            "start": 2799.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "inferior la colocaci\u00f3n e inyecci\u00f3n de",
            "start": 2801.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "anclas de fricci\u00f3n ha lanzado y de",
            "start": 2803.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empaque para columnas met\u00e1licas asimismo",
            "start": 2805.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2807.51,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "concreto de empaque y de columnas",
            "start": 2808.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "met\u00e1licas en la secci\u00f3n inferior de la",
            "start": 2810.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "caverna en el t\u00fanel 3 se realiza el",
            "start": 2811.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "retiro del material producto de las",
            "start": 2814.14,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "excavaciones en donde se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 2815.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n de los dos frentes del t\u00fanel",
            "start": 2817.23,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la colocaci\u00f3n de concreto",
            "start": 2818.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lanzado marcos met\u00e1licos y concreto de",
            "start": 2820.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empaque en la secci\u00f3n superior de igual",
            "start": 2822.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "forma se realiza la colocaci\u00f3n de malla",
            "start": 2824.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "electrosoldada y concreto de empaque",
            "start": 2826.77,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "para columnas met\u00e1licas en la caverna",
            "start": 2828.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una vez cumplido su objetivo se realiza",
            "start": 2829.859,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "el sellado del turno del crucero que",
            "start": 2832.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunica a los t\u00faneles 1 y 2 mediante la",
            "start": 2833.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de concreto hidr\u00e1ulico el",
            "start": 2836.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "t\u00fanel crucero que comunica a los t\u00faneles",
            "start": 2838.109,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "2 y 3 contin\u00faan en operaci\u00f3n permitiendo",
            "start": 2839.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el acceso a equipos maquinaria y",
            "start": 2842.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personal en la batalla aguas arriba",
            "start": 2843.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la colocaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de",
            "start": 2846.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "material de respaldo y la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2848.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "enrocamiento de protecci\u00f3n de igual",
            "start": 2849.93,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "forma se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2851.7,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "acero de refuerzo y concreto para los",
            "start": 2853.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "brocales en la zona en donde ser\u00e1",
            "start": 2855.03,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "colocado el material es el compuesto as\u00ed",
            "start": 2856.589,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "como la construcci\u00f3n de bordillos que",
            "start": 2858.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contribuyan a este mismo fin sobre la",
            "start": 2859.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "margen izquierda de la cortina se",
            "start": 2862.829,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "realiza el retiro del material producto",
            "start": 2864.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de las excavaciones la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2865.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "malla electrosoldada y de concreto ha",
            "start": 2867.72,
            "duration": 2.889
        },
        {
            "text": "lanzado sobre taludes",
            "start": 2869.28,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "en la margen derecha se realiza la",
            "start": 2870.609,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n con uso de explosivos y la",
            "start": 2872.589,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "carga y acarreo del material producto de",
            "start": 2874.45,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la excavaci\u00f3n a la fecha se han generado",
            "start": 2876.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tres mil 423 empleos en la construcci\u00f3n",
            "start": 2878.769,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la presa",
            "start": 2881.109,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 2885.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "miren este a\u00f1o antes",
            "start": 2887.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2892.75,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicado",
            "start": 2894.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 2898.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque hace 100 a\u00f1os",
            "start": 2901.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2905.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y hay dos versiones",
            "start": 2909.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una de que fue asesinado en su celda en",
            "start": 2912.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2917.43,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y otra que muri\u00f3 por uno",
            "start": 2919.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "infarto",
            "start": 2923.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se estaba haciendo un tr\u00e1mite para su",
            "start": 2925.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n",
            "start": 2929.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2932.239,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n presidente de mexico",
            "start": 2935.759,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ricardo flores mag\u00f3n sin duda el",
            "start": 2939.89,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "dirigente social",
            "start": 2942.289,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s firmes convicciones",
            "start": 2945.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2951.3,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de su vida",
            "start": 2953.509,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 en",
            "start": 2962.609,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel",
            "start": 2964.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2967.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2970.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en 1922",
            "start": 2972.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encontraron su cuerpo en la celda y ya",
            "start": 2976.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estaba a punto de salir",
            "start": 2978.48,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se trajo su cuerpo para que",
            "start": 2982.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tengamos una idea",
            "start": 2985.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la importancia de este dirigente que fue",
            "start": 2987.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de los precursores de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2991.9,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2994.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue",
            "start": 2996.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "participante en la fundaci\u00f3n del partido",
            "start": 3000.48,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 3003.81,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 tambi\u00e9n en la convenci\u00f3n",
            "start": 3005.859,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 3008.059,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "1904 en pleno porfiriato",
            "start": 3013.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con el peri\u00f3dico el hijo del ahuizote",
            "start": 3020.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3023.86,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "manifestaron en contra de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3025.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed cerca",
            "start": 3029.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaba la imprenta del dijo delaui",
            "start": 3032.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "soft",
            "start": 3035.13,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "un 5 de febrero",
            "start": 3038.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pusieron una manta",
            "start": 3044.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda la revoluci\u00f3n la constituci\u00f3n",
            "start": 3050.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "a muerte",
            "start": 3053.269,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 3055.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "decidir decidieron irse a eeuu",
            "start": 3057.259,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "para protegerse",
            "start": 3061.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y seguir luchando",
            "start": 3064.44,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 el movimiento magonista",
            "start": 3066.88,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pues creo mi peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n",
            "start": 3069.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "formaron cuadros",
            "start": 3077.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enviaban el peri\u00f3dico a las f\u00e1bricas",
            "start": 3080.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3084.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajadores que iniciaron",
            "start": 3085.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la huelga de cananea en 1906",
            "start": 3089.65,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ten\u00edan formaci\u00f3n magonista",
            "start": 3094.06,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "los dirigentes de esa huelga",
            "start": 3098.49,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 3103.099,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "magonistas",
            "start": 3104.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esteban vaca calder\u00f3n",
            "start": 3109.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 3112.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3117.27,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "1906",
            "start": 3120.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escriben",
            "start": 3123.279,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "el plan liberal que yo lo recomiendo",
            "start": 3125.45,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 3130.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vi gente",
            "start": 3132.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "yo pienso que hay que leer tres planes",
            "start": 3136.069,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 3140.119,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "o dos",
            "start": 3142.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 3144.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el plan liberal de 1906",
            "start": 3147.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por su profundidad",
            "start": 3151.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el plan seccional",
            "start": 3156.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cuando iniciaba el presidente c\u00e1rdenas",
            "start": 3159.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica y",
            "start": 3163.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agregaba otro que es el plan nuestro",
            "start": 3165.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3169.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dejemos es aparte",
            "start": 3171.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pensemos",
            "start": 3175.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "este plan de 1906",
            "start": 3177.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y luego por las circunstancias porque",
            "start": 3182.07,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "los encarcela van los quer\u00edan asesinar",
            "start": 3185.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ellos fueron",
            "start": 3191.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "radicalizando s\u00e9",
            "start": 3192.94,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y llamaron",
            "start": 3195.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3198.289,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3200.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "francisco y madero a tomar las armas en",
            "start": 3202.23,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "contra de la dictadura porfirista",
            "start": 3205.41,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "desde luego antes de ellos ya hab\u00eda",
            "start": 3208.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "llamado a tomar las armas otro dirigente",
            "start": 3212.119,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "que no hay que olvidar catarino garza",
            "start": 3215.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3221.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "1892",
            "start": 3222.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lanzar una proclama y organiz\u00f3 un grupo",
            "start": 3225.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para enfrentar la dictadura porfirista",
            "start": 3229.23,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "desde texas im\u00e1genes",
            "start": 3233.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y ellos lo hicieron",
            "start": 3237.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en 1906 y luego lo repitieron en el 8",
            "start": 3240.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3246.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es francisco y madero",
            "start": 3247.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si es que",
            "start": 3250.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "logra",
            "start": 3252.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y levantar al pueblo en armas",
            "start": 3254.45,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en la convocatoria de 1910",
            "start": 3258.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3262.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es dedicado a ricardo flores",
            "start": 3265.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mag\u00f3n cuando lo traen en todas las",
            "start": 3269.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 3272.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 3276.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo m\u00edtines",
            "start": 3279.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los obreros sobre todos los",
            "start": 3285.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros porque en ese entonces",
            "start": 3286.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mucha fuerza en movimiento",
            "start": 3291.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ferrocarrilero el movimiento obrero",
            "start": 3293.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le hicieron gran",
            "start": 3300.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "homenaje a ese",
            "start": 3302.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 3304.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "olvidado durante mucho tiempo",
            "start": 3306.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por sus",
            "start": 3312.68,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 3313.96,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "a radicales",
            "start": 3316.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "anarquistas",
            "start": 3320.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero de un anarquismo",
            "start": 3323.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3327.84,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno social",
            "start": 3332.98,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "que aport\u00f3 much\u00edsimo fueron ellos los",
            "start": 3336.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "precursores",
            "start": 3339.329,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el momento revolucionario",
            "start": 3340.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "originarios de oaxaca as\u00ed como existe la",
            "start": 3344.869,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "sierra norte a la que se le conoce como",
            "start": 3349.099,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 3352.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ellos nacieron en la sierra mazateca",
            "start": 3355.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en ju\u00e1rez de oaxaca",
            "start": 3361.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y yo he dicho que esa sierra deber\u00eda de",
            "start": 3365.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llamarse la sierra de los hermanos",
            "start": 3368.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "flores mag\u00f3n as\u00ed como la sierra norte se",
            "start": 3371.72,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "llama la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 3376.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "flores mag\u00f3n y en estos jugadores",
            "start": 3379.53,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "benito cual es primero su pap\u00e1",
            "start": 3384.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "este fue juarista el pap\u00e1 de los",
            "start": 3388.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 3392.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entonces este a\u00f1o",
            "start": 3396.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en toda la papeler\u00eda oficial",
            "start": 3399.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "va a aparecer",
            "start": 3404.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el tan alto",
            "start": 3409.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y este recordatorio",
            "start": 3412.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "precursor de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 3414.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "termino y antes de dar la palabra",
            "start": 3420.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra informaci\u00f3n deseo que salga",
            "start": 3421.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3426.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "su intervenci\u00f3n porque lo hospitalizaron",
            "start": 3428.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el presidente bolsonaro de brasil deseo",
            "start": 3432.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3436.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salga bien que se recupere de varas y",
            "start": 3438.28,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 3442.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente janet",
            "start": 3451.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "galindo del grupo transmedia la chispa",
            "start": 3453.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "antes que nada feliz a\u00f1o y a todas las",
            "start": 3456.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas que los los secretarios y las",
            "start": 3459.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personas visitantes",
            "start": 3461.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que iniciamos",
            "start": 3463.74,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "de la 4 t tiene un gran compromiso",
            "start": 3467.01,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empezamos con la entrega de el",
            "start": 3471.849,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles y a",
            "start": 3474.97,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "77 d\u00edas",
            "start": 3479.67,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su punto de vista est\u00e1 usted se",
            "start": 3483.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 que entregaba el aeropuerto",
            "start": 3488.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para el 21 de marzo",
            "start": 3491.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "si sigue en pie todav\u00eda est\u00e1 propuesta",
            "start": 3494.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque ya sabe que hay muchas",
            "start": 3497.05,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y sobre todo los opositores que mucha",
            "start": 3500.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "incredulidad",
            "start": 3503.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste quisiera saber cu\u00e1l es su",
            "start": 3505.16,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "punto de vista bueno pues este a\u00f1o va a",
            "start": 3509.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ser este muy importante porque vamos a",
            "start": 3512.79,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "entregar dos grandes obras dos obras muy",
            "start": 3516.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "necesarias",
            "start": 3520.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se va a terminar el aeropuerto felipe",
            "start": 3523.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 3526.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 21 de marzo",
            "start": 3528.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "acabamos de ver el avance llevan 78 %",
            "start": 3533.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n trabajando",
            "start": 3537.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3539.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche es una gran obra",
            "start": 3541.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3545.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "va a ser la obra realizada en los",
            "start": 3547.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos en el mundo",
            "start": 3551.549,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "en menos tiempo",
            "start": 3556.349,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 3560.39,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3562.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a un costo muy bajo",
            "start": 3564.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 3569.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a invertirse en el aeropuerto felipe",
            "start": 3571.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 3574.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alrededor de 75.000 millones de pesos",
            "start": 3575.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuando el proyecto del lago de texcoco",
            "start": 3579.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto hay que tenerlo presente",
            "start": 3582.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se estimaba en 300.000 millones de pesos",
            "start": 3586.05,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y no lo iban a terminar",
            "start": 3590.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en el tiempo que se est\u00e1 terminando el",
            "start": 3594.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3597.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en sus planes",
            "start": 3600.79,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estaba para terminarse en el 2025",
            "start": 3602.49,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "si se cumple cual program",
            "start": 3607.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el estimado era de 300 mil",
            "start": 3611.32,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3615.28,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y ustedes saben que as\u00ed estimaron otras",
            "start": 3617.509,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "obras que fueron aumentando aumentando",
            "start": 3621.499,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "aumentando y costaron hasta 23 veces m\u00e1s",
            "start": 3625.039,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3628.569,
            "duration": 2.741
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3630.189,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3631.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a demostrar",
            "start": 3632.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se puede hacer un gobierno",
            "start": 3635.17,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "distinto cuando hay honestidad",
            "start": 3638.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque esa es la clave de todo",
            "start": 3642.93,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "si se hacen obras como antes",
            "start": 3646.25,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "con contratistas predilectos",
            "start": 3651.279,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "favoritos",
            "start": 3654.95,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "por lo general con empresas extranjeras",
            "start": 3657.339,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan a saquear",
            "start": 3659.489,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como las empresas",
            "start": 3664.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas",
            "start": 3667.34,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no todas desde luego",
            "start": 3669.67,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero repsol una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 3673.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "famos\u00edsima era la consentida de felipe",
            "start": 3676.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 3680.91,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y le dio a ganar miles de millones de",
            "start": 3683.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3688.55,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y luego con el presidente pe\u00f1a nieto-",
            "start": 3694.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lado h l",
            "start": 3697.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3700.76,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llamaba la empresa",
            "start": 3703.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 3707.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero la higa este de m\u00e9xico pero el",
            "start": 3708.95,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "aguachile tambi\u00e9n famos\u00edsima en espa\u00f1a",
            "start": 3713.9,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 relacionada con lo m\u00e1s alto del",
            "start": 3718.69,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3722.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds",
            "start": 3724.349,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 3727.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3733.06,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se va a terminar el aeropuerto que est\u00e1",
            "start": 3734.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "al cargo de los ingenieros militares",
            "start": 3738.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3742.41,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ayudando mucho en la transformaci\u00f3n del",
            "start": 3745.809,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3748.269,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si no nos hubi\u00e9semos apoyado en la cgt",
            "start": 3751.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la defensa y en la secretaria de",
            "start": 3755.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3757.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos podido avanzar en la",
            "start": 3758.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 3762.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "son dos pilares esas instituciones del",
            "start": 3765.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 3770.19,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3771.94,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 3773.46,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3774.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como funci\u00f3n contribuir al progreso de",
            "start": 3776.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y no",
            "start": 3779.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo",
            "start": 3782.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esa labor no",
            "start": 3785.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "les daba una oportunidad",
            "start": 3789.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de despegar de llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3792.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esa macho",
            "start": 3796.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "era nada m\u00e1s labores de defensa",
            "start": 3799.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3804.83,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 3806.099,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica de interior",
            "start": 3808.829,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3811.63,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y que si era una labor importante y",
            "start": 3815.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sigue siendo",
            "start": 3819.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y apoyo a la poblaci\u00f3n en casos de",
            "start": 3821.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "desastre el plan dn3 para el ej\u00e9rcito y",
            "start": 3824.01,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el plan marina para la secretar\u00eda de",
            "start": 3829.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "marina pero lasarte en la defensa ten\u00eda",
            "start": 3832.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3836.27,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esas funciones la de",
            "start": 3837.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "contribuir al desarrollo econ\u00f3mico y el",
            "start": 3841.38,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "progreso de m\u00e9xico",
            "start": 3844.68,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3847.089,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "no eran",
            "start": 3848.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "utilizados no se les convocaba a",
            "start": 3851.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3854.349,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "ahora la secretaria de la diferencia",
            "start": 3856.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n la secretaria de marina",
            "start": 3860.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manejando recursos para obras como",
            "start": 3861.81,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3866.34,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 3868.069,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 3870.35,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "por eso vamos a terminar en un tiempo el",
            "start": 3873.45,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "d\u00eda 21 y tienen",
            "start": 3878.64,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "otras obras de las grandes vamos a",
            "start": 3882.299,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "inaugurar este a\u00f1o el aeropuerto",
            "start": 3886.049,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 3891.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y los que",
            "start": 3893.349,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "hablaron y escribieron de que",
            "start": 3896.27,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a fracasar",
            "start": 3901.09,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y que no \u00edbamos a terminar a tiempo",
            "start": 3904.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y que ser\u00eda tomando una mala decisi\u00f3n al",
            "start": 3906.779,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cerrar al clausurar el proyecto del lago",
            "start": 3910.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de texcoco terminen reconociendo",
            "start": 3914.109,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de que fue lo mejor",
            "start": 3916.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nos salv\u00f3 el pueblo",
            "start": 3919.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que eso es lo importante de la",
            "start": 3922.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "democracia porque se hizo una consulta y",
            "start": 3923.76,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el pueblo dijo no al aeropuerto",
            "start": 3927.119,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "el lago de texcoco",
            "start": 3931.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si se hubiese construido ese aeropuerto",
            "start": 3933.51,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en el lago de texcoco si hubi\u00e9semos",
            "start": 3936.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "continuo con ese proyecto",
            "start": 3938.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hubiese sido una tragedia",
            "start": 3944.46,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "porque es la parte m\u00e1s baja",
            "start": 3948.18,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mas fangosas de todo",
            "start": 3953.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el valle de mexico",
            "start": 3956.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se esmeraron en escoger el peor lugar",
            "start": 3958.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pero no les importaba eso",
            "start": 3964.48,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era hacer un gran",
            "start": 3967.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "negocio cerrando el actual aeropuerto",
            "start": 3970.589,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3974.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 3978.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "un desarrollo inmobiliario como santa fe",
            "start": 3981.38,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ya se frotaban las manos compraron",
            "start": 3986.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 3989.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "donde si va a ser el nuevo aeropuerto",
            "start": 3992.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el terreno",
            "start": 3995.55,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del nuevo aeropuerto",
            "start": 3997.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "era una avenida en lo que es la pista",
            "start": 4000.349,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "central del actual aeropuerto hasta el",
            "start": 4002.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4006.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4008.81,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estaban pensando lo que iba a costar que",
            "start": 4011.68,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tendr\u00e9 en un terreno ah\u00ed",
            "start": 4016.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4020.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y van a cerrar tambi\u00e9n el aeropuerto",
            "start": 4022.63,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "de santaluc\u00eda la base a\u00e9rea 20 sports",
            "start": 4026.69,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "fue una buena decisi\u00f3n la otra obra que",
            "start": 4034.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vamos a terminar que tambi\u00e9n dicen que",
            "start": 4036.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda pues llevaban m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 4039.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de no hacer una refiner\u00eda",
            "start": 4043.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "vamos a terminar este a\u00f1o tambi\u00e9n la",
            "start": 4048.359,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas ah\u00ed",
            "start": 4051.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4055.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es la ingenier\u00eda civil",
            "start": 4059.569,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y quiero hacer aqu\u00ed un reconocimiento",
            "start": 4064.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4067.32,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 4069.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la ingeniera",
            "start": 4073.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "racional que es la responsable de la",
            "start": 4075.179,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 4079.029,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo secretaria",
            "start": 4079.9,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 4082.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed como est\u00e1 el general vallejo",
            "start": 4088.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el jefe de construcci\u00f3n",
            "start": 4093.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de santa lucia as\u00ed est\u00e1",
            "start": 4095.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 4100.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la responsabilidad",
            "start": 4103.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n esa refiner\u00eda",
            "start": 4106.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se va a terminar y vamos a poder",
            "start": 4108.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "procesar",
            "start": 4112.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "340 mil barriles diarios de petr\u00f3leo",
            "start": 4113.43,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "crudo que estamos extrayendo en esa",
            "start": 4117.34,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del sureste",
            "start": 4120.85,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "esto va a significar que ya no vamos a",
            "start": 4123.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas el di\u00e9sel en el",
            "start": 4128.0,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "extranjero vamos a hacer autosuficientes",
            "start": 4131.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y significa tambi\u00e9n que ya no vamos a",
            "start": 4134.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vender petr\u00f3leo cruz vamos a extraer",
            "start": 4138.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo lo necesario",
            "start": 4142.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para abastecer el consumo interno",
            "start": 4145.48,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "esas dos obras las vamos",
            "start": 4149.37,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "a concluir y en el 23 el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4153.759,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4161.0,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 4162.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el proyecto del mismo y se va a terminar",
            "start": 4164.91,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a finales del 23 el tren maya",
            "start": 4167.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "1500 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea es tambi\u00e9n",
            "start": 4174.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo se me estaba pasando",
            "start": 4178.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 4182.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el tren toluca",
            "start": 4184.27,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el 23",
            "start": 4187.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "terminamos la presa santamar\u00eda",
            "start": 4191.75,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "terminamos todos los canales de riego",
            "start": 4194.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4198.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 4200.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y terminamos tambi\u00e9n para el 23 canales",
            "start": 4202.53,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de riego en la presa picachos vamos a",
            "start": 4207.26,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "dejar 100 mil hect\u00e1reas de riego",
            "start": 4211.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para apoyar la actividad",
            "start": 4215.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola en sinaloa",
            "start": 4218.1,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "e ingenier\u00eda en sonora",
            "start": 4223.15,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "porque se va a terminar a finales del 23",
            "start": 4227.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el distrito de riego de los pueblos",
            "start": 4231.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 4235.27,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "son los compromisos que tenemos entonces",
            "start": 4236.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero este a\u00f1o",
            "start": 4239.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el objetivo es aeropuerto",
            "start": 4241.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 4245.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y el tren",
            "start": 4249.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "toluca",
            "start": 4252.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya en \u00e9l",
            "start": 4254.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y un rapid\u00edsimo",
            "start": 4257.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que es regalo",
            "start": 4261.1,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y dejar\u00e1n los reyes magos la 4ta en el",
            "start": 4263.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico",
            "start": 4268.719,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "a la ni\u00f1a es mexicana ya los mexicanos",
            "start": 4270.8,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "bueno el regalo",
            "start": 4274.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as para los ni\u00f1os pues se",
            "start": 4277.11,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sube ac\u00e1",
            "start": 4281.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ese es el regalo de los reyes eso es lo",
            "start": 4284.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que va a traer melchor gaspar y baltasar",
            "start": 4287.349,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s que hagan la cartita de todas",
            "start": 4290.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 4294.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4295.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque se va a ampliar el programa de",
            "start": 4297.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 4300.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4301.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 4304.92,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os para las ni\u00f1as",
            "start": 4307.429,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "y para ni\u00f1as y ni\u00f1os y eso es",
            "start": 4311.139,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "pues muy satisfactorio",
            "start": 4316.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos llena de orgullo porque es muy",
            "start": 4319.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 4322.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de m\u00e9xico con",
            "start": 4324.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 4328.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para mantener suspensi\u00f3n",
            "start": 4330.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4333.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya ahora son todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 4336.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pobres pero se va a ampliar el programa",
            "start": 4339.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "va a ser universal incluso va a llegar",
            "start": 4342.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hasta adultos",
            "start": 4345.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos van a tener su pensi\u00f3n como los",
            "start": 4346.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4350.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4352.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores los reyes les",
            "start": 4354.32,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "traen un aumento",
            "start": 4358.13,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "en la pensi\u00f3n",
            "start": 4361.269,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 4364.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4367.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "va a aumentar ya este",
            "start": 4368.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bimestre",
            "start": 4373.02,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "van a recibir 20 por ciento m\u00e1s",
            "start": 4375.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de 65 a\u00f1os y va a ir",
            "start": 4379.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 4383.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para que como lo dije",
            "start": 4386.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el 24 a principios del 24 dentro de",
            "start": 4389.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os",
            "start": 4393.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "van a estar recibiendo el doble de lo",
            "start": 4395.06,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que se recibi\u00f3 en el 21 el doble inter",
            "start": 4398.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos cuantitativos",
            "start": 4403.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todos los adultos 10 millones de adultos",
            "start": 4405.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mayores y no les va a faltar porque ya",
            "start": 4410.09,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tenemos autorizado el presupuesto",
            "start": 4414.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente good",
            "start": 4424.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "morning historia",
            "start": 4427.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "licenciada laura procurador secretaria",
            "start": 4429.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "feliz a\u00f1o buenos d\u00edas a todos a todos",
            "start": 4433.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el d\u00eda zedillo de tabasco y",
            "start": 4436.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "campeche y quintana roo y diario basta",
            "start": 4437.699,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 4440.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovechando la visita de uno de los m\u00e1s",
            "start": 4443.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "brillantes pol\u00edticos brit\u00e1nicos",
            "start": 4445.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "derivado de el comentario que hizo para",
            "start": 4449.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que constatara personalmente este",
            "start": 4453.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ejercicio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4456.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "circular",
            "start": 4457.87,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda presidente de conocer de",
            "start": 4459.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primera mano la opini\u00f3n que usted",
            "start": 4462.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mantiene de esta conferencia de prensa a",
            "start": 4464.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la par tambi\u00e9n si usted as\u00ed lo considera",
            "start": 4468.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y si fuera prudente conocer la opini\u00f3n",
            "start": 4471.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de ministerio iran\u00ed al respecto de esta",
            "start": 4473.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa de este ejercicio",
            "start": 4478.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "circular que ha sido un ejercicio",
            "start": 4479.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4482.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y con el poder pol\u00edtico sin precedentes",
            "start": 4484.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a\u00fan no tambi\u00e9n presidente saber c\u00f3mo",
            "start": 4487.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nace esta idea suya para crear estas",
            "start": 4491.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa tengo entendido",
            "start": 4494.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se dieron en el gobierno de la",
            "start": 4496.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en ese entonces en el",
            "start": 4498.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "df pero como como a qui\u00e9n se le ocurre",
            "start": 4500.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fue usted fue un colaborador suyo como",
            "start": 4503.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como nace este este ejercicio de",
            "start": 4506.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n circular gracias",
            "start": 4508.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bueno es muy importante",
            "start": 4511.3,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de informar",
            "start": 4513.97,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4515.75,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4516.77,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4518.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se pueden contrarrestar rumores",
            "start": 4522.43,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 4527.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 4529.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se informa a la gente de los que le",
            "start": 4532.73,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "interesan mucho por ejemplo",
            "start": 4537.53,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la gente es interesada",
            "start": 4541.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en saber qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo con el",
            "start": 4544.75,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "incremento de contagios",
            "start": 4548.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 4552.94,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "informamos sobre eso",
            "start": 4554.67,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana martes se va a informar",
            "start": 4558.969,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "adelanto porque tengo el informe",
            "start": 4562.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "a diario",
            "start": 4568.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de que si est\u00e1n increment\u00e1ndose",
            "start": 4571.13,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "los contagios por esta nueva variante",
            "start": 4574.78,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente no hay incremento",
            "start": 4578.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 4582.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 4585.42,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "no hay fallecimientos",
            "start": 4588.32,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "es una s\u00edntesis un resumen",
            "start": 4593.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pensamos de que vana",
            "start": 4599.46,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a aumentar los contagios",
            "start": 4603.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4606.61,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4608.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando no tiene la gravedad esta",
            "start": 4610.639,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "variante",
            "start": 4614.179,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que la otra que nos afect\u00f3 mucho",
            "start": 4615.909,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en eeuu est\u00e1",
            "start": 4624.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4626.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sosteniendo que son cinco d\u00edas",
            "start": 4628.02,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y repos",
            "start": 4631.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4633.869,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas",
            "start": 4635.479,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "no tienen las mismas caracter\u00edsticas",
            "start": 4639.79,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "de la otra variante que era m\u00e1s da\u00f1ina",
            "start": 4643.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desde luego hay que cuidarse",
            "start": 4650.829,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4658.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pensar que va a ser lo mismo",
            "start": 4663.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hoy nos presentaron",
            "start": 4668.48,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 4671.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hospitalaria porque no pone solo esa",
            "start": 4673.469,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de cuantos est\u00e9 hospitalizados hay",
            "start": 4677.59,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "esto es de ayer",
            "start": 4686.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "14%",
            "start": 4700.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no cambio",
            "start": 4705.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si hay m\u00e1s contagios pero no hay",
            "start": 4708.469,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 4711.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "12%",
            "start": 4714.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n de camas con ventilador",
            "start": 4718.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para terapia intensiva",
            "start": 4722.44,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "hoy tenemos reuni\u00f3n",
            "start": 4725.74,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "como todos los lunes con todo el sector",
            "start": 4729.269,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "o se hace la revisi\u00f3n ya ma\u00f1ana ya",
            "start": 4732.889,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "informamos por eso",
            "start": 4737.909,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 4740.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sino un columnista",
            "start": 4743.05,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que puede ser para",
            "start": 4746.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no ningunearlo",
            "start": 4750.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un buen escritor",
            "start": 4753.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 4759.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "exagerar",
            "start": 4762.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "su escrito su nota",
            "start": 4765.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque suele pasar que en estos tiempos",
            "start": 4770.77,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 4775.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se vuelven",
            "start": 4776.949,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tod\u00f3logos",
            "start": 4779.17,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y opinan de todo",
            "start": 4781.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si se trata de",
            "start": 4783.23,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y crear",
            "start": 4787.73,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 4789.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "catastrofistas",
            "start": 4791.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que nos va a ir mal",
            "start": 4795.239,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4799.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el gobierno no lo est\u00e1 haciendo bien",
            "start": 4801.32,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "son capaces y todo hemos visto pues del",
            "start": 4804.71,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "alarmismo del amarillismo",
            "start": 4810.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces por eso son buenas las",
            "start": 4821.67,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 4823.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en el gobierno en la ciudad cuando fui",
            "start": 4825.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno se hac\u00edan las",
            "start": 4828.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conferencias y nos funcion\u00f3 bien",
            "start": 4831.55,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "y ahora decidimos hacerlo igual",
            "start": 4836.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 4840.099,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "sobre todo para estar informando",
            "start": 4842.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque no dependemos s\u00f3lo de los medios",
            "start": 4847.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 4851.61,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "hay mucha gente",
            "start": 4853.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4855.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de temprano a la ma\u00f1ana",
            "start": 4857.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "donde la directa y ahora que est\u00e1n las",
            "start": 4861.67,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "redes que el internet y dem\u00e1s hay muchas",
            "start": 4865.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "posibilidades antes",
            "start": 4869.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho control",
            "start": 4874.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n",
            "start": 4876.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed dominaban",
            "start": 4881.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "controlando los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4883.86,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4889.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "influyentes",
            "start": 4890.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por que silenciaban",
            "start": 4893.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lo que no les conven\u00eda",
            "start": 4896.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y que exaltaban",
            "start": 4899.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4903.719,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "exageraban en todo aquello",
            "start": 4905.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que consideraban afectaba",
            "start": 4909.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a un servidor p\u00fablico",
            "start": 4911.83,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que no se somet\u00eda",
            "start": 4915.76,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "llegaron a tener much\u00edsimo poder los",
            "start": 4918.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4921.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4924.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda capacidad de r\u00e9plica pero",
            "start": 4930.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no se atrev\u00edan",
            "start": 4935.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4938.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a replicar",
            "start": 4941.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 les iba peor",
            "start": 4945.909,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 4950.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "afortunadamente y los mismos medios han",
            "start": 4951.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cambiado",
            "start": 4955.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4957.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que ha sucedido y",
            "start": 4959.58,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 4962.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es que ya no hay",
            "start": 4964.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n la hipocres\u00eda de decir",
            "start": 4969.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4973.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prensa independiente",
            "start": 4975.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nos importa la sociedad civil",
            "start": 4980.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ver",
            "start": 4985.05,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "con los partidos",
            "start": 4988.44,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ver con el gobierno",
            "start": 4991.119,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "somos objetivos",
            "start": 4995.469,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 4999.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuamos con \u00e9tica",
            "start": 5005.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 5009.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 al descubierto",
            "start": 5012.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed",
            "start": 5016.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aunque \u00faltimamente",
            "start": 5018.43,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se ha ido mejorando el comportamiento de",
            "start": 5021.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 5024.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero se han aventado unas",
            "start": 5026.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas",
            "start": 5029.86,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una doctora en ciencia",
            "start": 5033.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5036.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora merkel",
            "start": 5039.349,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "del s",
            "start": 5046.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 5048.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que un acuerdo nuestro",
            "start": 5051.71,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5057.28,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este un golpe de estado",
            "start": 5059.239,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y eran de los favoritos",
            "start": 5069.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5073.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 5075.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y de ciertos sectores de clase media",
            "start": 5080.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a los que ten\u00edan",
            "start": 5083.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "muy enga\u00f1ados",
            "start": 5085.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ahora ya no tanto",
            "start": 5089.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el otro sergio aguayo",
            "start": 5095.94,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "diciendo que lo del chile era el",
            "start": 5099.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "equivalente",
            "start": 5102.16,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "al 68",
            "start": 5104.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "acaba de decir alguien",
            "start": 5110.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los mismos intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5113.11,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen neoliberal o no porfirista",
            "start": 5116.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de que le parec\u00eda",
            "start": 5120.949,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 que hubo un cambio de polic\u00edas",
            "start": 5123.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o de vigilante sal\u00eda en el cine",
            "start": 5127.11,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 5131.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5134.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya sintiendo como entraban los tanques",
            "start": 5138.07,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "como el 60 y derecho alguien fue",
            "start": 5142.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de la usaran",
            "start": 5149.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "luego otros dijo que yo era hitler",
            "start": 5152.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quien fuese",
            "start": 5156.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sicilia en s\u00ed",
            "start": 5159.909,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "y todos ellos eran los este",
            "start": 5162.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "opinadores m\u00e1s famosos",
            "start": 5167.62,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5170.67,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5176.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya esto es distinto",
            "start": 5178.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ya este no es as\u00ed",
            "start": 5181.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 5184.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5188.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5190.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el que dio a conocer",
            "start": 5192.92,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda fallecido una persona",
            "start": 5198.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por covite",
            "start": 5201.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "cuando afortunadamente no muri\u00f3 pero fue",
            "start": 5205.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 5208.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 5213.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5215.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dado a conocer por l\u00f3pez o d\u00eda",
            "start": 5218.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 5223.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfermo y se defendi\u00f3 y",
            "start": 5225.119,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 tres o cuatro meses despu\u00e9s",
            "start": 5229.399,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un tiempo despu\u00e9s no fue el primero",
            "start": 5235.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 a conocer",
            "start": 5239.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ricardo raphael fue el que dijo de los",
            "start": 5243.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tanques entrando otro intelectual",
            "start": 5245.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico",
            "start": 5247.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los tanques entrando al cide",
            "start": 5249.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso ojal\u00e1 y se",
            "start": 5258.31,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "resuelva lo del chile",
            "start": 5260.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5263.54,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y que tengan la garant\u00eda",
            "start": 5265.15,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de que no va a haber",
            "start": 5267.06,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n que no somos iguales nosotros",
            "start": 5269.429,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no somos autoritarios",
            "start": 5272.23,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "tenemos principios tenemos ideales somos",
            "start": 5277.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 5280.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5287.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todo esto est\u00e1",
            "start": 5289.119,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "sucediendo lo peor y luego",
            "start": 5291.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5295.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "inventan",
            "start": 5297.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de que no sab\u00edan",
            "start": 5300.54,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "he subido a un simulador que no era un",
            "start": 5303.739,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 5306.289,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y era un tren",
            "start": 5311.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y todo su problema",
            "start": 5316.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "todo su problema",
            "start": 5318.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo tengo que decir porque esto va a",
            "start": 5321.679,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ayudar a aclarar las cosas",
            "start": 5323.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es porque ahora tienen que pagar",
            "start": 5326.949,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5328.599,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "que no pagaban",
            "start": 5330.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ya no reciben",
            "start": 5335.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5338.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "dinero de",
            "start": 5342.539,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 5344.299,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como recib\u00edan antes",
            "start": 5345.919,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces eso los tiene muy molesto pero",
            "start": 5352.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5356.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tenemos que llevar a cabo la",
            "start": 5359.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces por eso son las",
            "start": 5360.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras",
            "start": 5363.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por eso es que este",
            "start": 5369.03,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed a conocer lo que",
            "start": 5372.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 5376.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si",
            "start": 5378.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me quiere comentar algo tienes",
            "start": 5381.05,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en comentar algo",
            "start": 5385.21,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por lo que tendr\u00edas laboral que traducir",
            "start": 5390.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed y tus letras dulces",
            "start": 5404.35,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "para ti",
            "start": 5407.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hoy van",
            "start": 5409.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si van",
            "start": 5412.18,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ven ayuda",
            "start": 5416.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para ser",
            "start": 5423.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno estoy astros",
            "start": 5428.77,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente para",
            "start": 5431.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empezar esta ma\u00f1ana su trabajando a la",
            "start": 5434.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidencia de presidencia para todos",
            "start": 5437.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 5440.57,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ahora en ingl\u00e9s por favor",
            "start": 5441.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5450.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es comprensible el viraje es la empresa",
            "start": 5453.59,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5460.34,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "which is no es no frenen y countries and",
            "start": 5461.999,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5465.989,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "na",
            "start": 5469.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "andan los hombres de m\u00e9xico - efe - m\u00e1s",
            "start": 5475.62,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "waves mexicanos",
            "start": 5481.719,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta y",
            "start": 5486.51,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "aprovechando la oportunidad quiere",
            "start": 5489.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que \u00e9l est\u00e1 muy impresionado con",
            "start": 5491.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la apertura que significa este ejercicio",
            "start": 5494.08,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de conferencias",
            "start": 5497.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cotidianas que no existe",
            "start": 5500.469,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en muchas partes del mundo es un",
            "start": 5504.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejercicio in\u00e9dito que \u00e9l valora mucho y",
            "start": 5506.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conociendo m\u00e9xico como alguien que ha",
            "start": 5510.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "visitado en muchas ocasiones el pa\u00eds",
            "start": 5513.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque su esposa es mexicana",
            "start": 5515.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien impresionado sobre la",
            "start": 5519.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "apertura que este gobierno est\u00e1 teniendo",
            "start": 5523.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en estos momentos en el pa\u00eds m\u00e9xico les",
            "start": 5525.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "festes mini problemas de crisis ponen",
            "start": 5530.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esta inequidad sigui\u00e9ndole instantes",
            "start": 5533.58,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "donde la propia lesi\u00f3n",
            "start": 5536.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "and day of mary people gente que el pase",
            "start": 5539.59,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico al pendiente tapas de las",
            "start": 5543.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ciudades en los informes alza la voz de",
            "start": 5547.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "v\u00e9lez como noche para que aumenten de",
            "start": 5550.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 5553.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en zolder es",
            "start": 5555.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5564.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol es el que m\u00e1s internos",
            "start": 5568.76,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "pero es nacional wise for the world",
            "start": 5573.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5580.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n mientras tienes el deber y",
            "start": 5594.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 5599.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del informe la econom\u00eda la ex kabah",
            "start": 5601.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconoce que en m\u00e9xico tiene muchos",
            "start": 5605.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "retos y que uno de los principales es el",
            "start": 5607.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de la desigualdad la inequidad que",
            "start": 5611.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5614.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estuvieron los d\u00edas en el estado de",
            "start": 5616.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "chiapas y se percataron de la enorme",
            "start": 5618.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesidad que existe pero",
            "start": 5622.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "particularmente en el caso de los ni\u00f1os",
            "start": 5624.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "le parece un asunto de mucha gravedad",
            "start": 5628.6,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque no atender a los ni\u00f1os significa",
            "start": 5632.01,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estar desatendiendo a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 5636.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5640.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el reto que est\u00e1 enfrentando el gobierno",
            "start": 5641.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y es algo que tambi\u00e9n le impresiona",
            "start": 5645.31,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "positivamente para dedicar los recursos",
            "start": 5647.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n a la salud es algo que",
            "start": 5649.989,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "valora mucho porque es la mejor forma de",
            "start": 5654.06,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "enfrentar en el corto y en el largo",
            "start": 5658.869,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "plazo los retos del pa\u00eds acabar con la",
            "start": 5661.239,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "desigualdad es una de las cosas que m\u00e1s",
            "start": 5664.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le ha llamado la atenci\u00f3n de la",
            "start": 5667.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez",
            "start": 5670.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5671.5,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5674.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5682.53,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico trabelsi que est\u00e1 from this place",
            "start": 5685.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "in the land cake",
            "start": 5689.41,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 5691.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "with these kast",
            "start": 5692.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5698.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "naturhouse sabes el que frito con",
            "start": 5703.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jennifer el rigor y el respecto al ver",
            "start": 5706.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los pa\u00edses han",
            "start": 5708.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "determinado puesto el producto health",
            "start": 5711.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que 'no lactantes de voleibol m\u00e1ximo",
            "start": 5715.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "siempre se puede accionar en hombres de",
            "start": 5718.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "louis myers en sant mart\u00ed no estuvieras",
            "start": 5721.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "morini\u00e8re de estr\u00e9s que vengan",
            "start": 5725.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "recuerda muy bien el d\u00eda anterior a la",
            "start": 5729.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "toma de posici\u00f3n del presidente manuel",
            "start": 5732.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "observador que estuvo con \u00e9l en su casa",
            "start": 5734.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en palenque y que en parte de la",
            "start": 5736.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 5740.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda el presidente electo en ese",
            "start": 5741.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "momento el observador que una de las",
            "start": 5744.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cosas que m\u00e1s admiraba de el reino unido",
            "start": 5746.34,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de jeremy corbyn a su",
            "start": 5749.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "seguro social de leche es el equivalente",
            "start": 5754.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "al del instituto mexicano de seguro",
            "start": 5757.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "social y que era una de las",
            "start": 5759.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituciones que m\u00e1s hab\u00edan hecho por",
            "start": 5762.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acabar con la desigualdad y atender la",
            "start": 5765.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad social de la poblaci\u00f3n",
            "start": 5768.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "brit\u00e1nica y desde luego ese recuerdo le",
            "start": 5769.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ha mantenido viendo todo el progreso que",
            "start": 5772.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se ha hecho en estos a\u00f1os de la",
            "start": 5775.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente electo",
            "start": 5777.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en restringir manuales campaign infor se",
            "start": 5779.84,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "desgasten with presenta pero firma bless",
            "start": 5783.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la dicha",
            "start": 5786.93,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de esos seis en",
            "start": 5788.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5791.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sexenio ser la base de",
            "start": 5794.87,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "otro lugar",
            "start": 5798.77,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5801.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5818.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5833.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5834.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 5836.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy contento de estar aqu\u00ed muy",
            "start": 5838.61,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "agradecido por esta oportunidad y",
            "start": 5841.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como interesado en temas",
            "start": 5843.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los derechos humanos la decencia los",
            "start": 5847.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derechos humanos estar\u00e1n en un rato m\u00e1s",
            "start": 5849.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "practicando con el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 5852.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "obrador sobre los retos que eso",
            "start": 5853.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "significa no solamente para m\u00e9xico sino",
            "start": 5856.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para el mundo en su conjunto dice que",
            "start": 5859.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay 70 millones de refugiados en el",
            "start": 5862.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5864.96,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no es una situaci\u00f3n que se deba de",
            "start": 5866.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aceptar en las condiciones en que est\u00e1",
            "start": 5868.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si se quiere un mundo en paz se necesita",
            "start": 5872.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atender a la demanda de toda esa gente",
            "start": 5875.32,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "que quiere contribuir a la mejora de",
            "start": 5879.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el mundo en su conjunto est\u00e1 muy",
            "start": 5882.989,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "agradecido y desea mucho \u00e9xito al",
            "start": 5886.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente del otro lado y a todos",
            "start": 5889.87,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ustedes por su atenci\u00f3n a nuevos",
            "start": 5892.75,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y su esposa laura de \u00e1lvarez es la mejor",
            "start": 5898.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "defensora de los temas de m\u00e9xico en el",
            "start": 5902.85,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5908.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y trabaja con \u00e9l en el proyecto que",
            "start": 5911.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "denomin\u00f3 paz y justicia",
            "start": 5914.89,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en donde contribuyen a la difusi\u00f3n de",
            "start": 5918.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los temas no solamente en reino unido o",
            "start": 5921.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sea a nivel global f\u00edsica ricardo fort",
            "start": 5922.89,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5925.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se da dentro",
            "start": 5928.52,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "maxis es una excelente hija de m\u00e9xico",
            "start": 5930.11,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "de fiesta",
            "start": 5935.329,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5938.87,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5941.219,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero ayer me",
            "start": 5944.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nice million cual camps m\u00e9xico se\u00f1or",
            "start": 5945.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "presidente como segunda pregunta",
            "start": 5949.18,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "derivado del cierre del a\u00f1o fiscal en",
            "start": 5953.079,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 5956.609,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tiene presente que en las arcas de",
            "start": 5958.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacienda tuvieron un incremento sin",
            "start": 5962.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "precedentes derivado de que gracias a su",
            "start": 5964.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobierno se est\u00e1n cobrando los impuestos",
            "start": 5968.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a todas las empresas en el pa\u00eds",
            "start": 5970.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recientemente usted sostuvo una",
            "start": 5972.56,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n con el ingeniero carlos",
            "start": 5974.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "slim si nos pudiese profundizar un poco",
            "start": 5976.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 trat\u00f3 esta conversaci\u00f3n groso",
            "start": 5979.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "modo y a su vez presidente aprovechando",
            "start": 5982.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ese inicio de a\u00f1o cu\u00e1l ser\u00e1 el",
            "start": 5985.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mensaje que usted le enviar\u00eda a todas y",
            "start": 5987.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos los empresarios en m\u00e9xico gracias",
            "start": 5989.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presente bueno",
            "start": 5992.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pues el mensaje a los empresarios es",
            "start": 5994.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecerles",
            "start": 5998.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por su apoyo",
            "start": 6000.76,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 6003.65,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos sacar adelante a m\u00e9xico sin",
            "start": 6006.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n",
            "start": 6011.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 6012.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de los peque\u00f1os de los medianos y de los",
            "start": 6015.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 6018.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6020.96,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "han tenido de parte de nuestro gobierno",
            "start": 6023.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "facilidades para invertir",
            "start": 6029.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6033.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "crear empleos y para obtener ganancias",
            "start": 6036.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "visitas",
            "start": 6040.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 6043.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6045.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se pueden quejar",
            "start": 6048.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6051.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se les ha afectado",
            "start": 6053.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a los empresarios",
            "start": 6057.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una cosa es lo pol\u00edtico lo ideol\u00f3gico y",
            "start": 6060.0,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "otra muy distinta es la realidad",
            "start": 6065.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6069.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6071.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no ha habido aumentos de impuestos",
            "start": 6075.219,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6085.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 6089.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo saben y lo reconocen",
            "start": 6091.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 6095.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 6101.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "procurado",
            "start": 6102.429,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "e impulsar toda la actividad productiva",
            "start": 6104.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y hay algo especial",
            "start": 6109.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que yo creo que ellos",
            "start": 6112.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "reconocen tambi\u00e9n",
            "start": 6115.25,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el que se haya logrado",
            "start": 6117.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 6126.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mejorado",
            "start": 6130.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 6132.5,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y comercial con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 6135.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "creo que eso",
            "start": 6141.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ha significado un gran apoyo para todo",
            "start": 6145.94,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "el sector empresarial de mexico",
            "start": 6150.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que por eso estamos creciendo",
            "start": 6157.31,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico est\u00e1 saliendo adelante",
            "start": 6162.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "enfrentando la crisis de la pandemia",
            "start": 6166.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "originada por la pandemia",
            "start": 6170.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo otro que tambi\u00e9n",
            "start": 6175.949,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "reconoce es que no hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 6179.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 6185.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6190.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6192.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "favoritos",
            "start": 6194.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el terreno de la construcci\u00f3n no hay",
            "start": 6197.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 6205.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6210.19,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "se otorgan",
            "start": 6211.26,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6214.179,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "contratos por consigna",
            "start": 6217.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n creo que lo",
            "start": 6222.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "reconocen",
            "start": 6226.93,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6229.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6230.929,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6233.46,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando todos",
            "start": 6236.81,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sus impuestos",
            "start": 6240.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y lo hacen",
            "start": 6246.34,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de manera responsable",
            "start": 6248.289,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "porque estoy seguro",
            "start": 6250.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que saben",
            "start": 6253.77,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que el dinero de los impuestos se est\u00e1",
            "start": 6255.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "administrando como honradez",
            "start": 6260.369,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "no es pagar impuestos para que unos",
            "start": 6263.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos se roben el dinero",
            "start": 6267.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "compren",
            "start": 6270.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero",
            "start": 6272.77,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "yates aviones",
            "start": 6275.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vivan",
            "start": 6279.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "colmados de privilegios se hagan de",
            "start": 6282.19,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "ricos o surjan como era antes cada tres",
            "start": 6287.32,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cada seis a\u00f1os nuevos ricos",
            "start": 6291.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces creo que eso los empresarios lo",
            "start": 6295.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 6299.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que es distinto y una cosa que saben",
            "start": 6299.81,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "que requiere saben",
            "start": 6304.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que te saben",
            "start": 6308.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es que se les ha ido bien",
            "start": 6311.08,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 6313.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es cosa",
            "start": 6318.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ver",
            "start": 6320.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "resultados de la bolsa de valores",
            "start": 6323.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "o ganancias en bancos a ver por qu\u00e9 no",
            "start": 6329.31,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ponen los de bolsa de valores",
            "start": 6332.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que acaba de terminar",
            "start": 6339.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6345.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la bolsa hubo ganancias de cerca",
            "start": 6347.38,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "del 20%",
            "start": 6352.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay estabilidad",
            "start": 6361.31,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica-financiera",
            "start": 6364.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no se ve\u00eda",
            "start": 6371.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6375.49,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 6378.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 6379.31,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan algo de la bolsa",
            "start": 6386.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de valores que hay pues se mide",
            "start": 6391.929,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las ganancias es un sector",
            "start": 6396.57,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero yo tambi\u00e9n les puedo decir que en",
            "start": 6400.889,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "la bolsa de los pobres",
            "start": 6405.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 6409.25,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6411.25,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de este ingresos",
            "start": 6412.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la otra bolsa la que m\u00e1s me",
            "start": 6416.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "importa y me preocupa",
            "start": 6420.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6422.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en los pueblos que mataban",
            "start": 6425.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una vaca una res",
            "start": 6429.15,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cada semana",
            "start": 6432.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque si no no se acababa la carne",
            "start": 6436.29,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e1n matando 2",
            "start": 6438.93,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "una el jueves y otra el domingo",
            "start": 6441.849,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es la voz",
            "start": 6449.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6470.46,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "si es la ca\u00edda del destino por qu\u00e9",
            "start": 6473.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "creo que es la utilidad",
            "start": 6491.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6494.969,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en 10 a\u00f1os",
            "start": 6496.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no pones la d",
            "start": 6503.71,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la de la devaluaci\u00f3n",
            "start": 6507.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque te est\u00e9",
            "start": 6513.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos como 3 %",
            "start": 6521.86,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fue el pa\u00eds",
            "start": 6526.17,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de econom\u00edas emergentes en que",
            "start": 6529.31,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "menos se depreci\u00f3",
            "start": 6534.58,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "su moneda",
            "start": 6538.65,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "si se trata de presumir",
            "start": 6541.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 6546.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 6549.72,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina y de otros pa\u00edses",
            "start": 6551.57,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en donde se depreci\u00f3 menos",
            "start": 6555.73,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "su moneda",
            "start": 6560.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1cticamente no hemos tenido de",
            "start": 6564.219,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 6567.429,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de los tres a\u00f1os",
            "start": 6569.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "19 20 21",
            "start": 6572.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6577.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos",
            "start": 6580.989,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n de tipo de cambio respecto al",
            "start": 6585.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar estadounidense por divisa",
            "start": 6587.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo considerado el 30 de",
            "start": 6591.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "noviembre y entramos",
            "start": 6594.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "al 9 de diciembre",
            "start": 6597.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero si lo pones al 30",
            "start": 6599.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6603.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "toco madera hoy",
            "start": 6608.48,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pero cerramos con 2050",
            "start": 6610.84,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "20 pesos 50 centavos por hora",
            "start": 6616.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 6620.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida en el a\u00f1o",
            "start": 6628.789,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la depreciaci\u00f3n de m\u00e9xico 2 puntos 9",
            "start": 6632.489,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6638.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed",
            "start": 6642.17,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "este habr\u00eda que descontar insisto",
            "start": 6644.82,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "porque en el 31",
            "start": 6649.719,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino de",
            "start": 6655.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de diciembre",
            "start": 6657.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cerramos el viernes \u00faltimos que fue 31",
            "start": 6659.96,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "si cerramos en 2050",
            "start": 6665.07,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "20 pesos 50 por d\u00f3lar pero aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6669.389,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "desde que entramos india",
            "start": 6672.769,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 6676.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "8.5",
            "start": 6679.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el rubro ruso",
            "start": 6683.51,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "10.1",
            "start": 6685.429,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "rne sudafricano",
            "start": 6691.13,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "14.9",
            "start": 6693.07,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "el sol peruano",
            "start": 6694.989,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "20.6",
            "start": 6698.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el peso colombiano",
            "start": 6701.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n",
            "start": 6703.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "20.7",
            "start": 6705.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y el peso chileno",
            "start": 6708.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "26.1",
            "start": 6712.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el real brasile\u00f1o",
            "start": 6715.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "44.3",
            "start": 6718.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces los empresarios saben",
            "start": 6724.5,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de deuda",
            "start": 6728.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fuimos de los pa\u00edses",
            "start": 6732.409,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "con menos endeudamiento en el mundo",
            "start": 6734.81,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "no hubo deuda adicional",
            "start": 6739.85,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tenemos autorizado el presupuesto de",
            "start": 6743.329,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 6746.119,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya hay financiamiento para todos los",
            "start": 6749.179,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 6751.789,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos en el aeropuerto felipe",
            "start": 6753.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles ya tiene dinero",
            "start": 6756.08,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "para concluirse",
            "start": 6758.51,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda tiene dinero para",
            "start": 6760.889,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "concluirse",
            "start": 6763.169,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el tal en maya tiene dinero para",
            "start": 6765.76,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 6768.239,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "sin detenerse todo el a\u00f1o",
            "start": 6770.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya incluso",
            "start": 6775.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 el presupuesto para nuevo",
            "start": 6779.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "aeropuerto de tulum",
            "start": 6782.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 autorizado",
            "start": 6786.56,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y ya hay una partida especial para el",
            "start": 6789.01,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tramo de esc\u00e1rcega a tulum",
            "start": 6793.539,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ese tramo bajar\u00e1 cargo tambi\u00e9n de los",
            "start": 6797.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ingenieros militares ya tienen",
            "start": 6800.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "presupuesto para que terminando en marzo",
            "start": 6802.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 6807.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "campamentos a la construcci\u00f3n de cerca",
            "start": 6809.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de 600 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 6814.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde esc\u00e1rcega",
            "start": 6818.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pasando por calakmul",
            "start": 6820.36,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "chetumal felipe carrillo puerto y tulum",
            "start": 6823.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6829.409,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6831.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "otro tema tambi\u00e9n importante",
            "start": 6833.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que yo creo que s\u00ed",
            "start": 6837.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reconocen los comerciantes es de que no",
            "start": 6839.04,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "han ca\u00eddo sus ventas",
            "start": 6845.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 6850.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 6855.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "logrado que haya capacidad de consumo",
            "start": 6858.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6862.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por los programas de bienestar",
            "start": 6864.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n y eso",
            "start": 6868.619,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "no lo podr\u00eda dejar de mencionar",
            "start": 6871.42,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por el apoyo de nuestros paisanos",
            "start": 6874.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "migrantes que se va a ser otro r\u00e9cord",
            "start": 6878.03,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que va a darse a conocer pronto de que",
            "start": 6881.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a 50 mil millones de",
            "start": 6886.17,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de remesas en el 2021",
            "start": 6888.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 6894.05,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6896.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nuestra econom\u00eda",
            "start": 6897.81,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en recuperaci\u00f3n est\u00e1 creciente",
            "start": 6901.389,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes buenos d\u00edas los",
            "start": 6913.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "invitados shaila rosangel corresponsal",
            "start": 6917.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del grupo gil y parcial de sonora la",
            "start": 6919.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana",
            "start": 6922.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y el imparcial punto con mexico",
            "start": 6924.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente en sonora el gobernador",
            "start": 6926.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "durazo tiene varios proyectos como por",
            "start": 6928.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejemplo la ampliaci\u00f3n del puerto de",
            "start": 6930.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guaymas la modernizaci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 6933.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de ciudad obreg\u00f3n y la construcci\u00f3n de",
            "start": 6935.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una carretera que va de guaymas a",
            "start": 6938.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chihuahua preguntarle c\u00f3mo se va a",
            "start": 6940.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "involucrar el gobierno federal en estos",
            "start": 6943.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "proyectos y tambi\u00e9n si ya tiene un",
            "start": 6945.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "avance de lo que ser\u00e1 su gira por sonora",
            "start": 6947.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en este meses y ya tiene la fecha y con",
            "start": 6950.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quienes se reunir\u00eda por all\u00e1 si \u00e9ste de",
            "start": 6953.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los tres proyectos estamos analizando",
            "start": 6957.25,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "sin duda empezamos este a\u00f1o",
            "start": 6960.88,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n",
            "start": 6966.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n modernizaci\u00f3n",
            "start": 6969.04,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "del puerto de guaymas",
            "start": 6971.14,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya se tienen los fondos con ese",
            "start": 6974.349,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito tambi\u00e9n este a\u00f1o",
            "start": 6977.379,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 6980.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "con los trabajos para",
            "start": 6982.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "quitar la v\u00eda",
            "start": 6985.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que atraviesa nogales",
            "start": 6988.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y que afecta mucho",
            "start": 6991.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6994.42,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "construir un libramiento con una aduana",
            "start": 6996.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nueva tengo gales tambi\u00e9n ese es otro",
            "start": 6998.69,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "proyecto importante para para sonora",
            "start": 7002.409,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "voy a ir",
            "start": 7008.679,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y eso no la tengo que",
            "start": 7010.699,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "organizarme porque",
            "start": 7013.699,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tengo que ir a los pueblos yaquis",
            "start": 7017.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es que ofrec\u00ed estar visitando los",
            "start": 7021.28,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pueblos para que no se nos quede",
            "start": 7025.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "rezagada la obra",
            "start": 7030.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del distrito de riego",
            "start": 7033.48,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "entonces voy a sonora y voy a ir",
            "start": 7036.33,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 7041.449,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "para hacer la evaluaci\u00f3n",
            "start": 7044.7,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7047.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como vamos si ya se va a licitar la obra",
            "start": 7049.21,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que no se nos pasa el tiempo",
            "start": 7054.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y luego voy con los seris tengo",
            "start": 7057.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "compromiso tambi\u00e9n y ah\u00ed el compromiso",
            "start": 7060.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es el agua",
            "start": 7063.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y luego pues quiero ir a la sierra",
            "start": 7067.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n voy a dejar",
            "start": 7069.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "voy a dedicar",
            "start": 7072.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un fin de semana para que me alcance",
            "start": 7075.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero si voy a estar por all\u00e1 ser\u00eda un",
            "start": 7078.59,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado domingo como ser\u00eda el de",
            "start": 7081.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sado y domingo si no tiene la fecha",
            "start": 7083.699,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "todav\u00eda actuaci\u00f3n del progreso febrero",
            "start": 7086.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "progreso perfecto bueno presente muchas",
            "start": 7088.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n preguntar\u00e1 aprovechando",
            "start": 7091.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 la secretaria en rosa isela si",
            "start": 7094.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tienen previsto alg\u00fan cambio en la",
            "start": 7097.5,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad para disminuir",
            "start": 7099.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los \u00edndices de pues de homicidio del oso",
            "start": 7100.949,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en los municipios en donde hizo falta",
            "start": 7103.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que pas\u00f3 como por ejemplo kgm",
            "start": 7106.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde pues en sonoras y disminuy\u00f3 el",
            "start": 7109.04,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "homicidio doloso",
            "start": 7111.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a nivel general y en varios municipios",
            "start": 7113.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que estaban como hermosillo guaymas",
            "start": 7115.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nogales que son prioritarios pero en",
            "start": 7119.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cajeme no no se pudo lograr este este",
            "start": 7121.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "objetivo si va a haber alg\u00fan cambio en",
            "start": 7123.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la estrategia secretaria para estos",
            "start": 7125.219,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 7127.38,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 7135.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente decir que efectivamente con",
            "start": 7137.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el apoyo y la coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 7141.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobernador con el gobierno del estado de",
            "start": 7145.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sonora se pudieron bajar la mayor\u00eda de",
            "start": 7148.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los \u00edndices delictivos en la mayor\u00eda de",
            "start": 7151.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los municipios del estado de sonora pero",
            "start": 7154.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos quedan algunos retos entre",
            "start": 7157.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ellos el municipio de cajeme como",
            "start": 7160.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes bien lo dice en donde nos falta",
            "start": 7163.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahondar m\u00e1s en las diversas acciones que",
            "start": 7166.24,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer",
            "start": 7170.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una de ellas tiene que ver con la",
            "start": 7172.449,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional",
            "start": 7176.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed han estado y falta de todas",
            "start": 7178.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maneras conocer bien",
            "start": 7182.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el trabajo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 7184.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el tema de las carreteras en donde hemos",
            "start": 7188.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hablado con el gobierno del estado y con",
            "start": 7190.95,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los las llegadas que hacen los",
            "start": 7195.23,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "delincuentes para este municipio decir",
            "start": 7199.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que si es uno de los retos retos que",
            "start": 7202.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tenemos y que vamos a poder",
            "start": 7205.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "independientemente de ver ah\u00ed tambi\u00e9n el",
            "start": 7208.07,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tema de la violencia en contra de las",
            "start": 7211.23,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as hay que hacer m\u00e1s",
            "start": 7215.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajo ah\u00ed m\u00e1s constante y nosotros",
            "start": 7219.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "creemos que en un lapso breve podemos",
            "start": 7223.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atender porque tambi\u00e9n estaremos",
            "start": 7226.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apoyando con un grupo de compa\u00f1eros de",
            "start": 7229.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la conoce de la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 7233.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "antisecuestros que llegar\u00e1n ah\u00ed para",
            "start": 7236.48,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "\u00e9ste pues hacer el trabajo con m\u00e1s",
            "start": 7239.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diligencia y m\u00e1s que tengamos m\u00e1s",
            "start": 7243.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidos resultados como se ha tenido en",
            "start": 7246.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo el estado pero vamos a estar",
            "start": 7248.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "trabajando y poniendo especial atenci\u00f3n",
            "start": 7250.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a este t\u00e9 con mucho gusto muchas gracias",
            "start": 7252.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretaria gracias presidente nada m\u00e1s",
            "start": 7256.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los fondos dec\u00eda que ya est\u00e1n",
            "start": 7258.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "autorizados fondos para la ampliaci\u00f3n",
            "start": 7260.42,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "del puerto de guaymas si nos pudiera",
            "start": 7262.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentar cu\u00e1nto siente lo que aportar a",
            "start": 7264.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n no porque tenemos todav\u00eda",
            "start": 7267.12,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que ajustar este cifras pero ya est\u00e1",
            "start": 7269.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "autorizado miren esos fondos",
            "start": 7274.19,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y esto incluye otras obras que vamos a",
            "start": 7278.34,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "iniciar en puertos",
            "start": 7281.79,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en la frontera en aduanas",
            "start": 7285.61,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por ejemplo el viaducto o segundo piso",
            "start": 7289.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en tijuana de 10 km aproximadamente",
            "start": 7292.55,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la nueva garita en tijuana",
            "start": 7297.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7301.45,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7302.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo eso se va a financiar de un",
            "start": 7303.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fidecomiso",
            "start": 7308.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de aduanas",
            "start": 7309.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno ese",
            "start": 7312.739,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "fideicomiso",
            "start": 7315.38,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 55 mil",
            "start": 7318.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "millones de pesos nos liberamos del que",
            "start": 7321.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 7325.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "administrarlo bien",
            "start": 7327.51,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "no apresurarnos dejar ese recurso para",
            "start": 7331.05,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "todo el plan",
            "start": 7335.969,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de las aduanas",
            "start": 7338.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7342.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ya decidimos",
            "start": 7344.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "utilizar ese recurso nada m\u00e1s que ya no",
            "start": 7347.19,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7350.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "55.000 y aument\u00f3 a 90.000",
            "start": 7350.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7355.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces el plan que tenemos la decisi\u00f3n",
            "start": 7356.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es que lo vamos a dejar igual que como",
            "start": 7361.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo encontramos",
            "start": 7364.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n",
            "start": 7367.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "55 m\u00e1s esta inflaci\u00f3n",
            "start": 7371.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7376.88,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "el excedente se va a invertir",
            "start": 7378.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en obras",
            "start": 7382.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de ese excelente",
            "start": 7383.92,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se va a utilizar para",
            "start": 7385.8,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "guaymas y para otras obras que ya",
            "start": 7388.83,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 pero estamos ya definiendo",
            "start": 7393.37,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las obras y los proyectos",
            "start": 7400.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para tener el presupuesto pero si no hay",
            "start": 7403.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7407.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "es una prioridad",
            "start": 7408.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para el gobierno federal es un",
            "start": 7410.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "compromiso y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 7413.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7415.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo no traje de reloj ahora doctora son",
            "start": 7419.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los sol est\u00e1 un poquito",
            "start": 7426.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "buenos estudios presidente desayuno",
            "start": 7428.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "yan salazar de noticiero en redes feliz",
            "start": 7432.63,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 7436.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hans es",
            "start": 7437.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "integrante del parlamento",
            "start": 7439.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente quiero empezar pregunt\u00e1ndole",
            "start": 7443.91,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "yo he tra\u00eddo este tema bueno otros otros",
            "start": 7447.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros pero quisiera yo preguntarle",
            "start": 7451.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y a prop\u00f3sito de el invitado especial",
            "start": 7453.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que usted tiene aqu\u00ed presente en esta",
            "start": 7456.16,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana era en este palacio",
            "start": 7458.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de",
            "start": 7461.389,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "uno de los activistas de la libertad de",
            "start": 7463.329,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n pues actualmente todav\u00eda vivo",
            "start": 7467.149,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "julian assange julian assage sigue preso",
            "start": 7469.61,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "y con pues ya una declaratoria en",
            "start": 7472.939,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "inglaterra para ser extraditado a eeuu y",
            "start": 7476.619,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de esta nueva imagen que se",
            "start": 7481.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tiene de nuestro ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 7484.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nuestro h\u00e9roe nacional de la libertad de",
            "start": 7487.88,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 7489.829,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "impulsor de",
            "start": 7490.689,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de tanta grandeza yo quisiera",
            "start": 7492.699,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "preguntarle si se ha insistido en el",
            "start": 7496.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tema de este ofrecimiento que hizo hace",
            "start": 7499.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un a\u00f1o",
            "start": 7502.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de asilo en nuestro pa\u00eds si ha tenido si",
            "start": 7504.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en este tiempo en estos meses se ha",
            "start": 7508.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenido contacto con el equipo defensor",
            "start": 7510.23,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "la gente de este personaje julian",
            "start": 7514.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "assange para poder tener esa posibilidad",
            "start": 7518.389,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ideas y pr\u00e1cticamente salvar su vida",
            "start": 7521.05,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "yo leer\u00eda finalmente las palabras que",
            "start": 7524.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "acaba de publicar con la mam\u00e1 de julian",
            "start": 7527.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "assange dijo hace unos d\u00edas escribi\u00f3 el",
            "start": 7531.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dolor de ver a mi hijo que arriesg\u00f3 su",
            "start": 7534.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vida para denunciar la injusticia",
            "start": 7536.809,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "inculpado y privado del derecho a un",
            "start": 7539.05,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "juicio justo",
            "start": 7541.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una y otra vez presidente yo le pregunto",
            "start": 7542.989,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "si se ha tenido contacto qu\u00e9 proyecci\u00f3n",
            "start": 7545.78,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "tiene esta situaci\u00f3n si es posible o",
            "start": 7550.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "usted lo ve muy lejano en este sentido",
            "start": 7552.949,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de esta posibilidad de acuerdo a los",
            "start": 7555.59,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "acercamientos que pudo haber ya habido",
            "start": 7557.329,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con la canciller\u00eda pues nosotros hemos",
            "start": 7559.099,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "fijado nuestra postura",
            "start": 7563.179,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7565.749,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7566.969,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "dispuestos a ofrecer f\u00e1cil assange en",
            "start": 7569.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7575.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esa es nuestra postura consideramos que",
            "start": 7576.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 7580.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 7584.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "actuar con humanismo",
            "start": 7585.51,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "assange est\u00e1 enfermo",
            "start": 7589.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una muestra",
            "start": 7595.429,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7598.77,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "solidaridad de fraternidad",
            "start": 7601.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y permitirle",
            "start": 7605.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7608.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "recibiera asilo",
            "start": 7609.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que assange este",
            "start": 7614.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "resolviera vivir",
            "start": 7620.32,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "incluido m\u00e9xico",
            "start": 7623.55,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es muy claro que el derecho de asilo que",
            "start": 7629.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es parte de nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 7633.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que es un orgullo de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 7636.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "exterior tambi\u00e9n tiene",
            "start": 7640.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una reglamentaci\u00f3n",
            "start": 7645.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el sentido de que",
            "start": 7648.59,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que recibe el beneficio del asilo",
            "start": 7651.67,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "va a actuar con respeto",
            "start": 7655.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7661.3,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "las leyes de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 7663.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7669.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "podr\u00eda intervenir en asuntos externos",
            "start": 7671.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7675.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no representa ning\u00fan peligro",
            "start": 7678.11,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7680.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este assange en m\u00e9xico",
            "start": 7681.73,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "y voy a decir algo porque en alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 7685.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se va a saber",
            "start": 7690.079,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 7694.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 la administraci\u00f3n",
            "start": 7696.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del presidente de donald trump yo le",
            "start": 7699.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 un escrito",
            "start": 7702.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole que",
            "start": 7708.239,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "se le exonerara",
            "start": 7710.84,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se le perdonar",
            "start": 7713.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya ven que a finales",
            "start": 7715.53,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de los gobiernos en eeuu pueden",
            "start": 7718.17,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 7723.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacer uso",
            "start": 7727.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de esta facultad",
            "start": 7729.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pues este env\u00edo",
            "start": 7733.31,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "esa carta no tuvo respuesta",
            "start": 7735.969,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pero les ofrezco",
            "start": 7743.09,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y darle a conocer",
            "start": 7749.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 7753.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7756.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "refrend\u00f3",
            "start": 7758.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el compromiso de gm\u00e9xico",
            "start": 7760.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de cumplir",
            "start": 7765.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ofreciendo el f\u00e1cil",
            "start": 7767.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y solicitando al gobierno de eeuu una",
            "start": 7770.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 7774.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 7776.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 7779.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 7781.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el segundo punto quisiera preguntarle",
            "start": 7784.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este fin de semana hubo un revuelo hubo",
            "start": 7787.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "algunas aclaraciones v\u00eda plataformas",
            "start": 7790.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "redes sociales respecto a ajustes",
            "start": 7793.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presupuestales",
            "start": 7795.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pongo el caso de la enah de la escuela",
            "start": 7797.8,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 7799.54,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el inali ya han salido",
            "start": 7802.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "algunas respuestas de dependencias",
            "start": 7805.429,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "incluso de equilibrio de presidencia",
            "start": 7807.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 7808.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica por el tema por ejemplo de",
            "start": 7812.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "indesol que tiene que ver con no solo la",
            "start": 7815.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con las asociaciones civiles en",
            "start": 7819.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "varios temas de programas de apoyos sino",
            "start": 7821.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el apoyo a refugios de",
            "start": 7823.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mujeres violentadas en fin es una serie",
            "start": 7827.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de actividades que hay preocupaci\u00f3n en",
            "start": 7831.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "varios sectores que hacen este tipo de",
            "start": 7833.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "defensa y yo le preguntar\u00eda presidente",
            "start": 7835.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en ese tema en ese sentido cu\u00e1l es la",
            "start": 7838.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n si est\u00e1 en v\u00edas de",
            "start": 7841.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por ejemplo el tema de indesol si",
            "start": 7846.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "definitivamente ya pasa a formar parte",
            "start": 7848.75,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero de qu\u00e9 manera tambi\u00e9n se pudieran",
            "start": 7851.52,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "estar subsanando o bien de",
            "start": 7854.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reconsiderar esta postura de estas",
            "start": 7856.969,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "instituciones por ejemplo",
            "start": 7859.65,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "particularmente la ajena bueno ya se ha",
            "start": 7860.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comentado respecto a los profesores a",
            "start": 7862.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "los docentes pero la precarizaci\u00f3n de",
            "start": 7865.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los empleos es lo que sigue estando ah\u00ed",
            "start": 7868.679,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pendiente el tema es de que usted ha",
            "start": 7871.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sido defensor de la educaci\u00f3n p\u00fablica ni",
            "start": 7874.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se diga de todas las acciones la enah",
            "start": 7876.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno pues es una escuela que ha formado",
            "start": 7878.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que sigue formando y que es",
            "start": 7881.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente escuela del pueblo",
            "start": 7883.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presidente yo le preguntar\u00eda",
            "start": 7885.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "concretamente este tema y aprovechando",
            "start": 7887.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si me permite ligar lo la educaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 7890.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presente en la secreta de seguridad ya",
            "start": 7893.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se ha comentado el tema de los de las",
            "start": 7895.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles los ahorros la eficiencia",
            "start": 7898.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera la atenci\u00f3n de los derechos",
            "start": 7902.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "humanos y en alg\u00fan momento yo le plantea",
            "start": 7903.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que por ejemplo la universidad",
            "start": 7906.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de la ciudad de m\u00e9xico del que",
            "start": 7908.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "usted fue fundador cuando fue jefe de",
            "start": 7910.17,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7911.88,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "la una misma la universidad nacional",
            "start": 7912.869,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de m\u00e9xico tienen un programa",
            "start": 7914.459,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n de gente presa para",
            "start": 7916.769,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que terminen carreras no solamente",
            "start": 7920.579,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cursos talleres que ya de por s\u00ed ser\u00e1n",
            "start": 7922.829,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "aliciente para mucha gente que est\u00e1",
            "start": 7925.229,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presa sino estos esquemas de que",
            "start": 7927.09,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "terminan una carrera ya sea derecho ya",
            "start": 7929.489,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sea alguna de su elecci\u00f3n y que la",
            "start": 7932.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "propia casa de estudios correspondientes",
            "start": 7934.379,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en este caso repito la uacm que hace eso",
            "start": 7936.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "concretamente en el reclusorio oriente",
            "start": 7938.719,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "que es el donde se tienen datos le",
            "start": 7941.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda si la secretaria tiene",
            "start": 7943.53,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contemplado esto si se actualmente que",
            "start": 7945.329,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "instituciones ofrecen carreras a los a",
            "start": 7948.209,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los presos que creo que es la mejor",
            "start": 7951.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera la educaci\u00f3n para poder resarcir",
            "start": 7954.329,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "para poder reinsertar a gente que est\u00e1",
            "start": 7957.989,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presa presidente esta serie de mis",
            "start": 7960.84,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "planteamientos le agradezco mucho las",
            "start": 7962.399,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 7963.749,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "si sobre el tema que usted pregunta",
            "start": 7972.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "efectivamente hay un programa",
            "start": 7975.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "interinstitucional",
            "start": 7977.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en donde participan muchas dependencias",
            "start": 7979.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "no solamente en el apoyo educativo sino",
            "start": 7983.21,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el apoyo laboral y tambi\u00e9n en",
            "start": 7987.74,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el apoyo a la al derecho a la salud",
            "start": 7992.69,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces hay un programa que me gustar\u00eda",
            "start": 7996.01,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00e1rselo es un programa integral en el",
            "start": 8000.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que tenemos la obligaci\u00f3n como estado de",
            "start": 8003.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atender a las personas que est\u00e1n",
            "start": 8005.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "privadas de su libertad que est\u00e1n en las",
            "start": 8008.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles mexicanas y que efectivamente",
            "start": 8011.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno hay algunos estados que todav\u00eda no",
            "start": 8013.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contemplados pero lo vamos a ir",
            "start": 8016.93,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "haciendo poco a poco",
            "start": 8019.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el caso de los penales federales ya",
            "start": 8021.429,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 8024.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estableciendo y se est\u00e1n impartiendo y",
            "start": 8025.59,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico es uno de los",
            "start": 8029.59,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "lugares en donde m\u00e1s alumnos con carrera",
            "start": 8031.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "terminada con preparatoria educaci\u00f3n",
            "start": 8036.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "media primaria salen de los reclusorios",
            "start": 8038.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "digamos que es de los lugares en donde",
            "start": 8042.07,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tienen un programa educativo para las",
            "start": 8045.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n presas de manera",
            "start": 8047.949,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integral y lo estamos haciendo a nivel",
            "start": 8050.769,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya en los penales federales tambi\u00e9n",
            "start": 8052.929,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido me gustar\u00eda si as\u00ed lo",
            "start": 8055.63,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instruye presidente que se lo pueda",
            "start": 8058.269,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "mostrar al periodista con mucho gusto",
            "start": 8060.789,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "no solamente es la universidad aut\u00f3noma",
            "start": 8068.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico sino son otras",
            "start": 8071.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "identidades educativas en las que",
            "start": 8074.659,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "participan en este programa integral que",
            "start": 8078.33,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ya estando dando clases a diferentes",
            "start": 8081.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reclusorios de la ciudad de mexico y de",
            "start": 8084.469,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "otras entidades y tienen muy buenos",
            "start": 8087.63,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "resultados gracias secretarios mujeres",
            "start": 8090.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "acerca de tus preguntas sobre las",
            "start": 8096.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "instituciones va a continuar la reforma",
            "start": 8099.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 8102.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque tenemos que",
            "start": 8105.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 8109.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "derroche los gastos sup\u00e9rfluos la",
            "start": 8111.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "duplicidad de funciones",
            "start": 8115.17,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir ahorrando",
            "start": 8118.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que el presupuesto le llegue a la",
            "start": 8123.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gente que m\u00e1s lo necesita por ejemplo",
            "start": 8126.25,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1s hablando de la escuela",
            "start": 8130.06,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda e historia si hace falta",
            "start": 8134.96,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "apoyos econ\u00f3micos los van a ver",
            "start": 8139.39,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la antropolog\u00eda tiene ahora un",
            "start": 8143.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presupuesto mayor",
            "start": 8147.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el tren",
            "start": 8150.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "maya incluye",
            "start": 8153.57,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un presupuesto adicional",
            "start": 8156.11,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 8159.489,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 8164.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se van a destinar recursos ya se est\u00e1",
            "start": 8166.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8170.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para mejorar son las arqueol\u00f3gicas como",
            "start": 8172.77,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "palenque desde luego guzm\u00e1n de tulum",
            "start": 8177.46,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 8184.08,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "en su mano est\u00e1",
            "start": 8187.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todas y lo mismo para la educaci\u00f3n",
            "start": 8192.3,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 8196.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se le da prioridad",
            "start": 8199.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8205.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ya lo hemos dicho",
            "start": 8206.889,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "muchas instituciones",
            "start": 8211.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8217.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ayudaba",
            "start": 8220.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8222.719,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "era muy poco su alcance en beneficios a",
            "start": 8224.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8228.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y mucho su costo era m\u00e1s el aparato",
            "start": 8230.439,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico",
            "start": 8234.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que los beneficios a la gente",
            "start": 8236.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00edamos",
            "start": 8245.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ya no se recuerda",
            "start": 8248.01,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "un gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 8250.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "el presupuesto se quedaba en el gobierno",
            "start": 8255.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 8259.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "instituciones para todo",
            "start": 8261.479,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "creaban",
            "start": 8265.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 8267.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e instituciones",
            "start": 8271.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "phil comisos",
            "start": 8275.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "directores generales",
            "start": 8277.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "directores de \u00e1rea jefes de departamento",
            "start": 8283.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 8289.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos",
            "start": 8291.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 8293.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se quedaba el dinero",
            "start": 8295.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "destinado",
            "start": 8300.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "supuestamente al pueblo ahora ya esos",
            "start": 8302.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aparatos intermedios",
            "start": 8305.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pues ya no tienen raz\u00f3n de ser porque",
            "start": 8308.12,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "todo se entrega de manera directa",
            "start": 8312.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 queremos un instituto",
            "start": 8318.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8323.28,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8324.049,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 8325.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de las escuelas",
            "start": 8330.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 8334.969,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "le damos el presupuesto para el",
            "start": 8336.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas a las",
            "start": 8340.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de familia",
            "start": 8342.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 queremos un instituto",
            "start": 8346.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de caminos de mano",
            "start": 8348.769,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de obra",
            "start": 8352.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tengo a jaca",
            "start": 8354.54,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mejor le damos a las autoridades de",
            "start": 8356.95,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "oaxaca su presupuesto",
            "start": 8359.29,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "para caer en el camino",
            "start": 8362.849,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sal en cuanto ahorramos",
            "start": 8366.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8369.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8372.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8375.16,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "el gobierno neoliberal",
            "start": 8376.679,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "parec\u00eda que estaba a la moda",
            "start": 8382.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8389.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que defender a los ni\u00f1os de la",
            "start": 8390.67,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "calle un instituto para defender a los",
            "start": 8394.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de la calle",
            "start": 8397.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para el medio ambiente no s\u00f3lo uno dos o",
            "start": 8403.44,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 8406.771,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para la defensa de los derechos humanos",
            "start": 8409.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "5 10 en el mismo gobierno",
            "start": 8414.21,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y saben qui\u00e9n era el violador",
            "start": 8418.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 8423.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la excelencia",
            "start": 8425.44,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos el estado",
            "start": 8427.55,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "instituto para combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 8433.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y quien prove\u00eda de la corrupci\u00f3n el",
            "start": 8437.82,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8439.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "instituto para la transparencia quien",
            "start": 8442.021,
            "duration": 6.758
        },
        {
            "text": "ocultaba la informaci\u00f3n",
            "start": 8445.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para que pudiesen robar a manos llenas",
            "start": 8448.779,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 8452.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y para todo as\u00ed",
            "start": 8455.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8457.81,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda una",
            "start": 8461.38,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "burocracia dorada como lo del conacyt",
            "start": 8464.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para poner un ejemplo",
            "start": 8471.35,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 8473.76,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dinero del presupuesto",
            "start": 8476.641,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s llega balc\u00f3n as\u00ed y de ah\u00ed",
            "start": 8481.37,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "se transfer\u00eda a grandes empresas",
            "start": 8486.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el gobierno subsidiaba",
            "start": 8491.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en lo que llamaban de innovaci\u00f3n",
            "start": 8495.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica a las grandes empresas",
            "start": 8497.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en cuanto a los ramos con la decisi\u00f3n",
            "start": 8502.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 de desaparecer los decomisos",
            "start": 8505.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos",
            "start": 8509.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por eso podemos aumentar la pensi\u00f3n a",
            "start": 8514.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los otros dos mayores",
            "start": 8517.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y aumentar las ventas",
            "start": 8520.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si no no podr\u00edamos",
            "start": 8525.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces es exactamente lo mismo no se",
            "start": 8530.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "deja de atender a la gente",
            "start": 8535.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero ya no hay dos tres cuatro o cinco",
            "start": 8538.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 8540.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo",
            "start": 8542.62,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 lo del ine por ejemplo",
            "start": 8549.279,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con lo de la",
            "start": 8555.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 8557.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a ser muy interesante",
            "start": 8561.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y vuelvo a hacer el llamado",
            "start": 8564.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a que se revise el presupuesto del ine",
            "start": 8566.58,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "porque es aut\u00f3nomo pero el dinero que",
            "start": 8570.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "manejan es del pueblo",
            "start": 8575.521,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "cuanto en renta y en compra",
            "start": 8580.3,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos",
            "start": 8584.73,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 8588.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en sueldos",
            "start": 8590.699,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la pir\u00e1mide",
            "start": 8593.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de sueldos",
            "start": 8595.18,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "cuantos ganan los de arriba cu\u00e1ntos",
            "start": 8597.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ganan los de abajo",
            "start": 8599.51,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sueldo m\u00e1s bonos",
            "start": 8605.17,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otras prestaciones",
            "start": 8607.95,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quisiera saber",
            "start": 8611.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si tienen",
            "start": 8615.271,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico",
            "start": 8617.301,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 8620.391,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "porque eso nosotros lo quitamos",
            "start": 8624.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el servicio m\u00e9dico especial para",
            "start": 8629.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8632.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "como era el servicio m\u00e9dico especial",
            "start": 8635.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se gastaban 6 mil millones de pesos el",
            "start": 8641.43,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno total",
            "start": 8644.939,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "para el servicio m\u00e9dico de expresi\u00f3n",
            "start": 8648.66,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se formaba un alto funcionario p\u00fablico",
            "start": 8653.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a una cl\u00ednica privada",
            "start": 8661.011,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y el gobierno pagaba todo",
            "start": 8665.369,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 8669.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de altos funcionarios p\u00fablicos cuando",
            "start": 8673.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "menos de 1",
            "start": 8675.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que se hizo cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 8678.4,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 8683.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nuestra conozco la",
            "start": 8693.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota",
            "start": 8696.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaba hombre",
            "start": 8700.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ya estaba en el quir\u00f3fano",
            "start": 8703.79,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano este",
            "start": 8708.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya con el m\u00e9dico",
            "start": 8711.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es la se\u00f1ora su esposa le dice al m\u00e9dico",
            "start": 8713.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenle la nariz y est\u00e1",
            "start": 8717.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "como la del presidente pe\u00f1a nieto",
            "start": 8719.88,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8723.47,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pues eso con cargo al erario",
            "start": 8726.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no tengo que decir as\u00ed para que nos",
            "start": 8730.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "entendamos de qu\u00e9 se trata",
            "start": 8733.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 8737.811,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "otra prebenda",
            "start": 8740.939,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico ganaba 200 mil pesos",
            "start": 8744.649,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de java",
            "start": 8749.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en una caja de ahorros",
            "start": 8751.989,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "20 mil pesos al mes",
            "start": 8755.27,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y el gobierno le pon\u00eda otros 20 mil",
            "start": 8759.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahorraba 40.000",
            "start": 8766.55,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cuando se iba",
            "start": 8772.53,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a otros cargos",
            "start": 8774.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se llevaba a todos",
            "start": 8776.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pregunte en la felipe calder\u00f3n",
            "start": 8783.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando se llev\u00f3 de ese ahorro",
            "start": 8786.729,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuando sali\u00f3",
            "start": 8790.2,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que era de la obra",
            "start": 8792.939,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no de banobras y tambi\u00e9n de energ\u00eda y de",
            "start": 8796.88,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "todo pero da m\u00e1s de banobras",
            "start": 8799.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues ya no es lo mismo",
            "start": 8804.689,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde va ese dinero a los pobres",
            "start": 8808.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8811.25,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 8814.0,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "si eso es populismo",
            "start": 8817.131,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y eso es comunismo",
            "start": 8821.069,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que apoyar a los pobres evitar",
            "start": 8823.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los privilegios",
            "start": 8827.85,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "y ser populista que me apunten en la",
            "start": 8831.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 8833.439,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "eso es para hablar",
            "start": 8837.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 8839.789,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que ellos no aceptan",
            "start": 8841.579,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "por eso el enojo",
            "start": 8846.529,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y los dem\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 8850.93,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8852.36,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y los pobres que",
            "start": 8855.58,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "no tienen derecho",
            "start": 8859.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8862.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la principal funci\u00f3n de un buen gobierno",
            "start": 8865.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es garantizar la felicidad del pueblo",
            "start": 8870.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 8878.529,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "satisfecha contenta",
            "start": 8881.101,
            "duration": 6.138
        },
        {
            "text": "sobre todo porque no le falte",
            "start": 8884.04,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "su comida",
            "start": 8887.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sus necesidades",
            "start": 8893.16,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas",
            "start": 8895.57,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8900.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8903.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo se va a seguir atendiendo todo lo",
            "start": 8905.82,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que es justo se atiende",
            "start": 8908.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo todos no hay ning\u00fan problema",
            "start": 8910.489,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s que el aparato pues ya no",
            "start": 8914.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "existe sino para que es la secretaria de",
            "start": 8917.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8922.67,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ok secretaria de bienestar pero aparte",
            "start": 8927.649,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "de la secretaria en esta lista",
            "start": 8930.199,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "el instituto para atender a los ni\u00f1os el",
            "start": 8934.39,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "instituto para atender a las mujeres el",
            "start": 8939.909,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instituto para atender a los",
            "start": 8943.149,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "discapacitados el instituto para atender",
            "start": 8944.83,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 8948.0,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "porque no la secreta de bienestar se",
            "start": 8954.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hace cargo de todo",
            "start": 8956.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es ese",
            "start": 8961.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo tenemos hasta en las imprentas y me",
            "start": 8963.529,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo porque hay resistencias",
            "start": 8966.47,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8969.399,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo tres grandes imprentas",
            "start": 8972.011,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 8976.91,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "no se usan por completo se est\u00e1n",
            "start": 8979.359,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 8983.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que no podemos tener una sola",
            "start": 8985.979,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8989.68,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8990.39,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "funcionando y no ahorramos con eso",
            "start": 8992.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero son procesos que vamos a seguir",
            "start": 9000.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llevando a cabo ya nada m\u00e1s para",
            "start": 9002.899,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "terminar te quedas ma\u00f1ana si para ma\u00f1ana",
            "start": 9007.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decir algo que quiero",
            "start": 9010.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "comentarles este",
            "start": 9012.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y darle un mensaje",
            "start": 9016.46,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9019.63,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 9021.551,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9023.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "atlacomulco",
            "start": 9028.671,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del estado de mexico",
            "start": 9031.149,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "se la comunic\u00f3 del estado de m\u00e9dico un",
            "start": 9035.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mensaje a ellos a los que se organizaron",
            "start": 9039.03,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "hicieron una estatua este de mi persona",
            "start": 9043.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y decirles que los quiero mucho",
            "start": 9053.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9056.59,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "este les agradezco mucho por su",
            "start": 9058.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 9061.479,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9066.149,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9067.31,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9073.899,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "mis amigos del alma",
            "start": 9078.47,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "como millones de mexicanos",
            "start": 9081.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son mis amigos del alma que nos",
            "start": 9084.949,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "queremos mucho y que amor con amor se",
            "start": 9087.89,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 9090.919,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 9093.189,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta",
            "start": 9098.569,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 9100.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "yo he expresado",
            "start": 9103.08,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de que no quiero que pongan",
            "start": 9107.31,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "a calles a parques a bibliotecas a",
            "start": 9110.53,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "escuelas mi nombre",
            "start": 9115.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ni quiero tampoco",
            "start": 9117.899,
            "duration": 6.122
        },
        {
            "text": "que me levante en",
            "start": 9121.45,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "ninguna estatua",
            "start": 9124.021,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no quiero nada de eso",
            "start": 9131.3,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lo he expresado varias veces",
            "start": 9134.659,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "si ellos me hubiesen preguntado",
            "start": 9138.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguramente lo sucesivo convencido",
            "start": 9141.57,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "como no me consultaron de ellos hicieron",
            "start": 9145.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "o mandaron a hacer esta estatua",
            "start": 9149.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que derribaron",
            "start": 9153.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los que lo hayan hecho esos",
            "start": 9157.68,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 9163.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y lo importante es decirles que no se",
            "start": 9165.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sientan mal",
            "start": 9169.6,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9171.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo les agradezco mucho por su",
            "start": 9174.28,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "buenas intenciones",
            "start": 9177.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n",
            "start": 9180.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me hagan caso",
            "start": 9182.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9187.771,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9190.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "me gusta",
            "start": 9192.729,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9195.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tenga que ver",
            "start": 9197.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con la vanidad",
            "start": 9205.27,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "junto a la personalidad",
            "start": 9209.59,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 9216.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy muy muy muy muy",
            "start": 9218.069,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "seguro de lo que estamos haciendo me",
            "start": 9220.49,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "siento muy contento soy muy feliz",
            "start": 9224.57,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas me confieso",
            "start": 9233.511,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como el tribunal de mi conciencia",
            "start": 9237.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y me siento",
            "start": 9245.37,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy satisfecho",
            "start": 9247.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de tenerle",
            "start": 9252.899,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "amor al pueblo que si algo le",
            "start": 9255.239,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "admiro al presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 9258.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 9267.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el profundo amor que le ten\u00eda",
            "start": 9269.601,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 9272.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el presidente que m\u00e1s amo",
            "start": 9275.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 9279.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sobre todo a los humildes",
            "start": 9281.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces eso es muy \u00edntimo ese es",
            "start": 9286.14,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "mi recompensa",
            "start": 9291.56,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "eso no lo cambio por nada",
            "start": 9296.021,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9302.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que dejemos a la gente",
            "start": 9304.689,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "sin necesidad",
            "start": 9309.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que se pongan",
            "start": 9312.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9314.1,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este estatuas",
            "start": 9315.42,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que las calles o las escuelas lleven mi",
            "start": 9320.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 9324.021,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 9326.91,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9329.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tenga su criterio",
            "start": 9331.189,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sobre lo que ha representado y seguir\u00e1",
            "start": 9334.68,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "representando amigo abierto",
            "start": 9338.489,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tenerle confianza tenerle fe al polvo",
            "start": 9342.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una de las cosas",
            "start": 9346.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo siempre",
            "start": 9350.19,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3",
            "start": 9354.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es la creencia de que el pueblo",
            "start": 9357.061,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "es mal agradecido",
            "start": 9361.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos corruptos siempre dicen",
            "start": 9365.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para que le das al pueblo",
            "start": 9370.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "si no agradecen",
            "start": 9373.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son unos malagradecidos",
            "start": 9376.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 9379.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 9383.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "eso puede darse arriba",
            "start": 9385.49,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "con los potentados",
            "start": 9389.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueden ser amigos de mentira",
            "start": 9395.431,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y enemigos de verdad",
            "start": 9398.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pero el pueblo es muy leal",
            "start": 9401.53,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "siempre lo ha sido el pueblo raso",
            "start": 9404.699,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 9409.819,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9411.93,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 9413.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9415.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para actuar como se dec\u00eda antes de",
            "start": 9418.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "manera coloquial",
            "start": 9423.04,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como chaqueteros",
            "start": 9424.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque se quitaban y se pon\u00edan",
            "start": 9428.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9432.939,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la chaqueta de",
            "start": 9434.989,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de moda la que les conven\u00eda",
            "start": 9438.699,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es viva el rey no era el rey",
            "start": 9442.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed por inter\u00e9s en los pobres no",
            "start": 9449.65,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los bulls",
            "start": 9455.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 9456.54,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "es el amor eterno",
            "start": 9459.03,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "entonces eso lo tengo muy claro",
            "start": 9464.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el pueblo si es agradecido y quieren un",
            "start": 9470.521,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ejemplo nuevo",
            "start": 9473.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos",
            "start": 9475.41,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en mi vida que me han sacado adelante",
            "start": 9478.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siempre han sido los pobres en los",
            "start": 9480.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 9483.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los pobres y los sectores m\u00e1s humanos de",
            "start": 9486.88,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "clase media",
            "start": 9491.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero cuando el desafuero",
            "start": 9496.53,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "fueron los pueblos",
            "start": 9499.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora en esta elecci\u00f3n intermedia del",
            "start": 9503.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 9507.32,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan los potentados los",
            "start": 9508.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conservadores que nos iban quitar la",
            "start": 9511.229,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el congreso",
            "start": 9513.54,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 9515.93,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "nos sacaron a flote",
            "start": 9518.271,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 9522.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo recuerdo la elecci\u00f3n del 2000 para",
            "start": 9526.39,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno",
            "start": 9530.649,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "una ola",
            "start": 9533.07,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda arrasando todo",
            "start": 9535.95,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "con el movimiento de the fox",
            "start": 9541.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 a la ciudad",
            "start": 9544.25,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y era el candidato",
            "start": 9547.53,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "creel",
            "start": 9549.561,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9550.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y se mete la ola a la ciudad de m\u00ed",
            "start": 9553.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque gano",
            "start": 9559.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "claro con 3% de ventaja",
            "start": 9562.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por los pobres por los de iztapalapa",
            "start": 9567.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "arriba iztapalapa de esta palapa para el",
            "start": 9572.28,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9575.19,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "ahora en",
            "start": 9578.949,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 9580.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gran golpe de estado",
            "start": 9582.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 9586.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas se quedan callados como",
            "start": 9588.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9591.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica represiva",
            "start": 9596.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "racista",
            "start": 9600.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y desde luego golpista",
            "start": 9602.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se apoderan de todos",
            "start": 9609.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y al a\u00f1o una elecci\u00f3n",
            "start": 9613.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y la gente pobre",
            "start": 9618.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas",
            "start": 9620.69,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "vuelven a votar",
            "start": 9621.91,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "por el movimiento de eeuu",
            "start": 9624.609,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 de nuevo",
            "start": 9627.881,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "es el movimiento en la presidencia por",
            "start": 9631.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 9634.03,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9634.63,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 9636.479,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no son de dos caras",
            "start": 9639.999,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9 quiero las estatuas",
            "start": 9646.271,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los estratos",
            "start": 9650.9,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "solo muy pocas son respetadas",
            "start": 9654.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 9659.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una vez fui",
            "start": 9661.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a sonora",
            "start": 9663.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estos los",
            "start": 9668.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del norte seguramente lo sabe",
            "start": 9670.78,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la tierra",
            "start": 9674.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un hombre bueno que fue",
            "start": 9678.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "asesinado de manera cobarde",
            "start": 9681.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lu\u00eds donaldo colosio",
            "start": 9683.68,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "y en sonora",
            "start": 9686.38,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "tiene bustos",
            "start": 9688.681,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ronaldo y en otras partes tambi\u00e9n",
            "start": 9692.41,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "yo haya nacido en cananea",
            "start": 9701.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y le pregunto le preguntamos a",
            "start": 9706.02,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "y vamos a una reuni\u00f3n sobre un local",
            "start": 9710.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n debe ser el acto",
            "start": 9716.81,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "y oye c\u00f3mo llegamos a el sal\u00f3n tal",
            "start": 9720.04,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "a mira ah\u00ed donde est\u00e1 el mono",
            "start": 9726.311,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde es el mono",
            "start": 9733.79,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "a la derecha",
            "start": 9736.689,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9741.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mi estado",
            "start": 9742.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ser un monumento bell\u00edsimo a la patria",
            "start": 9744.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9753.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "entonces es una mujer con sus gustos",
            "start": 9755.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9762.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "evidentes los",
            "start": 9765.68,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la patria",
            "start": 9770.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces como conocen",
            "start": 9772.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "al monumento",
            "start": 9775.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como la chichona",
            "start": 9777.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque bueno ya se los dejo",
            "start": 9781.351,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues no quiero tampoco as\u00ed que les est\u00e1s",
            "start": 9789.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 9795.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "han visto estatuas",
            "start": 9799.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 9803.11,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9810.39,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9812.99,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "precursor de la revoluci\u00f3n",
            "start": 9816.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque no les gustaba",
            "start": 9821.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9825.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y potentados pues por eso siempre en la",
            "start": 9827.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 9831.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9834.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 9838.181,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "extraordinario en nuestra historia",
            "start": 9840.061,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ricardo",
            "start": 9843.001,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "fresh mago",
            "start": 9844.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque no pones",
            "start": 9847.61,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9850.02,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "dec\u00eda sobre aqu\u00ed yace en cuando muere",
            "start": 9851.359,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tiene cosas extraordinarias para los",
            "start": 9862.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9865.55,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dice algo as\u00ed como qu\u00e9",
            "start": 9888.319,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed un loco",
            "start": 9892.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mis amigos mis enemigos",
            "start": 9895.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no sobrevivir\u00e9 a mi cautiverio pues ya",
            "start": 9919.24,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "estoy viejo",
            "start": 9923.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero cuando muera mis amigos quiz\u00e1",
            "start": 9925.449,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "escribir\u00e1n en mi tumba",
            "start": 9929.079,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yace un so\u00f1ador y mis enemigos",
            "start": 9932.229,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yace un loco",
            "start": 9939.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero no habr\u00e1 nadie que se atreva a",
            "start": 9943.829,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estampar esa inscripci\u00f3n",
            "start": 9946.499,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yace un cobarde",
            "start": 9950.489,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "y un traidor a sus ideales",
            "start": 9953.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un aplauso no",
            "start": 9958.689,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9964.24,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": "horas no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno vamos a iniciar la semana de este a\u00f1o que deseamos que sea muy bueno bueno bueno bueno buen\u00edsimo para todos los mexicanos y para todos los seres humanos que sea un a\u00f1o con salud con mucha felicidad eso es lo que deseamos y ah\u00ed condiciones favorables para conseguir esos buenos prop\u00f3sitos estoy optimista creo que ya pas\u00f3 lo m\u00e1s dif\u00edcil [M\u00fasica] el 2020 fue muy triste dif\u00edcil sin embargo salimos adelante porque nuestro pueblo tiene una gran reserva de valores culturales morales espirituales que cuando se necesita sal de toda esa fortaleza cultural que siempre nos ha salvado el a\u00f1o pasado ya fue mejor y este a punta de que nos va a ir muy bien en todos los terrenos en todos los campos en la vida p\u00fablica sobre todo y es lo que m\u00e1s deseamos en salud bienestar en paz en tranquilidad en felicidad y vamos a iniciar esta conferencia pues primero present\u00e1ndoles a jeremy corbyn que est\u00e1 con nosotros el me es parlamentario ingl\u00e9s somos amigos desde hace alg\u00fan tiempo su esposa laura \u00e1lvarez es mexicana que nos acompa\u00f1a ellos me invitaron cuando todav\u00eda era opositor a visitar el parlamento ingl\u00e9s estuve en londres nos identificamos porque y en m\u00ed es defensor de causas justas defensor de los trabajadores en el reino unido y ahora est\u00e1 de visita y lo invitamos para qu\u00e9 sea testigo de como es este parlamento nuestro el parlamento ingl\u00e9s es algo extraordinario me invit\u00f3 ya es m\u00eda una sesi\u00f3n del parlamento y est\u00e1n a una distancia un poco m\u00e1s de un metro cara a cara conservadores y liberales laboristas y el partido del gobierno ahora diferente este es un ejercicio case un d\u00eda a la semana y entonces ah\u00ed hay un debate pero es un debate apasionado desde luego con argumentos pero fuerte cara a cara y esto viene de tiempo atr\u00e1s hay un d\u00eda para debatir y el primer ministro tiene que estar es el que representa a partir del gobierno diferente el dirigente del partido laborista en ese tiempo y el colmo era la se\u00f1ora teresa me interesa me algo muy importante la forma como te resuelven asuntos se vota este en el parlamento constantemente est\u00e1n tratando los asuntos lo nuestro es tambi\u00e9n com\u00fan parlamento que tiene que ver con la informaci\u00f3n es distinto porque aqu\u00ed no se acuerdan nada no tenemos facultades para eso existe el poder legislativo nuestro parlamento la c\u00e1mara de diputados la c\u00e1mara de senadores ellos y el debate sobre estos temas que son de inter\u00e9s para los mexicanos pero nos da mucho gusto que jermaine y laura est\u00e9n aqu\u00ed con nosotros vamos c\u00f3mo lo hacemos todos los lunes e informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios [M\u00fasica] ricardo 6 de informar luego la licitada rosa icela rodr\u00edguez nos va a informar sobre c\u00f3mo va el tianguis de bienestar de tengo de bienestar y luego vemos los v\u00eddeos de las obras y abrimos para preguntas y respuestas muy bien buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes feliz a\u00f1o 2022 un a\u00f1o con muchos \u00e9xitos salud y prosperidad para todo m\u00e9xico para todo el pueblo mexicano quien es quien en los combustibles el precio promedio de la gasolina a regular la semana pasada en nuestro pa\u00eds 20 pesos con 72 centavos por litro para la premium 22 pesos con 69 centavos y el diesel 21 pesos con 89 centavos la mezcla mexicana de petr\u00f3leo el barril en d\u00f3lares con corte el 30 de diciembre 71 d\u00f3lares con 29 centavos pueden ver que hubo una tendencia a la alza en el petr\u00f3leo a nivel internacional curiosamente en el gas lp no eso lo estaremos viendo en un momento m\u00e1s las tres marcas que dieron m\u00e1s caro en el pa\u00eds fue red cola gas y chevron y las tres quer\u00edan m\u00e1s barato exxonmobil que exxonmobil le llama la atenci\u00f3n hab\u00eda estado media hacia arriba y ha estado ya va continuamente bajando sus precios cosa que agradecemos los consumidores a exxonmobil tambi\u00e9n rendich y cash y orz\u00e1n que fue la que el a\u00f1o pasado gan\u00f3 como la distribuidora m\u00e1s solidaria en que m\u00e1s apoya a los consumidores en m\u00e9xico en el tema de gasolinas y di\u00e9sel el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto para la gasolina regular lo present\u00f3 combustibles bp en el carmen campeche con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 59 centavos por litro y un margen estos angelitos de 3 pesos 54 centavos y seguro no le pierden m\u00e1s cuando lo comparamos con los 33 centavos deje 500 en m\u00e9rida yucat\u00e1n a 1990 el litro precio al p\u00fablico para la premium otra vez bp tiene el precio m\u00e1s alto en esta ocasi\u00f3n canc\u00fan en benito ju\u00e1rez quintana roo 24 pesos con 9 centavos por litro un margen de 3 pesos con 81 centavos comparado con los 32 centavos de margen que tiene franquicia pemex en la paz baja california sur 21 pesos 70 centavos preso al p\u00fablico y para el diesel ahora combustibles bp estado queriendo ser el m\u00e1s caro en todo el pa\u00eds esta vez en tambi\u00e9n en el carmen campeche 24 pesos 25 centavos por litro 390 de margen comparado con 25 centavos de margen de franquicia pemex en su chiapas chiapas 25 21 pesos 75 centavos es el precio al p\u00fablico por litro y en el tema de verificaciones atendimos de 636 hubo muchas quejas y denuncias a trav\u00e9s de la app del litro por litro que lo pueden descargar en el android o ios normalmente al inicio del a\u00f1o nos ponemos a revisar cu\u00e1les apps usamos cu\u00e1les no usamos las empezamos a borrar ojala confirmen la del litro por litro y m\u00e1s las descarguen hay m\u00e1s de 350.000 personas que lo tienen en sus celulares 636 quejas bastantes que recibimos en esta temporada en esta \u00faltima semana del a\u00f1o 190 visitas o verificaciones realizamos una gasolinera no se dej\u00f3 verificar y otra no se dej\u00f3 poner los sellos de inmovilizaci\u00f3n que todav\u00eda es m\u00e1s grave la nepantla en el estado de m\u00e9xico es dice el gasolinas en en iguala y san lucas esta gasolinera no se dej\u00f3 ponerlos ellos definitivamente no compren ah\u00ed porque tiene fallas serias y aparte que pues vamos a volver a intervenir ah\u00ed pero ya con apoyo de la guardia nacional y se neg\u00f3 a ser verificada una en venustiano carranza que en la ciudad de mexico estaciones ecol\u00f3gicas de servicios en bulevar puerto a\u00e9reo tambi\u00e9n para que los consumidores en ciudad en mexico tomen nota de esta gasolinera que no se dej\u00f3 verificar y que seguro est\u00e1 ocultando el que no da litros completos es la gasolina regular la m\u00e1s barata en la app que no tome en cuenta el margen 1888 es de m\u00f3vil en puebla puebla y tambi\u00e9n de m\u00f3vil en puebla a 1898 y las m\u00e1scaras 23 pesos 29 centavos de franquicia pemex en tejupilco estado de mexico y 22 pesos 59 centavos de bp en el carmen campeche para la gasolina premium la m\u00e1s barata 20 99 en soria la boca del r\u00edo veracruz y 20 99 en pemex en coatzacoalcos veracruz las m\u00e1s caras 25 89 de cel en cuauhtemoc aqu\u00ed en la ciudad de mexico y 24 98 de franquicia pemex en mascota jalisco para el dice la m\u00e1s barata 1985 de m\u00f3vil en tepatlaxco de hidalgo puebla y 2025 de m\u00f3vil en le\u00f3n guanajuato las m\u00e1scaras 24 87 de franquicia pemex en tejupilco estado de mexico y 24 25 de bp de carmen campeche y seguimos tambi\u00e9n revisando el tema de los sanitarios que de preferencia no cobren y sobre todo que los mantengan limpios en buenas condiciones de uso en el gas lp el precio internacional convertido a pesos y por kilos esto es para cilindros de gas ser\u00eda con corte el 29 de diciembre de 23 pesos con 76 centavos sin embargo el precio promedio en nuestro pa\u00eds de las 145 regiones de precios m\u00e1ximos 22 pesos con 18 centavos para tanque estacionario por kilo por litro ser\u00eda el 29 de diciembre el precio de 12 pesos 68 centavos cuando el precio promedio de las 145 regiones es de 11 pesos con 92 centavos y seguimos teniendo afortunadamente casos que dan por abajo del precio m\u00e1ximo de algunas regiones hay casos en 'hidalgo' en oaxaca en jalisco y en san lu\u00eds potos\u00ed para tanto estacionario un ejemplo flamagas en zimap\u00e1n hidalgo 1099 por litro y tenemos tambi\u00e9n casos para cilindros de gas en 'hidalgo' en tlaxcala en yucat\u00e1n en oaxaca y en el estado de guerrero que agradecemos sean solidarios sean est\u00e9n en apoyando al al consumidor otra vez la magas en zimap\u00e1n hidalgo es el mejor ejemplo 20 pesos 35 centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de 22 pesos 41 centavos y en el tema de verificaciones de gas a la semana la semana pasada realizamos 811 verificaciones o visitas 806 resultaron sin ning\u00fan problema 95 con infra con infracciones principalmente en el tema de los veh\u00edculos fueron inmovilizados cinco veh\u00edculos y un 3.1 por ciento de los cilindros de gas pero el 100% respetando los precios m\u00e1ximos que hace una pol\u00edtica muy atinada del se\u00f1or presidente antes manuel l\u00f3pez obrador quien es qui\u00e9n en los productos de primera necesidad y estos fueron compras realizadas este fin de semana viernes s\u00e1bado e incluso algunas este domingo pasado ayer por la ma\u00f1ana las m\u00e1scaras tenemos ejemplos de walmart express en le\u00f3n guanajuato donde este paquete cuesta mil 46 pesos cincuenta y cinco centavos son precios todos al menudeo y es exactamente el mismo producto el mismo tipo de frijol el mismo kilo de arroz la misma botella de aceite comestible de canola o de ma\u00edz y el tercer el segundo lugar enmascara soriana s\u00faper en la ciudad de mexico en la delegaci\u00f3n benito ju\u00e1rez mil pesos con mil nueve pesos con 60 centavos y walmart en le\u00f3n guanajuato ahora ahora le cargaron las pulgas a mis paisanos 9 986 pesos con 85 centavos curioso porque la semana pasada mencionamos a walmart como de los m\u00e1s baratos en esta regi\u00f3n yo creo que no quieren ser de los m\u00e1s baratos y le subieron para ser de los m\u00e1s caros que no se pasan de rosca los de wal mart con mis paisanos central de abastos es la opci\u00f3n m\u00e1s barata en iztapalapa la ciudad de la ciudad de mexico este mismo paquete 745 pesos con 88 centavos y las condiciones de venta en cada regi\u00f3n son muy similares por eso el banco de m\u00e9xico- dividi\u00f3 el pa\u00eds con sus estudios en estas cuatro regiones chedraui una muy buena opci\u00f3n de las m\u00e1s econ\u00f3micas fuera de las centrales de abasto particularmente en esta zona centro que tiene el mismo paquete 858 pesos con 45 centavos y soriana hiper en la ciudad de mexico en la gustavo madero en 899 3 con 35 centavos para la zona centro-norte soriana y per en la paz baja california a 965 pesos con 80 centavos walmart en zapopan jalisco 964 pesos bodega aurrer\u00e1 en sinaloa culiac\u00e1n 955 pesos con 35 centavos y los m\u00e1s econ\u00f3micos central de abastos en guadalajara jalisco 877 pesos con 89 centavos y soriana zacatecas zacatecas y de tonal\u00e1 jalisco en 912 pesos con 10 centavos y 917 pesos con 70 centavos aqu\u00ed los centavos si cuentan en la zona norte ley vado del r\u00edo en hermosillo sonora 974 pesos con 60 centavos la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica de la zona norte le sigue world mar de monterrey nuevo l\u00e9on como las m\u00e1scaras 69 67 con 15 centavos y soriana hiper en saltillo coahuila 958 pesos con 10 centavos las m\u00e1s econ\u00f3micas el central de abastos de monterrey nuevo le\u00f3n 1 740 pesos con 76 centavos bodega volver\u00e1 en saltillo coahuila 877 pesos con 55 centavos y s mart que no hab\u00eda aparecido es 55 marzo desde marte en chihuahua en ciudad ju\u00e1rez es una cadena regional en 889 pesos con 97 qu\u00e9 bueno que sean solidarios con los consumidores que nos apoyen a los consumidores esta cadena regional y las m\u00e1scaras en la zona sur para cerrar mega soriana en acapulco guerrero 978 pesos con 45 centavos mercado soriana en oaxaca oaxaca 958 pesos con 55 centavos se supone que el mercado soriana ser\u00eda barato no tienen por qu\u00e9 estar en los m\u00e1s caros soriana hiper en m\u00e9rida yucat\u00e1n 957 pesos con 35 centavos las opciones m\u00e1s econ\u00f3micas en esta zona sur la central de abastos por tercera ocasi\u00f3n de villahermosa tabasco 795 pesos el paquete bodega aurrer\u00e1 en m\u00e9rida yucat\u00e1n 847 pesos con 45 centavos y walmart en m\u00e9rida yucat\u00e1n 859 pesos con 90 centavos muchas gracias feliz a\u00f1o con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos feliz a\u00f1o nuevo vamos a dar los avances del tianguis del bienestar en los estados de guerrero y veracruz adelante cumpliendo con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de mexico para distribuir bienes y art\u00edculos b\u00e1sicos que han sido confiscados incautados y decomisados a la delincuencia y esto se hace para esta acci\u00f3n consiste en llevar a las poblaciones m\u00e1s humildes del pa\u00eds los art\u00edculos de forma gratuita devolviendo lo que por derecho les corresponde en lo que \u00e9l va del a\u00f1o se han atendido en completa calma sin problema un total de 85.000 cuatro familias en veinti\u00fan municipios de extrema pobreza en la monta\u00f1a de guerrero en la sierra de zongolica y tambi\u00e9n en la huasteca baja de veracruz donde se han entregado de forma gratuita m\u00e1s de 3.5 millones de art\u00edculos nuevos se tiene proyectado que de enero a marzo de 2022 se visiten 40 municipios en la zona mixteca y posteriormente en abril se visiten municipios en los altos de chiapas adelante aqu\u00ed est\u00e1 el resumen municipio por municipio en el estado de guerrero 14 se llevan al momento se va a regresar a esta misma entidad por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente y se llevan entregados a 2.9 millones de bienes en este estado y en el estado de veracruz se llevan 7 municipios con 26 mil 880 familias beneficiadas y los bienes entregados 623.000 314 dec\u00edamos que es un total de 85.000 familias y 3 millones 571 mil bienes entregados totalmente nuevos y gratuitos adelante aqu\u00ed est\u00e1n algunas im\u00e1genes de las zonas en veracruz adelante tambi\u00e9n en guerrero hemos estado en olinal\u00e1 al caso al caco saw ac\u00e1 al copanatoyac adelante y tambi\u00e9n por la misma instrucci\u00f3n se hicieron donaciones de 56 congeladores en los 14 municipios del estado de guerrero que ser\u00e1n utilizados en comedores comunitarios y en los centros de salud de la regi\u00f3n adelante tambi\u00e9n se hizo una donaci\u00f3n de sillas y mesas con mobiliario para las escuelas en en una primaria en soledad atzompa en veracruz y tambi\u00e9n en otra primaria ind\u00edgena del municipio de tehuipango en veracruz adelante es muy importante agradecer a todas las instancias y los servidores p\u00fablicos que han ayudado a que este programa se lleve a cabo y quiero dar las gracias al al entusiasmo con que todos han participado desde la secretaria particular del presidente de m\u00e9xico la secretaria de la defensa nacional tambi\u00e9n la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico a trav\u00e9s del instituto para devolver al pueblo lo robado y tambi\u00e9n del servicio de administraci\u00f3n tributaria as\u00ed como la agencia nacional de aduanas de mexico hay que decir que siempre estamos siendo acompa\u00f1ados por un notario y tambi\u00e9n por la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que est\u00e1n revisando participando supervisando que todo se lleve a cabo cumplo con completa transparencia asimismo hemos contado con la participaci\u00f3n y el apoyo del gobierno de veracruz as\u00ed como del gobierno del estado de guerrero asimismo los gobiernos municipales y las autoridades locales adelante aqu\u00ed est\u00e1n los municipios programados de oaxaca 40 municipios de acuerdo tambi\u00e9n a las estad\u00edsticas de pobreza y se van a beneficiar ah\u00ed a 26 mil familias adelante en el caso de los municipios de chiapas estos son los que se van a atender con alrededor de 120.000 familias adelante lo que quiero decir finalmente es que en el caso de los municipios que est\u00e1n programados tanto en oaxaca como en chiapas que por favor nos esperen a que hagamos el llamado de manera oficial se les hace casa por casa y duramos varios d\u00edas en la comunidad porque vamos a las comunidades m\u00e1s grandes no solamente a la cabecera del municipio sino que estamos visitando algunas para facilitar el acceso y si nos permite un v\u00eddeo se\u00f1or presidente con eso terminar\u00edamos esta participaci\u00f3n gracias feliz a\u00f1o el tianguis del bienestar dio inicio en la monta\u00f1a de guerrero con el objetivo de resarcir una deuda hist\u00f3rica con la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable como en el municipio de kuala que en el estado de guerrero donde la ma\u00f1ana del 12 de noviembre un equipo de funcionarios comprometidos en realizar esta acci\u00f3n acudieron a la vivienda de la se\u00f1ora gorgonia una adulta mayor de 98 a\u00f1os de edad quien no pudo acudir de manera presencial a recibir sus bienes ya que se encuentra en situaci\u00f3n de abandono dice vivir con tristeza y dolencia acompa\u00f1ada de nueve gatitos la se\u00f1ora pero organizado yo soy de aqu\u00ed de cual la originaria y yo mejora todos los d\u00edas a dejarles pues un taquito porque ya las condiciones en que no tiene a nadie [M\u00fasica] desde hace cu\u00e1nto [M\u00fasica] son como unos 25 a\u00f1os si ella todav\u00eda est\u00e1 m\u00e1s fuerte cita m\u00f3nica paciente tambi\u00e9n para canad\u00e1 [M\u00fasica] el tianguis del bienestar distribuye de forma gratuita art\u00edculos nuevos confiscados y o decomisados como telas ropa calzado juguetes utensilios y herramientas del hogar entre otros que hoy est\u00e1n en centenares de bodegas donde no se est\u00e1n aprovechando y se pagan altos costos por almacenaje do\u00f1a gorgonias se despide agradecida y desea mucha vida y salud daba en misiones para el buen regreso a casa advirti\u00f3 muy mal y gracia el poder o algo de \u00e9l decidi\u00f3 que lo tra\u00eda de salud como yo que soy capaz de ver si forma las m\u00e1s agradecidas por por todos los remedios que los astr\u00f3nomos [M\u00fasica] hasta el momento se han beneficiado a m\u00e1s de 85 mil familias a quienes se les ha entregado gratuitamente bienes nuevos dependencias que conforman este esfuerzo han podido mostrar su entusiasmo y vocaci\u00f3n de servicio con esta acci\u00f3n de gran impacto los esfuerzos se redoblar\u00e1n para seguir atendiendo a las zonas que m\u00e1s lo necesitan [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] pues vamos a los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informe los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 3 de enero de 2022 y central- plataforma y rodajes en las calles de rodaje y plataformas se realizan los trabajos de tendido de concreto de alta resistencia aplicaci\u00f3n de pintura en pistas y calles de rodaje para el se\u00f1alamiento horizontal as\u00ed como la colocaci\u00f3n de bases y luminarias para los sistemas de luces en la interconexi\u00f3n vial tramo caseta tultepec santaluc\u00eda se realizan trabajos de jardiner\u00eda colocaci\u00f3n de pasta un camell\u00f3n central y sembrado de plantas en la superficie inclinada en vialidad en la terminal de pasajeros se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n de m\u00f3dulos de vidrio en fachada y p\u00f3rticos de acceso adem\u00e1s del montaje de estructura plaf\u00f3n y pintura del muro monumental e islas de documentaci\u00f3n as\u00ed como los acabados de locales comerciales y rampas de acceso con el eje troncal de circulaci\u00f3n y obras complementarias en la glorieta de acceso se realizan trabajos en jardineras colocaci\u00f3n de adoqu\u00edn y paisajismo mientras que en el parque anexo se contin\u00faa el montaje de estructura de acero y el pulido para exterior del paso a desnivel hacia glorieta en la realidad y barda perimetral permanece la colocaci\u00f3n de la reja galvanizada con picos de seguridad y se ejecuta el montaje de luminarias en realidad as\u00ed como pintura para su se\u00f1alizaci\u00f3n [M\u00fasica] se han generado 140 mil 668 empleos civiles bajo el control direcciones y provisi\u00f3n de 195 militares 77 d\u00edas de construcci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] 31 de diciembre y estamos concluyendo el a\u00f1o con un avance del 74 por ciento de la refiner\u00eda de dos bocas todos los ingenieros que han estado supervisando que han estado trabajando han hecho de este a\u00f1o un gran esfuerzo para que esta refiner\u00eda sea una realidad para los mexicanos el a\u00f1o que entra vamos a concluir esta magna obra una obra que va a servir para todo el pueblo de mexico ahora s\u00ed desearles lo mejor para el pr\u00f3ximo a\u00f1o v\u00e1monos recio esta semana se llev\u00f3 a cabo el traslado v\u00eda heavy route de dos intercambiadores del efluente del reactor en el tren 2 de proceso de la planta hidrotratamiento g en el sitio en el \u00e1rea de proceso se recibieron los serpentinas del reformador de hidr\u00f3geno y se instal\u00f3 el separador condensado de baja presi\u00f3n en la planta coquizadora asimismo contin\u00faa el montaje y acondicionamiento de plataformas y escaleras de servicio en los equipos instalados en las diversas plantas qu\u00edmicas se avanza en el armado de p\u00f3rticos transversales y colocaci\u00f3n de l\u00e1minas de las torres de enfriamiento y se trabaja en la obra civil y equipamiento de las 39 subestaciones el\u00e9ctricas se construyen tambi\u00e9n las bases estructurales de las \u00e1reas de efluentes y cogeneraci\u00f3n se reporta desde el puerto de shanghang de la rep\u00fablica de korea el embarque de los m\u00f3dulos 0 0400 5 para la planta catal\u00edtica que construye la compa\u00f1\u00eda samsung en el \u00e1rea de almacenamiento se trabaja turnos en actividades de soldadura y armado de domos geod\u00e9sicos y contin\u00faa la integraci\u00f3n de tuber\u00eda de servicios en el cuarto de control avanza el trabajo de armado en su interior y se trabaja en soldadura en estructura de soporte para cristales en fachadas de laboratorio en el edificio telecom se realiza el detallado de perfil de azotea y de domo contin\u00faa la instalaci\u00f3n de tuber\u00edas en los racks integraci\u00f3n y en el acueducto y gasoductos se realizan trabajos de soldadura en su armado para su integraci\u00f3n y as\u00ed brindar servicios de agua y gas a la refiner\u00eda el avance f\u00edsico de construcci\u00f3n ingenier\u00eda procura armado e integraci\u00f3n al cierre de este a\u00f1o 2021 es del 74 por ciento en el vivero contin\u00faa el cultivo de plantas de ornato que se trasplantan a las \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda olmeca en el puerto de dos bocas [Aplausos] [M\u00fasica] en maya reporte de avances 3 de enero del 2022 en el tramo 1 en tenosique tabasco avanzamos con la construcci\u00f3n de obras de drenaje longitudinal con trabajos como el finalizado del colado y acabado de cunetas avanzamos 2 mil 60 metros lineales esta obra se realiza a lo largo del terrapl\u00e9n finalizado del cual ya llevamos 81 kil\u00f3metros y tenemos 60 en ejecuci\u00f3n en el triunfo balanc\u00e1n continuamos con la recepci\u00f3n de balasto proveniente de veracruz ya tenemos acumulados 13 mil 295 metros c\u00fabicos del material en el tramo 2 en la secci\u00f3n que conecta tenabo y pomuch avanzamos con los trabajos de terracer\u00edas con actividades de abastecimiento de subrasante y labores de despalme en el tramo 3 continuamos con la construcci\u00f3n simult\u00e1nea de pasos vehiculares anyone san bernardo pochila y octubre avanzamos con actividades de cifrado y habilitado de acero para diferentes trepados tenemos en ejecuci\u00f3n 15 pasos vehiculares a lo largo del tramo en el tramo 4 en la carretera kantunil canc\u00fan avanzamos con trabajos de excavaci\u00f3n y afinado de subrasante para la ampliaci\u00f3n de la carretera a lo largo de la carretera tambi\u00e9n estamos construyendo los pasos ganaderos acordados con las comunidades de la zona avanzamos con actividades y habilitados de acero y la construcci\u00f3n del muro de contenci\u00f3n adem\u00e1s de estas estructuras que sirven para grandes mam\u00edferos estamos construyendo 58 obras de drenaje transversal que tambi\u00e9n servir\u00e1n como pasos de peque\u00f1os vertebrados los empleos generados por el tren maya en el sureste de m\u00e9xico ya suman 92 mil 50 el tren maya avanza [M\u00fasica] construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica avance 47% instalaci\u00f3n de catenaria contin\u00faa la instalaci\u00f3n de postes para el sistema de catenaria algunos cuentan con retenidas de acero ancladas a la losa para contrarrestar las tensiones mec\u00e1nicas de los conductores sobre las estructuras instalaci\u00f3n de v\u00eda concluy\u00f3 el armado del acero de refuerzo para los plintos de concreto en los 36 kil\u00f3metros de la v\u00eda izquierda del tramo 1 para despu\u00e9s colocar y nivelar sobre el acero armado los tramos de riel que formar\u00e1n la v\u00eda en el kil\u00f3metro 34 del viaducto 4 tramo 3 17 km avance de obras 53.8 por ciento frente 1 se han colocado 4 de las 8 otra vez prefabricadas de concreto sobre los apoyos para el cruce sobre el primer cuerpo de la autopista m\u00e9xico-toluca estas maniobras del montaje se realizan por la noche para minimizar las afectaciones a los usuarios de la carretera este viaducto es la transici\u00f3n entre las gu\u00edas separadas del t\u00fanel y las paralelas viaducto mixto 1 las primeras secciones met\u00e1licas de este viaducto ya se encuentran a un costado de la autopista para su ensamblado y posterior uni\u00f3n por medio de la soldadura estaci\u00f3n vasco de quiroga concluy\u00f3 el armado del acero de refuerzo en el apoyo 9 de la estaci\u00f3n al mismo tiempo se arman los apoyos 7 y 8 y contin\u00faa la perforaci\u00f3n de la \u00faltima pila del apoyo 3 el tren interurbano producir\u00e1 un importante efecto en el desarrollo econ\u00f3mico regional y sustanciales ahorros en costos de traslado tiempos de viaje y disminuci\u00f3n de contaminantes secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y transportes la estrategia del programa ismo plantea dos proyectos como ejes detonadores de la econom\u00eda y el desarrollo social en el istmo de tehuantepec la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico y 10 polos de desarrollo a continuaci\u00f3n se informa el avance de obras a 3 de enero de 2022 en el puerto de salina cruz colamos piezas prefabricadas de concreto para la construcci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros de rompeolas oeste al d\u00eda de hoy hemos colado el 51% de los elementos necesarios los cuales van de las 16 a las 19 toneladas la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas en el ferrocarril del istmo de tehuantepec contin\u00faa en el tramo 1 trasladamos el nuevo balasto al banco de almacenamiento temporal ubicado en la localidad de medias aguas veracruz con la ayuda de camiones de volteo repartimos el balasto a las orillas de la v\u00eda en el tramo 2 compactamos el terreno para aumentar la estabilidad y la capacidad de soporte de la nueva plataforma adem\u00e1s rehabilitamos el relaje en el tramo 4 colocamos y alineamos la v\u00eda armada asimismo llevamos a cabo la remodelaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de ciudad ixtepec en el tramo 5 continuamos el desmantelamiento de la v\u00eda antigua al mismo tiempo comenzamos con las acciones para la rehabilitaci\u00f3n de 15 kil\u00f3metros del libramiento de tehuantepec as\u00ed como la conexi\u00f3n con la refiner\u00eda de salina cruz complementando estos proyectos se encuentran en marcha programas para fortalecer las actividades productivas locales que contribuyen a interconectar el valor y la capacidad de generar ingresos para las y los habitantes de la regi\u00f3n la comisi\u00f3n nacional del agua informa el avance en la construcci\u00f3n de la presa santamar\u00eda proyecto baluarte presidi\u00f3 la empresa tiene un avance f\u00edsico de 38 por ciento en el portal de entrada se han construido las embocaduras de los t\u00faneles 1 y 3 y contin\u00faa la colocaci\u00f3n de acero de refuerzo siempre concreto hidr\u00e1ulico en la embocadura del t\u00fanel 2 asimismo contin\u00faa la colocaci\u00f3n de marcos met\u00e1licos de igual forma se realizaron pruebas en seco en la embocadura del t\u00fanel 1 colocando un m\u00f3dulo de 4.5 metros de altura de uno de los obturadores esto permitir\u00e1 que la instalaci\u00f3n final y deslice de los obturadores en los marcos met\u00e1licos se realice seg\u00fan lo previsto en el t\u00fanel 2 contin\u00faa la excavaci\u00f3n de la secci\u00f3n inferior la colocaci\u00f3n e inyecci\u00f3n de anclas de fricci\u00f3n ha lanzado y de empaque para columnas met\u00e1licas asimismo se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de concreto de empaque y de columnas met\u00e1licas en la secci\u00f3n inferior de la caverna en el t\u00fanel 3 se realiza el retiro del material producto de las excavaciones en donde se llev\u00f3 a cabo la conexi\u00f3n de los dos frentes del t\u00fanel as\u00ed como la colocaci\u00f3n de concreto lanzado marcos met\u00e1licos y concreto de empaque en la secci\u00f3n superior de igual forma se realiza la colocaci\u00f3n de malla electrosoldada y concreto de empaque para columnas met\u00e1licas en la caverna una vez cumplido su objetivo se realiza el sellado del turno del crucero que comunica a los t\u00faneles 1 y 2 mediante la colocaci\u00f3n de concreto hidr\u00e1ulico el t\u00fanel crucero que comunica a los t\u00faneles 2 y 3 contin\u00faan en operaci\u00f3n permitiendo el acceso a equipos maquinaria y personal en la batalla aguas arriba contin\u00faa la colocaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de material de respaldo y la colocaci\u00f3n de enrocamiento de protecci\u00f3n de igual forma se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de acero de refuerzo y concreto para los brocales en la zona en donde ser\u00e1 colocado el material es el compuesto as\u00ed como la construcci\u00f3n de bordillos que contribuyan a este mismo fin sobre la margen izquierda de la cortina se realiza el retiro del material producto de las excavaciones la colocaci\u00f3n de malla electrosoldada y de concreto ha lanzado sobre taludes en la margen derecha se realiza la excavaci\u00f3n con uso de explosivos y la carga y acarreo del material producto de la excavaci\u00f3n a la fecha se han generado tres mil 423 empleos en la construcci\u00f3n de la presa lejos miren este a\u00f1o antes este est\u00e1 dedicado ricardo flores mag\u00f3n porque hace 100 a\u00f1os fue y hay dos versiones una de que fue asesinado en su celda en eeuu y otra que muri\u00f3 por uno infarto se estaba haciendo un tr\u00e1mite para su liberaci\u00f3n en ese entonces \u00e1lvaro obreg\u00f3n presidente de mexico ricardo flores mag\u00f3n sin duda el dirigente social de m\u00e1s firmes convicciones [M\u00fasica] mucho tiempo de su vida vivi\u00f3 en a la c\u00e1rcel y en en 1922 encontraron su cuerpo en la celda y ya estaba a punto de salir se trajo su cuerpo para que tengamos una idea la importancia de este dirigente que fue de los precursores de la revoluci\u00f3n mexicana \u00e9l fue participante en la fundaci\u00f3n del partido liberal particip\u00f3 tambi\u00e9n en la convenci\u00f3n liberal 1904 en pleno porfiriato con el peri\u00f3dico el hijo del ahuizote se manifestaron en contra de porfirio d\u00edaz de aqu\u00ed cerca d\u00f3nde estaba la imprenta del dijo delaui soft un 5 de febrero pusieron una manta que dec\u00eda la revoluci\u00f3n la constituci\u00f3n a muerte y a partir de ah\u00ed decidir decidieron irse a eeuu para protegerse y seguir luchando y all\u00e1 el movimiento magonista pues creo mi peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n formaron cuadros enviaban el peri\u00f3dico a las f\u00e1bricas los trabajadores que iniciaron la huelga de cananea en 1906 ten\u00edan formaci\u00f3n magonista los dirigentes de esa huelga eran magonistas esteban vaca calder\u00f3n y otros en 1906 escriben el plan liberal que yo lo recomiendo porque es vi gente yo pienso que hay que leer tres planes en la historia o dos b\u00e1sicos el plan liberal de 1906 por su profundidad el plan seccional cuando iniciaba el presidente c\u00e1rdenas la presidencia de la rep\u00fablica y agregaba otro que es el plan nuestro pero dejemos es aparte pensemos este plan de 1906 y luego por las circunstancias porque los encarcela van los quer\u00edan asesinar ellos fueron radicalizando s\u00e9 y llamaron antes qu\u00e9 francisco y madero a tomar las armas en contra de la dictadura porfirista desde luego antes de ellos ya hab\u00eda llamado a tomar las armas otro dirigente que no hay que olvidar catarino garza en 1892 lanzar una proclama y organiz\u00f3 un grupo para enfrentar la dictadura porfirista desde texas im\u00e1genes y ellos lo hicieron en 1906 y luego lo repitieron en el 8 y es francisco y madero si es que logra y levantar al pueblo en armas en la convocatoria de 1910 por eso este a\u00f1o es dedicado a ricardo flores mag\u00f3n cuando lo traen en todas las estaciones del tren se llevaron a cabo m\u00edtines los obreros sobre todos los ferrocarrileros porque en ese entonces ten\u00eda mucha fuerza en movimiento ferrocarrilero el movimiento obrero le hicieron gran homenaje a ese dirigente olvidado durante mucho tiempo por sus posturas a radicales anarquistas pero de un anarquismo muy bueno social que aport\u00f3 much\u00edsimo fueron ellos los precursores el momento revolucionario originarios de oaxaca as\u00ed como existe la sierra norte a la que se le conoce como la sierra ju\u00e1rez ellos nacieron en la sierra mazateca en ju\u00e1rez de oaxaca y yo he dicho que esa sierra deber\u00eda de llamarse la sierra de los hermanos flores mag\u00f3n as\u00ed como la sierra norte se llama la sierra ju\u00e1rez flores mag\u00f3n y en estos jugadores benito cual es primero su pap\u00e1 este fue juarista el pap\u00e1 de los hermanos flores mag\u00f3n entonces este a\u00f1o en toda la papeler\u00eda oficial va a aparecer el tan alto y este recordatorio precursor de la revoluci\u00f3n mexicana termino y antes de dar la palabra tambi\u00e9n otra informaci\u00f3n deseo que salga bien su intervenci\u00f3n porque lo hospitalizaron el presidente bolsonaro de brasil deseo qu\u00e9 salga bien que se recupere de varas y empezamos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente janet galindo del grupo transmedia la chispa antes que nada feliz a\u00f1o y a todas las personas que los los secretarios y las personas visitantes este a\u00f1o que iniciamos de la 4 t tiene un gran compromiso empezamos con la entrega de el aeropuerto felipe \u00e1ngeles y a 77 d\u00edas cu\u00e1l es su punto de vista est\u00e1 usted se comprometi\u00f3 que entregaba el aeropuerto para el 21 de marzo si sigue en pie todav\u00eda est\u00e1 propuesta porque ya sabe que hay muchas y sobre todo los opositores que mucha incredulidad entonces \u00e9ste quisiera saber cu\u00e1l es su punto de vista bueno pues este a\u00f1o va a ser este muy importante porque vamos a entregar dos grandes obras dos obras muy necesarias se va a terminar el aeropuerto felipe \u00e1ngeles el d\u00eda 21 de marzo acabamos de ver el avance llevan 78 % pero est\u00e1n trabajando este d\u00eda y noche es una gran obra qu\u00e9 va a ser la obra realizada en los \u00faltimos tiempos en el mundo en menos tiempo de calidad y a un costo muy bajo bah a invertirse en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles alrededor de 75.000 millones de pesos cuando el proyecto del lago de texcoco esto hay que tenerlo presente se estimaba en 300.000 millones de pesos y no lo iban a terminar en el tiempo que se est\u00e1 terminando el aeropuerto felipe \u00e1ngeles en sus planes estaba para terminarse en el 2025 si se cumple cual program y tambi\u00e9n el estimado era de 300 mil millones y ustedes saben que as\u00ed estimaron otras obras que fueron aumentando aumentando aumentando y costaron hasta 23 veces m\u00e1s entonces vamos [M\u00fasica] a demostrar que se puede hacer un gobierno distinto cuando hay honestidad porque esa es la clave de todo si se hacen obras como antes con contratistas predilectos favoritos por lo general con empresas extranjeras que ven\u00edan a saquear como las empresas espa\u00f1olas no todas desde luego pero repsol una empresa espa\u00f1ola famos\u00edsima era la consentida de felipe calder\u00f3n y le dio a ganar miles de millones de pesos y luego con el presidente pe\u00f1a nieto- lado h l no c\u00f3mo se llamaba la empresa h pero la higa este de m\u00e9xico pero el aguachile tambi\u00e9n famos\u00edsima en espa\u00f1a est\u00e9 relacionada con lo m\u00e1s alto del poder de ese pa\u00eds entonces ya no es as\u00ed por eso se va a terminar el aeropuerto que est\u00e1 al cargo de los ingenieros militares qu\u00e9 est\u00e1n ayudando mucho en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds si no nos hubi\u00e9semos apoyado en la cgt de la defensa y en la secretaria de marina no hubi\u00e9semos podido avanzar en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico son dos pilares esas instituciones del estado mexicano y ten\u00edan [M\u00fasica] como funci\u00f3n contribuir al progreso de m\u00e9xico y no llevamos a cabo esa labor no les daba una oportunidad de despegar de llevar a la pr\u00e1ctica esa macho era nada m\u00e1s labores de defensa [M\u00fasica] protecci\u00f3n de la pol\u00edtica de interior [M\u00fasica] y que si era una labor importante y sigue siendo y apoyo a la poblaci\u00f3n en casos de desastre el plan dn3 para el ej\u00e9rcito y el plan marina para la secretar\u00eda de marina pero lasarte en la defensa ten\u00eda tambi\u00e9n adem\u00e1s de esas funciones la de contribuir al desarrollo econ\u00f3mico y el progreso de m\u00e9xico y no eran utilizados no se les convocaba a participar ahora la secretaria de la diferencia nacional tambi\u00e9n la secretaria de marina est\u00e1n manejando recursos para obras como nunca en la historia y est\u00e1n cumpliendo por eso vamos a terminar en un tiempo el d\u00eda 21 y tienen otras obras de las grandes vamos a inaugurar este a\u00f1o el aeropuerto ojal\u00e1 y los que hablaron y escribieron de que \u00edbamos a fracasar y que no \u00edbamos a terminar a tiempo y que ser\u00eda tomando una mala decisi\u00f3n al cerrar al clausurar el proyecto del lago de texcoco terminen reconociendo de que fue lo mejor que nos salv\u00f3 el pueblo que eso es lo importante de la democracia porque se hizo una consulta y el pueblo dijo no al aeropuerto el lago de texcoco si se hubiese construido ese aeropuerto en el lago de texcoco si hubi\u00e9semos continuo con ese proyecto hubiese sido una tragedia porque es la parte m\u00e1s baja mas fangosas de todo el valle de mexico se esmeraron en escoger el peor lugar pero no les importaba eso porque lo que quer\u00edan era hacer un gran negocio cerrando el actual aeropuerto para llevar a cabo un desarrollo inmobiliario como santa fe ya se frotaban las manos compraron terrenos donde si va a ser el nuevo aeropuerto m\u00e1s el terreno del nuevo aeropuerto era una avenida en lo que es la pista central del actual aeropuerto hasta el nuevo y ya estaban pensando lo que iba a costar que tendr\u00e9 en un terreno ah\u00ed adem\u00e1s y van a cerrar tambi\u00e9n el aeropuerto de santaluc\u00eda la base a\u00e9rea 20 sports fue una buena decisi\u00f3n la otra obra que vamos a terminar que tambi\u00e9n dicen que no se pod\u00eda pues llevaban m\u00e1s de 40 a\u00f1os de no hacer una refiner\u00eda vamos a terminar este a\u00f1o tambi\u00e9n la refiner\u00eda de dos bocas ah\u00ed este es la ingenier\u00eda civil y quiero hacer aqu\u00ed un reconocimiento a racional la ingeniera racional que es la responsable de la obra al mismo tiempo secretaria de energ\u00eda que est\u00e1 ah\u00ed as\u00ed como est\u00e1 el general vallejo el jefe de construcci\u00f3n en el aeropuerto de santa lucia as\u00ed est\u00e1 racional con la responsabilidad y tambi\u00e9n esa refiner\u00eda se va a terminar y vamos a poder procesar 340 mil barriles diarios de petr\u00f3leo crudo que estamos extrayendo en esa regi\u00f3n del sureste esto va a significar que ya no vamos a comprar las gasolinas el di\u00e9sel en el extranjero vamos a hacer autosuficientes y significa tambi\u00e9n que ya no vamos a vender petr\u00f3leo cruz vamos a extraer s\u00f3lo lo necesario para abastecer el consumo interno esas dos obras las vamos a concluir y en el 23 el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a terminar el proyecto del mismo y se va a terminar a finales del 23 el tren maya 1500 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea es tambi\u00e9n el a\u00f1o pr\u00f3ximo se me estaba pasando terminamos el tren toluca ciudad de mexico el 23 terminamos la presa santamar\u00eda terminamos todos los canales de riego d nayarit y terminamos tambi\u00e9n para el 23 canales de riego en la presa picachos vamos a dejar 100 mil hect\u00e1reas de riego para apoyar la actividad agr\u00edcola en sinaloa e ingenier\u00eda en sonora porque se va a terminar a finales del 23 el distrito de riego de los pueblos yaquis son los compromisos que tenemos entonces pero este a\u00f1o el objetivo es aeropuerto la refiner\u00eda y el tren toluca ya en \u00e9l y un rapid\u00edsimo que es regalo y dejar\u00e1n los reyes magos la 4ta en el sureste de m\u00e9xico a la ni\u00f1a es mexicana ya los mexicanos bueno el regalo para las ni\u00f1as para los ni\u00f1os pues se sube ac\u00e1 ese es el regalo de los reyes eso es lo que va a traer melchor gaspar y baltasar y nada m\u00e1s que hagan la cartita de todas maneras este porque se va a ampliar el programa de becas e para los ni\u00f1os para las ni\u00f1as y para ni\u00f1as y ni\u00f1os y eso es pues muy satisfactorio nos llena de orgullo porque es muy humano todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de m\u00e9xico con discapacidad para mantener suspensi\u00f3n todos ya ahora son todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as pobres pero se va a ampliar el programa va a ser universal incluso va a llegar hasta adultos todos van a tener su pensi\u00f3n como los adultos mayores tambi\u00e9n para los adultos mayores los reyes les traen un aumento en la pensi\u00f3n considerable este va a aumentar ya este bimestre van a recibir 20 por ciento m\u00e1s los adultos mayores de 65 a\u00f1os y va a ir aumentando para que como lo dije en el 24 a principios del 24 dentro de dos a\u00f1os van a estar recibiendo el doble de lo que se recibi\u00f3 en el 21 el doble inter m\u00ednimos cuantitativos todos los adultos 10 millones de adultos mayores y no les va a faltar porque ya tenemos autorizado el presupuesto buenos d\u00edas se\u00f1or presidente good morning historia licenciada laura procurador secretaria feliz a\u00f1o buenos d\u00edas a todos a todos lleg\u00f3 el d\u00eda zedillo de tabasco y campeche y quintana roo y diario basta del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente aprovechando la visita de uno de los m\u00e1s brillantes pol\u00edticos brit\u00e1nicos derivado de el comentario que hizo para que constatara personalmente este ejercicio de comunicaci\u00f3n circular me gustar\u00eda presidente de conocer de primera mano la opini\u00f3n que usted mantiene de esta conferencia de prensa a la par tambi\u00e9n si usted as\u00ed lo considera y si fuera prudente conocer la opini\u00f3n de ministerio iran\u00ed al respecto de esta conferencia de prensa de este ejercicio circular que ha sido un ejercicio pol\u00edtico con los medios de comunicaci\u00f3n y con el poder pol\u00edtico sin precedentes a\u00fan no tambi\u00e9n presidente saber c\u00f3mo nace esta idea suya para crear estas conferencias de prensa tengo entendido que se dieron en el gobierno de la ciudad de mexico en ese entonces en el df pero como como a qui\u00e9n se le ocurre fue usted fue un colaborador suyo como como nace este este ejercicio de comunicaci\u00f3n circular gracias bueno es muy importante de informar por qu\u00e9 [M\u00fasica] as\u00ed se pueden contrarrestar rumores desinformaci\u00f3n manipulaci\u00f3n y se informa a la gente de los que le interesan mucho por ejemplo la gente es interesada en saber qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo con el incremento de contagios y nosotros informamos sobre eso ma\u00f1ana martes se va a informar adelanto porque tengo el informe a diario de que si est\u00e1n increment\u00e1ndose los contagios por esta nueva variante pero afortunadamente no hay incremento en hospitalizaci\u00f3n y lo m\u00e1s importante no hay fallecimientos es una s\u00edntesis un resumen pensamos de que vana a aumentar los contagios pero no est\u00e1 afectando no tiene la gravedad esta variante que la otra que nos afect\u00f3 mucho en eeuu est\u00e1 incluso sosteniendo que son cinco d\u00edas y repos y los s\u00edntomas no tienen las mismas caracter\u00edsticas de la otra variante que era m\u00e1s da\u00f1ina desde luego hay que cuidarse pero no pensar que va a ser lo mismo hoy nos presentaron la situaci\u00f3n hospitalaria porque no pone solo esa de cuantos est\u00e9 hospitalizados hay esto es de ayer 14% no cambio si hay m\u00e1s contagios pero no hay hospitalizaci\u00f3n 12% de ocupaci\u00f3n de camas con ventilador para terapia intensiva hoy tenemos reuni\u00f3n como todos los lunes con todo el sector o se hace la revisi\u00f3n ya ma\u00f1ana ya informamos por eso es importante sino un columnista que puede ser para no ningunearlo un buen escritor podr\u00eda exagerar su escrito su nota porque suele pasar que en estos tiempos a este se vuelven tod\u00f3logos y opinan de todo m\u00e1s si se trata de y crear condiciones catastrofistas de que nos va a ir mal de que el gobierno no lo est\u00e1 haciendo bien son capaces y todo hemos visto pues del alarmismo del amarillismo entonces por eso son buenas las conferencias en el gobierno en la ciudad cuando fui jefe de gobierno se hac\u00edan las conferencias y nos funcion\u00f3 bien y ahora decidimos hacerlo igual esto es muy importante sobre todo para estar informando porque no dependemos s\u00f3lo de los medios convencionales hay mucha gente que de temprano a la ma\u00f1ana donde la directa y ahora que est\u00e1n las redes que el internet y dem\u00e1s hay muchas posibilidades antes hab\u00eda mucho control de la informaci\u00f3n as\u00ed dominaban controlando los medios de informaci\u00f3n los medios de informaci\u00f3n m\u00e1s influyentes por que silenciaban lo que no les conven\u00eda y que exaltaban este exageraban en todo aquello que consideraban afectaba a un servidor p\u00fablico que no se somet\u00eda llegaron a tener much\u00edsimo poder los medios en ese entonces y no hab\u00eda capacidad de r\u00e9plica pero adem\u00e1s no se atrev\u00edan los servidores p\u00fablicos a replicar por qu\u00e9 les iba peor ahora ya no afortunadamente y los mismos medios han cambiado mucho lo que ha sucedido y es bueno es que ya no hay la simulaci\u00f3n la hipocres\u00eda de decir somos prensa independiente nos importa la sociedad civil no tenemos nada que ver con los partidos no tenemos nada que ver con el gobierno somos objetivos profesionales actuamos con \u00e9tica pues eso ya qued\u00f3 al descubierto que no es as\u00ed aunque \u00faltimamente se ha ido mejorando el comportamiento de los medios pero se han aventado unas en estos d\u00edas imag\u00ednense una doctora en ciencia pol\u00edtica la se\u00f1ora merkel del s que dice que un acuerdo nuestro era este un golpe de estado y eran de los favoritos del el r\u00e9gimen neoliberal y de ciertos sectores de clase media a los que ten\u00edan muy enga\u00f1ados ahora ya no tanto el otro sergio aguayo diciendo que lo del chile era el equivalente al 68 acaba de decir alguien de los mismos intelectuales org\u00e1nicos del r\u00e9gimen neoliberal o no porfirista de que le parec\u00eda no s\u00e9 que hubo un cambio de polic\u00edas o de vigilante sal\u00eda en el cine y que est\u00e9 estaba ya sintiendo como entraban los tanques como el 60 y derecho alguien fue de la usaran luego otros dijo que yo era hitler quien fuese sicilia en s\u00ed y todos ellos eran los este opinadores m\u00e1s famosos en el per\u00edodo neoliberal entonces ya esto es distinto ya este no es as\u00ed se\u00f1or l\u00f3pez d\u00f3riga primero fue el que dio a conocer que hab\u00eda fallecido una persona por covite cuando afortunadamente no muri\u00f3 pero fue el primero muerto este dado a conocer por l\u00f3pez o d\u00eda el se\u00f1or est\u00e1 enfermo y se defendi\u00f3 y falleci\u00f3 tres o cuatro meses despu\u00e9s un tiempo despu\u00e9s no fue el primero dar\u00e1 a conocer ricardo raphael fue el que dijo de los tanques entrando otro intelectual org\u00e1nico de los tanques entrando al cide que dicho sea de paso ojal\u00e1 y se resuelva lo del chile y este y que tengan la garant\u00eda de que no va a haber represi\u00f3n que no somos iguales nosotros no somos autoritarios tenemos principios tenemos ideales somos dem\u00f3cratas entonces todo esto est\u00e1 sucediendo lo peor y luego este inventan de que no sab\u00edan he subido a un simulador que no era un tren y era un tren y todo su problema todo su problema lo tengo que decir porque esto va a ayudar a aclarar las cosas es porque ahora tienen que pagar impuestos que no pagaban y ya no reciben este dinero de publicidad como recib\u00edan antes entonces eso los tiene muy molesto pero e tenemos que llevar a cabo la transformaci\u00f3n entonces por eso son las ma\u00f1aneras por eso es que este vamos aqu\u00ed a conocer lo que sucede y no s\u00e9 si qui\u00e9n me quiere comentar algo tienes inter\u00e9s en comentar algo por lo que tendr\u00edas laboral que traducir s\u00ed y tus letras dulces para ti hoy van no s\u00e9 si van ven ayuda para ser bueno estoy astros much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente para empezar esta ma\u00f1ana su trabajando a la presidencia de presidencia para todos los mexicanos ahora en ingl\u00e9s por favor y es comprensible el viraje es la empresa internacional which is no es no frenen y countries and igual na andan los hombres de m\u00e9xico - efe - m\u00e1s waves mexicanos muchas gracias por la pregunta y aprovechando la oportunidad quiere se\u00f1alar que \u00e9l est\u00e1 muy impresionado con la apertura que significa este ejercicio de conferencias cotidianas que no existe en muchas partes del mundo es un ejercicio in\u00e9dito que \u00e9l valora mucho y conociendo m\u00e9xico como alguien que ha visitado en muchas ocasiones el pa\u00eds porque su esposa es mexicana est\u00e1 muy bien impresionado sobre la apertura que este gobierno est\u00e1 teniendo en estos momentos en el pa\u00eds m\u00e9xico les festes mini problemas de crisis ponen esta inequidad sigui\u00e9ndole instantes donde la propia lesi\u00f3n and day of mary people gente que el pase de m\u00e9xico al pendiente tapas de las ciudades en los informes alza la voz de v\u00e9lez como noche para que aumenten de pensi\u00f3n en zolder es el f\u00fatbol es el que m\u00e1s internos pero es nacional wise for the world i determinaci\u00f3n mientras tienes el deber y prosperidad del informe la econom\u00eda la ex kabah reconoce que en m\u00e9xico tiene muchos retos y que uno de los principales es el de la desigualdad la inequidad que existe estuvieron los d\u00edas en el estado de chiapas y se percataron de la enorme necesidad que existe pero particularmente en el caso de los ni\u00f1os le parece un asunto de mucha gravedad porque no atender a los ni\u00f1os significa estar desatendiendo a toda la poblaci\u00f3n en general el reto que est\u00e1 enfrentando el gobierno y es algo que tambi\u00e9n le impresiona positivamente para dedicar los recursos a la educaci\u00f3n a la salud es algo que valora mucho porque es la mejor forma de enfrentar en el corto y en el largo plazo los retos del pa\u00eds acabar con la desigualdad es una de las cosas que m\u00e1s le ha llamado la atenci\u00f3n de la administraci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador ah en m\u00e9xico trabelsi que est\u00e1 from this place in the land cake andar with these kast el naturhouse sabes el que frito con jennifer el rigor y el respecto al ver c\u00f3mo los pa\u00edses han determinado puesto el producto health que 'no lactantes de voleibol m\u00e1ximo siempre se puede accionar en hombres de louis myers en sant mart\u00ed no estuvieras morini\u00e8re de estr\u00e9s que vengan recuerda muy bien el d\u00eda anterior a la toma de posici\u00f3n del presidente manuel observador que estuvo con \u00e9l en su casa en palenque y que en parte de la conversaci\u00f3n reconoc\u00eda el presidente electo en ese momento el observador que una de las cosas que m\u00e1s admiraba de el reino unido del pa\u00eds de jeremy corbyn a su seguro social de leche es el equivalente al del instituto mexicano de seguro social y que era una de las instituciones que m\u00e1s hab\u00edan hecho por acabar con la desigualdad y atender la seguridad social de la poblaci\u00f3n brit\u00e1nica y desde luego ese recuerdo le ha mantenido viendo todo el progreso que se ha hecho en estos a\u00f1os de la administraci\u00f3n del presidente electo en restringir manuales campaign infor se desgasten with presenta pero firma bless la dicha de esos seis en el sexenio ser la base de otro lugar [M\u00fasica] d y nuestro futuro est\u00e1 muy contento de estar aqu\u00ed muy agradecido por esta oportunidad y tambi\u00e9n como interesado en temas los derechos humanos la decencia los derechos humanos estar\u00e1n en un rato m\u00e1s practicando con el presidente de l\u00f3pez obrador sobre los retos que eso significa no solamente para m\u00e9xico sino para el mundo en su conjunto dice que hay 70 millones de refugiados en el mundo no es una situaci\u00f3n que se deba de aceptar en las condiciones en que est\u00e1 si se quiere un mundo en paz se necesita atender a la demanda de toda esa gente que quiere contribuir a la mejora de el mundo en su conjunto est\u00e1 muy agradecido y desea mucho \u00e9xito al presidente del otro lado y a todos ustedes por su atenci\u00f3n a nuevos y su esposa laura de \u00e1lvarez es la mejor defensora de los temas de m\u00e9xico en el proyecto y trabaja con \u00e9l en el proyecto que denomin\u00f3 paz y justicia en donde contribuyen a la difusi\u00f3n de los temas no solamente en reino unido o sea a nivel global f\u00edsica ricardo fort m\u00e9xico se da dentro maxis es una excelente hija de m\u00e9xico de fiesta gracias bueno pero ayer me nice million cual camps m\u00e9xico se\u00f1or presidente como segunda pregunta derivado del cierre del a\u00f1o fiscal en 2021 tiene presente que en las arcas de hacienda tuvieron un incremento sin precedentes derivado de que gracias a su gobierno se est\u00e1n cobrando los impuestos a todas las empresas en el pa\u00eds recientemente usted sostuvo una conversaci\u00f3n con el ingeniero carlos slim si nos pudiese profundizar un poco de qu\u00e9 trat\u00f3 esta conversaci\u00f3n groso modo y a su vez presidente aprovechando que ese inicio de a\u00f1o cu\u00e1l ser\u00e1 el mensaje que usted le enviar\u00eda a todas y todos los empresarios en m\u00e9xico gracias presente bueno pues el mensaje a los empresarios es tambi\u00e9n agradecerles por su apoyo en el desarrollo del pa\u00eds no podr\u00edamos sacar adelante a m\u00e9xico sin la participaci\u00f3n de los empresarios de los peque\u00f1os de los medianos y de los grandes y han tenido de parte de nuestro gobierno facilidades para invertir para crear empleos y para obtener ganancias visitas razonables no se pueden quejar de qu\u00e9 se les ha afectado a los empresarios una cosa es lo pol\u00edtico lo ideol\u00f3gico y otra muy distinta es la realidad econ\u00f3mica por ejemplo no ha habido aumentos de impuestos esto yo creo que lo saben y lo reconocen las empresas hemos procurado e impulsar toda la actividad productiva y hay algo especial que yo creo que ellos reconocen tambi\u00e9n el que se haya logrado mantener mejorado el tratado econ\u00f3mico y comercial con eeuu y canad\u00e1 creo que eso ha significado un gran apoyo para todo el sector empresarial de mexico tan es as\u00ed que por eso estamos creciendo y m\u00e9xico est\u00e1 saliendo adelante enfrentando la crisis de la pandemia originada por la pandemia lo otro que tambi\u00e9n reconoce es que no hay corrupci\u00f3n arriba no se permite hay empresarios favoritos en el terreno de la construcci\u00f3n no hay privilegios no se otorgan este contratos por consigna eso tambi\u00e9n creo que lo reconocen y el qu\u00e9 y ahora est\u00e1n pagando todos sus impuestos y lo hacen de manera responsable porque estoy seguro que saben que el dinero de los impuestos se est\u00e1 administrando como honradez no es pagar impuestos para que unos pol\u00edticos corruptos se roben el dinero compren departamentos en el extranjero yates aviones vivan colmados de privilegios se hagan de ricos o surjan como era antes cada tres a\u00f1os cada seis a\u00f1os nuevos ricos entonces creo que eso los empresarios lo saben que es distinto y una cosa que saben que requiere saben s\u00e9 que te saben es que se les ha ido bien a pesar de la pandemia nada m\u00e1s es cosa de ver resultados de la bolsa de valores o ganancias en bancos a ver por qu\u00e9 no ponen los de bolsa de valores el a\u00f1o que acaba de terminar creo que creci\u00f3 la bolsa hubo ganancias de cerca del 20% hay estabilidad econ\u00f3mica-financiera que no se ve\u00eda desde hace alg\u00fan tiempo no s\u00e9 si tengan algo de la bolsa de valores que hay pues se mide c\u00f3mo est\u00e1n las ganancias es un sector pero yo tambi\u00e9n les puedo decir que en la bolsa de los pobres ha habido tambi\u00e9n de este ingresos qu\u00e9 es la otra bolsa la que m\u00e1s me importa y me preocupa el qu\u00e9 en los pueblos que mataban una vaca una res cada semana porque si no no se acababa la carne ahora ya est\u00e1n matando 2 una el jueves y otra el domingo es la voz [Aplausos] si es la ca\u00edda del destino por qu\u00e9 creo que es la utilidad e m\u00e1s importante en 10 a\u00f1os y por qu\u00e9 no pones la d la de la devaluaci\u00f3n porque te est\u00e9 est\u00e1bamos como 3 % m\u00e9xico fue el pa\u00eds de econom\u00edas emergentes en que menos se depreci\u00f3 su moneda si se trata de presumir el a\u00f1o pasado el pa\u00eds de am\u00e9rica latina y de otros pa\u00edses en donde se depreci\u00f3 menos su moneda y pr\u00e1cticamente no hemos tenido de evaluaci\u00f3n de los tres a\u00f1os 19 20 21 y ahora y aqu\u00ed estamos variaci\u00f3n de tipo de cambio respecto al d\u00f3lar estadounidense por divisa en el per\u00edodo considerado el 30 de noviembre y entramos al 9 de diciembre s\u00ed pero si lo pones al 30 por qu\u00e9 toco madera hoy pero cerramos con 2050 20 pesos 50 centavos por hora de todas maneras la p\u00e9rdida en el a\u00f1o la depreciaci\u00f3n de m\u00e9xico 2 puntos 9 s\u00ed pero aqu\u00ed este habr\u00eda que descontar insisto porque en el 31 el t\u00e9rmino de de diciembre cerramos el viernes \u00faltimos que fue 31 si cerramos en 2050 20 pesos 50 por d\u00f3lar pero aqu\u00ed est\u00e1 desde que entramos india depreciaci\u00f3n con relaci\u00f3n al d\u00f3lar 8.5 el rubro ruso 10.1 rne sudafricano 14.9 el sol peruano 20.6 el peso colombiano depreciaci\u00f3n 20.7 y el peso chileno 26.1 el real brasile\u00f1o 44.3 entonces los empresarios saben y lo mismo en el caso de deuda fuimos de los pa\u00edses con menos endeudamiento en el mundo no hubo deuda adicional tenemos autorizado el presupuesto de este a\u00f1o ya hay financiamiento para todos los programas habl\u00e1bamos en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles ya tiene dinero para concluirse la refiner\u00eda tiene dinero para concluirse el tal en maya tiene dinero para trabajar sin detenerse todo el a\u00f1o ya incluso se autoriz\u00f3 el presupuesto para nuevo aeropuerto de tulum ya est\u00e1 autorizado y ya hay una partida especial para el tramo de esc\u00e1rcega a tulum ese tramo bajar\u00e1 cargo tambi\u00e9n de los ingenieros militares ya tienen presupuesto para que terminando en marzo se van campamentos a la construcci\u00f3n de cerca de 600 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea desde esc\u00e1rcega pasando por calakmul chetumal felipe carrillo puerto y tulum entonces \u00e9l otro tema tambi\u00e9n importante que yo creo que s\u00ed reconocen los comerciantes es de que no han ca\u00eddo sus ventas al contrario 'hemos logrado que haya capacidad de consumo [M\u00fasica] por los programas de bienestar pero tambi\u00e9n y eso no lo podr\u00eda dejar de mencionar por el apoyo de nuestros paisanos migrantes que se va a ser otro r\u00e9cord que va a darse a conocer pronto de que vamos a llegar a 50 mil millones de d\u00f3lares de remesas en el 2021 como nunca por eso est\u00e1 nuestra econom\u00eda est\u00e1 en recuperaci\u00f3n est\u00e1 creciente buenos d\u00edas presidentes buenos d\u00edas los invitados shaila rosangel corresponsal del grupo gil y parcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana y el imparcial punto con mexico presidente en sonora el gobernador durazo tiene varios proyectos como por ejemplo la ampliaci\u00f3n del puerto de guaymas la modernizaci\u00f3n del aeropuerto de ciudad obreg\u00f3n y la construcci\u00f3n de una carretera que va de guaymas a chihuahua preguntarle c\u00f3mo se va a involucrar el gobierno federal en estos proyectos y tambi\u00e9n si ya tiene un avance de lo que ser\u00e1 su gira por sonora en este meses y ya tiene la fecha y con quienes se reunir\u00eda por all\u00e1 si \u00e9ste de los tres proyectos estamos analizando sin duda empezamos este a\u00f1o ampliaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n modernizaci\u00f3n del puerto de guaymas ya se tienen los fondos con ese prop\u00f3sito tambi\u00e9n este a\u00f1o comenzamos con los trabajos para quitar la v\u00eda que atraviesa nogales y que afecta mucho vamos a construir un libramiento con una aduana nueva tengo gales tambi\u00e9n ese es otro proyecto importante para para sonora voy a ir y eso no la tengo que organizarme porque tengo que ir a los pueblos yaquis es que ofrec\u00ed estar visitando los pueblos para que no se nos quede rezagada la obra del distrito de riego entonces voy a sonora y voy a ir los pueblos yaquis para hacer la evaluaci\u00f3n sobre como vamos si ya se va a licitar la obra que no se nos pasa el tiempo y luego voy con los seris tengo compromiso tambi\u00e9n y ah\u00ed el compromiso es el agua y luego pues quiero ir a la sierra tambi\u00e9n voy a dejar voy a dedicar un fin de semana para que me alcance pero si voy a estar por all\u00e1 ser\u00eda un viernes s\u00e1bado domingo como ser\u00eda el de sado y domingo si no tiene la fecha todav\u00eda actuaci\u00f3n del progreso febrero progreso perfecto bueno presente muchas gracias tambi\u00e9n preguntar\u00e1 aprovechando que est\u00e1 la secretaria en rosa isela si tienen previsto alg\u00fan cambio en la estrategia de seguridad para disminuir los \u00edndices de pues de homicidio del oso en los municipios en donde hizo falta este a\u00f1o que pas\u00f3 como por ejemplo kgm donde pues en sonoras y disminuy\u00f3 el homicidio doloso a nivel general y en varios municipios que estaban como hermosillo guaymas nogales que son prioritarios pero en cajeme no no se pudo lograr este este objetivo si va a haber alg\u00fan cambio en la estrategia secretaria para estos municipios s\u00ed buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente decir que efectivamente con el apoyo y la coordinaci\u00f3n con el gobernador con el gobierno del estado de sonora se pudieron bajar la mayor\u00eda de los \u00edndices delictivos en la mayor\u00eda de los municipios del estado de sonora pero todav\u00eda nos quedan algunos retos entre ellos el municipio de cajeme como ustedes bien lo dice en donde nos falta ahondar m\u00e1s en las diversas acciones que tenemos que hacer una de ellas tiene que ver con la presencia de la guardia nacional y ah\u00ed han estado y falta de todas maneras conocer bien ah\u00ed el trabajo que se est\u00e1 haciendo en el tema de las carreteras en donde hemos hablado con el gobierno del estado y con los las llegadas que hacen los delincuentes para este municipio decir que si es uno de los retos retos que tenemos y que vamos a poder independientemente de ver ah\u00ed tambi\u00e9n el tema de la violencia en contra de las mujeres y las ni\u00f1as hay que hacer m\u00e1s trabajo ah\u00ed m\u00e1s constante y nosotros creemos que en un lapso breve podemos atender porque tambi\u00e9n estaremos apoyando con un grupo de compa\u00f1eros de la conoce de la coordinaci\u00f3n nacional de antisecuestros que llegar\u00e1n ah\u00ed para \u00e9ste pues hacer el trabajo con m\u00e1s diligencia y m\u00e1s que tengamos m\u00e1s r\u00e1pidos resultados como se ha tenido en todo el estado pero vamos a estar trabajando y poniendo especial atenci\u00f3n a este t\u00e9 con mucho gusto muchas gracias secretaria gracias presidente nada m\u00e1s los fondos dec\u00eda que ya est\u00e1n autorizados fondos para la ampliaci\u00f3n del puerto de guaymas si nos pudiera comentar cu\u00e1nto siente lo que aportar a la federaci\u00f3n no porque tenemos todav\u00eda que ajustar este cifras pero ya est\u00e1 autorizado miren esos fondos y esto incluye otras obras que vamos a iniciar en puertos en la frontera en aduanas por ejemplo el viaducto o segundo piso en tijuana de 10 km aproximadamente m\u00e1s la nueva garita en tijuana [M\u00fasica] y todo eso se va a financiar de un fidecomiso de aduanas cuando llegamos al gobierno ese fideicomiso ten\u00eda 55 mil millones de pesos nos liberamos del que hab\u00eda que administrarlo bien no apresurarnos dejar ese recurso para todo el plan de mejoramiento de las aduanas y ahora ya decidimos utilizar ese recurso nada m\u00e1s que ya no son 55.000 y aument\u00f3 a 90.000 millones entonces el plan que tenemos la decisi\u00f3n es que lo vamos a dejar igual que como lo encontramos a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n 55 m\u00e1s esta inflaci\u00f3n y el excedente se va a invertir en obras de ese excelente se va a utilizar para guaymas y para otras obras que ya mencion\u00e9 pero estamos ya definiendo cu\u00e1les son las obras y los proyectos para tener el presupuesto pero si no hay m\u00e1s es una prioridad para el gobierno federal es un compromiso y aqu\u00ed tenemos muy bien yo no traje de reloj ahora doctora son buenos d\u00edas a los sol est\u00e1 un poquito buenos estudios presidente desayuno yan salazar de noticiero en redes feliz a\u00f1o hans es integrante del parlamento presidente quiero empezar pregunt\u00e1ndole yo he tra\u00eddo este tema bueno otros otros compa\u00f1eros pero quisiera yo preguntarle y a prop\u00f3sito de el invitado especial que usted tiene aqu\u00ed presente en esta ma\u00f1ana era en este palacio la situaci\u00f3n de uno de los activistas de la libertad de expresi\u00f3n pues actualmente todav\u00eda vivo julian assange julian assage sigue preso y con pues ya una declaratoria en inglaterra para ser extraditado a eeuu y a prop\u00f3sito de esta nueva imagen que se tiene de nuestro ricardo flores mag\u00f3n nuestro h\u00e9roe nacional de la libertad de expresi\u00f3n impulsor de peri\u00f3dicos de tanta grandeza yo quisiera preguntarle si se ha insistido en el tema de este ofrecimiento que hizo hace pr\u00e1cticamente un a\u00f1o de asilo en nuestro pa\u00eds si ha tenido si en este tiempo en estos meses se ha tenido contacto con el equipo defensor la gente de este personaje julian assange para poder tener esa posibilidad ideas y pr\u00e1cticamente salvar su vida yo leer\u00eda finalmente las palabras que acaba de publicar con la mam\u00e1 de julian assange dijo hace unos d\u00edas escribi\u00f3 el dolor de ver a mi hijo que arriesg\u00f3 su vida para denunciar la injusticia inculpado y privado del derecho a un juicio justo una y otra vez presidente yo le pregunto si se ha tenido contacto qu\u00e9 proyecci\u00f3n tiene esta situaci\u00f3n si es posible o usted lo ve muy lejano en este sentido de esta posibilidad de acuerdo a los acercamientos que pudo haber ya habido con la canciller\u00eda pues nosotros hemos fijado nuestra postura y estamos dispuestos a ofrecer f\u00e1cil assange en m\u00e9xico esa es nuestra postura consideramos que el gobierno de eeuu debe actuar con humanismo assange est\u00e1 enfermo ser\u00eda una muestra d solidaridad de fraternidad y permitirle que recibiera asilo en el pa\u00eds que assange este resolviera vivir incluido m\u00e9xico es muy claro que el derecho de asilo que es parte de nuestra pol\u00edtica exterior que es un orgullo de nuestra pol\u00edtica exterior tambi\u00e9n tiene una reglamentaci\u00f3n en el sentido de que que recibe el beneficio del asilo va a actuar con respeto primero las leyes de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n no podr\u00eda intervenir en asuntos externos entonces no representa ning\u00fan peligro [M\u00fasica] este assange en m\u00e9xico y voy a decir algo porque en alg\u00fan d\u00eda se va a saber antes de que terminar\u00e1 la administraci\u00f3n del presidente de donald trump yo le envi\u00e9 un escrito pidi\u00e9ndole que se le exonerara se le perdonar ya ven que a finales de los gobiernos en eeuu pueden los presidentes hacer uso de esta facultad pues este env\u00edo esa carta no tuvo respuesta pero les ofrezco y darle a conocer el d\u00eda de hoy y refrend\u00f3 el compromiso de gm\u00e9xico de cumplir ofreciendo el f\u00e1cil y solicitando al gobierno de eeuu una actitud humanitario eso es lo que puedo comentar gracias presidente el segundo punto quisiera preguntarle este fin de semana hubo un revuelo hubo algunas aclaraciones v\u00eda plataformas redes sociales respecto a ajustes presupuestales pongo el caso de la enah de la escuela nacional de antropolog\u00eda e historia tambi\u00e9n en el inali ya han salido algunas respuestas de dependencias incluso de equilibrio de presidencia pero tambi\u00e9n hay pol\u00e9mica por el tema por ejemplo de indesol que tiene que ver con no solo la relaci\u00f3n con las asociaciones civiles en varios temas de programas de apoyos sino tambi\u00e9n en el apoyo a refugios de mujeres violentadas en fin es una serie de actividades que hay preocupaci\u00f3n en varios sectores que hacen este tipo de defensa y yo le preguntar\u00eda presidente en ese tema en ese sentido cu\u00e1l es la indicaci\u00f3n si est\u00e1 en v\u00edas de por ejemplo el tema de indesol si definitivamente ya pasa a formar parte pero de qu\u00e9 manera tambi\u00e9n se pudieran estar subsanando o bien de reconsiderar esta postura de estas instituciones por ejemplo particularmente la ajena bueno ya se ha comentado respecto a los profesores a los docentes pero la precarizaci\u00f3n de los empleos es lo que sigue estando ah\u00ed pendiente el tema es de que usted ha sido defensor de la educaci\u00f3n p\u00fablica ni se diga de todas las acciones la enah bueno pues es una escuela que ha formado que sigue formando y que es pr\u00e1cticamente escuela del pueblo presidente yo le preguntar\u00eda concretamente este tema y aprovechando si me permite ligar lo la educaci\u00f3n est\u00e1 presente en la secreta de seguridad ya se ha comentado el tema de los de las c\u00e1rceles los ahorros la eficiencia etc\u00e9tera la atenci\u00f3n de los derechos humanos y en alg\u00fan momento yo le plantea aqu\u00ed que por ejemplo la universidad aut\u00f3noma de la ciudad de m\u00e9xico del que usted fue fundador cuando fue jefe de gobierno la una misma la universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico tienen un programa para la educaci\u00f3n de gente presa para que terminen carreras no solamente cursos talleres que ya de por s\u00ed ser\u00e1n aliciente para mucha gente que est\u00e1 presa sino estos esquemas de que terminan una carrera ya sea derecho ya sea alguna de su elecci\u00f3n y que la propia casa de estudios correspondientes en este caso repito la uacm que hace eso concretamente en el reclusorio oriente que es el donde se tienen datos le preguntar\u00eda si la secretaria tiene contemplado esto si se actualmente que instituciones ofrecen carreras a los a los presos que creo que es la mejor manera la educaci\u00f3n para poder resarcir para poder reinsertar a gente que est\u00e1 presa presidente esta serie de mis planteamientos le agradezco mucho las respuestas si sobre el tema que usted pregunta efectivamente hay un programa interinstitucional en donde participan muchas dependencias no solamente en el apoyo educativo sino tambi\u00e9n en el apoyo laboral y tambi\u00e9n en el apoyo a la al derecho a la salud entonces hay un programa que me gustar\u00eda d\u00e1rselo es un programa integral en el que tenemos la obligaci\u00f3n como estado de atender a las personas que est\u00e1n privadas de su libertad que est\u00e1n en las c\u00e1rceles mexicanas y que efectivamente bueno hay algunos estados que todav\u00eda no est\u00e1n contemplados pero lo vamos a ir haciendo poco a poco en el caso de los penales federales ya se est\u00e1 estableciendo y se est\u00e1n impartiendo y en la ciudad de mexico es uno de los lugares en donde m\u00e1s alumnos con carrera terminada con preparatoria educaci\u00f3n media primaria salen de los reclusorios digamos que es de los lugares en donde tienen un programa educativo para las personas que est\u00e1n presas de manera integral y lo estamos haciendo a nivel pa\u00eds ya en los penales federales tambi\u00e9n est\u00e1 establecido me gustar\u00eda si as\u00ed lo instruye presidente que se lo pueda mostrar al periodista con mucho gusto no solamente es la universidad aut\u00f3noma de la ciudad de mexico sino son otras identidades educativas en las que participan en este programa integral que ya estando dando clases a diferentes reclusorios de la ciudad de mexico y de otras entidades y tienen muy buenos resultados gracias secretarios mujeres acerca de tus preguntas sobre las instituciones va a continuar la reforma administrativa porque tenemos que evitar derroche los gastos sup\u00e9rfluos la duplicidad de funciones tenemos que seguir ahorrando para que el presupuesto le llegue a la gente que m\u00e1s lo necesita por ejemplo est\u00e1s hablando de la escuela de antropolog\u00eda e historia si hace falta apoyos econ\u00f3micos los van a ver la antropolog\u00eda tiene ahora un presupuesto mayor todo lo que tiene que ver con el tren maya incluye un presupuesto adicional para las zonas arqueol\u00f3gicas como nunca se van a destinar recursos ya se est\u00e1 haciendo para mejorar son las arqueol\u00f3gicas como palenque desde luego guzm\u00e1n de tulum chich\u00e9n itz\u00e1 en su mano est\u00e1 todas y lo mismo para la educaci\u00f3n todo lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n se le da prioridad pero hab\u00edan ya lo hemos dicho muchas instituciones que no ayudaba por qu\u00e9 era muy poco su alcance en beneficios a la gente y mucho su costo era m\u00e1s el aparato burocr\u00e1tico que los beneficios a la gente lo que dec\u00edamos y ya no se recuerda un gobierno rico con pueblo pobre el presupuesto se quedaba en el gobierno porque hab\u00eda instituciones para todo creaban oficinas e instituciones phil comisos directores generales directores de \u00e1rea jefes de departamento asesores vi\u00e1ticos oficinas y ah\u00ed se quedaba el dinero destinado supuestamente al pueblo ahora ya esos aparatos intermedios pues ya no tienen raz\u00f3n de ser porque todo se entrega de manera directa para qu\u00e9 queremos un instituto d [M\u00fasica] atenci\u00f3n el mantenimiento de las escuelas mejor le damos el presupuesto para el mantenimiento de las escuelas a las sociedades de padres de familia para qu\u00e9 queremos un instituto para la construcci\u00f3n de caminos de mano de obra tengo a jaca mejor le damos a las autoridades de oaxaca su presupuesto para caer en el camino sal en cuanto ahorramos much\u00edsimo es que es el gobierno neoliberal parec\u00eda que estaba a la moda si se ten\u00eda que defender a los ni\u00f1os de la calle un instituto para defender a los ni\u00f1os de la calle para el medio ambiente no s\u00f3lo uno dos o tres para la defensa de los derechos humanos 5 10 en el mismo gobierno y saben qui\u00e9n era el violador x la excelencia de los derechos humanos el estado instituto para combatir la corrupci\u00f3n y quien prove\u00eda de la corrupci\u00f3n el gobierno instituto para la transparencia quien ocultaba la informaci\u00f3n para que pudiesen robar a manos llenas el gobierno y para todo as\u00ed [M\u00fasica] entonces hab\u00eda una burocracia dorada como lo del conacyt para poner un ejemplo una verg\u00fcenza qu\u00e9 dinero del presupuesto nada m\u00e1s llega balc\u00f3n as\u00ed y de ah\u00ed se transfer\u00eda a grandes empresas el gobierno subsidiaba en lo que llamaban de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica a las grandes empresas en cuanto a los ramos con la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de desaparecer los decomisos 90.000 millones de pesos por eso podemos aumentar la pensi\u00f3n a los otros dos mayores y aumentar las ventas si no no podr\u00edamos entonces es exactamente lo mismo no se deja de atender a la gente pero ya no hay dos tres cuatro o cinco organismos haciendo lo mismo ahora est\u00e1 lo del ine por ejemplo con lo de la consulta va a ser muy interesante y vuelvo a hacer el llamado a que se revise el presupuesto del ine porque es aut\u00f3nomo pero el dinero que manejan es del pueblo cuanto en renta y en compra de veh\u00edculos cu\u00e1nto en sueldos la pir\u00e1mide de sueldos cuantos ganan los de arriba cu\u00e1ntos ganan los de abajo sueldo m\u00e1s bonos m\u00e1s otras prestaciones nada m\u00e1s quisiera saber si tienen servicio m\u00e9dico especial porque eso nosotros lo quitamos qu\u00e9 es el servicio m\u00e9dico especial para la gente como era el servicio m\u00e9dico especial se gastaban 6 mil millones de pesos el gobierno total para el servicio m\u00e9dico de expresi\u00f3n se formaba un alto funcionario p\u00fablico a una cl\u00ednica privada y el gobierno pagaba todo me consta de altos funcionarios p\u00fablicos cuando menos de 1 que se hizo cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario nuestra conozco la an\u00e9cdota estaba hombre ya estaba en el quir\u00f3fano quir\u00f3fano este ya con el m\u00e9dico es la se\u00f1ora su esposa le dice al m\u00e9dico d\u00e9jenle la nariz y est\u00e1 como la del presidente pe\u00f1a nieto [Risas] pues eso con cargo al erario no tengo que decir as\u00ed para que nos entendamos de qu\u00e9 se trata luego otra prebenda funcionario p\u00fablico ganaba 200 mil pesos de java en una caja de ahorros 20 mil pesos al mes y el gobierno le pon\u00eda otros 20 mil ahorraba 40.000 cuando se iba a otros cargos se llevaba a todos pregunte en la felipe calder\u00f3n cuando se llev\u00f3 de ese ahorro cuando sali\u00f3 que era de la obra no de banobras y tambi\u00e9n de energ\u00eda y de todo pero da m\u00e1s de banobras pues ya no es lo mismo a d\u00f3nde va ese dinero a los pobres [M\u00fasica] a la gente m\u00e1s necesitada si eso es populismo y eso es comunismo que apoyar a los pobres evitar los privilegios y ser populista que me apunten en la lista eso es para hablar claro entonces eso es lo que ellos no aceptan por eso el enojo y los dem\u00e1s qu\u00e9 [M\u00fasica] y los pobres que no tienen derecho que no la principal funci\u00f3n de un buen gobierno es garantizar la felicidad del pueblo que la gente satisfecha contenta sobre todo porque no le falte su comida sus necesidades b\u00e1sicas eso es lo que se est\u00e1 haciendo entonces todo se va a seguir atendiendo todo lo que es justo se atiende todo todos no hay ning\u00fan problema y nada m\u00e1s que el aparato pues ya no existe sino para que es la secretaria de bienestar ok secretaria de bienestar pero aparte de la secretaria en esta lista el instituto para atender a los ni\u00f1os el instituto para atender a las mujeres el instituto para atender a los discapacitados el instituto para atender a los adultos mayores porque no la secreta de bienestar se hace cargo de todo es ese lo tenemos hasta en las imprentas y me cuesta trabajo porque hay resistencias tenemos m\u00ednimo tres grandes imprentas y desde luego no se usan por completo se est\u00e1n utilizando que no podemos tener una sola bien [M\u00fasica] funcionando y no ahorramos con eso pero son procesos que vamos a seguir llevando a cabo ya nada m\u00e1s para terminar te quedas ma\u00f1ana si para ma\u00f1ana nada m\u00e1s decir algo que quiero comentarles este y darle un mensaje los habitantes d atlacomulco del estado de mexico se la comunic\u00f3 del estado de m\u00e9dico un mensaje a ellos a los que se organizaron hicieron una estatua este de mi persona y decirles que los quiero mucho y qu\u00e9 este les agradezco mucho por su iniciativa qu\u00e9 [M\u00fasica] son mis amigos del alma como millones de mexicanos qu\u00e9 son mis amigos del alma que nos queremos mucho y que amor con amor se paga pero qu\u00e9 tomen en cuenta de qu\u00e9 yo he expresado de que no quiero que pongan a calles a parques a bibliotecas a escuelas mi nombre ni quiero tampoco que me levante en ninguna estatua no quiero nada de eso lo he expresado varias veces si ellos me hubiesen preguntado seguramente lo sucesivo convencido como no me consultaron de ellos hicieron o mandaron a hacer esta estatua que derribaron los que lo hayan hecho esos secundaria y lo importante es decirles que no se sientan mal qu\u00e9 yo les agradezco mucho por su buenas intenciones pero que tambi\u00e9n me hagan caso por qu\u00e9 no me gusta los que tenga que ver con la vanidad junto a la personalidad estoy muy muy muy muy muy muy seguro de lo que estamos haciendo me siento muy contento soy muy feliz todos los d\u00edas me confieso como el tribunal de mi conciencia y me siento muy satisfecho de tenerle amor al pueblo que si algo le admiro al presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas es eso el profundo amor que le ten\u00eda el pueblo de mexico el presidente que m\u00e1s amo al pueblo de m\u00e9xico sobre todo a los humildes entonces eso es muy \u00edntimo ese es mi recompensa eso no lo cambio por nada y que dejemos a la gente sin necesidad que se pongan [M\u00fasica] este estatuas que las calles o las escuelas lleven mi nombre que la gente este tenga su criterio sobre lo que ha representado y seguir\u00e1 representando amigo abierto tenerle confianza tenerle fe al polvo una de las cosas yo siempre enfrent\u00f3 es la creencia de que el pueblo es mal agradecido los pol\u00edticos corruptos siempre dicen para que le das al pueblo si no agradecen son unos malagradecidos y eso no es cierto eso puede darse arriba con los potentados pueden ser amigos de mentira y enemigos de verdad pero el pueblo es muy leal siempre lo ha sido el pueblo raso arriba este pueden e para actuar como se dec\u00eda antes de manera coloquial como chaqueteros porque se quitaban y se pon\u00edan este la chaqueta de de moda la que les conven\u00eda es viva el rey no era el rey as\u00ed por inter\u00e9s en los pobres no los bulls casi es el amor eterno entonces eso lo tengo muy claro el pueblo si es agradecido y quieren un ejemplo nuevo hay much\u00edsimos en mi vida que me han sacado adelante siempre han sido los pobres en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles los pobres y los sectores m\u00e1s humanos de clase media pero cuando el desafuero fueron los pueblos ahora en esta elecci\u00f3n intermedia del a\u00f1o pasado que dec\u00edan los potentados los conservadores que nos iban quitar la mayor\u00eda en el congreso tienes nos sacaron a flote los pobres yo recuerdo la elecci\u00f3n del 2000 para jefe de gobierno una ola que ven\u00eda arrasando todo con el movimiento de the fox y llegu\u00e9 a la ciudad y era el candidato creel [M\u00fasica] y se mete la ola a la ciudad de m\u00ed porque gano claro con 3% de ventaja por los pobres por los de iztapalapa arriba iztapalapa de esta palapa para el mundo ahora en bolivia gran golpe de estado nuevo los ind\u00edgenas se quedan callados como son una pol\u00edtica represiva racista y desde luego golpista se apoderan de todos y al a\u00f1o una elecci\u00f3n y la gente pobre los ind\u00edgenas vuelven a votar por el movimiento de eeuu y est\u00e1 de nuevo es el movimiento en la presidencia por los pobres [M\u00fasica] esos no son de dos caras entonces para qu\u00e9 quiero las estatuas adem\u00e1s de los estratos solo muy pocas son respetadas yo recuerdo que una vez fui a sonora estos los del norte seguramente lo sabe qu\u00e9 es la tierra un hombre bueno que fue asesinado de manera cobarde lu\u00eds donaldo colosio y en sonora tiene bustos ronaldo y en otras partes tambi\u00e9n yo haya nacido en cananea y le pregunto le preguntamos a y vamos a una reuni\u00f3n sobre un local el sal\u00f3n debe ser el acto y oye c\u00f3mo llegamos a el sal\u00f3n tal a mira ah\u00ed donde est\u00e1 el mono de d\u00f3nde es el mono a la derecha en mi estado ser un monumento bell\u00edsimo a la patria ah\u00ed est\u00e1n entonces es una mujer con sus gustos muy evidentes los qu\u00e9 es la patria entonces como conocen al monumento como la chichona porque bueno ya se los dejo pues no quiero tampoco as\u00ed que les est\u00e1s claro han visto estatuas de ricardo flores mag\u00f3n nada nada precursor de la revoluci\u00f3n porque no les gustaba a los y potentados pues por eso siempre en la c\u00e1rcel pero su nombre extraordinario en nuestra historia ricardo fresh mago porque no pones lo que dec\u00eda sobre aqu\u00ed yace en cuando muere tiene cosas extraordinarias para los j\u00f3venes dice algo as\u00ed como qu\u00e9 as\u00ed un loco mis amigos mis enemigos no sobrevivir\u00e9 a mi cautiverio pues ya estoy viejo pero cuando muera mis amigos quiz\u00e1 escribir\u00e1n en mi tumba aqu\u00ed yace un so\u00f1ador y mis enemigos aqu\u00ed yace un loco pero no habr\u00e1 nadie que se atreva a estampar esa inscripci\u00f3n aqu\u00ed yace un cobarde y un traidor a sus ideales un aplauso no nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:28.324585"
}