{
    "video_id": "BMWLsXDHqS0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BMWLsXDHqS0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBSfMLXb9NB0VB-_HXiviNEU-7lVg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BMWLsXDHqS0",
    "video_title": "Presidente inaugura tramo Canc\u00fan-Playa del Carmen del Tren Maya",
    "video_length_seconds": 3181,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en Canc\u00fan amanecer en",
            "start": 2.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 5.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Ro en este Ed\u00e9n en este",
            "start": 7.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para\u00edso \u00fanico en M\u00e9xico",
            "start": 12.12,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y sin herir",
            "start": 16.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "susceptibilidades",
            "start": 21.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 24.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "querer",
            "start": 26.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cucar es uno de",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 31.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los sitios tur\u00edsticos m\u00e1s",
            "start": 32.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importantes del",
            "start": 36.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 38.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siempre vamos",
            "start": 40.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 42.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recordar los mexicanos a Canc\u00fan con",
            "start": 45.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 47.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o porque fue",
            "start": 49.879,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "albergue que le dio protecci\u00f3n",
            "start": 54.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "trabajo bienestar",
            "start": 58.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a mucha",
            "start": 61.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gente de nuestro",
            "start": 64.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 67.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando la",
            "start": 70.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oscuridad",
            "start": 73.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del llamado modelo",
            "start": 75.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "neoliberal que en todo el sureste no",
            "start": 79.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda crecimiento",
            "start": 83.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico m\u00e1s de tres",
            "start": 86.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas sin crecimiento",
            "start": 88.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico al contrario de crecimiento",
            "start": 93.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y mucha",
            "start": 97.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente Vino",
            "start": 100.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en esas d\u00e9cadas",
            "start": 103.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles a buscarse la vida a trabajar",
            "start": 107.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "honradamente yucatecos",
            "start": 113.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "campechanos tabasque\u00f1os chiapanecos",
            "start": 117.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "guajaque\u00f1os veracruzanos guerrerenses",
            "start": 119.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "capitalinos y",
            "start": 126.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 128.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encontraron apoyo",
            "start": 131.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 134.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 137.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienestar y ya se",
            "start": 139.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "quedaron a vivir en Canc\u00fan en Quintana",
            "start": 143.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ro y por",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso siempre nuestro",
            "start": 151.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 155.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 158.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "originaria de Canc\u00fan y de Quintana ro",
            "start": 160.599,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que fueron muy",
            "start": 164.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fraternos hace",
            "start": 167.519,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "poco cuando se decidi\u00f3 hacer el puente",
            "start": 170.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 175.959,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "laguna porque",
            "start": 177.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 181.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 congestionada la zona",
            "start": 182.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica",
            "start": 186.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Y hay muchos problemas",
            "start": 189.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "viales los trabajadores que tienen que",
            "start": 193.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ir a los hoteles de la zona tur\u00edstica",
            "start": 196.56,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hacen mucho",
            "start": 200.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 202.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los momentos de m\u00e1s tr\u00e1fico para",
            "start": 207.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llegar a sus centros de trabajo para",
            "start": 211.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "regresar a sus casas y adem\u00e1s ya",
            "start": 214.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 218.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 221.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el hecho de",
            "start": 225.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que pueda presentarse un",
            "start": 227.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "siniestro y eh se",
            "start": 232.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "satura la avenida principal entonces",
            "start": 236.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Mara lesama gobernadora de Quintana r",
            "start": 241.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 243.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que era necesario hacer el",
            "start": 244.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "puente 9",
            "start": 250.2,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 253.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "8.8 para tener una v\u00eda alterna adem\u00e1s va",
            "start": 255.759,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a ser un puente",
            "start": 260.799,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo bien",
            "start": 265.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 268.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el proyecto original",
            "start": 271.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contemplaba El que se",
            "start": 273.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pagara por",
            "start": 278.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cruzar Ya ven que en la \u00e9poca",
            "start": 280.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "neoliberal adem\u00e1s de pagar impuestos",
            "start": 284.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 287.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pagar cuando se utilizaba una obra o un",
            "start": 289.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "servicio era",
            "start": 294.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 296.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 298.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tributaci\u00f3n eso ya se",
            "start": 301.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 es muy f\u00e1cil gobernar dando",
            "start": 305.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "concesiones haciendo obras",
            "start": 309.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh Y que la gente",
            "start": 313.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pague para usar esas obras dijimos no va",
            "start": 317.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 321.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque",
            "start": 323.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "canc\u00f3n ha ayudado mucho",
            "start": 327.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "al desarrollo de",
            "start": 330.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se le debe mucho a canc\u00f3n tan es",
            "start": 332.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 339.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que por eso aunque hay otra raz\u00f3n de",
            "start": 341.36,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "fondo que es el que se",
            "start": 347.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conozca la",
            "start": 352.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 354.67,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "gran cultura",
            "start": 356.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 358.479,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se conozcan las grandes ciudades",
            "start": 360.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mayas la grandeza de la naci\u00f3n Maya esa",
            "start": 364.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "es la raz\u00f3n principal por la que se",
            "start": 369.039,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 se est\u00e1 construyendo el tren",
            "start": 373.16,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "maya para unir todas las ciudades mayas",
            "start": 378.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 382.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 384.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero otro",
            "start": 387.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es de que como llega tanta",
            "start": 389.919,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "gente del mundo a",
            "start": 395.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 400.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hablamos de 350 aviones",
            "start": 402.56,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "diarios grandes",
            "start": 408.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 411.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 414.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aterrizan que",
            "start": 416.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "arriban",
            "start": 418.4,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "al aeropuerto de",
            "start": 419.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y que vienen al",
            "start": 422.879,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para\u00edso al mar Caribe pero ahora lo que",
            "start": 425.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "queremos es que con el",
            "start": 429.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tren Se",
            "start": 432.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "internen y",
            "start": 435.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conozcan las",
            "start": 438.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "maravillas del sur de Quintana ro de",
            "start": 439.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Campeche de Chiapas de",
            "start": 444.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Tabasco de Yucat\u00e1n",
            "start": 447.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Entonces todav\u00eda",
            "start": 451.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 454.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ayudando porque son millones los que",
            "start": 456.8,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "visitan esta regi\u00f3n del pa\u00eds y cada vez",
            "start": 462.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "llegan m\u00e1s mucho",
            "start": 465.919,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora con el tren pues no es nada",
            "start": 470.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el disfrute de las Bellas playas",
            "start": 475.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 479.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Caribe es conocer la grandeza",
            "start": 481.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cultural las zonas",
            "start": 485.36,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la gran cultura",
            "start": 488.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "maya es la segunda",
            "start": 492.68,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 495.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 499.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de La",
            "start": 502.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Amazona todo lo que es calacmul",
            "start": 508.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 513.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1,00000 hect\u00e1reas de",
            "start": 515.12,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "selva es algo impresionante flora fauna",
            "start": 519.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nativa y se",
            "start": 526.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "puede tambi\u00e9n",
            "start": 528.959,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 531.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora con el nuevo aeropuerto de",
            "start": 533.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Tulum entonces por",
            "start": 537.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso sobre todo por la gente nos da mucho",
            "start": 540.72,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes el d\u00eda de",
            "start": 545.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hoy Adem\u00e1s",
            "start": 549.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estoy muy contento",
            "start": 551.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Estoy muy de de",
            "start": 555.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "presumir dir\u00edan all\u00e1 mis",
            "start": 560.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 563.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "chapanecos me siento",
            "start": 565.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n",
            "start": 568.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "o se dir\u00eda",
            "start": 570.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 573.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el lenguaje",
            "start": 576.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "popular estoy tirando",
            "start": 579.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 582.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 584.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ayer tomamos el tren",
            "start": 586.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 590.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 592.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Palenque llegamos a",
            "start": 595.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n que",
            "start": 598.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inauguramos el",
            "start": 601.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "museo gran museo Magno museo en",
            "start": 603.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n hicimos un poco m\u00e1s de 6",
            "start": 608.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 612.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Palenque esa zona",
            "start": 614.8,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica del periodo cl\u00e1sico Maya a",
            "start": 618.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "chich 6 horas y",
            "start": 624.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 628.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a desplazar el tren a m\u00e1s de",
            "start": 631.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "140",
            "start": 635.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "km por",
            "start": 637.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hora entonces esty muy contento porque",
            "start": 640.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pues ya saben ustedes c\u00f3mo",
            "start": 645.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "empezamos poco a",
            "start": 649.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "poco y es la obra sin duda m\u00e1s",
            "start": 651.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "importante del",
            "start": 655.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 658.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "porque no son tamalitos de chipil\u00edn",
            "start": 660.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ni tortas de",
            "start": 665.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "lech\u00f3n es construir",
            "start": 669.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1554",
            "start": 673.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 675.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "1554 km de v\u00edas ferrias y m\u00e1s de 800 km",
            "start": 677.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de v\u00edas ferrias",
            "start": 683.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "electrificadas doble",
            "start": 687.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "v\u00eda con trenes",
            "start": 690.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "modernos con",
            "start": 693.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estaciones bell\u00edsimas esta estaci\u00f3n de",
            "start": 696.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan es",
            "start": 700.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Magna va a ser",
            "start": 704.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica cuando est\u00e9",
            "start": 708.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 711.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terminada Entonces nos da mucho mucho",
            "start": 713.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed ofrezco disculpa",
            "start": 717.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por haber hablado",
            "start": 721.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bastante pero si estoy muy",
            "start": 724.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contento y yo siempre digo lo que pienso",
            "start": 729.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a nombre de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 732.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional el tren Maya est\u00e1 presente",
            "start": 734.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Precisamente en este d\u00eda tan importante",
            "start": 737.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a darles una presentaci\u00f3n una",
            "start": 740.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que habla precisamente un",
            "start": 743.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "poco sobre el tramo que vamos a",
            "start": 745.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inaugurar el d\u00eda de hoy la apertura del",
            "start": 747.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tramo a la siguiente l\u00e1mina por favor si",
            "start": 749.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 751.199,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "ayudan el tramo que incluye precisamente",
            "start": 753.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "45.6 km de v\u00eda doble electrificada como",
            "start": 758.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 761.519,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a cargo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 763.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "defensa nacional que va a explicar",
            "start": 765.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "posteriormente migal Vallejo eh recorren",
            "start": 767.36,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "43.3 km y a cargo de la empresa ica 2.3",
            "start": 770.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "km este tramo est\u00e1 comprendido desde",
            "start": 775.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto que tenemos",
            "start": 778.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cercana a nosotros la estaci\u00f3n de",
            "start": 780.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos donde adem\u00e1s se construye",
            "start": 784.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una base de mantenimiento para la v\u00eda y",
            "start": 786.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n Playa del Carmen este",
            "start": 789.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "recorrido lo vamos a hacer el d\u00eda de hoy",
            "start": 792.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde vamos a la siguiente por favor",
            "start": 795.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo en la siguiente l\u00e1mina C\u00f3mo se va a",
            "start": 797.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ofrecer el servicio a los pasajeros",
            "start": 800.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a contribuir Nosotros con esa",
            "start": 803.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "movilidad que hablaba la gobernadora de",
            "start": 805.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "6 5,000 veh\u00edculos diarios es una locura",
            "start": 808.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la cantidad de pasajeros que se",
            "start": 811.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mover\u00edan el tren aportar\u00e1 precisamente",
            "start": 813.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "10 servicios 10 servicios seis servicios",
            "start": 816.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comerciales y cuatro servicios",
            "start": 820.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especiales esos especiales son",
            "start": 822.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente para atender a los",
            "start": 824.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pasajeros que son trabajadores los",
            "start": 826.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadores que corren a lo largo de la",
            "start": 829.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ruta de la Ribera Maya tendr\u00edan",
            "start": 831.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "oportunidad de salir de Canc\u00fan en dos",
            "start": 833.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "horarios A las 6 de la ma\u00f1ana y a las 17",
            "start": 835.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "7 30 horas estos horarios fueron",
            "start": 838.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "consensuados precisamente con el",
            "start": 841.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno del estado pensando en los",
            "start": 842.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajadores y de regreso de regreso",
            "start": 845.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n a las 7:30 y a las 19 horas desde",
            "start": 848.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen en el caso de los",
            "start": 851.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "servicios tur\u00edsticos que se van a",
            "start": 854.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ofrecer para el transporte de turistas",
            "start": 856.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "son tres servicios a las 9 a las 12 y a",
            "start": 858.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las 15 horas saliendo de Canc\u00fan y",
            "start": 862.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "retornando de Playa del Carmen a las",
            "start": 864.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "10:30 30 y 1630 horas todos los d\u00edas",
            "start": 867.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a tener la capacidad de mover",
            "start": 873.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "modestamente 2210 pasajeros de ida 2210",
            "start": 875.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasajeros de regreso con nuestros trenes",
            "start": 880.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de cuatro vagones con una capacidad de",
            "start": 882.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "221 pasajeros a la siguiente por favor",
            "start": 884.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Este es el costo de los boletos la",
            "start": 888.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or",
            "start": 890.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 892.759,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nacional Es que este proyecto fuera con",
            "start": 894.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un alto contenido social que pudi\u00e9ramos",
            "start": 897.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resolver la movilidad tambi\u00e9n de la",
            "start": 899.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gente pero tambi\u00e9n atender a nuestros",
            "start": 901.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "turistas De tal suerte que si nosotros",
            "start": 904.279,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compramos un boleto en el ADO en el",
            "start": 906.88,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad de Canc\u00fan para",
            "start": 908.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "movernos a playa del Carmen nos cuesta",
            "start": 910.759,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "108 pesos en el tren una persona que se",
            "start": 912.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mueva con la tarifa especial que es de",
            "start": 917.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "adultos mayores que es de estudiantes",
            "start": 919.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es de personas de movilidad reducida",
            "start": 922.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "va a pagar 79 pes un pasajero local con",
            "start": 924.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "una credencial del INE del estado de",
            "start": 928.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Quintana ro va a pagar",
            "start": 930.759,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "99 y un turista nacional que venga a",
            "start": 933.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "disfrutar de la Riviera Maya pues pagar\u00e1",
            "start": 937.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en clase turista 148 pesos y en clase",
            "start": 940.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Premier",
            "start": 944.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "236 pesos el el pasajero",
            "start": 945.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "internacional pagar\u00e1 en pesos o en",
            "start": 949.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 1150 en la ruta en clase turista",
            "start": 952.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 955.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "50 en la clase Premier Esos son los",
            "start": 956.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "costos que va a manejar la la empresa",
            "start": 959.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tren maya en la siguiente por favor",
            "start": 962.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "resolver tambi\u00e9n la conexi\u00f3n desde el",
            "start": 964.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tren las estaciones del tren hacia las",
            "start": 967.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poblaciones ese es un tema muy relevante",
            "start": 970.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en el caso del Aeropuerto Internacional",
            "start": 973.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan ese se ha estado resolviendo a",
            "start": 975.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de veh\u00edculos autobuses y vamos a",
            "start": 978.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tener a partir del 4 de marzo ya",
            "start": 981.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el\u00e9ctricos que van a hacer el",
            "start": 984.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "movimiento desde las terminales cuatro 1",
            "start": 986.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2 y 3 del aeropuerto hacia la estaci\u00f3n",
            "start": 988.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan aeropuerto De tal suerte que",
            "start": 992.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "podamos movernos a nuestros pasajeros a",
            "start": 994.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estos veh\u00edculos y tambi\u00e9n en",
            "start": 997.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos vamos a tener veh\u00edculos",
            "start": 1000.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que conecten a la terminal de autobuses",
            "start": 1002.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y sitios tur\u00edsticos y desde playa de",
            "start": 1005.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Carmen hacia la terminal de autobuses",
            "start": 1007.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que tienen en el centro de la ciudad la",
            "start": 1010.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "venta de los boletos se har\u00e1 tambi\u00e9n en",
            "start": 1013.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "las estaciones Canc\u00fan aeropuerto Puerto",
            "start": 1015.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Morel y Playa del Carmen vamos a la",
            "start": 1018.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 1020.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "favor obviamente Tambi\u00e9n es importante",
            "start": 1021.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la conectividad con las zonas",
            "start": 1024.319,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas eso Hemos estado",
            "start": 1026.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajando con el ina para generar",
            "start": 1027.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "modelos de negocio que podamos tambi\u00e9n",
            "start": 1030.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "incorporar las los accesos los boletos a",
            "start": 1033.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas en este caso la",
            "start": 1036.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del meco la de San Miguelito obviamente",
            "start": 1039.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos la Zona Arqueol\u00f3gica del Rey",
            "start": 1042.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que podamos incorporarlas a trav\u00e9s",
            "start": 1045.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de las estaciones o de las estaciones",
            "start": 1047.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para atender esta demanda la siguiente",
            "start": 1049.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1051.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "favor para hablarles en general de c\u00f3mo",
            "start": 1053.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hemos ido avanzando en estos 860 km que",
            "start": 1056.679,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "recorrimos el d\u00eda de ayer no lo lo",
            "start": 1060.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importante para ustedes es que sepan que",
            "start": 1064.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay 22 estaciones a lo largo de la ruta",
            "start": 1065.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "desde Palenque hasta Canc\u00fan Qu\u00e9 quiere",
            "start": 1068.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "decir que si hici\u00e9ramos el recorrido de",
            "start": 1071.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "manera directa desde Palenque a",
            "start": 1073.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "chicheniza como lo hicimos ayer sin",
            "start": 1075.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pararnos en en las estaciones pues",
            "start": 1077.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "har\u00edamos 6 horas y media 6 horas 38",
            "start": 1079.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "minutos pero el prop\u00f3sito no es llegar",
            "start": 1082.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con rapidez sino el prop\u00f3sito Es llegar",
            "start": 1085.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y disfrutar y tener la posibilidad de",
            "start": 1087.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "detenernos en cada una de las estaciones",
            "start": 1089.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed suben y bajan pasajeros y la",
            "start": 1092.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es por la cual tenemos que",
            "start": 1095.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tomarnos m\u00e1s tiempo en el desarrollo de",
            "start": 1098.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las rutas en hasta el d\u00eda de la fecha en",
            "start": 1101.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los cinco estados las 22 estaciones Esta",
            "start": 1104.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es la ruta que hemos estado siguiendo en",
            "start": 1107.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 1109.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "favor explicarles tambi\u00e9n Cu\u00e1ntos",
            "start": 1110.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasajeros hemos movilizado parece",
            "start": 1113.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sencillo pero movilizar cas casi",
            "start": 1116.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "65,000 personas en 70 d\u00edas de operaci\u00f3n",
            "start": 1119.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "habla de que de verdad el tren Maya est\u00e1",
            "start": 1123.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aportando a la movilidad hemos",
            "start": 1125.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "desplazado en estos 70 d\u00edas en 345",
            "start": 1127.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "viajes con una demanda de ocupaci\u00f3n de",
            "start": 1131.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cercana al 84 por con 187 pas pasajeros",
            "start": 1135.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "en promedio en cada tren y de los cuales",
            "start": 1140.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenemos casi",
            "start": 1144.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "35971 mujeres",
            "start": 1146.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "28409 hombres que desplazamos adultos",
            "start": 1148.52,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "60,77 pero tambi\u00e9n hemos desplazado",
            "start": 1153.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n infantil",
            "start": 1155.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "3595 ni\u00f1os hemos vendido en taquilla y",
            "start": 1158.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea el n\u00famero de boletos que",
            "start": 1161.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar en la l\u00e1mina y",
            "start": 1163.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por tipo de tarifa 11500",
            "start": 1165.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "boletos para adultos mayores para",
            "start": 1169.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estudiantes para pasajeros con movilidad",
            "start": 1172.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "reducida",
            "start": 1174.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "24425 turistas Perd\u00f3n pasajeros locales",
            "start": 1176.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "personas que se mueven entre estaci\u00f3n y",
            "start": 1180.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n y turistas nacionales",
            "start": 1183.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "25865 y hasta ahorita",
            "start": 1187.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2533 turistas internacionales a la",
            "start": 1189.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "siguiente por favor estos n\u00fameros",
            "start": 1192.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Parec\u00eda un desprop\u00f3sito tener solamente",
            "start": 1195.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la lista de la rutas de mayor demanda la",
            "start": 1197.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "realidad es que el",
            "start": 1200.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "62.7 por de nuestros pasajeros se mueven",
            "start": 1201.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Campeche a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a",
            "start": 1205.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Campeche Ese es el comportamiento que ha",
            "start": 1207.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tenido la demanda en estos 70 d\u00edas de",
            "start": 1210.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n Eso Para qu\u00e9 nos sirve para",
            "start": 1213.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "programar las rutas el resto casi un",
            "start": 1215.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s del 24 por se mueve hacia de",
            "start": 1218.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Campeche hasta Palenque y un 4.11 por",
            "start": 1223.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hace la ruta completa Esa es la",
            "start": 1227.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos dan estos n\u00fameros en",
            "start": 1229.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina vemos los destinos",
            "start": 1231.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de mayor demanda eso comprueba ese ese",
            "start": 1234.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo que hemos realizado meria atella",
            "start": 1238.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1240.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "16572 Canc\u00fan 15,89 Campeche con",
            "start": 1243.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "11716 pasajeros valladolit",
            "start": 1247.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "6690 y Palenque con",
            "start": 1251.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "4875 pero si se fijan en todas las",
            "start": 1254.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaciones Tenemos tambi\u00e9n movimiento de",
            "start": 1257.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pasajeros Qu\u00e9 quiere decir que s\u00ed",
            "start": 1260.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos teniendo capacidad para",
            "start": 1263.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "movilizar a la gente en las en las 22",
            "start": 1264.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estaciones por las que pasa el tren maya",
            "start": 1267.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en la siguiente por",
            "start": 1270.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "favor en total si",
            "start": 1272.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sum\u00e1rraga",
            "start": 1287.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "De ese tama\u00f1o es el esfuerzo que est\u00e1",
            "start": 1289.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "haciendo el tren Maya y yo creo que la",
            "start": 1291.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eficiencia el nivel de eficiencia sido",
            "start": 1294.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "alto vamos con estos porcentajes vamos",
            "start": 1296.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con estos registros y conforme se ha ido",
            "start": 1299.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mejorando la infraestructura la",
            "start": 1302.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eficiencia seguir\u00e1 increment\u00e1ndose de",
            "start": 1304.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manera gradual en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1307.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1309.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "favor de ese an\u00e1lisis de demanda estamos",
            "start": 1311.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cambiando el concepto operativo hemos",
            "start": 1315.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estado operando de Palenque a Canc\u00fan de",
            "start": 1317.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "manera directa lo que vamos a hacer",
            "start": 1319.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora vamos a ofrecer un total de 12",
            "start": 1321.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicios comerciales por d\u00eda en la ruta",
            "start": 1324.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Palenque a Canc\u00fan seis servicios",
            "start": 1326.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comerciales que vamos a iniciar a partir",
            "start": 1329.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del primero de marzo de M\u00e9rida Canc\u00fan y",
            "start": 1332.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan a M\u00e9rida en los horarios que",
            "start": 1334.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver ah\u00ed de M\u00e9rida Canc\u00fan",
            "start": 1336.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a las 7 a las 8:45 a las 13:43 y de",
            "start": 1338.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "regreso de Canc\u00fan a M\u00e9rida a las 717 y",
            "start": 1342.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "199 horas eso da la posibilidad de que",
            "start": 1345.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si alguien viene en la ma\u00f1ana a Canc\u00fan",
            "start": 1348.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueda regresar por la noche a M\u00e9rida eso",
            "start": 1351.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es importante porque es lo que ha estado",
            "start": 1354.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pidiendo la demanda que hemos estado",
            "start": 1356.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "analizando en el caso de de de Campeche",
            "start": 1358.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a M\u00e9rida cuatro servicios comerciales",
            "start": 1361.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por d\u00eda tambi\u00e9n en 7:1 y 919 y 1852 por",
            "start": 1364.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la tarde y dos servicios comerciales por",
            "start": 1369.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "d\u00eda de Palenque a Campeche y de Campeche",
            "start": 1371.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a Palenque en las 7 y a las 12 horas con",
            "start": 1374.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto pretendemos lograr mejorar la",
            "start": 1377.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "movilidad la calidad y la eficiencia en",
            "start": 1380.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los tiempos de traslado no solo de las",
            "start": 1382.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "personas sino tambi\u00e9n en la optimizaci\u00f3n",
            "start": 1385.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de los trenes de los que disponemos al",
            "start": 1387.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la fecha a la siguiente por",
            "start": 1389.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "favor las tarifas nosotros podemos",
            "start": 1392.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "encontrar a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web",
            "start": 1395.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde podemos comprar nuestros boletos",
            "start": 1397.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en tarifas nacionales e internacionales",
            "start": 1400.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya sea un boleto sencillo un boleto",
            "start": 1403.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "redondo en la p\u00e1gina web del tren Maya y",
            "start": 1405.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos estado vendiendo",
            "start": 1407.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos boletos en las taquillas de",
            "start": 1409.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las estaciones A donde va la gente y",
            "start": 1411.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiene acceso a esta a este servicio",
            "start": 1413.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "algunos puntos comerciales en M\u00e9rida en",
            "start": 1417.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en Campeche y aqu\u00ed en Canc\u00fan en la plaza",
            "start": 1420.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Puerto cancun la siguiente por",
            "start": 1423.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "favor en general comentarles que como lo",
            "start": 1426.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dijo la la gobernadora estamos tren Maya",
            "start": 1431.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "muy emocionados de poder brindar un",
            "start": 1434.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicio para conectar Canc\u00fan con Playa",
            "start": 1437.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del Carmen yo creo que uno de los",
            "start": 1439.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "destinos m\u00e1s importantes de M\u00e9xico y m\u00e1s",
            "start": 1441.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importantes del mundo s\u00ed lo es Canc\u00fan",
            "start": 1443.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero la Rivera Maya en general le va a",
            "start": 1446.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dar otra dimensi\u00f3n el podernos",
            "start": 1448.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "transportar a trav\u00e9s del tren y tratar",
            "start": 1451.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de suplir un poquito la demanda de",
            "start": 1454.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "65,000 veh\u00edculos que se mueven",
            "start": 1456.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diariamente entre Canc\u00fan y Playa del",
            "start": 1458.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Carmen y a continuaci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 1461.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si me permite exponer un breve video con",
            "start": 1463.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a esto a este a esta",
            "start": 1466.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1470.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1471.81,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1473.59,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n entramos por completo al",
            "start": 1475.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para\u00edso de la Ribera Maya dos nuevas",
            "start": 1477.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estaciones de la ruta del tren Maya",
            "start": 1479.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "abren sus puertas para brindar y dar una",
            "start": 1481.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1lida bienvenida a los m\u00e1s de 20",
            "start": 1483.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "millones de turistas nacionales y",
            "start": 1486.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "extranjeros que arriban al a\u00f1o a las",
            "start": 1487.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "costas del caribe mexicano a dos meses",
            "start": 1490.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del inicio de operaciones este imponente",
            "start": 1492.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Jaguar se ha abierto camino logrando",
            "start": 1495.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conectar el coraz\u00f3n de los habitantes",
            "start": 1497.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "del sureste mexicano con el de los m\u00e1s",
            "start": 1499.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de 64,000 pasajeros que han recibido la",
            "start": 1501.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "calidez y el cobijo de la gente de la",
            "start": 1504.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que orgullosos de sus ra\u00edces",
            "start": 1506.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comparten historias y presumen cada una",
            "start": 1509.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las Maravillas naturales que poseen",
            "start": 1511.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el tren Maya surge para unir a sus",
            "start": 1514.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "visitantes con cada Rinc\u00f3n de las playas",
            "start": 1516.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hermosas del mundo es por eso por lo",
            "start": 1518.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que el nuevo acceso al caribe mexicano",
            "start": 1521.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "toma rumbo desde la estaci\u00f3n Canc\u00fan la",
            "start": 1523.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de todas que conectan al",
            "start": 1526.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Viajero del tren Maya esta importante",
            "start": 1528.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n enlazar\u00e1 a los millones de",
            "start": 1531.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "visitantes con los pueblos m\u00e1gicos de",
            "start": 1533.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Quintana ro sus \u00e1reas naturales",
            "start": 1535.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protegidas y zonas arqueol\u00f3gicas as\u00ed",
            "start": 1537.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como las playas de arena blanca y aguas",
            "start": 1539.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "color turquesa caracter\u00edsticas de esta",
            "start": 1542.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es as\u00ed como miles de manos",
            "start": 1544.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mexicanas sigan con la ardua misi\u00f3n de",
            "start": 1547.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "construir un futuro mejor para los m\u00e1s",
            "start": 1549.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de 1.2 millones de habitantes de esta",
            "start": 1551.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n por ello hoy sumamos 45 6 km de",
            "start": 1554.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Esperanza bienestar social y desarrollo",
            "start": 1559.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con la apertura de la estaci\u00f3n",
            "start": 1561.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos la cual est\u00e1 lista para",
            "start": 1564.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "recibir a Los visitantes que deseen",
            "start": 1567.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "aventurarse en este m\u00e1gico lugar",
            "start": 1569.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contin\u00faa tu viaje y entra al coraz\u00f3n de",
            "start": 1572.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la Ribera Maya gracias a la estaci\u00f3n",
            "start": 1574.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen en este importante",
            "start": 1577.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "destino internacional el parque los",
            "start": 1580.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fundadores ser\u00e1 ideal para una",
            "start": 1582.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda enmarcada con imponentes",
            "start": 1584.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "atardeceres y las deslumbrantes aguas",
            "start": 1586.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del mar Caribe por \u00faltimo y como parte",
            "start": 1589.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del salvamento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1592.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las estaciones Canc\u00fan Puerto Morelos y",
            "start": 1594.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen te podr\u00e1n acercar a la",
            "start": 1597.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esencia de la cultura maya visitando los",
            "start": 1599.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "asentamientos de El rey San Miguelito el",
            "start": 1602.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "meco pamu 2 y shelja el compromiso de",
            "start": 1605.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unir a todo el sureste mexicano sigue en",
            "start": 1609.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "marcha la obra ferroviaria m\u00e1s",
            "start": 1611.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importante de los \u00faltimos a\u00f1os no para y",
            "start": 1613.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda a d\u00eda cientos de trabajadores se",
            "start": 1616.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "encuentran laborando para seguir",
            "start": 1618.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "llevando el bienestar social a todo el",
            "start": 1620.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sureste mexicano viaja explora conoce",
            "start": 1622.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "disfruta escucha observa saborea y",
            "start": 1627.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siente activa todos tus sentidos y",
            "start": 1631.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disfruta la magia del tren Maya S\u00fabete",
            "start": 1633.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al tren Porque todos somos tren",
            "start": 1636.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Maya cu\u00e1nto se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 1639.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reportamos la terminaci\u00f3n de las obras",
            "start": 1642.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "del tramo uno con la presentaci\u00f3n que",
            "start": 1645.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos hoy haciendo un poco de n\u00fameros",
            "start": 1648.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importantes que el tramo un tuvo por m\u00e1s",
            "start": 1651.72,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "de 228 km de tendido de v\u00eda tuvimos m\u00e1s",
            "start": 1654.96,
            "duration": 12.319
        },
        {
            "text": "de 44000 toneladas de riel ejecutamos y",
            "start": 1661.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "colocamos m\u00e1s de",
            "start": 1667.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "137000",
            "start": 1669.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "durmientes y hicimos y generamos y",
            "start": 1671.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "construimos m\u00e1s de",
            "start": 1676.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "275",
            "start": 1679.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "35000 empleos generados esos son",
            "start": 1681.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Realmente los eventos m\u00e1s relevantes del",
            "start": 1685.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tramo 1 con m\u00e1s de 4.9 km de viur",
            "start": 1688.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "generamos ahorita un peque\u00f1o video de un",
            "start": 1693.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recorrido muy r\u00e1pido por el viaje que",
            "start": 1696.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hicimos ayer del tramo uno que tanto nos",
            "start": 1699.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "emociona esta fase de la construcci\u00f3n Ah",
            "start": 1704.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "viene ahorita el momento de la entrega y",
            "start": 1708.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n Pero Viene otro momento muy",
            "start": 1711.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "importante a todos nosotros que aqu\u00ed",
            "start": 1713.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estamos el contrato original nos",
            "start": 1715.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "responsabiliza por 5 a\u00f1os de",
            "start": 1718.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento terminamos un momento",
            "start": 1720.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "terminamos una etapa pero no terminamos",
            "start": 1722.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el proyecto el proyecto sigue vivo con",
            "start": 1725.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nosotros en la fase de mantenimiento en",
            "start": 1727.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os pero se\u00f1or",
            "start": 1730.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente yo soy portador y Vocero de",
            "start": 1732.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un mensaje de7",
            "start": 1735.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "7535 trabajadores y trabajadores",
            "start": 1738.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "colaboradoras y colaboradores de",
            "start": 1741.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecimiento sincero hicimos parte de",
            "start": 1743.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la historia y nada nos va a",
            "start": 1746.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dejar mejor herencia a nuestros hijos lo",
            "start": 1750.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que poder tener la oportunidad de decir",
            "start": 1754.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n simos parte del TR Maya y de",
            "start": 1757.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este proyecto tan",
            "start": 1761.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico tan importante para la",
            "start": 1762.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia de todos nosotros y de M\u00e9xico",
            "start": 1765.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or el tramo dos que corre",
            "start": 1767.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "desde Esc\u00e1rcega hasta silvet todo en el",
            "start": 1769.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Estado de Campeche eh los reporto que",
            "start": 1772.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los 236 km de v\u00eda est\u00e1n completamente",
            "start": 1776.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "terminados y operando las cuatro",
            "start": 1781.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estaciones completamente terminadas al",
            "start": 1783.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "igual que la base de mantenimiento el",
            "start": 1786.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy informaremos los avances que",
            "start": 1788.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se tienen ya inclusive en operaci\u00f3n del",
            "start": 1790.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tramo 3 que corresponde de calquin Hasta",
            "start": 1792.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "isamal el el tramo 3 eh consta de Cent",
            "start": 1795.279,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "recorre una distancia de 160 km con 220",
            "start": 1799.519,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "km de v\u00eda seis estaciones y una base de",
            "start": 1802.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mantenimiento la siguiente por favor en",
            "start": 1806.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de estructuras es importante",
            "start": 1809.799,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarles que est\u00e1n totalmente",
            "start": 1811.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "concluidas se construyeron 74 pasos",
            "start": 1813.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generales un total de m\u00e1s de 100 obras",
            "start": 1816.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de drenaje transversal as\u00ed como 34 pasos",
            "start": 1819.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vehiculares 42 pasos de fauna y tres",
            "start": 1822.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viaductos en cuesti\u00f3n de v\u00eda ferrea la",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "v\u00eda uno que que corre desde calquin a",
            "start": 1829.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "izamal son 160 km est\u00e1 totalmente",
            "start": 1831.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluida de la misma forma la v\u00eda 2 que",
            "start": 1834.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "son 60 km que corren de M\u00e9rida atella",
            "start": 1837.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hasta izamal est\u00e1n totalmente conf",
            "start": 1839.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fluidos as\u00ed como as\u00ed como todos los",
            "start": 1841.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aparatos de v\u00eda est\u00e1n en operaci\u00f3n Eso",
            "start": 1843.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo pudimos constatar ayer en el",
            "start": 1846.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recorrido que se",
            "start": 1847.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tuvo es importante mencionar que el d\u00eda",
            "start": 1849.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de hoy la catenaria para la",
            "start": 1852.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n del material rodante",
            "start": 1854.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lleva un 89",
            "start": 1856.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Avance en cu\u00f3n en cuesti\u00f3n de las seis",
            "start": 1858.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estaciones la estaci\u00f3n de calquin Mac",
            "start": 1861.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "merella y tiop est\u00e1n completamente",
            "start": 1865.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "terminadas y en",
            "start": 1868.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la siguiente por favor la",
            "start": 1870.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de isamal la estaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 1872.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de Um\u00e1n y la base de",
            "start": 1875.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mantenimiento est\u00e1n totalmente",
            "start": 1877.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "terminadas y en operaci\u00f3n y traemos un",
            "start": 1878.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "breve video si permiten pasar por favor",
            "start": 1881.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es importante mencion lo coment\u00f3 mi mi",
            "start": 1885.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 1888.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "yoau que entramos en fase de",
            "start": 1889.12,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1893.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1905.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 1916.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1919.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1930.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1940.1,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1940.55,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1949.8,
            "duration": 16.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1972.01,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1973.31,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1976.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1980.12,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1984.93,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1992.63,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1993.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1997.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "traemos un video peque\u00f1o simplemente",
            "start": 2002.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "invitarlos a conocer la gran estaci\u00f3n de",
            "start": 2005.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan ayer estuvimos en la muy",
            "start": 2008.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica estaci\u00f3n de chichenitsa Est\u00e1",
            "start": 2010.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "preciosa inaugurando el museo traemos un",
            "start": 2012.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "video muy corto este al rato estaremos",
            "start": 2015.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "inaugurando la estaci\u00f3n de Playa del",
            "start": 2018.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Carmen y simplemente agradecerle",
            "start": 2020.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente su confianza estamos muy",
            "start": 2023.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "honrados de ser parte de este proyecto y",
            "start": 2025.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "muy orgullosos del trabajo toda la",
            "start": 2028.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "familia ica que hemos hecho en el",
            "start": 2030.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "proyecto tren",
            "start": 2032.2,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 2035.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 2065.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2092.469,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 2095.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2105.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el marco de los trabajos de",
            "start": 2109.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la infraestructura para",
            "start": 2111.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el tren Maya",
            "start": 2112.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Sedena entrega a la empresa tren maya",
            "start": 2114.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para su operaci\u00f3n",
            "start": 2117.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comercial 43.3 km de v\u00eda ferria en",
            "start": 2119.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "viaducto y terrapl\u00e9n as\u00ed como en la",
            "start": 2122.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Puerto Morelos dentro del tramo",
            "start": 2125.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 2127.079,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Norte por lo que se refiere a estos 43",
            "start": 2131.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "km de trayectoria se entrega en estado",
            "start": 2133.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "operacional una de las dos v\u00edas que",
            "start": 2136.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "considera el proyecto que est\u00e1",
            "start": 2137.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desplantar sobre 30 km de estructura de",
            "start": 2139.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Viaducto elevado de concreto armado que",
            "start": 2142.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tiene alturas de 5 a 12 m sobre tero",
            "start": 2144.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "natural construido para soportar todo el",
            "start": 2147.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "peso del tren atenu con esta estructura",
            "start": 2150.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "posibles afectaciones al suelo con",
            "start": 2153.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presencia de alta castidad",
            "start": 2155.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este producto permite El paso del tren",
            "start": 2157.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sobre zonas tambi\u00e9n regularmente",
            "start": 2159.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inundables y facilita el libre tr\u00e1nsito",
            "start": 2161.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la fauna sobre los corredores",
            "start": 2164.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos previamente ya monitoreados",
            "start": 2165.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los otros 13.6 km de trayecto se des",
            "start": 2168.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "plantan sobre una plataforma de",
            "start": 2172.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "terraplen de material granular",
            "start": 2173.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "debidamente clasificado y compactado que",
            "start": 2175.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reforzado con losas de concreto y",
            "start": 2177.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "capas de geotextiles en suelos de bajo",
            "start": 2179.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso c\u00e1rstico y tiene alturas de 3",
            "start": 2182.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a 8 m sobre el terreno natural Todo el",
            "start": 2184.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trayecto tiene doble protecci\u00f3n de rejas",
            "start": 2188.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de seguridad en ambos lados de la v\u00eda",
            "start": 2191.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ferria este tramo requiri\u00f3",
            "start": 2193.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adicionalmente la construcci\u00f3n de un",
            "start": 2195.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "paso superior ferroviario en Leona",
            "start": 2197.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bicario 17 pasos de fauna en las zonas",
            "start": 2199.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de terrapl\u00e9n porque el viaducto per s\u00e9",
            "start": 2203.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es un paso de fauna y seis pasos",
            "start": 2205.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vehiculares adem\u00e1s de la vea ferria se",
            "start": 2208.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entrega la estaci\u00f3n de pasajeros en",
            "start": 2211.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos con la peculiaridad de",
            "start": 2214.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que es edificada para funcionar en un",
            "start": 2216.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "viaducto",
            "start": 2218.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elevado de conformidad con directivas",
            "start": 2220.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy puntuales del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2223.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica esta estaci\u00f3n de pasajeros al",
            "start": 2224.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "igual que las otras nueve que",
            "start": 2226.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente entregar\u00e1 esta secretar\u00eda",
            "start": 2228.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuentan con una tipolog\u00eda basada en",
            "start": 2230.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos y reminiscencias de las",
            "start": 2232.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "corrientes de arquitectura malla propias",
            "start": 2234.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n",
            "start": 2236.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica la edificaci\u00f3n sobria masiva",
            "start": 2238.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "monol\u00edtica y ortogonal representa la",
            "start": 2241.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "modernidad de este nuevo sistema",
            "start": 2244.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ferroviario pen insular la fachada con",
            "start": 2245.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acentos de celos\u00edas de glifos con las",
            "start": 2248.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mides mayas ubicadas en la localidad",
            "start": 2250.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y la glorieta central con un hito de la",
            "start": 2252.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya aunado a las",
            "start": 2255.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estructuras cubiertas con Palma",
            "start": 2257.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sint\u00e9tica en las zonas de paraderos",
            "start": 2258.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vinculan en un tributo a trav\u00e9s del",
            "start": 2260.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiempo el antepasado de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 2262.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Maya con el paisaje urbano peninsular de",
            "start": 2264.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "siglos pasados y con el M\u00e9xico moderno y",
            "start": 2267.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "progresista de la",
            "start": 2270.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "actualidad la instalaci\u00f3n que vamos a",
            "start": 2271.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entregar est\u00e1 concluida y equipada para",
            "start": 2274.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su inmediata puesta en operaci\u00f3n tiene",
            "start": 2276.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el edificio principal viabilidades de",
            "start": 2279.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acceso estacionamientos con cubiertas",
            "start": 2280.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fotovoltaicas que entregan 30% de",
            "start": 2283.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "energ\u00eda Limpia para para la energizaci\u00f3n",
            "start": 2285.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la de la instalaci\u00f3n unito de la",
            "start": 2288.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cultura maya como ya lo referimos que es",
            "start": 2290.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la figura del incensario a musen cap que",
            "start": 2292.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "representa la deidad de las abejas y la",
            "start": 2295.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "miel tiene andadores cajeros autom\u00e1ticos",
            "start": 2297.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "juegos infantiles casetas de vigilancia",
            "start": 2299.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e1reas comerciales salas de espera",
            "start": 2302.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "salones VIP para los pasajeros Premier",
            "start": 2304.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que ya refiri\u00f3 mijal \u00e1guila salas de",
            "start": 2306.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n Ah tenemos inclusive en",
            "start": 2308.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el equipo de l\u00e1 una",
            "start": 2310.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n de vestigios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 2312.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3nes del presidente de lo",
            "start": 2314.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "que se encontr\u00f3 en los trabajos de",
            "start": 2316.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta infraestructura",
            "start": 2317.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de boletaje patios de maniobras y",
            "start": 2319.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otras instalaciones",
            "start": 2321.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adicionales adicionalmente ya la",
            "start": 2323.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n tiene tecnolog\u00edas de",
            "start": 2325.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n operativas equipos de",
            "start": 2327.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comunicaciones red de fibra \u00f3ptica",
            "start": 2329.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cableado estructurado circuitos cerrados",
            "start": 2330.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n vide boles pantallas",
            "start": 2333.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "internet y sistemas de sonorizaci\u00f3n Y",
            "start": 2335.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "boceo por cierto el acceso a la estaci\u00f3n",
            "start": 2339.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya se encuentra debidamente balizado con",
            "start": 2342.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n informativa de destino",
            "start": 2344.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sobre os dados de la carretera federal",
            "start": 2346.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "307 y tambi\u00e9n sobre el camino de Puerto",
            "start": 2348.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Morelos hacia el Leon Vicario en la ruta",
            "start": 2351.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de los cenotes para su perfecta",
            "start": 2353.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n y llegada de",
            "start": 2355.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "turistas para la construcci\u00f3n de toda",
            "start": 2357.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta infraestructura Se realizaron todos",
            "start": 2359.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los estudios necesarios geol\u00f3gicos",
            "start": 2362.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "geof\u00edsicos geot\u00e9cnicos hidr\u00e1ulicos",
            "start": 2364.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de geoexplora adem\u00e1s de un",
            "start": 2366.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coordinado programa de ejecuci\u00f3n de obra",
            "start": 2369.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y de suministros estrat\u00e9gicos que",
            "start": 2371.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 a esta secretar\u00eda construir en",
            "start": 2373.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solo 19 meses la evacuaci\u00f3n del planeo",
            "start": 2376.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proyecto y construcci\u00f3n de este tramo de",
            "start": 2379.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "v\u00eda ferria con una fuerza laboral de",
            "start": 2380.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "22,500",
            "start": 2383.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajadores durante estos trabajos",
            "start": 2384.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Sedena siempre estuvo en estrecha",
            "start": 2386.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los equipos de semarnat",
            "start": 2388.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y el in realiz\u00f3 todas las acciones",
            "start": 2391.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesarias para el cuidado y",
            "start": 2393.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de nuestra flora y fauna y",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los importantes ecosistemas de la",
            "start": 2398.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n as\u00ed como la salvaguarda del",
            "start": 2400.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico y cultural de",
            "start": 2402.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n con la entrada en",
            "start": 2404.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de este tramo Sedena",
            "start": 2406.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 trabajando para concluir la",
            "start": 2408.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "segunda v\u00eda ferria que est\u00e1 ya muy",
            "start": 2410.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "avanzada la puesta en operaci\u00f3n de",
            "start": 2412.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "catenarias para la electrificaci\u00f3n de",
            "start": 2413.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los trenes y la base de mantenimiento en",
            "start": 2416.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos en los plazos y fechas",
            "start": 2418.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programadas Muchas gracias por su",
            "start": 2420.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y buen viaje para todos y",
            "start": 2423.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informar de los avances ambientales del",
            "start": 2426.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tramo 1 2 3 4 y 5 Norte s\u00ed quisiera",
            "start": 2428.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comentar que est es una de las obras con",
            "start": 2433.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor cuidado ambiental desde la parte",
            "start": 2435.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica pero no solo eso ahorita vamos a",
            "start": 2438.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "demostrar con los n\u00fameros que el",
            "start": 2440.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente ha decretado 44 \u00e1reas",
            "start": 2443.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "naturales protegidas de esas 44 \u00e1reas",
            "start": 2445.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "naturales protegidas nueve est\u00e1n en",
            "start": 2449.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estos tramos mencionados eh inicio con",
            "start": 2452.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la primera voy voy a ser concreta voy a",
            "start": 2455.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mencionar eh los nombres de las \u00e1reas",
            "start": 2458.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "naturales protegidas y despu\u00e9s hago un",
            "start": 2461.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "concentrado para que compartamos Cu\u00e1ntas",
            "start": 2463.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se est\u00e1n protegiendo y la",
            "start": 2466.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importancia de estos nueve ecosistemas",
            "start": 2469.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "guanja ser\u00eda una de las \u00e1reas naturales",
            "start": 2472.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "protegidas destaca por su importancia de",
            "start": 2475.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "manglares \u00fanicos en el planeta tierra",
            "start": 2478.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n a 120 km de agua salada el",
            "start": 2482.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "caso de nuevo usmal manglares de Puerto",
            "start": 2486.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Morelos la siguiente por",
            "start": 2489.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "favor caso de playa",
            "start": 2492.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "delfines Jacinto pat San Buena Aventura",
            "start": 2495.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "La siguiente por",
            "start": 2500.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "favor playa chenk\u00e1n",
            "start": 2502.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cenote aerolito Aqu\u00ed bien importante",
            "start": 2505.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destacar que en el caso de cenote",
            "start": 2509.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aerolito que se encuentra en",
            "start": 2511.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cozumel tiene la \u00fanica estrella del mar",
            "start": 2512.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "\u00eda Cavern\u00edcola Esta es \u00fanica en el",
            "start": 2516.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "planeta tierra bajos del Norte con 1",
            "start": 2520.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 3 millones de hect\u00e1reas la",
            "start": 2524.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Y tambi\u00e9n se",
            "start": 2527.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hicieron nuevas \u00e1reas destinadas a la",
            "start": 2531.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n estas \u00e1reas voluntariamente",
            "start": 2533.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a la conservaci\u00f3n tenemos siete que",
            "start": 2536.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conforman un corredor biol\u00f3gico de m\u00e1s",
            "start": 2538.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de 52,000 hect\u00e1reas estas se hacen",
            "start": 2541.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "directamente con los n\u00facleos agrarios",
            "start": 2544.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por eso su importancia la siguiente por",
            "start": 2547.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "favor y ac\u00e1 destaco la importancia se",
            "start": 2550.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "crean nueve \u00e1reas naturales protegidas y",
            "start": 2553.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con eso se ayuda al cuidado y",
            "start": 2556.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de diferentes ecosistemas",
            "start": 2559.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "muy importantes sumamos con esto nueve",
            "start": 2561.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas nueves m\u00e1s",
            "start": 2565.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siete \u00e1reas destinadas voluntariamente a",
            "start": 2567.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n que se trabajan",
            "start": 2570.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "directamente con n\u00facleos agrarios Y",
            "start": 2572.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos una su",
            "start": 2574.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de",
            "start": 2576.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1,397 hect\u00e1reas Solo estoy hablando de",
            "start": 2578.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los tramos que el d\u00eda de hoy estamos",
            "start": 2582.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "informando en los avances ambientales la",
            "start": 2584.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "siguiente por favor pero tambi\u00e9n estamos",
            "start": 2588.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo lo propio compartirles que",
            "start": 2591.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2594.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "actualizando todos los programas de",
            "start": 2595.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manejo para las \u00e1reas naturales",
            "start": 2598.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "protegidas que ya estaban decretadas",
            "start": 2602.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ponemos ah\u00ed el se\u00f1alamiento del caso del",
            "start": 2604.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Parque Nacional Palenque que ten\u00eda 42",
            "start": 2607.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os donde no ten\u00eda un plan de manejo",
            "start": 2611.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que ayuda al cuidado y a la conservaci\u00f3n",
            "start": 2614.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de este sitio tan importante estamos",
            "start": 2617.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "actualizando siete programas el caso de",
            "start": 2620.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "laguna de t\u00e9rminos a recifes de Cozumel",
            "start": 2624.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pantanos de centla los petenes r\u00eda",
            "start": 2627.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "celest\u00fan r\u00eda lagartos \u00e1reas naturales",
            "start": 2630.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protegidas que fueron decretadas en",
            "start": 2633.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otros tiempos Pero tiene que contar con",
            "start": 2635.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este instrumento legal la",
            "start": 2637.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "siguiente eh compartirles tambi\u00e9n que al",
            "start": 2640.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "paso del tren estamos trabajando con 167",
            "start": 2644.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "jidos cada uno de ellos deben tener un",
            "start": 2648.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instrumento de Cuidado ambiental hay",
            "start": 2650.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes tienen este instrumento a trav\u00e9s",
            "start": 2652.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de un \u00e1rea natural protegida decretada",
            "start": 2655.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ya con Plan de manejo o programa de",
            "start": 2658.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manejo actualizado",
            "start": 2660.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n el planteamiento de que",
            "start": 2662.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "podamos tener estos ordenamientos",
            "start": 2665.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos comunitarios para los que no",
            "start": 2667.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuenten tambi\u00e9n con una \u00e1rea natural",
            "start": 2669.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "protegida anp o o un \u00e1rea destinada",
            "start": 2672.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "voluntariamente a la conservaci\u00f3n",
            "start": 2675.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estamos en este trabajo compartirles que",
            "start": 2678.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de estos 122 ejidos que pasan en estos",
            "start": 2681.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tramos eh venimos haciendo este trabajo",
            "start": 2685.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "58 ya cuentan con un instrumento de",
            "start": 2689.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n ambiental y 46 estamos",
            "start": 2691.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trabajando en esta construcci\u00f3n 13 ya",
            "start": 2695.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron aprobados porque se trabajan",
            "start": 2698.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "directamente en las asambleas ejidales y",
            "start": 2700.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "33 contin\u00faan trabajando en este caso",
            "start": 2703.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "directamente con los",
            "start": 2706.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejidos con esto el tren May es un",
            "start": 2708.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proyecto de desarrollo integral con",
            "start": 2711.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sustentabilidad y una visi\u00f3n biocultural",
            "start": 2714.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que coloca siempre en el centro a las",
            "start": 2716.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "personas a las familias y a las",
            "start": 2719.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "comunidades en la cuesti\u00f3n de apoyos que",
            "start": 2723.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llevamos de inversi\u00f3n social del 2019 al",
            "start": 2726.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "2023 99.1 millones de pesos ejecutados",
            "start": 2730.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "directamente en propuestas comunitarias",
            "start": 2735.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proyectos con la gente que ayudan a la",
            "start": 2738.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n de los",
            "start": 2741.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ecosistemas as\u00ed como el aprovechamiento",
            "start": 2743.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los recursos naturales de esos",
            "start": 2746.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ecosistemas que se preservan la",
            "start": 2749.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y en el caso de la",
            "start": 2751.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social en el tema forestal",
            "start": 2754.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos 542 proyectos forestales donde",
            "start": 2757.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se ha ejercido un monto de inversi\u00f3n",
            "start": 2761.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "social de 537 millones de pesos",
            "start": 2763.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "protegiendo con esto m\u00e1s de 995,000",
            "start": 2766.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en conservaci\u00f3n forestal",
            "start": 2769.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunitaria tambi\u00e9n trabajando",
            "start": 2772.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directamente con los n\u00facleos agrarios y",
            "start": 2774.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 33,000 hect\u00e1reas en manejo",
            "start": 2777.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forestal comunitario la siguiente por",
            "start": 2780.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "favor y la \u00faltima tambi\u00e9n eh se trabaja",
            "start": 2783.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "directamente con las comunidades en",
            "start": 2787.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estos tramos comentados tenemos 152",
            "start": 2789.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "brigadas de vigilancia prevenci\u00f3n y",
            "start": 2793.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "combate de incendio ellos cuentan eh con",
            "start": 2795.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n formaci\u00f3n y hay",
            "start": 2799.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "1587 participantes muy importante esta",
            "start": 2802.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n para el cuidado forestal",
            "start": 2805.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "efectivamente el proyecto tren Maya se",
            "start": 2808.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hace cargo de una tarea muy cuidadosa",
            "start": 2810.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "para la salv salvaguarda y recuperaci\u00f3n",
            "start": 2814.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de nuestro patrimonio cultural a trav\u00e9s",
            "start": 2817.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de dos mecanismos fundamentales Uno de",
            "start": 2820.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ellos es el salvamento arqueol\u00f3gico y el",
            "start": 2823.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "otro el programa de mejoramiento de",
            "start": 2825.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 2827.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas por lo que hace al",
            "start": 2828.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salvamento y recuperaci\u00f3n de los",
            "start": 2831.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 2833.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos hemos avanzado",
            "start": 2835.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mucho hemos recuperado y acopiado muy",
            "start": 2838.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "valiosa informaci\u00f3n y materiales que de",
            "start": 2842.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "era muy general Quisiera hacer el",
            "start": 2845.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recuento con ustedes",
            "start": 2848.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "60,57 elementos de car\u00e1cter",
            "start": 2852.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inmueble",
            "start": 2856.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entre edificaciones unidades",
            "start": 2857.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "habitacionales caminos blancos",
            "start": 2861.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "plataformas pero tambi\u00e9n una gran",
            "start": 2864.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cantidad de albarradas que hablan de los",
            "start": 2866.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sistemas de trabajo y de delimitaci\u00f3n de",
            "start": 2869.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los predios que que prevalec\u00edan entre",
            "start": 2874.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los antiguos mayas sobre todo en el",
            "start": 2877.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tramo 5 Norte se recuperaron gran",
            "start": 2880.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cantidad de albarradas que nos van dando",
            "start": 2883.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "idea de los sistemas agr\u00edcolas pero",
            "start": 2887.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las redes urbanas que se",
            "start": 2890.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "conformaron en el territorio",
            "start": 2893.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "1,276 fragmentos de",
            "start": 2899.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica quiero decirles que no son",
            "start": 2901.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "simplemente",
            "start": 2904.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cada fragmento est\u00e1",
            "start": 2906.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "referenciado est\u00e1 localizado en el",
            "start": 2908.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "territorio est\u00e1",
            "start": 2912.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "limpiado clasificado y se incorpora para",
            "start": 2914.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de ceram notecases hablan",
            "start": 2919.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de distribuciones estil\u00edsticas",
            "start": 2922.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "migratorias poblacionales",
            "start": 2924.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "1973 bienes inmuebles vasijas platos",
            "start": 2928.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "figurillas metad",
            "start": 2933.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "molcajetes ayer que inauguramos el museo",
            "start": 2936.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de chicheniza pudimos ver algunos de",
            "start": 2938.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estos materiales pero tambi\u00e9n como lo",
            "start": 2941.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dijo el general \u00e1guila en el el perd\u00f3n",
            "start": 2944.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el general Vallejo en las estaciones",
            "start": 2948.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vamos a tener vitrinas para que se den a",
            "start": 2952.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "conocer estos hallazgos de estas piezas",
            "start": 2954.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "1518 est\u00e1n en procesos de",
            "start": 2959.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n hemos recuperado 600 99",
            "start": 2962.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "entierros humanos muchos de ellos con",
            "start": 2967.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ofrendas que nos hablan de las",
            "start": 2969.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tradiciones funerarias y de veneraci\u00f3n a",
            "start": 2972.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los difuntos que ten\u00edan los mayas",
            "start": 2976.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antiguos y que tienen tambi\u00e9n los",
            "start": 2979.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblos mayas del presente y",
            "start": 2982.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2252 rasgos naturales asociados a la",
            "start": 2985.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos porque como",
            "start": 2988.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo ha ilustrado la secretaria Mar\u00eda",
            "start": 2991.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Luisa",
            "start": 2994.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "albores el cuidado del patrimonio",
            "start": 2996.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "natural es fundamental en este proyecto",
            "start": 2999.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y la cultura y naturaleza siempre Ir\u00e1n",
            "start": 3002.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estrechamente asociada la otra parte es",
            "start": 3006.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 3009.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que hasta el momento ha",
            "start": 3012.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permitido desarrollar tareas de",
            "start": 3014.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y mejora de",
            "start": 3017.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la infraestructura en 29 zonas a lo",
            "start": 3020.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "largo de la ruta de el tren Maya se dice",
            "start": 3024.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero es una inmensa tarea que han",
            "start": 3027.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "desarrollado centenares de arque\u00f3logos y",
            "start": 3030.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "miembros de otras profesiones la mayor\u00eda",
            "start": 3034.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de ellos muy j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 3037.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "trabajando en estas zonas de los cinco",
            "start": 3040.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estados por los que transcurre el tren",
            "start": 3044.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Maya el d\u00eda de ayer inauguramos el gran",
            "start": 3046.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "museo de chichen it\u00e1 esto sin duda",
            "start": 3050.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "alguna coadyuvar\u00e1 para que llegue mucho",
            "start": 3053.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente a esta antigua ciudad Maya y",
            "start": 3056.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es importante decirlo aqu\u00ed porque",
            "start": 3060.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alrededor del 85 por de Los visitantes",
            "start": 3063.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de chichen it\u00e1 que es hoy por hoy la",
            "start": 3066.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "zona m\u00e1s visitada de M\u00e9xico se internan",
            "start": 3069.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "desde Canc\u00fan el resto fundamentalmente",
            "start": 3072.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desde M\u00e9rida pero la conexi\u00f3n entre",
            "start": 3075.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quintanar ro y Yucat\u00e1n entre Canc\u00fan y",
            "start": 3078.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "chichenitza es fundamental pero Adem\u00e1s",
            "start": 3082.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del Museo de Canc\u00fan habr\u00e1 otros ocho",
            "start": 3085.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuevos museos en Palenque moral reforma",
            "start": 3088.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esn el museo arqueol\u00f3gico del puc en la",
            "start": 3093.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "zona de caba cich Salt el museo de la",
            "start": 3096.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "costa Oriental en Tulum que ya va muy",
            "start": 3100.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "avanzado el museo de la guerra social",
            "start": 3103.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "maya en Carrillo Puerto y el museo de",
            "start": 3105.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sitio de calacmul Pero adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 3109.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "acondicionando un espacio cultural en el",
            "start": 3112.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ateneo peninsular de M\u00e9rida en donde",
            "start": 3114.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tendremos la sala de exposiciones tren",
            "start": 3117.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Maya de esta manera",
            "start": 3122.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh les presentamos tambi\u00e9n para terminar",
            "start": 3125.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la que sigue Ah no creo que fue la",
            "start": 3129.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "anterior verdad no no est\u00e1 es que no no",
            "start": 3134.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "viene esa l\u00e1mina pero en ella me refiero",
            "start": 3138.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a la zona que corresponde al tramo 5",
            "start": 3142.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Norte que hoy se inaugura de cancuna",
            "start": 3144.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen que es una zona peque\u00f1a",
            "start": 3148.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pero muy hermosa la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 3150.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del meco al norte de Canc\u00fan en Los",
            "start": 3153.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Linderos con la parte continental de",
            "start": 3156.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Isla Mujeres Y que ahora est\u00e1",
            "start": 3159.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "incorporando ya una franja costera una",
            "start": 3163.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "franja de playa para que al igual que",
            "start": 3166.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tulum ser\u00e1 una zona que combina la",
            "start": 3169.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "belleza natural del Mar Caribe con la",
            "start": 3172.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hermosura de una ciudad Maya de la costa",
            "start": 3176.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "oriental",
            "start": 3180.079,
            "duration": 2.801
        }
    ],
    "transcription_text": "nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en Canc\u00fan amanecer en Quintana Ro en este Ed\u00e9n en este para\u00edso \u00fanico en M\u00e9xico y sin herir [M\u00fasica] susceptibilidades sin querer cucar es uno de [M\u00fasica] los sitios tur\u00edsticos m\u00e1s importantes del mundo y siempre vamos a recordar los mexicanos a Canc\u00fan con mucho cari\u00f1o porque fue albergue que le dio protecci\u00f3n trabajo bienestar a mucha gente de nuestro pa\u00eds cuando la oscuridad del llamado modelo neoliberal que en todo el sureste no hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico m\u00e1s de tres d\u00e9cadas sin crecimiento econ\u00f3mico al contrario de crecimiento econ\u00f3mico y mucha gente Vino ac\u00e1 en esas d\u00e9cadas dif\u00edciles a buscarse la vida a trabajar honradamente yucatecos campechanos tabasque\u00f1os chiapanecos guajaque\u00f1os veracruzanos guerrerenses capitalinos y aqu\u00ed encontraron apoyo solidaridad trabajo bienestar y ya se quedaron a vivir en Canc\u00fan en Quintana ro y por eso siempre nuestro agradecimiento a la gente originaria de Canc\u00fan y de Quintana ro que fueron muy fraternos hace poco cuando se decidi\u00f3 hacer el puente sobre la laguna porque ya est\u00e1 congestionada la zona tur\u00edstica Y hay muchos problemas viales los trabajadores que tienen que ir a los hoteles de la zona tur\u00edstica hacen mucho tiempo en los momentos de m\u00e1s tr\u00e1fico para llegar a sus centros de trabajo para regresar a sus casas y adem\u00e1s ya es un riesgo por el hecho de que pueda presentarse un siniestro y eh se satura la avenida principal entonces Mara lesama gobernadora de Quintana r nos plante\u00f3 que era necesario hacer el puente 9 km 8.8 para tener una v\u00eda alterna adem\u00e1s va a ser un puente bell\u00edsimo bien construido el proyecto original contemplaba El que se pagara por cruzar Ya ven que en la \u00e9poca neoliberal adem\u00e1s de pagar impuestos hab\u00eda que pagar cuando se utilizaba una obra o un servicio era una doble tributaci\u00f3n eso ya se termin\u00f3 es muy f\u00e1cil gobernar dando concesiones haciendo obras eh Y que la gente pague para usar esas obras dijimos no va a ser as\u00ed porque canc\u00f3n ha ayudado mucho al desarrollo de M\u00e9xico se le debe mucho a canc\u00f3n tan es as\u00ed que por eso aunque hay otra raz\u00f3n de fondo que es el que se conozca la [M\u00fasica] gran cultura maya que se conozcan las grandes ciudades mayas la grandeza de la naci\u00f3n Maya esa es la raz\u00f3n principal por la que se construy\u00f3 se est\u00e1 construyendo el tren maya para unir todas las ciudades mayas del sureste pero otro raz\u00f3n es de que como llega tanta gente del mundo a Canc\u00fan hablamos de 350 aviones diarios grandes aviones que aterrizan que arriban al aeropuerto de Canc\u00fan y que vienen al para\u00edso al mar Caribe pero ahora lo que queremos es que con el tren Se internen y conozcan las maravillas del sur de Quintana ro de Campeche de Chiapas de Tabasco de Yucat\u00e1n Entonces todav\u00eda Canc\u00fan ayudando porque son millones los que visitan esta regi\u00f3n del pa\u00eds y cada vez llegan m\u00e1s mucho m\u00e1s ahora con el tren pues no es nada m\u00e1s el disfrute de las Bellas playas del Caribe es conocer la grandeza cultural las zonas arqueol\u00f3gicas de la gran cultura maya es la segunda reserva natural de Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de La Amazona todo lo que es calacmul es 1,00000 hect\u00e1reas de selva es algo impresionante flora fauna nativa y se puede tambi\u00e9n llegar ahora con el nuevo aeropuerto de Tulum entonces por eso sobre todo por la gente nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes el d\u00eda de hoy Adem\u00e1s estoy muy contento Estoy muy de de presumir dir\u00edan all\u00e1 mis paisanos chapanecos me siento gal\u00e1n o se dir\u00eda coloquialmente tambi\u00e9n en el lenguaje popular estoy tirando aceite porque imag\u00ednense ayer tomamos el tren maya en Palenque llegamos a Chich\u00e9n que inauguramos el museo gran museo Magno museo en Chich\u00e9n hicimos un poco m\u00e1s de 6 horas de Palenque esa zona arqueol\u00f3gica del periodo cl\u00e1sico Maya a chich 6 horas y media se lleg\u00f3 a desplazar el tren a m\u00e1s de 140 km por hora entonces esty muy contento porque pues ya saben ustedes c\u00f3mo empezamos poco a poco y es la obra sin duda m\u00e1s importante del mundo porque no son tamalitos de chipil\u00edn ni tortas de lech\u00f3n es construir 1554 km 1554 km de v\u00edas ferrias y m\u00e1s de 800 km de v\u00edas ferrias electrificadas doble v\u00eda con trenes modernos con estaciones bell\u00edsimas esta estaci\u00f3n de Canc\u00fan es Magna va a ser emblem\u00e1tica cuando est\u00e9 completamente terminada Entonces nos da mucho mucho gusto estar aqu\u00ed ofrezco disculpa por haber hablado bastante pero si estoy muy contento y yo siempre digo lo que pienso a nombre de la secretar\u00eda de la defensa nacional el tren Maya est\u00e1 presente Precisamente en este d\u00eda tan importante vamos a darles una presentaci\u00f3n una presentaci\u00f3n que habla precisamente un poco sobre el tramo que vamos a inaugurar el d\u00eda de hoy la apertura del tramo a la siguiente l\u00e1mina por favor si me ayudan el tramo que incluye precisamente 45.6 km de v\u00eda doble electrificada como se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a cargo de la secretar\u00eda de la defensa nacional que va a explicar posteriormente migal Vallejo eh recorren 43.3 km y a cargo de la empresa ica 2.3 km este tramo est\u00e1 comprendido desde estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto que tenemos aqu\u00ed cercana a nosotros la estaci\u00f3n de Puerto Morelos donde adem\u00e1s se construye una base de mantenimiento para la v\u00eda y la estaci\u00f3n Playa del Carmen este recorrido lo vamos a hacer el d\u00eda de hoy m\u00e1s tarde vamos a la siguiente por favor C\u00f3mo en la siguiente l\u00e1mina C\u00f3mo se va a ofrecer el servicio a los pasajeros vamos a contribuir Nosotros con esa movilidad que hablaba la gobernadora de 6 5,000 veh\u00edculos diarios es una locura de la cantidad de pasajeros que se mover\u00edan el tren aportar\u00e1 precisamente 10 servicios 10 servicios seis servicios comerciales y cuatro servicios especiales esos especiales son precisamente para atender a los pasajeros que son trabajadores los trabajadores que corren a lo largo de la ruta de la Ribera Maya tendr\u00edan oportunidad de salir de Canc\u00fan en dos horarios A las 6 de la ma\u00f1ana y a las 17 7 30 horas estos horarios fueron consensuados precisamente con el gobierno del estado pensando en los trabajadores y de regreso de regreso ser\u00e1n a las 7:30 y a las 19 horas desde Playa del Carmen en el caso de los servicios tur\u00edsticos que se van a ofrecer para el transporte de turistas son tres servicios a las 9 a las 12 y a las 15 horas saliendo de Canc\u00fan y retornando de Playa del Carmen a las 10:30 30 y 1630 horas todos los d\u00edas vamos a tener la capacidad de mover modestamente 2210 pasajeros de ida 2210 pasajeros de regreso con nuestros trenes de cuatro vagones con una capacidad de 221 pasajeros a la siguiente por favor Este es el costo de los boletos la instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or presidente a la secretar\u00eda de la defensa nacional Es que este proyecto fuera con un alto contenido social que pudi\u00e9ramos resolver la movilidad tambi\u00e9n de la gente pero tambi\u00e9n atender a nuestros turistas De tal suerte que si nosotros compramos un boleto en el ADO en el centro de la ciudad de Canc\u00fan para movernos a playa del Carmen nos cuesta 108 pesos en el tren una persona que se mueva con la tarifa especial que es de adultos mayores que es de estudiantes que es de personas de movilidad reducida va a pagar 79 pes un pasajero local con una credencial del INE del estado de Quintana ro va a pagar 99 y un turista nacional que venga a disfrutar de la Riviera Maya pues pagar\u00e1 en clase turista 148 pesos y en clase Premier 236 pesos el el pasajero internacional pagar\u00e1 en pesos o en d\u00f3lares 1150 en la ruta en clase turista y 50 en la clase Premier Esos son los costos que va a manejar la la empresa tren maya en la siguiente por favor resolver tambi\u00e9n la conexi\u00f3n desde el tren las estaciones del tren hacia las poblaciones ese es un tema muy relevante en el caso del Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan ese se ha estado resolviendo a trav\u00e9s de veh\u00edculos autobuses y vamos a tener a partir del 4 de marzo ya veh\u00edculos el\u00e9ctricos que van a hacer el movimiento desde las terminales cuatro 1 2 y 3 del aeropuerto hacia la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto De tal suerte que podamos movernos a nuestros pasajeros a trav\u00e9s de estos veh\u00edculos y tambi\u00e9n en Puerto Morelos vamos a tener veh\u00edculos que conecten a la terminal de autobuses y sitios tur\u00edsticos y desde playa de Carmen hacia la terminal de autobuses que tienen en el centro de la ciudad la venta de los boletos se har\u00e1 tambi\u00e9n en las estaciones Canc\u00fan aeropuerto Puerto Morel y Playa del Carmen vamos a la siguiente por favor obviamente Tambi\u00e9n es importante la conectividad con las zonas arqueol\u00f3gicas eso Hemos estado trabajando con el ina para generar modelos de negocio que podamos tambi\u00e9n incorporar las los accesos los boletos a las zonas arqueol\u00f3gicas en este caso la del meco la de San Miguelito obviamente tenemos la Zona Arqueol\u00f3gica del Rey para que podamos incorporarlas a trav\u00e9s de las estaciones o de las estaciones para atender esta demanda la siguiente por favor para hablarles en general de c\u00f3mo hemos ido avanzando en estos 860 km que recorrimos el d\u00eda de ayer no lo lo importante para ustedes es que sepan que hay 22 estaciones a lo largo de la ruta desde Palenque hasta Canc\u00fan Qu\u00e9 quiere decir que si hici\u00e9ramos el recorrido de manera directa desde Palenque a chicheniza como lo hicimos ayer sin pararnos en en las estaciones pues har\u00edamos 6 horas y media 6 horas 38 minutos pero el prop\u00f3sito no es llegar con rapidez sino el prop\u00f3sito Es llegar y disfrutar y tener la posibilidad de detenernos en cada una de las estaciones porque ah\u00ed suben y bajan pasajeros y la raz\u00f3n es por la cual tenemos que tomarnos m\u00e1s tiempo en el desarrollo de las rutas en hasta el d\u00eda de la fecha en los cinco estados las 22 estaciones Esta es la ruta que hemos estado siguiendo en la siguiente l\u00e1mina por favor explicarles tambi\u00e9n Cu\u00e1ntos pasajeros hemos movilizado parece sencillo pero movilizar cas casi 65,000 personas en 70 d\u00edas de operaci\u00f3n habla de que de verdad el tren Maya est\u00e1 aportando a la movilidad hemos desplazado en estos 70 d\u00edas en 345 viajes con una demanda de ocupaci\u00f3n de cercana al 84 por con 187 pas pasajeros en promedio en cada tren y de los cuales tenemos casi 35971 mujeres 28409 hombres que desplazamos adultos 60,77 pero tambi\u00e9n hemos desplazado poblaci\u00f3n infantil 3595 ni\u00f1os hemos vendido en taquilla y en l\u00ednea el n\u00famero de boletos que ustedes pueden observar en la l\u00e1mina y por tipo de tarifa 11500 boletos para adultos mayores para estudiantes para pasajeros con movilidad reducida 24425 turistas Perd\u00f3n pasajeros locales personas que se mueven entre estaci\u00f3n y estaci\u00f3n y turistas nacionales 25865 y hasta ahorita 2533 turistas internacionales a la siguiente por favor estos n\u00fameros Parec\u00eda un desprop\u00f3sito tener solamente la lista de la rutas de mayor demanda la realidad es que el 62.7 por de nuestros pasajeros se mueven de Campeche a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a Campeche Ese es el comportamiento que ha tenido la demanda en estos 70 d\u00edas de operaci\u00f3n Eso Para qu\u00e9 nos sirve para programar las rutas el resto casi un poquito m\u00e1s del 24 por se mueve hacia de Campeche hasta Palenque y un 4.11 por hace la ruta completa Esa es la informaci\u00f3n que nos dan estos n\u00fameros en la siguiente l\u00e1mina vemos los destinos de mayor demanda eso comprueba ese ese c\u00e1lculo que hemos realizado meria atella con 16572 Canc\u00fan 15,89 Campeche con 11716 pasajeros valladolit 6690 y Palenque con 4875 pero si se fijan en todas las estaciones Tenemos tambi\u00e9n movimiento de pasajeros Qu\u00e9 quiere decir que s\u00ed estamos teniendo capacidad para movilizar a la gente en las en las 22 estaciones por las que pasa el tren maya en la siguiente por favor en total si sum\u00e1rraga De ese tama\u00f1o es el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el tren Maya y yo creo que la eficiencia el nivel de eficiencia sido alto vamos con estos porcentajes vamos con estos registros y conforme se ha ido mejorando la infraestructura la eficiencia seguir\u00e1 increment\u00e1ndose de manera gradual en la siguiente l\u00e1mina por favor de ese an\u00e1lisis de demanda estamos cambiando el concepto operativo hemos estado operando de Palenque a Canc\u00fan de manera directa lo que vamos a hacer ahora vamos a ofrecer un total de 12 servicios comerciales por d\u00eda en la ruta de Palenque a Canc\u00fan seis servicios comerciales que vamos a iniciar a partir del primero de marzo de M\u00e9rida Canc\u00fan y de Canc\u00fan a M\u00e9rida en los horarios que ustedes pueden ver ah\u00ed de M\u00e9rida Canc\u00fan a las 7 a las 8:45 a las 13:43 y de regreso de Canc\u00fan a M\u00e9rida a las 717 y 199 horas eso da la posibilidad de que si alguien viene en la ma\u00f1ana a Canc\u00fan pueda regresar por la noche a M\u00e9rida eso es importante porque es lo que ha estado pidiendo la demanda que hemos estado analizando en el caso de de de Campeche a M\u00e9rida cuatro servicios comerciales por d\u00eda tambi\u00e9n en 7:1 y 919 y 1852 por la tarde y dos servicios comerciales por d\u00eda de Palenque a Campeche y de Campeche a Palenque en las 7 y a las 12 horas con esto pretendemos lograr mejorar la movilidad la calidad y la eficiencia en los tiempos de traslado no solo de las personas sino tambi\u00e9n en la optimizaci\u00f3n de los trenes de los que disponemos al d\u00eda de la fecha a la siguiente por favor las tarifas nosotros podemos encontrar a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web d\u00f3nde podemos comprar nuestros boletos en tarifas nacionales e internacionales ya sea un boleto sencillo un boleto redondo en la p\u00e1gina web del tren Maya y tambi\u00e9n hemos estado vendiendo much\u00edsimos boletos en las taquillas de las estaciones A donde va la gente y tiene acceso a esta a este servicio algunos puntos comerciales en M\u00e9rida en en Campeche y aqu\u00ed en Canc\u00fan en la plaza Puerto cancun la siguiente por favor en general comentarles que como lo dijo la la gobernadora estamos tren Maya muy emocionados de poder brindar un servicio para conectar Canc\u00fan con Playa del Carmen yo creo que uno de los destinos m\u00e1s importantes de M\u00e9xico y m\u00e1s importantes del mundo s\u00ed lo es Canc\u00fan pero la Rivera Maya en general le va a dar otra dimensi\u00f3n el podernos transportar a trav\u00e9s del tren y tratar de suplir un poquito la demanda de 65,000 veh\u00edculos que se mueven diariamente entre Canc\u00fan y Playa del Carmen y a continuaci\u00f3n se\u00f1or presidente si me permite exponer un breve video con relaci\u00f3n a esto a este a esta [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] inauguraci\u00f3n entramos por completo al para\u00edso de la Ribera Maya dos nuevas estaciones de la ruta del tren Maya abren sus puertas para brindar y dar una c\u00e1lida bienvenida a los m\u00e1s de 20 millones de turistas nacionales y extranjeros que arriban al a\u00f1o a las costas del caribe mexicano a dos meses del inicio de operaciones este imponente Jaguar se ha abierto camino logrando conectar el coraz\u00f3n de los habitantes del sureste mexicano con el de los m\u00e1s de 64,000 pasajeros que han recibido la calidez y el cobijo de la gente de la regi\u00f3n que orgullosos de sus ra\u00edces comparten historias y presumen cada una de las Maravillas naturales que poseen el tren Maya surge para unir a sus visitantes con cada Rinc\u00f3n de las playas m\u00e1s hermosas del mundo es por eso por lo que el nuevo acceso al caribe mexicano toma rumbo desde la estaci\u00f3n Canc\u00fan la m\u00e1s grande de todas que conectan al Viajero del tren Maya esta importante estaci\u00f3n enlazar\u00e1 a los millones de visitantes con los pueblos m\u00e1gicos de Quintana ro sus \u00e1reas naturales protegidas y zonas arqueol\u00f3gicas as\u00ed como las playas de arena blanca y aguas color turquesa caracter\u00edsticas de esta regi\u00f3n es as\u00ed como miles de manos mexicanas sigan con la ardua misi\u00f3n de construir un futuro mejor para los m\u00e1s de 1.2 millones de habitantes de esta regi\u00f3n por ello hoy sumamos 45 6 km de Esperanza bienestar social y desarrollo econ\u00f3mico con la apertura de la estaci\u00f3n Puerto Morelos la cual est\u00e1 lista para recibir a Los visitantes que deseen aventurarse en este m\u00e1gico lugar contin\u00faa tu viaje y entra al coraz\u00f3n de la Ribera Maya gracias a la estaci\u00f3n Playa del Carmen en este importante destino internacional el parque los fundadores ser\u00e1 ideal para una fotograf\u00eda enmarcada con imponentes atardeceres y las deslumbrantes aguas del mar Caribe por \u00faltimo y como parte del salvamento de zonas arqueol\u00f3gicas las estaciones Canc\u00fan Puerto Morelos y Playa del Carmen te podr\u00e1n acercar a la esencia de la cultura maya visitando los asentamientos de El rey San Miguelito el meco pamu 2 y shelja el compromiso de unir a todo el sureste mexicano sigue en marcha la obra ferroviaria m\u00e1s importante de los \u00faltimos a\u00f1os no para y d\u00eda a d\u00eda cientos de trabajadores se encuentran laborando para seguir llevando el bienestar social a todo el sureste mexicano viaja explora conoce disfruta escucha observa saborea y siente activa todos tus sentidos y disfruta la magia del tren Maya S\u00fabete al tren Porque todos somos tren Maya cu\u00e1nto se\u00f1or presidente hoy reportamos la terminaci\u00f3n de las obras del tramo uno con la presentaci\u00f3n que estamos hoy haciendo un poco de n\u00fameros importantes que el tramo un tuvo por m\u00e1s de 228 km de tendido de v\u00eda tuvimos m\u00e1s de 44000 toneladas de riel ejecutamos y colocamos m\u00e1s de 137000 durmientes y hicimos y generamos y construimos m\u00e1s de 275 35000 empleos generados esos son Realmente los eventos m\u00e1s relevantes del tramo 1 con m\u00e1s de 4.9 km de viur generamos ahorita un peque\u00f1o video de un recorrido muy r\u00e1pido por el viaje que hicimos ayer del tramo uno que tanto nos emociona esta fase de la construcci\u00f3n Ah viene ahorita el momento de la entrega y recepci\u00f3n Pero Viene otro momento muy importante a todos nosotros que aqu\u00ed estamos el contrato original nos responsabiliza por 5 a\u00f1os de mantenimiento terminamos un momento terminamos una etapa pero no terminamos el proyecto el proyecto sigue vivo con nosotros en la fase de mantenimiento en los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os pero se\u00f1or presidente yo soy portador y Vocero de un mensaje de7 7535 trabajadores y trabajadores colaboradoras y colaboradores de agradecimiento sincero hicimos parte de la historia y nada nos va a dejar mejor herencia a nuestros hijos lo que poder tener la oportunidad de decir que tambi\u00e9n simos parte del TR Maya y de este proyecto tan emblem\u00e1tico tan importante para la historia de todos nosotros y de M\u00e9xico Gracias se\u00f1or el tramo dos que corre desde Esc\u00e1rcega hasta silvet todo en el Estado de Campeche eh los reporto que los 236 km de v\u00eda est\u00e1n completamente terminados y operando las cuatro estaciones completamente terminadas al igual que la base de mantenimiento el d\u00eda de hoy informaremos los avances que se tienen ya inclusive en operaci\u00f3n del tramo 3 que corresponde de calquin Hasta isamal el el tramo 3 eh consta de Cent recorre una distancia de 160 km con 220 km de v\u00eda seis estaciones y una base de mantenimiento la siguiente por favor en cuesti\u00f3n de estructuras es importante se\u00f1alarles que est\u00e1n totalmente concluidas se construyeron 74 pasos generales un total de m\u00e1s de 100 obras de drenaje transversal as\u00ed como 34 pasos vehiculares 42 pasos de fauna y tres viaductos en cuesti\u00f3n de v\u00eda ferrea la v\u00eda uno que que corre desde calquin a izamal son 160 km est\u00e1 totalmente concluida de la misma forma la v\u00eda 2 que son 60 km que corren de M\u00e9rida atella hasta izamal est\u00e1n totalmente conf fluidos as\u00ed como as\u00ed como todos los aparatos de v\u00eda est\u00e1n en operaci\u00f3n Eso lo pudimos constatar ayer en el recorrido que se tuvo es importante mencionar que el d\u00eda de hoy la catenaria para la electrificaci\u00f3n del material rodante lleva un 89 Avance en cu\u00f3n en cuesti\u00f3n de las seis estaciones la estaci\u00f3n de calquin Mac merella y tiop est\u00e1n completamente terminadas y en operaci\u00f3n la siguiente por favor la estaci\u00f3n de isamal la estaci\u00f3n as\u00ed como la estaci\u00f3n de Um\u00e1n y la base de mantenimiento est\u00e1n totalmente terminadas y en operaci\u00f3n y traemos un breve video si permiten pasar por favor es importante mencion lo coment\u00f3 mi mi compa\u00f1ero yoau que entramos en fase de [M\u00fasica] [M\u00fasica] mantenimiento [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] e [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] traemos un video peque\u00f1o simplemente invitarlos a conocer la gran estaci\u00f3n de Canc\u00fan ayer estuvimos en la muy emblem\u00e1tica estaci\u00f3n de chichenitsa Est\u00e1 preciosa inaugurando el museo traemos un video muy corto este al rato estaremos inaugurando la estaci\u00f3n de Playa del Carmen y simplemente agradecerle presidente su confianza estamos muy honrados de ser parte de este proyecto y muy orgullosos del trabajo toda la familia ica que hemos hecho en el proyecto tren maya ch [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] en el marco de los trabajos de construcci\u00f3n de la infraestructura para el tren Maya Sedena entrega a la empresa tren maya para su operaci\u00f3n comercial 43.3 km de v\u00eda ferria en viaducto y terrapl\u00e9n as\u00ed como en la estaci\u00f3n Puerto Morelos dentro del tramo c Norte por lo que se refiere a estos 43 km de trayectoria se entrega en estado operacional una de las dos v\u00edas que considera el proyecto que est\u00e1 desplantar sobre 30 km de estructura de Viaducto elevado de concreto armado que tiene alturas de 5 a 12 m sobre tero natural construido para soportar todo el peso del tren atenu con esta estructura posibles afectaciones al suelo con presencia de alta castidad este producto permite El paso del tren sobre zonas tambi\u00e9n regularmente inundables y facilita el libre tr\u00e1nsito de la fauna sobre los corredores biol\u00f3gicos previamente ya monitoreados los otros 13.6 km de trayecto se des plantan sobre una plataforma de terraplen de material granular debidamente clasificado y compactado que est\u00e1 reforzado con losas de concreto y capas de geotextiles en suelos de bajo compromiso c\u00e1rstico y tiene alturas de 3 a 8 m sobre el terreno natural Todo el trayecto tiene doble protecci\u00f3n de rejas de seguridad en ambos lados de la v\u00eda ferria este tramo requiri\u00f3 adicionalmente la construcci\u00f3n de un paso superior ferroviario en Leona bicario 17 pasos de fauna en las zonas de terrapl\u00e9n porque el viaducto per s\u00e9 es un paso de fauna y seis pasos vehiculares adem\u00e1s de la vea ferria se entrega la estaci\u00f3n de pasajeros en Puerto Morelos con la peculiaridad de que es edificada para funcionar en un viaducto elevado de conformidad con directivas muy puntuales del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica esta estaci\u00f3n de pasajeros al igual que las otras nueve que Pr\u00f3ximamente entregar\u00e1 esta secretar\u00eda cuentan con una tipolog\u00eda basada en s\u00edmbolos y reminiscencias de las corrientes de arquitectura malla propias de la regi\u00f3n geogr\u00e1fica la edificaci\u00f3n sobria masiva monol\u00edtica y ortogonal representa la modernidad de este nuevo sistema ferroviario pen insular la fachada con acentos de celos\u00edas de glifos con las pir\u00e1mides mayas ubicadas en la localidad y la glorieta central con un hito de la civilizaci\u00f3n Maya aunado a las estructuras cubiertas con Palma sint\u00e9tica en las zonas de paraderos vinculan en un tributo a trav\u00e9s del tiempo el antepasado de la civilizaci\u00f3n Maya con el paisaje urbano peninsular de siglos pasados y con el M\u00e9xico moderno y progresista de la actualidad la instalaci\u00f3n que vamos a entregar est\u00e1 concluida y equipada para su inmediata puesta en operaci\u00f3n tiene el edificio principal viabilidades de acceso estacionamientos con cubiertas fotovoltaicas que entregan 30% de energ\u00eda Limpia para para la energizaci\u00f3n de la de la instalaci\u00f3n unito de la cultura maya como ya lo referimos que es la figura del incensario a musen cap que representa la deidad de las abejas y la miel tiene andadores cajeros autom\u00e1ticos juegos infantiles casetas de vigilancia \u00e1reas comerciales salas de espera salones VIP para los pasajeros Premier que ya refiri\u00f3 mijal \u00e1guila salas de exposici\u00f3n Ah tenemos inclusive en coordinaci\u00f3n con el equipo de l\u00e1 una exposici\u00f3n de vestigios arqueol\u00f3gicos por instrucci\u00f3nes del presidente de lo que se encontr\u00f3 en los trabajos de construcci\u00f3n de esta infraestructura \u00e1reas de boletaje patios de maniobras y otras instalaciones adicionales adicionalmente ya la instalaci\u00f3n tiene tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n operativas equipos de comunicaciones red de fibra \u00f3ptica cableado estructurado circuitos cerrados de televisi\u00f3n vide boles pantallas internet y sistemas de sonorizaci\u00f3n Y boceo por cierto el acceso a la estaci\u00f3n ya se encuentra debidamente balizado con se\u00f1alizaci\u00f3n informativa de destino sobre os dados de la carretera federal 307 y tambi\u00e9n sobre el camino de Puerto Morelos hacia el Leon Vicario en la ruta de los cenotes para su perfecta ubicaci\u00f3n y llegada de turistas para la construcci\u00f3n de toda esta infraestructura Se realizaron todos los estudios necesarios geol\u00f3gicos geof\u00edsicos geot\u00e9cnicos hidr\u00e1ulicos campa\u00f1as de geoexplora adem\u00e1s de un coordinado programa de ejecuci\u00f3n de obra y de suministros estrat\u00e9gicos que permiti\u00f3 a esta secretar\u00eda construir en solo 19 meses la evacuaci\u00f3n del planeo proyecto y construcci\u00f3n de este tramo de v\u00eda ferria con una fuerza laboral de 22,500 trabajadores durante estos trabajos Sedena siempre estuvo en estrecha coordinaci\u00f3n con los equipos de semarnat y el in realiz\u00f3 todas las acciones necesarias para el cuidado y preservaci\u00f3n de nuestra flora y fauna y de los importantes ecosistemas de la regi\u00f3n as\u00ed como la salvaguarda del patrimonio hist\u00f3rico y cultural de nuestra naci\u00f3n con la entrada en operaci\u00f3n de este tramo Sedena continuar\u00e1 trabajando para concluir la segunda v\u00eda ferria que est\u00e1 ya muy avanzada la puesta en operaci\u00f3n de catenarias para la electrificaci\u00f3n de los trenes y la base de mantenimiento en Puerto Morelos en los plazos y fechas programadas Muchas gracias por su atenci\u00f3n y buen viaje para todos y informar de los avances ambientales del tramo 1 2 3 4 y 5 Norte s\u00ed quisiera comentar que est es una de las obras con mayor cuidado ambiental desde la parte t\u00e9cnica pero no solo eso ahorita vamos a demostrar con los n\u00fameros que el presidente ha decretado 44 \u00e1reas naturales protegidas de esas 44 \u00e1reas naturales protegidas nueve est\u00e1n en estos tramos mencionados eh inicio con la primera voy voy a ser concreta voy a mencionar eh los nombres de las \u00e1reas naturales protegidas y despu\u00e9s hago un concentrado para que compartamos Cu\u00e1ntas hect\u00e1reas se est\u00e1n protegiendo y la importancia de estos nueve ecosistemas guanja ser\u00eda una de las \u00e1reas naturales protegidas destaca por su importancia de manglares \u00fanicos en el planeta tierra Pues est\u00e1n a 120 km de agua salada el caso de nuevo usmal manglares de Puerto Morelos la siguiente por favor caso de playa delfines Jacinto pat San Buena Aventura La siguiente por favor playa chenk\u00e1n cenote aerolito Aqu\u00ed bien importante destacar que en el caso de cenote aerolito que se encuentra en Cozumel tiene la \u00fanica estrella del mar \u00eda Cavern\u00edcola Esta es \u00fanica en el planeta tierra bajos del Norte con 1 mill\u00f3n 3 millones de hect\u00e1reas la siguiente por favor Y tambi\u00e9n se hicieron nuevas \u00e1reas destinadas a la conservaci\u00f3n estas \u00e1reas voluntariamente a la conservaci\u00f3n tenemos siete que conforman un corredor biol\u00f3gico de m\u00e1s de 52,000 hect\u00e1reas estas se hacen directamente con los n\u00facleos agrarios por eso su importancia la siguiente por favor y ac\u00e1 destaco la importancia se crean nueve \u00e1reas naturales protegidas y con eso se ayuda al cuidado y conservaci\u00f3n de diferentes ecosistemas muy importantes sumamos con esto nueve \u00e1reas naturales protegidas nueves m\u00e1s siete \u00e1reas destinadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n que se trabajan directamente con n\u00facleos agrarios Y tenemos una su de m\u00e1s de 1,397 hect\u00e1reas Solo estoy hablando de los tramos que el d\u00eda de hoy estamos informando en los avances ambientales la siguiente por favor pero tambi\u00e9n estamos haciendo lo propio compartirles que estamos actualizando todos los programas de manejo para las \u00e1reas naturales protegidas que ya estaban decretadas ponemos ah\u00ed el se\u00f1alamiento del caso del Parque Nacional Palenque que ten\u00eda 42 a\u00f1os donde no ten\u00eda un plan de manejo que ayuda al cuidado y a la conservaci\u00f3n de este sitio tan importante estamos actualizando siete programas el caso de laguna de t\u00e9rminos a recifes de Cozumel pantanos de centla los petenes r\u00eda celest\u00fan r\u00eda lagartos \u00e1reas naturales protegidas que fueron decretadas en otros tiempos Pero tiene que contar con este instrumento legal la siguiente eh compartirles tambi\u00e9n que al paso del tren estamos trabajando con 167 jidos cada uno de ellos deben tener un instrumento de Cuidado ambiental hay quienes tienen este instrumento a trav\u00e9s de un \u00e1rea natural protegida decretada ya con Plan de manejo o programa de manejo actualizado eh Tambi\u00e9n el planteamiento de que podamos tener estos ordenamientos ecol\u00f3gicos comunitarios para los que no cuenten tambi\u00e9n con una \u00e1rea natural protegida anp o o un \u00e1rea destinada voluntariamente a la conservaci\u00f3n estamos en este trabajo compartirles que de estos 122 ejidos que pasan en estos tramos eh venimos haciendo este trabajo 58 ya cuentan con un instrumento de planeaci\u00f3n ambiental y 46 estamos trabajando en esta construcci\u00f3n 13 ya fueron aprobados porque se trabajan directamente en las asambleas ejidales y 33 contin\u00faan trabajando en este caso directamente con los ejidos con esto el tren May es un proyecto de desarrollo integral con sustentabilidad y una visi\u00f3n biocultural que coloca siempre en el centro a las personas a las familias y a las comunidades en la cuesti\u00f3n de apoyos que llevamos de inversi\u00f3n social del 2019 al 2023 99.1 millones de pesos ejecutados directamente en propuestas comunitarias proyectos con la gente que ayudan a la conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n de los ecosistemas as\u00ed como el aprovechamiento de los recursos naturales de esos ecosistemas que se preservan la siguiente por favor y en el caso de la inversi\u00f3n social en el tema forestal tenemos 542 proyectos forestales donde se ha ejercido un monto de inversi\u00f3n social de 537 millones de pesos protegiendo con esto m\u00e1s de 995,000 hect\u00e1reas en conservaci\u00f3n forestal comunitaria tambi\u00e9n trabajando directamente con los n\u00facleos agrarios y m\u00e1s de 33,000 hect\u00e1reas en manejo forestal comunitario la siguiente por favor y la \u00faltima tambi\u00e9n eh se trabaja directamente con las comunidades en estos tramos comentados tenemos 152 brigadas de vigilancia prevenci\u00f3n y combate de incendio ellos cuentan eh con capacitaci\u00f3n formaci\u00f3n y hay 1587 participantes muy importante esta formaci\u00f3n para el cuidado forestal efectivamente el proyecto tren Maya se hace cargo de una tarea muy cuidadosa para la salv salvaguarda y recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio cultural a trav\u00e9s de dos mecanismos fundamentales Uno de ellos es el salvamento arqueol\u00f3gico y el otro el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas por lo que hace al salvamento y recuperaci\u00f3n de los materiales arqueol\u00f3gicos hemos avanzado mucho hemos recuperado y acopiado muy valiosa informaci\u00f3n y materiales que de era muy general Quisiera hacer el recuento con ustedes 60,57 elementos de car\u00e1cter inmueble entre edificaciones unidades habitacionales caminos blancos plataformas pero tambi\u00e9n una gran cantidad de albarradas que hablan de los sistemas de trabajo y de delimitaci\u00f3n de los predios que que prevalec\u00edan entre los antiguos mayas sobre todo en el tramo 5 Norte se recuperaron gran cantidad de albarradas que nos van dando idea de los sistemas agr\u00edcolas pero tambi\u00e9n de las redes urbanas que se conformaron en el territorio 1,276 fragmentos de cer\u00e1mica quiero decirles que no son simplemente cada fragmento est\u00e1 referenciado est\u00e1 localizado en el territorio est\u00e1 limpiado clasificado y se incorpora para la formaci\u00f3n de ceram notecases hablan de distribuciones estil\u00edsticas migratorias poblacionales 1973 bienes inmuebles vasijas platos figurillas metad molcajetes ayer que inauguramos el museo de chicheniza pudimos ver algunos de estos materiales pero tambi\u00e9n como lo dijo el general \u00e1guila en el el perd\u00f3n el general Vallejo en las estaciones vamos a tener vitrinas para que se den a conocer estos hallazgos de estas piezas 1518 est\u00e1n en procesos de restauraci\u00f3n hemos recuperado 600 99 entierros humanos muchos de ellos con ofrendas que nos hablan de las tradiciones funerarias y de veneraci\u00f3n a los difuntos que ten\u00edan los mayas antiguos y que tienen tambi\u00e9n los pueblos mayas del presente y 2252 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos porque como lo ha ilustrado la secretaria Mar\u00eda Luisa albores el cuidado del patrimonio natural es fundamental en este proyecto y la cultura y naturaleza siempre Ir\u00e1n estrechamente asociada la otra parte es el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que hasta el momento ha permitido desarrollar tareas de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y mejora de la infraestructura en 29 zonas a lo largo de la ruta de el tren Maya se dice f\u00e1cil pero es una inmensa tarea que han desarrollado centenares de arque\u00f3logos y miembros de otras profesiones la mayor\u00eda de ellos muy j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando en estas zonas de los cinco estados por los que transcurre el tren Maya el d\u00eda de ayer inauguramos el gran museo de chichen it\u00e1 esto sin duda alguna coadyuvar\u00e1 para que llegue mucho m\u00e1s gente a esta antigua ciudad Maya y es importante decirlo aqu\u00ed porque alrededor del 85 por de Los visitantes de chichen it\u00e1 que es hoy por hoy la zona m\u00e1s visitada de M\u00e9xico se internan desde Canc\u00fan el resto fundamentalmente desde M\u00e9rida pero la conexi\u00f3n entre quintanar ro y Yucat\u00e1n entre Canc\u00fan y chichenitza es fundamental pero Adem\u00e1s del Museo de Canc\u00fan habr\u00e1 otros ocho nuevos museos en Palenque moral reforma esn el museo arqueol\u00f3gico del puc en la zona de caba cich Salt el museo de la costa Oriental en Tulum que ya va muy avanzado el museo de la guerra social maya en Carrillo Puerto y el museo de sitio de calacmul Pero adem\u00e1s est\u00e1 acondicionando un espacio cultural en el ateneo peninsular de M\u00e9rida en donde tendremos la sala de exposiciones tren Maya de esta manera eh les presentamos tambi\u00e9n para terminar la que sigue Ah no creo que fue la anterior verdad no no est\u00e1 es que no no viene esa l\u00e1mina pero en ella me refiero a la zona que corresponde al tramo 5 Norte que hoy se inaugura de cancuna Playa del Carmen que es una zona peque\u00f1a pero muy hermosa la Zona Arqueol\u00f3gica del meco al norte de Canc\u00fan en Los Linderos con la parte continental de Isla Mujeres Y que ahora est\u00e1 incorporando ya una franja costera una franja de playa para que al igual que Tulum ser\u00e1 una zona que combina la belleza natural del Mar Caribe con la hermosura de una ciudad Maya de la costa oriental",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:26.323850"
}