{
    "video_id": "bNo9CJPY-fs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bNo9CJPY-fs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIFUoTjAP&rs=AOn4CLADBaSpCLGVPN-QEYVgBAJ0PVkcGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bNo9CJPY-fs",
    "video_title": "Bienvenida al primer ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau.",
    "video_length_seconds": 528,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " y la gente que se ha visto en la",
            "start": 90.0,
            "duration": 3.280000000000001
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 93.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 96.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 99.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 102.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 105.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 108.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 111.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 114.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 118.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 121.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 124.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 127.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 130.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 133.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 136.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 139.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 142.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 145.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 148.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 151.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 154.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 157.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 160.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 163.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 166.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " historia de la historia de la",
            "start": 169.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alter Rodorio piedra",
            "start": 172.5,
            "duration": 3.9799999999999898
        },
        {
            "text": " Ya qu\u00e9dense a vivir aqu\u00ed.",
            "start": 180.48,
            "duration": 3.3000000000000114
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 190.8,
            "duration": 2.7399999999999807
        },
        {
            "text": " En estos momentos, arriba el",
            "start": 193.54,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Usedyn Trudeau,\ufffd\ufffd\ufffd premier",
            "start": 196.78,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Sofi R\u00e9gua Trudeau.",
            "start": 199.9,
            "duration": 2.5200000000000102
        },
        {
            "text": " Lo recibe el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 202.42000000000002,
            "duration": 5.199999999999989
        },
        {
            "text": " presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 207.62,
            "duration": 3.8000000000000114
        },
        {
            "text": " acompa\u00f1ado de su esposa, la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 211.42000000000002,
            "duration": 4.079999999999984
        },
        {
            "text": " Mueller.",
            "start": 215.5,
            "duration": 0.5
        },
        {
            "text": " Para iniciar esta ceremonia oficial de bienvenida,",
            "start": 229.9,
            "duration": 20.19999999999999
        },
        {
            "text": " se entonar\u00e1n los himnos nacionales de M\u00e9xico y Canad\u00e1.",
            "start": 250.1,
            "duration": 4.440000000000026
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 401.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 402.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 405.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 406.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 409.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 410.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 413.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 414.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 417.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 418.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 421.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 422.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 425.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 426.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 429.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 430.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 433.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 434.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u6885side.",
            "start": 437.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 438.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 440.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 441.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 444.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 445.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 448.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 449.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "start": 452.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "start": 453.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se llamar\u00e1 la fotograf\u00eda oficial de los mandatarios de M\u00e9xico y Canad\u00e1.",
            "start": 455.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es as\u00ed como finaliza esta ceremonia. Que tengan todos muy buenos d\u00edas.",
            "start": 485.3,
            "duration": 18.480000000000018
        }
    ],
    "transcription_text": "y la gente que se ha visto en la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la alter Rodorio piedra Ya qu\u00e9dense a vivir aqu\u00ed. Muy buenos d\u00edas. En estos momentos, arriba el Usedyn Trudeau,\ufffd\ufffd\ufffd premier Sofi R\u00e9gua Trudeau. Lo recibe el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, acompa\u00f1ado de su esposa, la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez Mueller. Para iniciar esta ceremonia oficial de bienvenida, se entonar\u00e1n los himnos nacionales de M\u00e9xico y Canad\u00e1. la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de \u6885side. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de La Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de y se llamar\u00e1 la fotograf\u00eda oficial de los mandatarios de M\u00e9xico y Canad\u00e1. Es as\u00ed como finaliza esta ceremonia. Que tengan todos muy buenos d\u00edas.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ22opIByhAeORaL9M7cYdMz",
    "playlist_title": "Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte 2023",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 21:33:01.190007"
}