{
    "video_id": "bNWgEih1Bgs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bNWgEih1Bgs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCPWllMYO6iha5I5hKL54bUzvL5Jw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bNWgEih1Bgs",
    "video_title": "Aprobaci\u00f3n del T-MEC en Canad\u00e1",
    "video_length_seconds": 248,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "miren las diferencias los contrastes",
            "start": 0.02,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y este jarr\u00f3n",
            "start": 5.22,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca del imperio cuando el",
            "start": 8.53,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "palacio era palacio imperial esto est\u00e1",
            "start": 12.519,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "hecho en viena",
            "start": 17.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 20.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estas rampas",
            "start": 22.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "yo creo que alcanzan la vez",
            "start": 25.76,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "esta maximiliano y est\u00e1 el \u00e1guila por la",
            "start": 28.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cola",
            "start": 32.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y mire ahora piensa",
            "start": 34.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y el que encarna la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 42.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "es el gran presidente",
            "start": 48.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "bendito juez bueno no era ese el motivo",
            "start": 50.3,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y comunicarme con ustedes pero aprovecho",
            "start": 56.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya estamos ordenando para que no haya en",
            "start": 59.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el palacio",
            "start": 63.78,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "mezcla",
            "start": 66.11,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 67.81,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se pongan",
            "start": 69.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las \u00e9pocas la \u00e9poca del palacio de reina",
            "start": 71.96,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del palacio de la primera",
            "start": 75.86,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica federal la \u00e9poca",
            "start": 79.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 85.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la reforma a la \u00e9poca del imperio",
            "start": 87.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del triunfo de la rep\u00fablica la",
            "start": 90.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9poca porfirista la \u00e9poca",
            "start": 94.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "posrevolucionaria pero que no haya",
            "start": 96.86,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "abigarramiento que \u00e9ste se pueda",
            "start": 100.93,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "distinguir bien porque este palacio ha",
            "start": 105.8,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "albergado",
            "start": 110.3,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a todas",
            "start": 112.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estas formas de gobierno",
            "start": 114.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 119.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el vivo ejemplo de lo que ha sido",
            "start": 123.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nuestra historia pero les comentaba que",
            "start": 127.22,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 es el propuesto propuesto es dar",
            "start": 130.56,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "una buena noticia ya",
            "start": 133.89,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en canad\u00e1 se aprob\u00f3 el tratado de libre",
            "start": 137.51,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "comercio de eeuu canad\u00e1 y m\u00e9xico ya lo",
            "start": 141.17,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "aprobaron por unanimidad en la c\u00e1mara de",
            "start": 147.56,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "diputados en canad\u00e1 la c\u00e1mara baja ahora",
            "start": 152.0,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pasa al senado sin duda se va a aprobar",
            "start": 156.849,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 160.97,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho porque ante la",
            "start": 162.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "incertidumbre econ\u00f3mica financiera del",
            "start": 166.329,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "que tengamos este tratado nos garantiza",
            "start": 170.23,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "que vamos a mantener nuestras relaciones",
            "start": 175.72,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas comerciales con el mercado",
            "start": 178.329,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante m\u00e1s fuerte",
            "start": 181.269,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "del mundo esta es la noticia que quer\u00eda",
            "start": 184.38,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "transmitir tambi\u00e9n ya lo dije lo repito",
            "start": 187.86,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "lo primero es el bienestar",
            "start": 193.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vamos a darle preferencia siempre a la",
            "start": 196.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gente humilde por el bien de todos",
            "start": 200.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "primero los pobres por eso estoy muy",
            "start": 202.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contento que ya se elev\u00f3 a rango",
            "start": 204.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constitucional el apoyo a los adultos",
            "start": 207.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mayores la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 210.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 214.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el que tengan derechos los j\u00f3venes que",
            "start": 216.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estudian de familias de escasos recursos",
            "start": 220.95,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos a recibir una beca",
            "start": 222.93,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "eso ya que su derecho constitucional y",
            "start": 225.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desde luego el derecho a la salud de",
            "start": 228.909,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 231.069,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 234.719,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 237.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n la seguridad",
            "start": 238.79,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados ah\u00ed vamos hacia",
            "start": 241.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 245.7,
            "duration": 2.06
        }
    ],
    "transcription_text": "miren las diferencias los contrastes y este jarr\u00f3n de la \u00e9poca del imperio cuando el palacio era palacio imperial esto est\u00e1 hecho en viena c\u00f3mo estas rampas yo creo que alcanzan la vez esta maximiliano y est\u00e1 el \u00e1guila por la cola y mire ahora piensa y el que encarna la rep\u00fablica mexicana es el gran presidente bendito juez bueno no era ese el motivo y comunicarme con ustedes pero aprovecho ya estamos ordenando para que no haya en el palacio mezcla qu\u00e9 se pongan las \u00e9pocas la \u00e9poca del palacio de reina la \u00e9poca del palacio de la primera rep\u00fablica federal la \u00e9poca d la reforma a la \u00e9poca del imperio la \u00e9poca del triunfo de la rep\u00fablica la \u00e9poca porfirista la \u00e9poca posrevolucionaria pero que no haya abigarramiento que \u00e9ste se pueda distinguir bien porque este palacio ha albergado a todas estas formas de gobierno este es el vivo ejemplo de lo que ha sido nuestra historia pero les comentaba que no est\u00e1 es el propuesto propuesto es dar una buena noticia ya en canad\u00e1 se aprob\u00f3 el tratado de libre comercio de eeuu canad\u00e1 y m\u00e9xico ya lo aprobaron por unanimidad en la c\u00e1mara de diputados en canad\u00e1 la c\u00e1mara baja ahora pasa al senado sin duda se va a aprobar esto nos ayuda mucho porque ante la incertidumbre econ\u00f3mica financiera del que tengamos este tratado nos garantiza que vamos a mantener nuestras relaciones econ\u00f3micas comerciales con el mercado m\u00e1s importante m\u00e1s fuerte del mundo esta es la noticia que quer\u00eda transmitir tambi\u00e9n ya lo dije lo repito lo primero es el bienestar vamos a darle preferencia siempre a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres por eso estoy muy contento que ya se elev\u00f3 a rango constitucional el apoyo a los adultos mayores la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad el que tengan derechos los j\u00f3venes que estudian de familias de escasos recursos econ\u00f3micos a recibir una beca eso ya que su derecho constitucional y desde luego el derecho a la salud de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos eso da protecci\u00f3n la seguridad a los m\u00e1s necesitados ah\u00ed vamos hacia delante",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:44:28.332319"
}