{
    "video_id": "boSc9KvEVGM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/boSc9KvEVGM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAWGtdCS5YCsrurwD5dMRWXZTIb1g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=boSc9KvEVGM",
    "video_title": "Programas para el Bienestar tendr\u00e1n m\u00e1s presupuesto en 2023 y 2024. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7607,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 220.78,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 234.35,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 250.72,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 259.63,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 323.27,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a iniciar",
            "start": 330.27,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 334.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 337.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el avance en el rescate de los mineros",
            "start": 340.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de sabinas",
            "start": 344.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y vamos a pedirle a la licenciada laura",
            "start": 345.69,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez que lleva ya una semana",
            "start": 349.72,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "en el sitio que nos informe es ella",
            "start": 354.34,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 361.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 363.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 367.24,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 369.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "elementos d",
            "start": 371.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito",
            "start": 374.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "soldados oficiales",
            "start": 376.53,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "voluntarios",
            "start": 379.47,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "mucha gente que est\u00e1 ayudando les",
            "start": 382.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho",
            "start": 386.169,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "les reconocemos por su solidaridad",
            "start": 388.58,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 394.84,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 395.76,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "le seguimos",
            "start": 398.009,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mandando nuestro",
            "start": 401.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 404.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 405.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestra fe a los familiares de los",
            "start": 410.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mineros",
            "start": 413.67,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 415.16,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "escuchar a laura y luego ser\u00eda la",
            "start": 417.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n",
            "start": 422.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras como",
            "start": 425.289,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todos los mi\u00e9rcoles y luego abrimos para",
            "start": 428.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 432.039,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adelante el aura",
            "start": 435.02,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 438.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hizo buen d\u00eda para todos",
            "start": 439.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo m\u00e1s all\u00e1 de la gente",
            "start": 443.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de edad en la nave",
            "start": 448.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "uy",
            "start": 451.71,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "d trabajo",
            "start": 455.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a ver vamos a ver",
            "start": 459.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 462.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ver si se restablece",
            "start": 467.92,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n o esperamos",
            "start": 470.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si vamos a s con elizabeth y luego",
            "start": 484.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "siguiente con su permiso se\u00f1or",
            "start": 494.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 496.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 499.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana del 10 de agosto",
            "start": 500.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 2022 vamos a empezar con el mundo al",
            "start": 503.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 507.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habla de quienes apoyan a la 4t y la",
            "start": 509.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodista y acad\u00e9mica denise dresser lo",
            "start": 513.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ve como una amenaza contra la oposici\u00f3n",
            "start": 515.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el primero de agosto el presidente de la",
            "start": 517.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 520.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 que una forma en el que se mide",
            "start": 522.7,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el avance de su gobierno y los cambios",
            "start": 526.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generados por la 4t son las benditas",
            "start": 528.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "redes sociales \u00e9l dijo tengo una lista",
            "start": 531.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de quienes se manifiestan en las redes",
            "start": 535.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dijo el mandatario mexicano pero la",
            "start": 536.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "profesora del itam y editorialista de",
            "start": 540.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reforma y proceso",
            "start": 542.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "descontextualiz\u00f3 la declaraci\u00f3n del",
            "start": 544.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "presidente y pregunt\u00f3 amenazando",
            "start": 546.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudadanos presidente el derecho a",
            "start": 549.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "disentir es un derecho",
            "start": 552.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y fundamental",
            "start": 554.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed se inventan las noticias",
            "start": 556.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "falsas alguien coloca una falsedad y que",
            "start": 559.36,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que a fuerza de circular busca",
            "start": 562.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convertirse convertirse en verdad en",
            "start": 565.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "realidad el presidente hablaba de sus",
            "start": 568.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "simpatizantes o de profesionales que",
            "start": 570.399,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "argumentan a favor de la cuarta",
            "start": 573.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en las redes quienes",
            "start": 575.23,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "debaten con inteligencia y rebaten con",
            "start": 578.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "buenos argumentos contra los",
            "start": 582.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "conservadores y sus aliados en los",
            "start": 584.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "medios el presidente dijo que ten\u00eda su",
            "start": 588.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lista cit\u00f3 de memoria pedro miguel el",
            "start": 591.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "fisg\u00f3n poncho guti\u00e9rrez y a \u00e9l guti\u00e9rrez",
            "start": 595.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pero la se\u00f1ora de veces se inventa una",
            "start": 600.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 602.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inexistente aqu\u00ed lo interesante es que",
            "start": 603.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "gente con grado acad\u00e9mico publique este",
            "start": 607.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tipo de mentiras burdas la mayor\u00eda de",
            "start": 609.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "las veces de mala fe",
            "start": 612.27,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno hasta aqu\u00ed est\u00e1 pero vamos a",
            "start": 615.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presentar una m\u00e1s se desquicia la",
            "start": 618.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n por anuncio del acuerdo",
            "start": 621.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "administrativo entre la guardia nacional",
            "start": 624.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y sedena el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 626.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "informada hace unos d\u00edas que presentar\u00e1",
            "start": 629.93,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "un decreto presidencial para que la",
            "start": 631.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 633.889,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "encargada de garantizar la seguridad",
            "start": 634.93,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a nivel federal se integre a la",
            "start": 637.55,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 640.879,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "actualmente la parte administrativa de",
            "start": 643.939,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "la guardia nacional est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 645.949,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 648.05,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ciudadana y la operativa se hace en",
            "start": 650.209,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la sedena una buena",
            "start": 653.569,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parte de los guardias nacionales",
            "start": 656.629,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "polic\u00edas militares y polic\u00edas marinos",
            "start": 658.209,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "otros vienen de la polic\u00eda federal y hay",
            "start": 661.129,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuevos reclutas todos tienen instrucci\u00f3n",
            "start": 663.98,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y disciplina militar el objetivo es que",
            "start": 667.759,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la guardia no se pervierta ni se",
            "start": 671.569,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "corrompa como ocurri\u00f3 con la polic\u00eda",
            "start": 673.819,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 676.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y otras corporaciones polic\u00edacas cuyos",
            "start": 677.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "jefes como genaro garc\u00eda luna se",
            "start": 681.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vincularon con el crimen organizado",
            "start": 683.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recordemos que genaro garc\u00eda luna se",
            "start": 685.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuentra preso en eeuu",
            "start": 688.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esperando un juicio tendr\u00eda que ser el",
            "start": 690.63,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n el que cambiara la",
            "start": 693.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero se requiere una",
            "start": 695.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de dos terceras partes de los",
            "start": 698.23,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 700.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y como morena en sus aliados no tienen",
            "start": 701.55,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "suficientes diputados y senadores para",
            "start": 704.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hacerlo se requiere el voto de la",
            "start": 707.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n bueno pero \u00e9sta ya rechaz\u00f3 la",
            "start": 710.05,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "propuesta y se declar\u00f3 en moratoria con",
            "start": 712.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "moratoria legislativa no trabajar por",
            "start": 715.95,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "eso el presidente de la rep\u00fablica se\u00f1al\u00f3",
            "start": 719.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que como parte de sus facultades",
            "start": 721.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 723.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 elaborar un decreto que de",
            "start": 725.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "legalidad y constitucionalidad al cambio",
            "start": 728.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 732.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "apenas se pronunci\u00f3 el mandatario se",
            "start": 734.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lanzaron en medios y redes a denunciar",
            "start": 736.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "escuche bien",
            "start": 739.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "autoritarismo la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 741.36,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el gobernar a decretazos la violaci\u00f3n de",
            "start": 744.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n de poderes el golpismo",
            "start": 748.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inconstitucional y bueno otros",
            "start": 750.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "argumentos as\u00ed de absurdos pol\u00edticos y",
            "start": 753.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comentaristas pero tambi\u00e9n operadores de",
            "start": 756.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de ocasiones se apresuraron al nado",
            "start": 759.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sincronizado en contra tambi\u00e9n en medios",
            "start": 761.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y redes y aqu\u00ed vemos en la pantalla una",
            "start": 764.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "larga lista vamos a mencionar solamente",
            "start": 767.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algunos emilio \u00e1lvarez icaza denise",
            "start": 769.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dresser carlos loret de mola jes\u00fas",
            "start": 772.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "zambrano alejandro hope hold jorge",
            "start": 775.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez m\u00e1ynez juan zavala dami\u00e1n zepeda",
            "start": 779.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "jorge triana juan carlos ram\u00edrez mar\u00edn",
            "start": 782.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "luis ch\u00e1zaro chumel torres jorge romero",
            "start": 785.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "herrera as\u00ed como los legisladores del",
            "start": 790.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pan y el partido movimiento ciudadano",
            "start": 793.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que bueno esto no se quedan atr\u00e1s para",
            "start": 796.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "publicar todo juntos acusaciones",
            "start": 798.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "absurdas sobre el anuncio presidencial",
            "start": 801.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la pantalla todos los que nos",
            "start": 804.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo a trav\u00e9s de la transmisi\u00f3n",
            "start": 808.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed los compa\u00f1eros periodistas pueden",
            "start": 809.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ver lo que dijeron pero ustedes juzguen",
            "start": 812.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el nivel y bueno en el mismo tenor vamos",
            "start": 815.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a presentar al experto de la semana jose",
            "start": 820.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "antonio crespo",
            "start": 823.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "articulista del universal y acad\u00e9mico \u00e9l",
            "start": 825.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mismo se describe como analista pol\u00edtico",
            "start": 828.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no soy el neoliberal dice tampoco voy",
            "start": 831.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por el populismo de izquierda",
            "start": 836.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "desde siempre por la socialdemocracia",
            "start": 838.17,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "izquierda democr\u00e1tica eso dice en su",
            "start": 842.07,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "perfil de twitter as\u00ed se describe el",
            "start": 845.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mismo pero bueno como se ve como se ve",
            "start": 847.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos comentaristas intelectuales",
            "start": 851.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos les da una verg\u00fcenza profunda",
            "start": 853.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presentarse como de derecha",
            "start": 856.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "siempre quieren aparecer como los",
            "start": 859.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "progresistas aunque defiendan lo",
            "start": 861.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 863.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y bueno el se\u00f1or promueve foros",
            "start": 864.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "virtuales y participa en ellos como los",
            "start": 868.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la cuenta de sociedad civil mx y",
            "start": 870.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es twitter o de tiempo completo",
            "start": 874.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or crespo dedica buena parte de su",
            "start": 876.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda a opinar sobre temas pol\u00edticos sobre",
            "start": 879.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo contra las pol\u00edticas del presidente",
            "start": 881.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y sociales pero tambi\u00e9n se",
            "start": 883.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dedica a compartir fotos falsas y opinar",
            "start": 886.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre la vida personal del presidente y",
            "start": 890.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "su familia",
            "start": 892.35,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bueno este se\u00f1or es una joyita pero",
            "start": 893.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vamos a ver unos ejemplos dice",
            "start": 897.029,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "dice con raz\u00f3n hablo que antes la",
            "start": 899.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n se respetaba en la forma",
            "start": 902.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero se violaba en el fondo ahora con el",
            "start": 904.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambio verdadero la constituci\u00f3n se",
            "start": 907.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "viola en la forma y en el fondo dice",
            "start": 909.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este tuit con el cargo cart\u00f3n de paco",
            "start": 912.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n s\u00ed s\u00ed adivinaron del peri\u00f3dico",
            "start": 915.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conservador el reforma y oeste",
            "start": 918.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la humanidad pas\u00f3 en mucho tiempo y con",
            "start": 922.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo de el rey hace la ley a la",
            "start": 925.31,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ley hace el reino ahora en m\u00e9xico vamos",
            "start": 928.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en sentido inverso",
            "start": 932.269,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y bueno para como dice otro para c\u00f3mo",
            "start": 934.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vamos el estado de derecho que prometi\u00f3",
            "start": 937.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 en su larga campa\u00f1a va a quedar",
            "start": 939.83,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hecho un y lazio",
            "start": 942.8,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "hay que ver el nivel en busca de la paz",
            "start": 944.889,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed vamos",
            "start": 947.529,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed nos aclara en esta",
            "start": 949.72,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en este tuit que se ve que es un meme",
            "start": 952.709,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque recordemos que bueno la foto no",
            "start": 956.139,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es genuina como una que s\u00ed comparti\u00f3 y",
            "start": 959.589,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "que vamos a pasar en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 963.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para finalizar el se\u00f1or crespo es",
            "start": 966.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "partidario de la descalificaci\u00f3n y de",
            "start": 968.8,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "burlarse de la figura presidencial",
            "start": 971.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n difunde rumores pues es lector",
            "start": 973.029,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asiduo de los page reportajes de",
            "start": 976.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n e",
            "start": 978.759,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 980.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "reforma y el universal como puede",
            "start": 981.93,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "corroborarse en su perfil de twitter",
            "start": 984.399,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde comparta vista y siniestra y",
            "start": 985.689,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comenta de todo siempre y cuando se en",
            "start": 988.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "contra del gobierno del presidente l\u00f3pez",
            "start": 991.329,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "obrador vamos a terminar mostr\u00e1ndoles la",
            "start": 993.73,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n honor\u00edfica",
            "start": 996.819,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "al fake de la semana",
            "start": 997.949,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esta foto que la semana pasada el",
            "start": 1001.17,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n desminti\u00f3",
            "start": 1004.079,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "es cuanto presidente muchas gracias",
            "start": 1006.899,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "hasta la hora vamos a esperar al informe",
            "start": 1012.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del laudo adelante laura gracias gracias",
            "start": 1015.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente ojal\u00e1 que tengamos una buena",
            "start": 1019.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n y audio",
            "start": 1022.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguimos en pinabete en la mina de",
            "start": 1024.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pinabete presidente aqu\u00ed en sabinas",
            "start": 1027.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 1029.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mencionaba que el d\u00eda de hoy se est\u00e1",
            "start": 1031.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cumpliendo una semana de la inundaci\u00f3n",
            "start": 1035.069,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la mina desde entonces a partir de",
            "start": 1037.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las 67 de la tarde nos incorporamos a",
            "start": 1041.309,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "trabajar en el rescate de 10 mineros se",
            "start": 1044.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 1048.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "158 horas continuas de trabajo de m\u00e1s de",
            "start": 1050.33,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "672 elementos que estamos aqu\u00ed de manera",
            "start": 1055.88,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "permanente es muy importante resaltar",
            "start": 1060.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que somos parte de los tres niveles de",
            "start": 1063.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno quienes nos coordinamos y",
            "start": 1066.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trabajamos de una manera muy ordenada y",
            "start": 1068.61,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "concentrados para poder rescatar a los",
            "start": 1071.429,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mineros la sedena la guardia nacional la",
            "start": 1075.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cpi",
            "start": 1078.929,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "agua y la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 1080.039,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 1082.35,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "estamos trabajando y encabezando todas",
            "start": 1083.659,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "las tareas diarias para lograr el",
            "start": 1087.359,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rescate ha sido una semana intensa de",
            "start": 1089.97,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho compromiso y esperamos que estemos",
            "start": 1093.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a horas de realizar este este rescate",
            "start": 1096.809,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "una de las tareas m\u00e1s importantes en el",
            "start": 1099.899,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda presidente informa a",
            "start": 1103.83,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "usted ya toda la poblaci\u00f3n es la",
            "start": 1106.35,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tenemos con los familiares",
            "start": 1108.749,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de los mineros y nosotros hemos",
            "start": 1112.559,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "trabajado muy de cerca con ellos y les",
            "start": 1116.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "informamos de manera continua hab\u00edamos",
            "start": 1120.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "establecido a un horario pero ahora ya",
            "start": 1122.94,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no hay horarios estamos muy cerca de",
            "start": 1125.309,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ellos para que cualquier acci\u00f3n que",
            "start": 1127.769,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realicemos les informemos y esto los",
            "start": 1129.629,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenga pues con la esperanza con la fe",
            "start": 1132.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de que estamos trabajando nos ven",
            "start": 1135.389,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajar todo el d\u00eda y eso es algo muy",
            "start": 1138.21,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1140.159,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "brindamos la informaci\u00f3n sobre los",
            "start": 1141.119,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "avances en la extracci\u00f3n del agua",
            "start": 1143.129,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hay un comunicado de manera permanente",
            "start": 1145.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre las estrategias que se plantean",
            "start": 1148.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por parte de los equipos t\u00e9cnicos que",
            "start": 1150.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n llevados a cabo durante el d\u00eda y",
            "start": 1153.11,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 1155.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asimismo se hizo entrega por parte de la",
            "start": 1156.49,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sedena un kit de higiene familiar e",
            "start": 1160.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "individual que nos lleg\u00f3 a trav\u00e9s de una",
            "start": 1163.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de",
            "start": 1167.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 1169.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "asimismo se han instalado regaderas",
            "start": 1171.4,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "sanitarios dignos un lugar en donde",
            "start": 1175.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ellos puedan estar en la esfera repito",
            "start": 1178.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues con dignidad y con tranquilidad se",
            "start": 1181.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "brindan todos los servicios necesarios",
            "start": 1185.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para su permanencia servicios de salud y",
            "start": 1187.64,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicos otorgando esta tranquilidad",
            "start": 1191.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "asimismo se est\u00e1 habilitando un nuevo",
            "start": 1195.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "refugio para que los familiares puedan",
            "start": 1197.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1201.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estas horas que nos faltan todav\u00eda de",
            "start": 1202.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajo voy a pasar se\u00f1or presidente a",
            "start": 1205.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dar los datos relevantes del avance de",
            "start": 1208.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n del agua el d\u00eda de ayer el",
            "start": 1213.11,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "volumen de agua extra\u00eddo fue de 21 mil",
            "start": 1216.2,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "787 metros c\u00fabicos y el volumen total",
            "start": 1220.93,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "desde el pasado mi\u00e9rcoles 3 de agosto ha",
            "start": 1224.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sido de 125 mil",
            "start": 1228.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "453 metros c\u00fabicos el caudal de salida",
            "start": 1231.46,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "es de 252 litros por segundo en las",
            "start": 1236.2,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas para acelerar este",
            "start": 1241.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "proceso de extracci\u00f3n de agua se ha",
            "start": 1246.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarrollado una estrategia que permite",
            "start": 1249.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aumentar el flujo de salida y esto es a",
            "start": 1251.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de perforaciones en 10 barrenos",
            "start": 1254.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los cuales tienen un siguiente estado 3",
            "start": 1257.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "barrenos est\u00e1n construidos ya con",
            "start": 1261.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda y con bomba est\u00e1n operando",
            "start": 1263.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los barrenos en proceso de ampliaci\u00f3n de",
            "start": 1267.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su di\u00e1metro el d\u00eda de hoy en el",
            "start": 1270.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transcurso de la ma\u00f1ana esperemos que ya",
            "start": 1272.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9n habilitados y 5 barrenos",
            "start": 1275.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en proceso de an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n",
            "start": 1278.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del sitio para realizar las",
            "start": 1280.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "perforaciones cabe mencionar que se",
            "start": 1283.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen ya las bombas necesarias para",
            "start": 1286.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta extracci\u00f3n e",
            "start": 1289.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "introducirlas en estos barrenos a algo",
            "start": 1292.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy importante es de que se est\u00e1",
            "start": 1295.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reemplazando en las bombas grandes que",
            "start": 1297.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que tenemos todav\u00eda de 100 y de",
            "start": 1301.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciento cada 150 caballos por bombas m\u00e1s",
            "start": 1304.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as porque evidentemente tenemos",
            "start": 1308.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "menos volumen de agua y ahora",
            "start": 1311.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "necesitamos una mayor direcci\u00f3n de las",
            "start": 1313.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bombas y se est\u00e1n haciendo estos",
            "start": 1316.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reemplazos en el nivel de de agua el",
            "start": 1318.74,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tirante por bombear en cada pozo es el",
            "start": 1323.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "siguiente en el pozo 2 hay un tirante",
            "start": 1327.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por bombear de 6 metros",
            "start": 1330.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el pozo 3 el tirante portman de ar es",
            "start": 1333.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de 8 metros y en el pozo 4 el tirante",
            "start": 1336.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por bombear es de 10 es de 10 metros es",
            "start": 1340.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "otro nivel muy importante que se mide",
            "start": 1344.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 1347.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son los niveles de explosi\u00f3n los cuales",
            "start": 1348.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "son \u00f3ptimos no hay ning\u00fan problema para",
            "start": 1353.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los rescatistas para que puedan ingresar",
            "start": 1356.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en cualquier momento y as\u00ed es que",
            "start": 1359.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estamos ya a muy poco se\u00f1or presidente",
            "start": 1361.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de poder ingresar hoy en la ma\u00f1ana en",
            "start": 1365.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "unos minutos tendremos una reuni\u00f3n para",
            "start": 1368.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacer una valoraci\u00f3n con sedena para ver",
            "start": 1371.6,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "si ya en breve tiempo pueden ingresar",
            "start": 1374.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los cursos y evidentemente que todos los",
            "start": 1377.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "rescatistas est\u00e1n con el equipo",
            "start": 1381.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesario para poder ingresar en",
            "start": 1383.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cualquier momento esperemos del d\u00eda de",
            "start": 1386.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed vamos a continuar se\u00f1or",
            "start": 1388.67,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente trabajando",
            "start": 1390.83,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "siempre muy de la mano con los",
            "start": 1393.049,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "familiares atendiendo a los cuid\u00e1ndolos",
            "start": 1395.029,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y por supuesto con la meta de rescatar",
            "start": 1397.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto que se pueda a los mineros",
            "start": 1400.84,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estoy a sus \u00f3rdenes presidente gracias",
            "start": 1404.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gracias laura muchas gracias",
            "start": 1406.999,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no tienen m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1409.85,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero coincide con lo que ha hecho muy",
            "start": 1413.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bien vamos a abrir el banco",
            "start": 1416.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cuatro mujeres cuatro mujeres",
            "start": 1419.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es que ayer fueron cuatro hombres cuatro",
            "start": 1423.27,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 1425.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empezamos contigo",
            "start": 1427.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1431.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "debe haber oportunidad",
            "start": 1432.649,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente muchas gracias",
            "start": 1435.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "stephanie palacios de la agencia",
            "start": 1438.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "internacional sputnik sobre los hechos",
            "start": 1439.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "registrados durante la madrugada en un",
            "start": 1442.77,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre militares e",
            "start": 1446.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "integrantes del crimen organizado en",
            "start": 1448.289,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 1450.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el consulado de eeuu emiti\u00f3 una alerta",
            "start": 1452.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en este estado mexicano y saber su",
            "start": 1455.159,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y si hay m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1458.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "presuntamente hubo una detenci\u00f3n de un",
            "start": 1460.07,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "l\u00edder del c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 1462.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n si hay alguna informaci\u00f3n",
            "start": 1465.12,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "si este noche inform\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 1468.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "intervino la secretaria la defensa y",
            "start": 1474.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1477.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas",
            "start": 1479.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "jalisco y guanajuato",
            "start": 1483.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1485.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al parecer hab\u00eda un encuentro una",
            "start": 1488.11,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de dos bandas y este",
            "start": 1490.36,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3",
            "start": 1497.6,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa llegaron",
            "start": 1502.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "elementos de la defensa",
            "start": 1505.299,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "un enfrentamiento",
            "start": 1508.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hubo detenciones",
            "start": 1509.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esto fue lo que provoc\u00f3 las protestas",
            "start": 1513.91,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "las quemas de veh\u00edculos",
            "start": 1517.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en jalisco sino tambi\u00e9n en",
            "start": 1523.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guanajuato hay",
            "start": 1526.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ya detenidos",
            "start": 1529.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1532.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1535.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "jalisco como en guanajuato",
            "start": 1536.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de los que estaban en la reuni\u00f3n",
            "start": 1540.909,
            "duration": 11.701
        },
        {
            "text": "al parecer si jefes de grupos por qu\u00e9",
            "start": 1545.38,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hubo esa",
            "start": 1552.61,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "este reacci\u00f3n muy",
            "start": 1554.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 1561.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y de quemas de veh\u00edculos creo que de",
            "start": 1569.539,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "osos",
            "start": 1572.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces este ya hoy se va a informar",
            "start": 1573.82,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "bien de lo que sucedi\u00f3 m\u00e1s tarde va a",
            "start": 1578.359,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "haber seguridad en el elche y est\u00e1",
            "start": 1582.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda este",
            "start": 1585.409,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "las series de la defensa los polic\u00edas",
            "start": 1589.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la zona",
            "start": 1594.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 1600.19,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "buscando detener a m\u00e1s",
            "start": 1602.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes",
            "start": 1607.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y en otra pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 1609.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sobre la designaci\u00f3n de eduardo villegas",
            "start": 1611.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para como embajador de mexico en la",
            "start": 1614.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n de rusia cu\u00e1les son sus",
            "start": 1616.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comentarios sobre esta designaci\u00f3n ya",
            "start": 1618.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que fue sumamente criticado por la",
            "start": 1620.73,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n mexicana",
            "start": 1623.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sobre esta designaci\u00f3n",
            "start": 1625.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 1628.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n dice que",
            "start": 1630.919,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "estuvo mal",
            "start": 1633.129,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1636.669,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es muy probable de que",
            "start": 1637.619,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estuvo bien",
            "start": 1641.539,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este que oposici\u00f3n pues",
            "start": 1644.039,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1648.809,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 1652.4,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "conservadores que todos los que hacemos",
            "start": 1655.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lo ven mal",
            "start": 1659.809,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la siempre callaron",
            "start": 1662.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuando s\u00e9",
            "start": 1665.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "preocupaban cuando se acuerdan ustedes",
            "start": 1669.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1674.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hicieron alg\u00fan cuestionamiento cr\u00edtico",
            "start": 1676.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "al nombramiento de un embajador",
            "start": 1680.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes",
            "start": 1684.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1687.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y estamos en",
            "start": 1689.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el terreno de lo in\u00e9dito",
            "start": 1691.83,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y si as\u00ed es es una nueva etapa en la",
            "start": 1695.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 1698.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 1701.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque pues nada de esto pasaba",
            "start": 1705.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no pueden decir",
            "start": 1708.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1711.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "como cuando",
            "start": 1714.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron con el cambio",
            "start": 1715.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y muchos no",
            "start": 1721.21,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pensaron que con fox",
            "start": 1723.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las cosas iban a cambiar",
            "start": 1725.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y fue gatopardismo",
            "start": 1728.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en",
            "start": 1731.71,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "apariencia cambian",
            "start": 1733.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para seguir igual",
            "start": 1736.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "o peor",
            "start": 1738.46,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "esto representar\u00eda una fase nueva",
            "start": 1740.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica entre mexico y mosc\u00fa es lo",
            "start": 1742.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que hemos venido haciendo",
            "start": 1745.97,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eduardo villegas es",
            "start": 1749.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un profesional",
            "start": 1752.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estudioso",
            "start": 1756.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me preguntaron qu\u00e9 seguir hablaba ruso",
            "start": 1761.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 aprendiendo creo que habla",
            "start": 1765.89,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s habla franc\u00e9s",
            "start": 1768.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "7.77 idiomas",
            "start": 1772.66,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 aprendiendo ruso pruebas tienen",
            "start": 1775.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy buen nivel",
            "start": 1778.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y acad\u00e9mico",
            "start": 1781.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su historia est\u00e1 vinculada a nuestro",
            "start": 1783.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1785.49,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 1787.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a platicar de que cuando fui jefe de",
            "start": 1790.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1793.67,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "propuse ir formando j\u00f3venes",
            "start": 1798.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "para la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1802.15,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 1807.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de formar",
            "start": 1809.63,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 1813.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1816.909,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que tener",
            "start": 1819.29,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "una concepci\u00f3n",
            "start": 1821.69,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 1824.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los servidores p\u00fablicos los \u00fanicos",
            "start": 1830.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "negocios que deben de interesarles son",
            "start": 1832.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los negocios p\u00fablicos",
            "start": 1836.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no los privados",
            "start": 1840.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para eso es servidor p\u00fablico",
            "start": 1843.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "son cosas completamente distintas pero",
            "start": 1845.62,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "durante todo este periodo es como el",
            "start": 1849.38,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "caso del derecho",
            "start": 1851.779,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el derecho laboral",
            "start": 1855.179,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el derecho agrario",
            "start": 1857.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desapareci\u00f3 el derecho",
            "start": 1860.11,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1861.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "entonces todo era lo mercantil",
            "start": 1864.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todo era lo fiscal",
            "start": 1866.769,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "desde luego el penal",
            "start": 1869.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1872.909,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "dejaba mucho dinero pues qu\u00e9 bien",
            "start": 1874.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 1877.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1879.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eran muy famosos",
            "start": 1881.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque si alguien ca\u00eda en la c\u00e1rcel",
            "start": 1883.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y lo sacaban de inmediato no tardaba",
            "start": 1889.28,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "y dec\u00edan se anunciaban",
            "start": 1893.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 1897.299,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel",
            "start": 1899.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque eran muy buenos",
            "start": 1903.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para las relaciones p\u00fablicas para el",
            "start": 1906.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "influyentismo m\u00e1s que nada",
            "start": 1910.58,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en entrevista con el embajador nos",
            "start": 1913.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 sobre",
            "start": 1916.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que el pr\u00f3ximos d\u00edas \u00e9l viajar\u00e1 a mosc\u00fa",
            "start": 1918.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para poder celebrar el 15 de septiembre",
            "start": 1921.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en rusia y adem\u00e1s si usted le enviar\u00eda",
            "start": 1925.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un mensaje sobre",
            "start": 1928.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esto que ha comentado de la paz al",
            "start": 1930.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente ruso vladimir putin",
            "start": 1932.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "si es o no est\u00e1 decidido pero d\u00e9jeme",
            "start": 1935.57,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "terminar qu\u00e9",
            "start": 1940.26,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 1942.269,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "busquen que en todas las facultades las",
            "start": 1947.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "escuelas de la unam",
            "start": 1952.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1955.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "destacar\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 1957.77,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que estuviesen ya a punto de terminar",
            "start": 1960.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la carrera",
            "start": 1964.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya pasantes",
            "start": 1968.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1971.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los invitamos a participar en el",
            "start": 1972.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobierno de todas las disciplinas",
            "start": 1975.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "kennedy a filosof\u00eda medicina",
            "start": 1980.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1984.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entraron",
            "start": 1987.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "como 100 o un poco m\u00e1s",
            "start": 1989.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "uno de ellos",
            "start": 1993.25,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "fue el nuestro esto qu\u00e9 es",
            "start": 1995.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estoy recordando fue hace 20 a\u00f1os",
            "start": 2000.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "como en el",
            "start": 2005.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "2002",
            "start": 2007.34,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "entonces entraron",
            "start": 2010.19,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y se formaron",
            "start": 2013.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2020.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues ahora",
            "start": 2023.11,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "estaba en",
            "start": 2025.639,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2026.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la memoria",
            "start": 2028.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 2030.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que hacer propuestas y considere",
            "start": 2033.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que \u00e9l pod\u00eda representar",
            "start": 2036.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a mexico en rusia",
            "start": 2039.99,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "acerca de mensajes la verdad no queremos",
            "start": 2044.13,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2048.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 2052.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "partido porque lo que buscamos es que",
            "start": 2053.54,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "haya di\u00e1logo y se termine con la guerra",
            "start": 2059.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y no solo es el caso de rusia lo mismo",
            "start": 2063.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "como ucrania",
            "start": 2068.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la misma actitud",
            "start": 2069.929,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "este actuamos con prudencia",
            "start": 2072.27,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 2077.27,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "inclinarnos o tomar partido y poder",
            "start": 2080.26,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "y ayudar a conseguir la paz que eso es",
            "start": 2086.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo en todos los",
            "start": 2090.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 2094.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque no queremos que haya guerra",
            "start": 2096.57,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que la gente sufra que pierda en la vida",
            "start": 2101.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que haya desplazados",
            "start": 2104.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s de eso",
            "start": 2107.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no sea",
            "start": 2110.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 2113.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "delicado porque lo m\u00e1s grave es la",
            "start": 2115.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de vidas humanas",
            "start": 2118.34,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2121.13,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esta guerra",
            "start": 2122.559,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "precipit\u00f3 la crisis econ\u00f3mica mundial",
            "start": 2125.11,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "produjo inflaci\u00f3n en todo el mundo",
            "start": 2130.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2136.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "problemas de abasto de",
            "start": 2137.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gaste energ\u00eda",
            "start": 2140.37,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo entonces",
            "start": 2145.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es importante que se logre un acuerdo",
            "start": 2149.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que hablo y hablo con \u00e9l",
            "start": 2152.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s de la designaci\u00f3n no todav\u00eda",
            "start": 2154.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero si luego de ser antes de que se",
            "start": 2157.51,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 2159.19,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "muchas gracias por centros",
            "start": 2160.349,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente mala ribera de",
            "start": 2166.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfoque noticias yo quisiera preguntarle",
            "start": 2168.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respecto a la entrega que hizo la",
            "start": 2170.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda a la c\u00e1mara de",
            "start": 2173.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diputados sobre la estructura",
            "start": 2174.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "program\u00e1tica para el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el",
            "start": 2176.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presupuesto en donde se advierte que de",
            "start": 2178.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "705 programas sociales 873 programas",
            "start": 2182.58,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sociales son los 705 tienen presupuestos",
            "start": 2186.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propios estamos hablando que es de 168",
            "start": 2189.099,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "no tienen no tienen presupuesto en la",
            "start": 2192.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "torre diputados se han hecho cr\u00edticas",
            "start": 2195.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "opiniones de todo hemos escuchado",
            "start": 2197.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "respecto pues a un recorte presupuestal",
            "start": 2199.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de \u00e9sta de esta desaparici\u00f3n o de",
            "start": 2201.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eventualmente de 20 programas sociales y",
            "start": 2205.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que bueno pues va a echar mano",
            "start": 2208.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de donde puede de donde sea para obtener",
            "start": 2209.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recursos que hay de este programa de",
            "start": 2212.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ajuste de de pobreza franciscana",
            "start": 2214.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "realmente no ha dado m\u00e1s detalles",
            "start": 2216.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los vi\u00e1ticos y todo esto que se",
            "start": 2219.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pretende reducir hacia d\u00f3nde va a ir",
            "start": 2221.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "encaminado y qu\u00e9 tan cierto es esto que",
            "start": 2223.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presenta hacienda y que puede abrir la",
            "start": 2226.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puerta o habla de desaparici\u00f3n de por lo",
            "start": 2228.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "menos 20 programas que pues no hay",
            "start": 2230.56,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2232.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "funcionado quiz\u00e1s no es tan dobleteando",
            "start": 2233.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9 yo que sabe de esto se\u00f1or pues",
            "start": 2235.57,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2238.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2240.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ning\u00fan programa",
            "start": 2242.97,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 2245.67,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se quede sin presupuesto",
            "start": 2249.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para que la gente sepa",
            "start": 2253.509,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2258.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "escuchan de que va a haber reducci\u00f3n",
            "start": 2260.19,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de presupuestos de los programas de",
            "start": 2264.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2267.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sepa",
            "start": 2271.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es mentira",
            "start": 2272.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2278.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "invento una calumnia",
            "start": 2279.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de nuestros",
            "start": 2283.42,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2285.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2287.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rico pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 2289.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que sepan qu\u00e9",
            "start": 2292.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "van a tener m\u00e1s presupuesto",
            "start": 2295.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 2299.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el 2023",
            "start": 2303.589,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pues lo que resta de este a\u00f1o y en el",
            "start": 2307.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "2023 y en el 24",
            "start": 2311.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 2319.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 2323.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "comprometidos a hacer realidad",
            "start": 2325.73,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en el principio",
            "start": 2330.66,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de que por el bien de todos primero los",
            "start": 2333.609,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2335.619,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y que el presupuesto se va a orientar",
            "start": 2340.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mientras estemos en el gobierno",
            "start": 2346.119,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de manera preferente",
            "start": 2349.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a atender",
            "start": 2354.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y en",
            "start": 2356.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2359.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 2361.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "les puedo poner un ejemplo",
            "start": 2368.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 2374.599,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "que reciben pensi\u00f3n",
            "start": 2377.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque hizo un compromiso hace un poco",
            "start": 2379.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 2382.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en el atado",
            "start": 2383.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 21 de marzo",
            "start": 2387.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2394.299,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 2395.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2398.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "iban a ir aumentando las pensiones",
            "start": 2399.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y dice el compromiso de que si de",
            "start": 2405.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "empezar a entregar el apoyo a partir de",
            "start": 2408.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los 65 a\u00f1os",
            "start": 2411.059,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1",
            "start": 2414.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el n\u00famero 2",
            "start": 2416.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que iban a ir aumentando las pensiones",
            "start": 2419.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hasta llegar",
            "start": 2422.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en el 24 al doble",
            "start": 2424.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de como iniciamos",
            "start": 2429.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de modo",
            "start": 2433.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2435.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "viene un incremento",
            "start": 2438.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a las pensiones",
            "start": 2441.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y en el 24",
            "start": 2443.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "desde el primer trimestre del 24 ya van",
            "start": 2447.94,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a estar las pensiones al doble",
            "start": 2452.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2456.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y adultos mayores en el caso",
            "start": 2458.03,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que",
            "start": 2461.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n",
            "start": 2464.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2466.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 2468.95,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que no solo va a aumentar la pensi\u00f3n",
            "start": 2471.569,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2476.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1n logrando",
            "start": 2479.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y acuerdos est\u00e1n logrando acuerdos",
            "start": 2482.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con gobiernos estatales",
            "start": 2485.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "porque ahora la pensi\u00f3n para",
            "start": 2487.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2490.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llega hasta los 29 a\u00f1os",
            "start": 2492.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todos los discapacitados del pa\u00eds",
            "start": 2496.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hasta 29 a\u00f1os tiene suspensi\u00f3n",
            "start": 2500.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "antes tambi\u00e9n",
            "start": 2506.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "les comento les informo",
            "start": 2508.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque esto lo hago por convicci\u00f3n",
            "start": 2513.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por humanismo",
            "start": 2519.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n lo hago",
            "start": 2521.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 2524.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que lo que estoy",
            "start": 2527.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "expresando",
            "start": 2529.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les molesta",
            "start": 2533.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 2536.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2543.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "como me preguntas sobre esto pues",
            "start": 2544.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "aprovecho",
            "start": 2549.25,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para marcar diferencias",
            "start": 2551.42,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de los",
            "start": 2555.069,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 2557.519,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo y repito que hay un acuerdo con",
            "start": 2560.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "algunos gobiernos estatales que no todos",
            "start": 2564.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "han aceptado",
            "start": 2567.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 2570.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "acepten la mayor\u00eda",
            "start": 2573.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero ya m\u00e1s de la mitad",
            "start": 2576.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya aceptaron",
            "start": 2579.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de que de 29 a 64",
            "start": 2581.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "personas que tienen discapacidad est\u00e1n",
            "start": 2586.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cubiertas",
            "start": 2589.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "hasta los 29 a\u00f1os",
            "start": 2592.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "eso es vamos a decir a todos",
            "start": 2595.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2599.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "faltaba",
            "start": 2601.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de 29 a 64 por que a partir de los 64 ya",
            "start": 2603.51,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la pensi\u00f3n de adulto mayor",
            "start": 2608.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2611.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2613.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los estados ya se",
            "start": 2616.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que tambi\u00e9n tengan pensi\u00f3n de",
            "start": 2619.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "discapacitados de 29 a 64 es decir ya",
            "start": 2622.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hay estados en donde la pensi\u00f3n para",
            "start": 2627.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "discapacidad es universal",
            "start": 2630.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es a todos",
            "start": 2633.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "como resolvimos",
            "start": 2636.62,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "el financiamiento de 29 a 64",
            "start": 2640.069,
            "duration": 12.061
        },
        {
            "text": "fue 50% presupuesto estatal y 50%",
            "start": 2644.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de presupuesto federal adicional o sea",
            "start": 2652.64,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "nosotros nos encargamos 100 por ciento",
            "start": 2655.94,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "hasta 29 y de 29 64",
            "start": 2658.789,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos dividimos",
            "start": 2663.269,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "50% gobiernos estatales 50% gobierno",
            "start": 2664.819,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2670.069,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2671.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todos los programas",
            "start": 2673.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "van a tener aumentos",
            "start": 2676.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cuando hablamos",
            "start": 2680.16,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "de que se pasa",
            "start": 2683.41,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de austeridad republicana a la pobreza",
            "start": 2687.099,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "franciscana es por qu\u00e9",
            "start": 2689.739,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 2692.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "relajar",
            "start": 2696.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la disciplina",
            "start": 2699.04,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "porque no puede haber gobierno rico con",
            "start": 2701.349,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 2703.989,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2709.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2710.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguir ahorrando",
            "start": 2713.29,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "que no haya dispendios",
            "start": 2715.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ayer lo vimos",
            "start": 2719.099,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como 90",
            "start": 2722.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y decomisos los de conacyt",
            "start": 2724.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y todo ese dinero del pueblo",
            "start": 2728.24,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "y va a las grandes empresas",
            "start": 2731.96,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "el presupuesto que debe de destinarse de",
            "start": 2737.96,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "manera preferente a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 2741.83,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se le entregaba a las grandes empresas",
            "start": 2747.269,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 2756.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ventajosos abusivos",
            "start": 2758.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por eso es su coraje",
            "start": 2762.74,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque el gobierno",
            "start": 2767.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estaba secuestrado en un comit\u00e9 en el",
            "start": 2770.05,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2773.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 2776.069,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "entonces ya no se permite eso a robar a",
            "start": 2779.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "otra parte",
            "start": 2783.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 2787.92,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "ya lo hemos hablado porque no era nada",
            "start": 2790.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2794.589,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "el grupo de oligarcas",
            "start": 2795.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por el grupo compacto",
            "start": 2797.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3",
            "start": 2801.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cuando salinas sobre todo",
            "start": 2804.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llevo a cabo",
            "start": 2809.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la venta entrega",
            "start": 2814.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los bienes de la naci\u00f3n a",
            "start": 2820.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "particulares que fue la pi\u00f1ata",
            "start": 2822.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que se quedaron con los bancos se",
            "start": 2826.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quedaron con las empresas",
            "start": 2828.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y todos sus allegados",
            "start": 2830.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque quer\u00eda crear",
            "start": 2833.74,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed se desperez\u00f3 en ese entonces un",
            "start": 2836.93,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "grupo compacto",
            "start": 2841.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una nueva oligarqu\u00eda",
            "start": 2843.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2846.92,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "eternizarse",
            "start": 2848.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 2850.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las que no le salieron las cosas",
            "start": 2853.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hicieron mucho da\u00f1o",
            "start": 2858.299,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque esa pol\u00edtica la continuo zedillo",
            "start": 2859.999,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2865.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de que ven\u00eda el cambio y la",
            "start": 2868.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "continuo fox y la conden\u00f3 calder\u00f3n la",
            "start": 2869.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 pe\u00f1a nieto",
            "start": 2872.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 2877.519,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "son otros tiempos entonces",
            "start": 2880.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si envi\u00f3 un proyecto hacienda a la",
            "start": 2885.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2889.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en donde supuestamente no hay",
            "start": 2892.359,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presupuesto para los programas sociales",
            "start": 2895.529,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pues eso no tiene nada que ver con la",
            "start": 2897.809,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "realidad no va a faltar presupuesto",
            "start": 2901.45,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar y no a falta",
            "start": 2906.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el presupuesto para",
            "start": 2910.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 2913.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2915.49,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "no va a saltar",
            "start": 2917.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2920.059,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 2921.819,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "se va a reducir",
            "start": 2925.05,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aunque no va a faltar",
            "start": 2927.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eso en los gastos de operaci\u00f3n del",
            "start": 2929.03,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "gobierno porque antes antes",
            "start": 2931.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le costaba mucho al pueblo mantener al",
            "start": 2935.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2938.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el gobierno mantenido",
            "start": 2939.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y bueno para nada",
            "start": 2942.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto",
            "start": 2947.569,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y lo gastaba el mismo gobierno",
            "start": 2952.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 2956.52,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no se liberaban fondos para el pueblo",
            "start": 2959.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pues por eso no hab\u00eda la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 2965.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "mayores ni hab\u00edan las becas",
            "start": 2967.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ni el sembrando vida",
            "start": 2971.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y lo que estamos haciendo ahora",
            "start": 2974.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que se garantice el derecho a la",
            "start": 2977.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "salud atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos",
            "start": 2979.7,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 2982.069,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "no alcanzaba",
            "start": 2983.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2986.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "era entregar concesiones",
            "start": 2989.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y privatizar todo",
            "start": 2994.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hasta los reclusorios",
            "start": 2999.109,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y pagar",
            "start": 3001.289,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "a los particulares",
            "start": 3005.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora estamos rescatando el isstey",
            "start": 3008.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es de veras",
            "start": 3013.27,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 3017.349,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo dejaron como otras instituciones como",
            "start": 3022.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "un cascar\u00f3n",
            "start": 3027.51,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "todo subrogado",
            "start": 3030.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todos los contratan",
            "start": 3033.999,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a un hospital del este",
            "start": 3037.59,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 3041.319,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "laboratorio",
            "start": 3043.229,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 3045.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los laboratorios",
            "start": 3047.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de liszt",
            "start": 3050.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "son contratados a particulares",
            "start": 3055.269,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed todos los servicios",
            "start": 3062.67,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hasta las ambulancias",
            "start": 3066.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y detr\u00e1s de todos esos negocios",
            "start": 3070.49,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3075.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "funcionarios del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3077.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el servicio",
            "start": 3086.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de lo peor",
            "start": 3089.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed como estamos levantando el",
            "start": 3093.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica para los que no",
            "start": 3095.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social",
            "start": 3098.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 3100.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "iniciando",
            "start": 3102.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3106.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de lista podr\u00edamos decir",
            "start": 3109.119,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3112.579,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "volver a que el este sea p\u00fablico",
            "start": 3114.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es lo que hicieron con el seguro",
            "start": 3124.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y lo de abc",
            "start": 3128.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que las guarder\u00edas",
            "start": 3131.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "las privatizaron",
            "start": 3135.28,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y por eso esa",
            "start": 3140.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "triste desgracia",
            "start": 3144.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque eso era lo que prevalec\u00eda o sea",
            "start": 3148.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "contratar todo",
            "start": 3151.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 3156.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fortaleciendo lo p\u00fablico",
            "start": 3160.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero no era es el prop\u00f3sito",
            "start": 3164.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito era",
            "start": 3168.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3171.98,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "poner por encima",
            "start": 3174.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo privado",
            "start": 3178.319,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de las comunicaciones",
            "start": 3180.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3186.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3188.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 3189.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "autorizar de que haya internet",
            "start": 3193.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3197.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3202.22,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3202.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n general",
            "start": 3205.829,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tiene que ser el ft",
            "start": 3209.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es aut\u00f3nomo y resulta que \u00e9l dice",
            "start": 3212.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ten",
            "start": 3215.22,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "es independiente",
            "start": 3220.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el presidente y del pueblo yo aclaro no",
            "start": 3222.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3227.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tienen el negocio de las",
            "start": 3229.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 3232.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero eso mismo fue lo que hicieron en el",
            "start": 3235.69,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico",
            "start": 3240.13,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "ya pemex y la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3242.91,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3247.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3249.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3253.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "facultades para actuar",
            "start": 3255.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dependen de los organismos que crearon",
            "start": 3263.79,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los que dan permiso y adem\u00e1s",
            "start": 3268.849,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "ni siquiera les dan trato igualitario",
            "start": 3273.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque los organismos algunos por",
            "start": 3276.9,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ejemplo de la competencia",
            "start": 3281.29,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "le da",
            "start": 3284.069,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "trato preferencial",
            "start": 3287.079,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares extranjeras",
            "start": 3290.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como iberdrola acting",
            "start": 3293.75,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "modificaron la constituci\u00f3n las leyes",
            "start": 3296.39,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "y tienen jueces para defenderlos a ellos",
            "start": 3301.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 3308.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un andamiaje",
            "start": 3310.619,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "paralelo",
            "start": 3315.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "proteges",
            "start": 3321.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3323.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a las empresas privadas",
            "start": 3325.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3328.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3331.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y someter o desaparecer el sector",
            "start": 3334.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3338.14,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces estamos buscando",
            "start": 3341.86,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y recuperar lo p\u00fablico",
            "start": 3346.23,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ponerlo por delante",
            "start": 3349.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque el inter\u00e9s personal",
            "start": 3353.019,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "por leg\u00edtimo que sea no puede estar",
            "start": 3356.12,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "por encima",
            "start": 3359.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 3361.829,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pero le tocar\u00e1 en su gobierno ver todo",
            "start": 3366.7,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esto porque el caso tambi\u00e9n de los",
            "start": 3368.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "salarios es lo mismo no presidente o sea",
            "start": 3370.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la cnv gana m\u00e1s que usted por ejemplo o",
            "start": 3372.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sea no s\u00e9 si s\u00ed ser\u00eda congruente que en",
            "start": 3374.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "su mismo gobierno quienes saben que",
            "start": 3377.17,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ganan m\u00e1s que el presidente de la",
            "start": 3379.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es por pura congruencia no s\u00e9",
            "start": 3380.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si incluso legalmente se pueda renunciar",
            "start": 3383.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a nada a ese excedente en su gobierno le",
            "start": 3385.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 ver todos estos cambios que",
            "start": 3388.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pretende el mismo rescate de liste lo",
            "start": 3389.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es lo que finalmente obstaculiza el",
            "start": 3392.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "buen desarrollo de la administraci\u00f3n",
            "start": 3394.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3396.369,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "me dices de los salarios de los salarios",
            "start": 3398.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por ejemplo dijo que se iba a presentar",
            "start": 3400.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una iniciativa o algo para que se haga",
            "start": 3402.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ley que se respete esto que la enmienda",
            "start": 3404.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se hizo de que nadie gane m\u00e1s de los",
            "start": 3407.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que el presidente y",
            "start": 3409.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo voy a hacer",
            "start": 3411.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que es un proceso",
            "start": 3413.97,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este",
            "start": 3419.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es un proceso de transformaci\u00f3n de",
            "start": 3423.68,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "cambio entonces hay muchas resistencias",
            "start": 3426.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3429.609,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no solo el poder legislativo",
            "start": 3432.17,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que se pone en huelga",
            "start": 3435.339,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y no quieren aprobar nada",
            "start": 3439.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no ayuda nada",
            "start": 3442.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el poder judicial",
            "start": 3445.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es el poder legislativo el",
            "start": 3448.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "potencial es tambi\u00e9n el ejecutivo",
            "start": 3451.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 3455.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "e imposici\u00f3n de una pol\u00edtica",
            "start": 3461.87,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en donde se privilegiaba",
            "start": 3465.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo particular",
            "start": 3470.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s personal",
            "start": 3473.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las empresas los bancos",
            "start": 3476.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cambiar esa",
            "start": 3481.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 3482.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se avanza arriba",
            "start": 3486.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero abajo hay obst\u00e1culos",
            "start": 3491.65,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y si pueden y este",
            "start": 3497.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bloquean",
            "start": 3503.849,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3505.97,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que yo soy muy perseverante",
            "start": 3508.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y no me doy por vencido tal como los",
            "start": 3514.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 3517.599,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a ver vamos a pararnos para que no se",
            "start": 3519.9,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "haga el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3522.329,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces lo vamos a hacer",
            "start": 3527.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este de claudio no",
            "start": 3530.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "invita a abogados",
            "start": 3534.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "distinguid\u00edsimos",
            "start": 3543.159,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "fin\u00edsimas personas",
            "start": 3544.779,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "como este abogado",
            "start": 3547.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cocido",
            "start": 3549.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de mencionar que cuando",
            "start": 3552.839,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "precisamente se present\u00f3 la resoluci\u00f3n",
            "start": 3556.499,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "en la corte",
            "start": 3558.869,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "para castigar a los responsables",
            "start": 3561.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3564.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el incendio de la guarder\u00eda abc",
            "start": 3566.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el como es conservador",
            "start": 3569.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "propuesto por fox",
            "start": 3574.619,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "y calder\u00f3n",
            "start": 3577.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "voto en contra",
            "start": 3578.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es decir de que no se castigar\u00e1 a los",
            "start": 3581.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 3584.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1n ba\u00f1os de pureza",
            "start": 3586.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "son los que dicen las leyes la ley",
            "start": 3592.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "podr\u00eda abaratarse este",
            "start": 3596.829,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y queri\u00e9ndonos parar",
            "start": 3603.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y con el 3 maya de lo mismo",
            "start": 3607.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos",
            "start": 3612.059,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 3614.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se les ganaron los amparos",
            "start": 3618.42,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 3621.049,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque pues tenemos la raz\u00f3n",
            "start": 3624.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3628.15,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se ampar\u00f3 ni un solo propietario",
            "start": 3630.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "fueron este grupos",
            "start": 3637.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "financiados por estas organizaciones e",
            "start": 3641.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "incluso por el gobierno de eeuu que lo",
            "start": 3645.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "voy a seguir diciendo",
            "start": 3647.61,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3651.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 3654.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3657.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "apoyan",
            "start": 3661.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a grupos supuestamente no",
            "start": 3664.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "gubernamentales de la sociedad civil",
            "start": 3667.9,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3672.839,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin querer generalizar a quienes tienen",
            "start": 3677.4,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "un prop\u00f3sito pol\u00edtico",
            "start": 3682.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como es el grupo de claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 3685.109,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "que recibe dinero del gobierno de eeuu",
            "start": 3688.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para oponerse a la transformaci\u00f3n",
            "start": 3693.54,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que nosotros estamos llevando a cabo",
            "start": 3697.58,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "como hoy es mi\u00e9rcoles de quienes llegan",
            "start": 3700.39,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "las mentiras ayer vi",
            "start": 3702.609,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 3705.029,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que tengamos una idea de la mentalidad",
            "start": 3708.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 3712.21,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de estos personajes",
            "start": 3714.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que estuvieras",
            "start": 3716.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "face on twitter de claudia jes\u00fas",
            "start": 3722.97,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez sobre el estado de m\u00e9xico",
            "start": 3725.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque van a haber elecciones en el",
            "start": 3727.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico",
            "start": 3729.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este a lo mejor no se sabe y aqu\u00ed",
            "start": 3731.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aprovechamos para",
            "start": 3734.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "informarlo entonces pues es",
            "start": 3736.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el estado m\u00e1s poblado",
            "start": 3741.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3744.39,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "pero con mucho",
            "start": 3745.91,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3750.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3754.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3755.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3761.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preocupados",
            "start": 3763.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque pues no llegan",
            "start": 3767.869,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "vamos a acuerdo",
            "start": 3770.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3777.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "va a ser m\u00e1s dif\u00edcil hacia adelante",
            "start": 3779.22,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque tienen muchos candidatos",
            "start": 3781.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 3788.839,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "para la presidencia",
            "start": 3792.16,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3795.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora lily t\u00e9llez",
            "start": 3801.01,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3804.349,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuadri",
            "start": 3807.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hummel",
            "start": 3809.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si muchos muchos",
            "start": 3816.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hasta luego",
            "start": 3820.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ricardo anaya o sea",
            "start": 3823.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "muchos que est\u00e1n planteando otros",
            "start": 3826.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3831.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "le van a hacer ah\u00ed",
            "start": 3833.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya no les va no les va a resultar tan",
            "start": 3837.67,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 3841.059,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "pero ya en el estado de mexico",
            "start": 3841.829,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 3845.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por lo que vive el twitter de claudio",
            "start": 3848.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 3852.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy preocupados pero lo que me",
            "start": 3854.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n no es que",
            "start": 3857.809,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 3860.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desesperados buscando no unirse",
            "start": 3864.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3869.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos",
            "start": 3873.799,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se expresa",
            "start": 3876.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es uno donde habla de la plaza",
            "start": 3879.579,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 3883.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "miren como este",
            "start": 3888.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "catalogan",
            "start": 3891.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a una entidad federativa con todo su",
            "start": 3896.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3898.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ir separados",
            "start": 3901.799,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "te gane el psoe",
            "start": 3905.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y separados",
            "start": 3912.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en el estado en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 3914.609,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ser\u00eda entregar la plaza",
            "start": 3920.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no yo no digo pero yo",
            "start": 3929.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico es",
            "start": 3933.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3937.55,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "he estado una gran entidad federativa",
            "start": 3939.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 3944.839,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y surgieron otros estados",
            "start": 3947.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tiene estado",
            "start": 3951.569,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "much\u00edsima historia adem\u00e1s",
            "start": 3953.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se est\u00e9 pensando que solo es la zona",
            "start": 3956.119,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "conurbada a la ciudad de mexico no",
            "start": 3959.88,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3964.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de zonas",
            "start": 3966.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en donde hay much\u00edsimos recursos",
            "start": 3971.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 3974.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de muchas culturas",
            "start": 3976.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es un pueblo muy trabajador",
            "start": 3981.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ahora si ustedes van",
            "start": 3984.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a los l\u00edmites del estado de mexico con",
            "start": 3987.34,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n por ejemplo",
            "start": 3989.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "van a ver",
            "start": 3992.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como sanas milpas",
            "start": 3994.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3998.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gente que se dedica",
            "start": 4001.65,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a producir mucho en el campo",
            "start": 4004.7,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n",
            "start": 4009.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsima actividad empresarial",
            "start": 4011.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es un gran estado",
            "start": 4015.84,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4018.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es decir que es una plaza",
            "start": 4019.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero bueno es ese",
            "start": 4025.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es comentar de qu\u00e9",
            "start": 4029.349,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a continuar limpiando",
            "start": 4033.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "limpiando limpiando",
            "start": 4036.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y yo creo que la gente va",
            "start": 4041.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "optar por que se contin\u00faen con la",
            "start": 4050.24,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de todas maneras",
            "start": 4054.59,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "por los dos a\u00f1os que nos faltan te dan",
            "start": 4058.289,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacer muchas cosas",
            "start": 4062.519,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo creo que se va a ser lo mismo si no",
            "start": 4065.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es que m\u00e1s",
            "start": 4069.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en lo que falta",
            "start": 4071.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de lo que ya hemos hecho",
            "start": 4074.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4077.97,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estamos avanzando mucho ayer",
            "start": 4081.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tuve una reuni\u00f3n",
            "start": 4084.21,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4086.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 4091.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en definitiva lo del internet",
            "start": 4094.06,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para que haya se\u00f1al",
            "start": 4099.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 4102.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y me voy a apoyar nos vamos a apoyar con",
            "start": 4104.93,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas",
            "start": 4108.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "voy a hablar con ellos",
            "start": 4111.719,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "as\u00ed como sus antepasados",
            "start": 4114.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ayudaron a electrificar todo el pa\u00eds",
            "start": 4118.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saben ustedes",
            "start": 4121.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4123.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4126.799,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica por la comisi\u00f3n",
            "start": 4128.489,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 4130.769,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "99.4 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4137.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "creo que faltan como un mill\u00f3n",
            "start": 4144.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 buscando la forma",
            "start": 4148.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "99.4 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4156.05,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "tiene servicio el\u00e9ctrico",
            "start": 4159.739,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esto se hizo a partir de la",
            "start": 4164.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 4167.299,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4169.049,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque se puso como objetivo",
            "start": 4174.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que no se quedar\u00e1n los pueblos",
            "start": 4178.17,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "sigue energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4180.91,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bueno algo parecido vamos a hacer ahora",
            "start": 4184.029,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "por los trabajadores",
            "start": 4188.109,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a incluir a los trabajadores",
            "start": 4191.35,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "actuales y si se puede tambi\u00e9n",
            "start": 4194.109,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed se puede tambi\u00e9n pero voy a reunir",
            "start": 4198.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en seis regiones del pa\u00eds cuando los",
            "start": 4201.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4204.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque necesitamos",
            "start": 4207.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "utilizar la infraestructura la fibra",
            "start": 4209.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica",
            "start": 4212.43,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "todas las l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 4215.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4217.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "colocar",
            "start": 4218.92,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 4220.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "tener toda la red",
            "start": 4225.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y luego lo que llaman la \u00faltima milla",
            "start": 4227.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se va a garantizar",
            "start": 4234.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la telefon\u00eda celular porque es incre\u00edble",
            "start": 4238.77,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 4243.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 4246.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 4249.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solo en las ciudades",
            "start": 4252.11,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ya ni",
            "start": 4255.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la telefon\u00eda m\u00f3vil mucho menos en",
            "start": 4258.81,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 4261.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4263.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "voy a hacer ese recorrido me voy a venir",
            "start": 4265.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con todos ya tenemos el plan tenemos los",
            "start": 4269.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fondos tenemos los recursos",
            "start": 4272.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos pensando en una inversi\u00f3n de",
            "start": 4277.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "alrededor de 30 mil millones de pesos",
            "start": 4281.73,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "para montar toda la estructura",
            "start": 4284.69,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "y que se tenga el internet todas las",
            "start": 4289.29,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entonces por eso digo de que vamos a",
            "start": 4293.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "seguir avanzando",
            "start": 4297.06,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque eso lo vamos a hacer",
            "start": 4299.01,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 4302.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "antier empezamos ya ya se ven\u00eda",
            "start": 4304.679,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4308.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con una empresa",
            "start": 4309.45,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "llamada al tan",
            "start": 4312.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que le dieron concesiones en el gobierno",
            "start": 4315.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4318.639,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "les dieron un cr\u00e9dito de la banca de",
            "start": 4320.099,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4322.289,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "pero no pudieron",
            "start": 4323.269,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "entonces tuvimos que entrar",
            "start": 4327.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque iba a ser un desastre",
            "start": 4331.53,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ellos avanzaron en un 70 por ciento",
            "start": 4334.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en la instalaci\u00f3n",
            "start": 4339.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la red",
            "start": 4341.88,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4344.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no la \u00faltima milla",
            "start": 4346.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero entonces",
            "start": 4350.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un avance entonces a partir de ah\u00ed",
            "start": 4352.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a ampliarlo",
            "start": 4358.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "una empresa de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4363.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4365.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se va a hacer cargo de",
            "start": 4367.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacer toda la instalaci\u00f3n que falta y la",
            "start": 4373.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "\u00faltima milla",
            "start": 4376.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y vamos a utilizar",
            "start": 4379.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los bancos del bienestar",
            "start": 4382.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4385.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 4387.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de las tarjetas",
            "start": 4390.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque la empresa no",
            "start": 4393.09,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "va a tener fines de lucro lo que",
            "start": 4396.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4400.9,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4401.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es que la gente de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4402.78,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "apartadas sobre todo los estudiantes",
            "start": 4405.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4408.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "utilizar el internet",
            "start": 4410.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es un servicio como el de la luz",
            "start": 4413.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4419.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4421.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que puedan",
            "start": 4424.289,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tener comunicaci\u00f3n acceso",
            "start": 4426.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "al internet ahora no hay",
            "start": 4430.29,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4435.93,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "va a dejar de existir",
            "start": 4438.159,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la empresa privada va a las empresas",
            "start": 4442.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "privadas pero tenemos que garantizar",
            "start": 4446.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que los que no tienen acceso",
            "start": 4450.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque no les resulta rentable",
            "start": 4454.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que pasaba cuando se electrific\u00f3 el",
            "start": 4457.53,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque tom\u00f3 la decisi\u00f3n el",
            "start": 4461.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez mateos de nacionalizar",
            "start": 4463.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4466.179,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "porque el mismo antonio ortiz mena que",
            "start": 4468.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la secta de hacienda les dijo a los",
            "start": 4472.41,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las plantas el\u00e9ctricas ustedes",
            "start": 4476.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nunca van a ir",
            "start": 4481.26,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "a electrificar un pueblo",
            "start": 4483.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "apartado",
            "start": 4486.489,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4488.83,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4492.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo vamos a considerar como negocio",
            "start": 4493.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4498.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si lo hicieron una empresa privada",
            "start": 4501.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n paga a los postes",
            "start": 4505.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quien paga la l\u00ednea de transmisi\u00f3n",
            "start": 4510.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quien paga el cableado quien paga a los",
            "start": 4514.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "equipos de donde saca a la gente",
            "start": 4518.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 4521.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y yo nos dijesen el estado",
            "start": 4523.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4527.78,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hemos tomado esa decisi\u00f3n voy este fin",
            "start": 4530.31,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de semana a nuevo le\u00f3n y a la laguna el",
            "start": 4534.33,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo fin de semana vamos a estar en",
            "start": 4539.01,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 4543.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 4546.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "a finales del mes",
            "start": 4550.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo fin de semana voy a hacer esta",
            "start": 4552.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gira",
            "start": 4555.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds para hablar con los",
            "start": 4556.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajadores porque est\u00e1n organizados y",
            "start": 4559.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "son los que se suben",
            "start": 4562.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4563.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "las torres y saben",
            "start": 4566.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4570.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "300.000 torres",
            "start": 4574.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "punto el pa\u00eds ya hay una infraestructura",
            "start": 4578.12,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por eso hay que cuidarlo p\u00fablico",
            "start": 4582.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no volvi\u00f3 un boya a lo del agua",
            "start": 4591.81,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "de este estamos llegando ya a un acuerdo",
            "start": 4596.15,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4600.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues para",
            "start": 4603.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y resolver el problema",
            "start": 4606.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 4610.55,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "el corto para el plazo buscando que no",
            "start": 4612.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suceda lo mismo que la gente no padezca",
            "start": 4615.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 4618.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo",
            "start": 4622.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si voy a",
            "start": 4624.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a visitar la presa",
            "start": 4627.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el cuchillo",
            "start": 4630.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este ya de ah\u00ed hay un acueducto nada m\u00e1s",
            "start": 4632.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no es suficiente hay agua suficiente",
            "start": 4636.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay que hacer otro acueducto que esa",
            "start": 4639.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es la obra que se va a llevar a cabo",
            "start": 4643.2,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4646.65,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n del gobierno del",
            "start": 4648.309,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4650.499,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "va a apoyar el gobierno federal va a ser",
            "start": 4652.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n",
            "start": 4656.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del gobierno federal y del",
            "start": 4658.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "gobierno del estado la conjunta",
            "start": 4661.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "esto va a permitir tener",
            "start": 4665.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hasta 5000 litros por segundo adicional",
            "start": 4669.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y lo queremos hacer lo m\u00e1s pronto",
            "start": 4673.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "posible para que el a\u00f1o que viene",
            "start": 4676.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya no se padezca",
            "start": 4681.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de falta de agua",
            "start": 4683.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo vamos a tomar otras",
            "start": 4685.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medidas porque no se trata nada m\u00e1s de",
            "start": 4688.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estar garantizando el agua",
            "start": 4692.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y no cuidarla",
            "start": 4695.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tenemos que utilizar el agua para las",
            "start": 4699.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 4702.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para el uso dom\u00e9stico para la gente pero",
            "start": 4706.43,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "voy a eso y este y nos vamos a reunir",
            "start": 4710.21,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con las autoridades y vamos a invitar",
            "start": 4714.95,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a algunos empresarios",
            "start": 4718.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a representantes de",
            "start": 4726.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4728.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la sociedad",
            "start": 4730.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para que nos acompa\u00f1en",
            "start": 4734.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es la laguna",
            "start": 4737.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el nuevo le\u00f3n",
            "start": 4741.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "luego sonora de baja que el from y",
            "start": 4743.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sonora y luego esta gira y ya despu\u00e9s",
            "start": 4746.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dentro de un mes el otro fin de semanas",
            "start": 4750.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 4753.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya tenemos comprometido todo el tiempo",
            "start": 4757.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4762.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4766.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seis lugares",
            "start": 4767.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vamos a procurar que yo me re\u00fana",
            "start": 4769.99,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "con dos grupos diarios",
            "start": 4774.45,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "2 viernes 2 a 2 y 2 2 domingo",
            "start": 4777.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo le hago con los vuelos",
            "start": 4783.179,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si no se puede",
            "start": 4788.11,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "movilizarme este por",
            "start": 4791.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los aviones de l\u00ednea pues a lo mejor si",
            "start": 4795.56,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lo hago como cuando voy a",
            "start": 4798.8,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n del 30 ya que um",
            "start": 4803.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nos dan el servicio",
            "start": 4806.75,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "los de la fuerza",
            "start": 4808.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente dos cosas dos cosas aunque",
            "start": 4811.659,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hablaba de cf c\u00f3mo va a cuidar el",
            "start": 4815.26,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "gobierno que no haga que ya no tenga",
            "start": 4817.809,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contratos o no compre a minas que est\u00e9n",
            "start": 4819.969,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "indebidamente o est\u00e9n de manera ilegal o",
            "start": 4822.369,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "est\u00e9n o no est\u00e9n funcionando",
            "start": 4824.919,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "correctamente all\u00e1 que se daban a",
            "start": 4825.939,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conocer documentos de sabinas tiene",
            "start": 4828.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contratos pues importantes millonarios",
            "start": 4830.709,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "con cf pero finalmente pues son minas",
            "start": 4832.51,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que no cumplen completamente con la ley",
            "start": 4835.09,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "como va a cuidar esto y la segunda",
            "start": 4837.039,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "solamente aclarar en el caso de la",
            "start": 4839.349,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guardia nacional que pasar\u00eda al control",
            "start": 4841.929,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la sedena como ser\u00e1n juzgados los",
            "start": 4844.659,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "soldados s\u00f3lo los elementos de la",
            "start": 4847.209,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "guardia nacional con la ley militar o",
            "start": 4849.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con la ley civil esto como usted se",
            "start": 4852.28,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "resolver\u00eda en el primer caso se est\u00e1",
            "start": 4854.289,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "haciendo una investigaci\u00f3n para ver",
            "start": 4858.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de los due\u00f1os",
            "start": 4860.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de las concesiones mineras",
            "start": 4864.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y todo lo que",
            "start": 4867.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se deriva",
            "start": 4870.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4873.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "esa reglamentado",
            "start": 4875.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo que pasa que",
            "start": 4879.519,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4882.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 4884.969,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con los procedimientos",
            "start": 4887.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo que hay que ver es",
            "start": 4893.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 4897.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n aplicando la concesi\u00f3n",
            "start": 4900.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4905.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estaba permitido hacer estos pozos para",
            "start": 4907.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n de carb\u00f3n",
            "start": 4911.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "informaron",
            "start": 4916.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo que dices",
            "start": 4922.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a quien le venden el carb\u00f3n",
            "start": 4925.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todo una investigaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 4929.43,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed s\u00ed que no es un asunto de ley",
            "start": 4933.84,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la verdad que por lo general los",
            "start": 4937.849,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4939.979,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico yo creo que los problemas del",
            "start": 4940.869,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mundo no tienen que ver con las leyes",
            "start": 4943.369,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en algunos casos",
            "start": 4948.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por ejemplo en los periodos de saqueo",
            "start": 4950.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4955.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4958.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "legalizar",
            "start": 4959.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 4962.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se dan el lujo hasta de modificar",
            "start": 4965.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el marco legal",
            "start": 4969.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como lo hicieron cuando saquearon el",
            "start": 4971.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal y aqu\u00ed vimos c\u00f3mo",
            "start": 4974.85,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 4977.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para darle visos de legalidad al robo",
            "start": 4981.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero las leyes",
            "start": 4987.469,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se aprueban",
            "start": 4992.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 4999.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las personas no para perjudicarlos",
            "start": 5002.849,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no hay ninguna ley que diga qu\u00e9",
            "start": 5008.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5011.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 5014.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con desprecio a los dem\u00e1s",
            "start": 5020.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no hay ninguna ley que est\u00e9",
            "start": 5023.329,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "permita el racismo la discriminaci\u00f3n",
            "start": 5027.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no hay ninguna ley que diga que est\u00e1",
            "start": 5032.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "permitido robar",
            "start": 5034.83,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el problema es que no se cumple",
            "start": 5043.449,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y en lo esencial en lo fundamental",
            "start": 5047.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5053.1,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "eso es lo que se tiene que ver en el",
            "start": 5055.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "caso de la miner\u00eda",
            "start": 5058.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda mis dudas",
            "start": 5061.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5066.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no no podr\u00eda hacerse adem\u00e1s legalmente",
            "start": 5070.519,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no puede hacerse",
            "start": 5073.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda mis dudas",
            "start": 5079.34,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "sobre cuando se hab\u00eda dado la concesi\u00f3n",
            "start": 5082.449,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "porque mi instrucci\u00f3n",
            "start": 5084.969,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es p\u00fablico",
            "start": 5088.07,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "uno de mis compromisos",
            "start": 5091.829,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de que me vamos a dar",
            "start": 5093.709,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "procesiones",
            "start": 5098.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "solo se renov\u00f3 una concesi\u00f3n que me",
            "start": 5104.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdo bien",
            "start": 5107.33,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ampliar terrenos y depositar desechos de",
            "start": 5115.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la misma mina",
            "start": 5120.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "creo que santa rosal\u00eda baja california",
            "start": 5125.02,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sur pero si hizo una consulta",
            "start": 5127.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed la gente",
            "start": 5132.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "votto",
            "start": 5134.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque se ampliar\u00e1",
            "start": 5137.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n pero con otros prop\u00f3sitos",
            "start": 5141.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "una consulta",
            "start": 5147.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y casi la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 5150.139,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "este aprob\u00f3",
            "start": 5156.36,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pero la instrucci\u00f3n es no",
            "start": 5158.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otorgar concesiones",
            "start": 5162.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 5169.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "con empresas ilegales no",
            "start": 5171.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces vamos a revisar todo el caso",
            "start": 5176.07,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "acerca de lo de la guardia como",
            "start": 5179.659,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "elisabetta y sin el ano",
            "start": 5181.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5184.889,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "miren por qu\u00e9 no ponen la galer\u00eda de los",
            "start": 5187.16,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "e intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5191.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5195.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "columnistas",
            "start": 5197.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "opinadores",
            "start": 5199.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 5201.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que no son nuestros enemigos",
            "start": 5206.159,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "son nuestros adversarios y adem\u00e1s es",
            "start": 5209.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 5212.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5216.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de batir pero aqu\u00ed veo",
            "start": 5219.61,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5224.02,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "carlos 90",
            "start": 5230.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "decir gobernar a decretazos",
            "start": 5232.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 5235.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5240.479,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pues me acusan de autoritario de",
            "start": 5244.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 5247.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de tirano",
            "start": 5255.969,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 5258.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo quisiera",
            "start": 5262.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "o sea ellos",
            "start": 5264.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "siento su derecho",
            "start": 5266.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "oponerse",
            "start": 5271.359,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "a militarista tambi\u00e9n siento el derecho",
            "start": 5273.45,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no pones",
            "start": 5276.93,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y se les va a respetar siempre su",
            "start": 5278.89,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5280.9,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5282.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los considero muy deshonestos",
            "start": 5284.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "intelectualmente hablando",
            "start": 5287.15,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "porque no ha actuado igual",
            "start": 5292.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en otros casos",
            "start": 5296.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no consideran ustedes que nos deben",
            "start": 5299.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 5302.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n",
            "start": 5306.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sobre el porque guardan silencio",
            "start": 5310.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acerca",
            "start": 5316.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de la guerra las masacres",
            "start": 5321.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5324.69,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5327.739,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 5329.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5332.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "han hecho ellos",
            "start": 5337.81,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis 1",
            "start": 5345.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5350.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo grave",
            "start": 5354.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de que en todo el sexenio",
            "start": 5358.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n el secretario de seguridad",
            "start": 5362.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5365.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estaba vinculado",
            "start": 5367.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada",
            "start": 5370.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y pueden no hacerlo",
            "start": 5382.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s son libres",
            "start": 5386.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pero que no",
            "start": 5389.06,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "quieran enga\u00f1ar",
            "start": 5391.719,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que son independientes",
            "start": 5396.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5403.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "representan a la llamada sociedad civil",
            "start": 5404.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5412.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 5414.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5419.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "voceros",
            "start": 5421.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del bloque",
            "start": 5428.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5430.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que domino m\u00e9xico",
            "start": 5433.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 5437.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y que ten\u00eda como prop\u00f3sito",
            "start": 5443.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "saquear robar",
            "start": 5445.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y que caus\u00f3 mucho da\u00f1o mucho dolor a la",
            "start": 5453.3,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5457.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5467.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5469.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 5472.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este no es el punto",
            "start": 5475.52,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "el 10",
            "start": 5478.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 5480.489,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es el cu\u00f1ado de calder\u00f3n",
            "start": 5482.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a penas se impone calder\u00f3n con un fraude",
            "start": 5488.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y lo contrata",
            "start": 5494.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 5497.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "grupo prisa",
            "start": 5501.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como asesor",
            "start": 5507.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y le empiezan a pagar",
            "start": 5511.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 5516.789,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "considerable de dinero",
            "start": 5523.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su asesor",
            "start": 5526.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5530.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un hermano de \u00e9l",
            "start": 5538.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya que andamos en estos terrenos",
            "start": 5542.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que vean",
            "start": 5545.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre la deshonestidad",
            "start": 5548.579,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "en la falta de autoridad moral",
            "start": 5551.929,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "normal model y de brando",
            "start": 5555.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fue el qu\u00e9",
            "start": 5559.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 al cabo",
            "start": 5565.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "todo el conteo de los votos",
            "start": 5568.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de manera electr\u00f3nica",
            "start": 5572.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 5576.54,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "del 2006 donde impusieron a su cu\u00f1ado",
            "start": 5579.15,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y celebrando",
            "start": 5586.03,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tenga su empresa",
            "start": 5588.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que creen que pas\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 5592.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "igual que su hermano juan",
            "start": 5596.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3",
            "start": 5602.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las acciones de su empresa",
            "start": 5605.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a otra empresa",
            "start": 5614.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de carlos slim",
            "start": 5617.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5632.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 5635.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed no es la cosa",
            "start": 5637.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para ser opositor",
            "start": 5648.909,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lanzarse",
            "start": 5654.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5657.07,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues hay que tener autor\u00eda moral",
            "start": 5659.87,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por eso aguantamos",
            "start": 5667.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los tiempos",
            "start": 5673.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que me van a contestar",
            "start": 5676.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que no es cierto",
            "start": 5679.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 5691.56,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "todo el derecho de manifestarse",
            "start": 5694.139,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5699.449,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que no finjan",
            "start": 5701.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "de que son profesionales que son",
            "start": 5704.719,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 5707.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que son expertos",
            "start": 5709.579,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nada pertenecen",
            "start": 5713.57,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a un agrupamiento conservador que se",
            "start": 5717.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "opone",
            "start": 5720.929,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a la transformaci\u00f3n que estamos llevando",
            "start": 5723.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a cabo eso es todo",
            "start": 5726.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dip",
            "start": 5730.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5732.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no hace falta que yo lo diga pero",
            "start": 5737.909,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "claro que deben de continuar",
            "start": 5742.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuestion\u00e1ndonos",
            "start": 5748.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y atac\u00e1ndonos",
            "start": 5751.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema",
            "start": 5752.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que nosotros tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 5756.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 5762.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a la r\u00e9plica y no es un asunto personal",
            "start": 5764.09,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ni con luz a bala ni con nadie",
            "start": 5768.66,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "es que ojal\u00e1 y comprendan",
            "start": 5772.969,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me corresponde defender",
            "start": 5780.56,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "un proceso de cambio en favor del pueblo",
            "start": 5784.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y que yo considero",
            "start": 5791.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siempre lo he pensado",
            "start": 5794.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que lo peor",
            "start": 5799.309,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "lo que ha dado al traste con todo en",
            "start": 5803.06,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico",
            "start": 5805.43,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ha sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 5807.719,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nada da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 5811.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "deshonestidad",
            "start": 5814.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de los gobernantes",
            "start": 5816.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esa es la causa principal de la",
            "start": 5819.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desigualdad social de la desigualdad",
            "start": 5823.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la violencia",
            "start": 5825.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo va a ser honesto",
            "start": 5830.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5833.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5835.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 como empresario",
            "start": 5837.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de los contratos",
            "start": 5841.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 5844.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que recibi\u00f3",
            "start": 5845.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuando se haga fox",
            "start": 5849.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores de brando",
            "start": 5851.99,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vamos pensemos que fue contratado por el",
            "start": 5855.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 5859.46,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "siendo el cu\u00f1ado de uno de los",
            "start": 5864.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 5866.719,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y llevar la contabilidad electr\u00f3nica de",
            "start": 5873.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los votos",
            "start": 5876.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ellos se administraron",
            "start": 5879.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el fraude",
            "start": 5884.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5889.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pasa eso es como trabajaba con y de",
            "start": 5891.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "brando el que despu\u00e9s lo nombr\u00f3 el",
            "start": 5895.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n embajador en eeuu",
            "start": 5898.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5909.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "sarukh\u00e1n",
            "start": 5912.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que trabajaba con fuego y de verano los",
            "start": 5914.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nombran despu\u00e9s embajador en eeuu bueno",
            "start": 5917.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5920.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en un debate",
            "start": 5923.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como candidato yo lo denuncio ah\u00ed de",
            "start": 5925.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "brando",
            "start": 5928.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5931.86,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y me acusa de que",
            "start": 5933.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo estaba yo",
            "start": 5937.93,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y difamando y presenta una denuncia",
            "start": 5940.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y claro que compruebo",
            "start": 5952.41,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "saben que hizo retir\u00f3 la denuncia",
            "start": 5956.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero luego",
            "start": 5963.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya se instalan",
            "start": 5966.75,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "llegue al calder\u00f3n a la presidencia",
            "start": 5969.59,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "haiga sido como haiga sido",
            "start": 5972.369,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y creo que al a\u00f1o para los dos a\u00f1os",
            "start": 5977.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vende y de brando",
            "start": 5982.1,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "las acciones de su empresa",
            "start": 5985.4,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a una empresa de carlos as\u00ed",
            "start": 5990.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en 150 millones o algo as\u00ed",
            "start": 5994.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que era una empresa tan",
            "start": 6001.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 6007.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de chicas",
            "start": 6012.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6013.87,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6016.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 6018.469,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 yo nada m\u00e1s",
            "start": 6021.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ustedes tienen que hacer su",
            "start": 6024.65,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "trabajo o sea no puedo yo tanto a ver",
            "start": 6028.25,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "ese qui\u00e9n es",
            "start": 6033.85,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tal vez",
            "start": 6038.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque si no no he entendido nada",
            "start": 6063.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya ya fue mucho hoy",
            "start": 6068.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya fue mucho hubo bastante informaci\u00f3n",
            "start": 6072.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al instante",
            "start": 6076.31,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6077.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quedaron ustedes dos",
            "start": 6078.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6081.34,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "quedaron ustedes dos",
            "start": 6084.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "faltan 20 para las madres",
            "start": 6090.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6093.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "volvamos con ustedes dos d\u00edas",
            "start": 6094.67,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6099.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno antes beatriz yo de revista pole",
            "start": 6100.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "moon en el tenor de lo que ya dec\u00eda",
            "start": 6105.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seg\u00fan distintas variables y la propia",
            "start": 6107.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "encuesta de ingresos y gastos de los",
            "start": 6109.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hogares del inegi hay una disminuci\u00f3n de",
            "start": 6111.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la desigualdad en m\u00e9xico esto a pesar de",
            "start": 6113.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los efectos de la pandemia que sabemos",
            "start": 6115.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que fueron mundiales y preguntarle si se",
            "start": 6117.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "siente orgulloso de esto o si considera",
            "start": 6120.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que falta algo y si los programas",
            "start": 6122.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sociales han estado pues incidiendo en",
            "start": 6125.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de la desigualdad tambi\u00e9n",
            "start": 6127.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en este mismo sentido preguntarle bueno",
            "start": 6129.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien si pudiera si tuviera algunas",
            "start": 6131.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "palabras para dedicarle a todas las",
            "start": 6134.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personas que creyeron en su lucha y que",
            "start": 6136.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estaban en el movimiento pero que ya no",
            "start": 6139.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "les toc\u00f3 ver todo esto c\u00f3mo fue el caso",
            "start": 6140.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de jaime avil\u00e9s nuestro director",
            "start": 6143.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fundador quien hace dos d\u00edas fue el",
            "start": 6144.79,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aniversario de cinco a\u00f1os de su muerte",
            "start": 6147.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "bueno pues este no conozco sobre estos",
            "start": 6150.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "datos pero s\u00ed",
            "start": 6154.2,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "consider\u00f3",
            "start": 6157.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 6159.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6161.75,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6163.3,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "por todo lo que hemos enfrentado",
            "start": 6166.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ha habido sin duda",
            "start": 6170.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en este tiempo que no llega a cuatro",
            "start": 6174.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os una mejor distribuci\u00f3n",
            "start": 6178.09,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de la riqueza en m\u00e9xico",
            "start": 6181.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una mejor distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 6184.719,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6186.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6189.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto ayuda",
            "start": 6191.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6194.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6196.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a menor",
            "start": 6198.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 6200.9,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6204.219,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6205.89,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "monstruosa",
            "start": 6207.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6209.469,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "porque millones de mexicanos",
            "start": 6211.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6218.05,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 6219.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y pocos tienen mucho",
            "start": 6222.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y es una desigualdad",
            "start": 6230.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 6234.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pens\u00e9",
            "start": 6239.67,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "antes de la independencia",
            "start": 6243.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico nos visit\u00f3 el bar\u00f3n de",
            "start": 6246.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "humboldt",
            "start": 6250.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y ya advert\u00eda",
            "start": 6252.93,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico era de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 6255.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 6259.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6261.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "creo que estuvo a finales del 18",
            "start": 6267.409,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no en el libro de",
            "start": 6271.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda moral",
            "start": 6277.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hay una cita de",
            "start": 6280.33,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de un bol creo que",
            "start": 6283.18,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fue como 15 a\u00f1os",
            "start": 6285.749,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6289.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6291.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el grito",
            "start": 6294.45,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de independencia de hidalgo",
            "start": 6296.27,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n de independencia",
            "start": 6300.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "inicia un movimiento",
            "start": 6304.889,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a favor de la igualdad",
            "start": 6309.26,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "en contra de la esclavitud",
            "start": 6316.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6318.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "trataron ah\u00ed de algo tan mal",
            "start": 6320.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6324.989,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "no lugar a dejar de decir",
            "start": 6327.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero no solo lo fusilan se le cortan la",
            "start": 6329.99,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cabeza y le exhiben 10 a\u00f1os",
            "start": 6333.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la cabeza",
            "start": 6337.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la plaza principal en guanajuato",
            "start": 6341.36,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "como escarmiento",
            "start": 6346.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "porque se atrevi\u00f3",
            "start": 6350.239,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a confrontar",
            "start": 6354.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a la oligarqu\u00eda de entonces",
            "start": 6358.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "incluso les",
            "start": 6362.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir",
            "start": 6366.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que el \u00fanico dios que ten\u00edan era el",
            "start": 6368.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6372.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y de algo genial",
            "start": 6375.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ilustrado",
            "start": 6377.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "humano imag\u00ednense un dirigente que",
            "start": 6379.77,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "triunfa en las que un cerro las cruces",
            "start": 6384.66,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "y ya tiene la ciudad de mexico",
            "start": 6389.66,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para tomarla y que piensa",
            "start": 6395.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que si tomaba la ciudad de mexico iba a",
            "start": 6401.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "haber miles de muertos",
            "start": 6404.72,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y prefiere",
            "start": 6408.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "retirarse",
            "start": 6412.599,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "queda profundamente humano y ah\u00ed",
            "start": 6416.289,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "militarmente",
            "start": 6420.089,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "pues pierde",
            "start": 6422.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 6426.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "independentista",
            "start": 6428.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de esos momentos decisivos",
            "start": 6431.25,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pero eso era algo bueno antes",
            "start": 6434.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es un problema end\u00e9mico",
            "start": 6454.179,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "cuando visito estas tierras el bar\u00f3n de",
            "start": 6457.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "humboldt",
            "start": 6462.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en 1804",
            "start": 6464.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sostuvo que era el pa\u00eds esta es una cita",
            "start": 6469.369,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "de la desigualdad",
            "start": 6475.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed denomin\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 6479.57,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "al caso en ninguna parte la haya",
            "start": 6483.33,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 6487.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s espantosa",
            "start": 6489.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n",
            "start": 6494.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de fortunas",
            "start": 6496.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 6501.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desigualdad del cultivo de la tierra",
            "start": 6505.38,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y desigualdad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 6510.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6514.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto que viene",
            "start": 6518.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 6519.83,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "a ver ah\u00ed mismo saben es el libro",
            "start": 6525.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica del banco mundial",
            "start": 6529.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y del fondo monetario internacional",
            "start": 6533.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "yo creo que es de la",
            "start": 6535.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de esos organismos",
            "start": 6540.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 con salinas",
            "start": 6544.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6550.53,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6551.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "creo que por ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6553.869,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "porque no es gobernar",
            "start": 6561.42,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y crecer",
            "start": 6564.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es gobernar",
            "start": 6569.119,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 6571.31,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y distribuir",
            "start": 6573.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "miren salidas",
            "start": 6577.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la ocde es la fuente",
            "start": 6583.349,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "este es un dato que",
            "start": 6589.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "utiliza en un trabajo",
            "start": 6594.079,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esquivel",
            "start": 6597.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un buen trabajo sobre la desigualdad en",
            "start": 6600.61,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6602.949,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6607.84,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que es ahora",
            "start": 6609.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobernador del banco de m\u00e9xico gerardo",
            "start": 6612.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esquivel",
            "start": 6614.78,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6617.52,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es la ocde",
            "start": 6621.81,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y el banco mundial",
            "start": 6625.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este es 84",
            "start": 6632.869,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo va subiendo",
            "start": 6639.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "son dos mediciones pero coinciden",
            "start": 6643.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en donde suben m\u00e1s",
            "start": 6648.909,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "donde empieza",
            "start": 6654.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre las salinas",
            "start": 6658.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed termina",
            "start": 6666.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed fue donde",
            "start": 6684.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se concentr\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 6687.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la riqueza",
            "start": 6690.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 6695.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cuando entr\u00e9 a salinas aqu\u00ed",
            "start": 6698.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en la revista forbes",
            "start": 6701.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso lo pueden constatar en donde se",
            "start": 6704.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "publica la lista de los hombres m\u00e1s",
            "start": 6707.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ricos del mundo",
            "start": 6709.67,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "solo aparec\u00eda",
            "start": 6711.13,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una familia de mexico los garza sada",
            "start": 6714.059,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "porque para aparecer en esa lista se",
            "start": 6718.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene que tener",
            "start": 6721.79,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un capital de m\u00e1s de 1000",
            "start": 6723.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 6727.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la familia garza sada ten\u00eda en ese",
            "start": 6729.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces alrededor de 2000",
            "start": 6733.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "2500 millones de soles pero era la \u00fanica",
            "start": 6736.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6739.84,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es la primera lista de la revista forbes",
            "start": 6741.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y en la lista del 94 de forbes",
            "start": 6747.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por esto que estamos viendo",
            "start": 6751.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00edan entregado a los bancos",
            "start": 6754.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 6756.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ya aparec\u00edan",
            "start": 6765.28,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "24 multimillonarios mexicanos",
            "start": 6768.439,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "y ya no eran 2000",
            "start": 6773.749,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ya no era una una familia con 2.500",
            "start": 6776.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "millones de horas",
            "start": 6780.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 6782.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "con 48 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6784.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de acuerdo esta lista",
            "start": 6794.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ocupaba el cuarto lugar en el",
            "start": 6798.42,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mundo en multimillonarios",
            "start": 6802.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no adem\u00e1s nos ganaba",
            "start": 6808.01,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6810.63,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "alemania",
            "start": 6812.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y jap\u00f3n",
            "start": 6814.989,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6822.01,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6825.71,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no con \u00e1nimo de ofender sino con mucho",
            "start": 6827.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 6830.989,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "he llegado a",
            "start": 6834.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "decid\u00ed sostengo que salinas es el padre",
            "start": 6837.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de la desigualdad moderna",
            "start": 6845.429,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se acuerdan lo que dec\u00eda",
            "start": 6851.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os antes morelos que se modere la",
            "start": 6854.64,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "indigencia y la opulencia",
            "start": 6858.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces este ha sido el problema",
            "start": 6862.56,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6865.489,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6868.81,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "eso demuestra que crecimiento",
            "start": 6871.139,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6876.449,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de igualdad",
            "start": 6878.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no de bienestar",
            "start": 6882.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o no es lo mismo crecimiento que",
            "start": 6885.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6888.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "crecimiento es",
            "start": 6891.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que haya riqueza",
            "start": 6893.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6898.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "significa necesariamente que se",
            "start": 6900.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "distribuya entonces en el tiempo que",
            "start": 6903.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos aunque no hemos tenido",
            "start": 6905.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 6908.66,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "no ha habido",
            "start": 6910.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por la pandemia por la crisis ahora",
            "start": 6912.309,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "precipitada con la guerra del cr\u00e1neo",
            "start": 6917.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si hemos tenido",
            "start": 6921.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una mejor distribuci\u00f3n",
            "start": 6923.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "del ingreso de la riqueza",
            "start": 6926.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6931.07,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 apareciendo",
            "start": 6932.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en los nuevos datos",
            "start": 6935.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6938.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "menos desigualdades",
            "start": 6941.369,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 todos",
            "start": 6946.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los celebremos",
            "start": 6949.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6953.3,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "no debemos de apostar",
            "start": 6956.34,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds es igual",
            "start": 6961.13,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6964.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 6968.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que lo tiene todo",
            "start": 6970.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que vive colmado de",
            "start": 6971.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "atenciones de privilegios con",
            "start": 6975.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "extravagancias mientras otros seres",
            "start": 6977.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6980.81,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "carecen hasta lo m\u00e1s indispensable",
            "start": 6985.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces si es importante lo que",
            "start": 6989.989,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "planteas y este as\u00ed",
            "start": 6991.699,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pensaba en avil\u00e9s que los recordamos con",
            "start": 6995.889,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mucho cari\u00f1o",
            "start": 7000.429,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque jaime era un periodista",
            "start": 7004.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7012.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 7014.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "fue formato ese joven bien",
            "start": 7019.8,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "la prensa independiente",
            "start": 7024.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de entonces despu\u00e9s del golpe exc\u00e9lsior",
            "start": 7028.219,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3",
            "start": 7031.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 7033.519,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estuvo",
            "start": 7035.46,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "jaime",
            "start": 7037.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y luego se cre\u00f3 la jornada y pas\u00f3 la",
            "start": 7040.119,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "jornada",
            "start": 7042.82,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "fuimos muy amigos",
            "start": 7047.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables",
            "start": 7051.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una persona",
            "start": 7058.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que no le importaba lo material",
            "start": 7063.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "te da",
            "start": 7066.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del coraz\u00f3n pero m\u00e1s",
            "start": 7068.3,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 7072.94,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y como escritor de primera",
            "start": 7075.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una prosa",
            "start": 7080.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 7084.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no hay no son pocos",
            "start": 7092.8,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7096.889,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "escriben como \u00e9l como escrib\u00eda \u00e9l",
            "start": 7098.349,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tiene buenos pero el edad",
            "start": 7105.18,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 7108.619,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7112.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene incluso novelas",
            "start": 7115.469,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y es un homenaje a \u00e9l",
            "start": 7119.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "gran periodista grande con convicciones",
            "start": 7124.89,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con principios",
            "start": 7129.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 7133.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nada que ver con los",
            "start": 7135.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "periodistas estos famosos",
            "start": 7138.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este que viven",
            "start": 7142.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "grandes residencias y tienen",
            "start": 7146.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero y no no",
            "start": 7150.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 7152.78,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay media otra cosa completamente",
            "start": 7155.489,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 7157.409,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ya nos quedamos entonces para ma\u00f1ana",
            "start": 7160.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7166.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente si hay la rosa",
            "start": 7176.9,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "que el corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 7178.94,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "papel de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli",
            "start": 7180.409,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "frontera tijuana nada m\u00e1s presidente lo",
            "start": 7182.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que acaba de decir si nos pudiera",
            "start": 7184.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adelantar lo de la agenda de la gira de",
            "start": 7186.61,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sonora y coment\u00f3 que va a ser baja",
            "start": 7189.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "california entonces iban a ser los dos",
            "start": 7191.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estados en el mismo fin de semana y c\u00f3mo",
            "start": 7194.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "va a ser esta agenda y si nos pudiera",
            "start": 7196.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comentar sobre esto y tambi\u00e9n algo muy",
            "start": 7198.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido sobre el programa de",
            "start": 7201.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de autos chocolate y",
            "start": 7203.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recuerdo que le pregunt\u00e9 cu\u00e1l era la",
            "start": 7205.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre el programa si era lo que",
            "start": 7208.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esperaban ya que ahora en septiembre ya",
            "start": 7210.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "concluye el plazo si tiene la fecha de",
            "start": 7212.719,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "septiembre que concluye y qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 7215.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con los autos que no se hayan logrado",
            "start": 7218.989,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "legalizar no s\u00e9 si nos pudiera comentar",
            "start": 7220.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de esto ser\u00eda todo presidente bueno si",
            "start": 7223.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 7226.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de este fin de semana al que viene e",
            "start": 7227.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incluso vamos a llevar a cabo la reuni\u00f3n",
            "start": 7232.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de seguridad en tijuana",
            "start": 7234.77,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 7241.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a supervisar obras que se",
            "start": 7245.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo en la frontera",
            "start": 7247.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proyectos que tenemos",
            "start": 7250.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 7252.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y luego vamos ese mismo d\u00eda",
            "start": 7255.989,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la frontera de sonora nogales",
            "start": 7262.6,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ver los proyectos de aduana",
            "start": 7266.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vamos a estar en",
            "start": 7277.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en hermosillo",
            "start": 7280.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay actividad vamos a damas a",
            "start": 7283.15,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "descansar al d\u00eda siguiente s\u00e1bado",
            "start": 7285.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos al puerto de guaymas",
            "start": 7291.5,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a ver todas las obras que a cargo de la",
            "start": 7294.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina incluido el camino",
            "start": 7298.389,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 7301.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "o la ampliaci\u00f3n del camino",
            "start": 7303.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para hacer menos tiempo de chihuahua",
            "start": 7307.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agua y m\u00e1s",
            "start": 7310.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "el proyecto es que tenemos",
            "start": 7314.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed nos vamos con los pueblos yaquis",
            "start": 7321.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el mismo s\u00e1bado en la tarde o sea",
            "start": 7329.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos en",
            "start": 7331.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "guaymas y luego ubican a uno de los",
            "start": 7333.85,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pueblos todav\u00eda no",
            "start": 7338.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a evaluar el plan de",
            "start": 7342.38,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "justicia y aqu\u00ed",
            "start": 7344.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y nos quedamos en",
            "start": 7347.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mi gober gong",
            "start": 7350.11,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "para ir al d\u00eda siguiente",
            "start": 7352.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a tener una reuni\u00f3n con presidentes",
            "start": 7354.89,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "municipales de la zona de la sierra",
            "start": 7356.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de sonora y de de chihuahua",
            "start": 7360.159,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "que vamos a entregarles unos apoyos",
            "start": 7365.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7369.96,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "puede ser que sea en el rosario",
            "start": 7371.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7378.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 7380.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rosario",
            "start": 7382.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "si este d\u00eda de ah\u00ed nos regresamos",
            "start": 7384.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abro",
            "start": 7389.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7392.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el rosario quiriego pero",
            "start": 7394.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "uno de esos municipios",
            "start": 7399.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y donde se dice que",
            "start": 7405.05,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 es 1",
            "start": 7410.97,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "este mar\u00eda f\u00e9lix aunque formalmente es",
            "start": 7414.07,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "un pleito y se dice que naci\u00f3 en al",
            "start": 7419.02,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "este pero hay quienes sostienen que fue",
            "start": 7423.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "genk y diego",
            "start": 7428.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7431.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no me meto yo en eso",
            "start": 7433.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no me meto en el este de que naci\u00f3 en",
            "start": 7436.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sonora eso s\u00ed sin duda",
            "start": 7440.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el viernes en tijuana la ma\u00f1ana ya que",
            "start": 7445.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nos vamos desde el jueves en la tarde",
            "start": 7449.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a taiw\u00e1n",
            "start": 7452.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7453.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a bueno ya est\u00e1bamos a punto de hacer",
            "start": 7456.51,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "las transferencias muchos gobernadores",
            "start": 7460.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los que nos est\u00e1n pidiendo",
            "start": 7462.809,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "es que quieren cotejar",
            "start": 7465.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este datos",
            "start": 7468.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed que ellos tienen otros datos",
            "start": 7471.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre los ingresos",
            "start": 7474.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quieren cotejar y adem\u00e1s tienen que se",
            "start": 7477.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "acumule un poco m\u00e1s",
            "start": 7480.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7483.639,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que les alcance",
            "start": 7485.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "haga m\u00e1s",
            "start": 7488.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 7489.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7492.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acerca de el t\u00e9rmino pues nada m\u00e1s",
            "start": 7493.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "convocar a la gente que no espere los",
            "start": 7497.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas",
            "start": 7499.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que no sea como siempre de que esperamos",
            "start": 7502.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando ya se va terminando el plazo que",
            "start": 7505.6,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ya \u00e9ste lo hagan desde ahora",
            "start": 7508.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y no puedo comentar otra cosa m\u00e1s que",
            "start": 7512.99,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7516.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7517.2,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "si ya ha funcionado muy bien y ayuda",
            "start": 7518.68,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "no solo es regularizar ayudar a la gente",
            "start": 7525.1,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a que est\u00e9 tranquila que no los est\u00e9n",
            "start": 7530.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "extorsionando",
            "start": 7532.33,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los recursos para componer las calles",
            "start": 7536.2,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sino la seguridad",
            "start": 7540.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7543.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se sepa de qui\u00e9nes son los carros porque",
            "start": 7545.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se utilizan en un porcentaje",
            "start": 7547.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 7551.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "carros irregulares",
            "start": 7553.15,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para cometer delitos entonces todo esto",
            "start": 7555.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayuda mucho fue un buen programa es un",
            "start": 7559.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buen programa",
            "start": 7562.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a esperar no porque yo estoy",
            "start": 7566.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seguro que",
            "start": 7569.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se va a incrementar el n\u00famero porque",
            "start": 7571.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "suele pasar as\u00ed se deja hasta",
            "start": 7574.87,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "del final",
            "start": 7578.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias",
            "start": 7580.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7584.3,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno pues vamos a iniciar la informaci\u00f3n con lo que est\u00e1 haciendo el avance en el rescate de los mineros de sabinas y vamos a pedirle a la licenciada laura vel\u00e1zquez que lleva ya una semana en el sitio que nos informe es ella pues mucho personal servidores p\u00fablicos elementos d en el ej\u00e9rcito soldados oficiales voluntarios mucha gente que est\u00e1 ayudando les agradecemos mucho les reconocemos por su solidaridad y tambi\u00e9n le seguimos mandando nuestro abrazo solidaridad nuestra fe a los familiares de los mineros entonces vamos a escuchar a laura y luego ser\u00eda la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras como todos los mi\u00e9rcoles y luego abrimos para preguntas y respuestas adelante el aura bueno hizo buen d\u00eda para todos estamos cumpliendo m\u00e1s all\u00e1 de la gente de edad en la nave uy d trabajo a ver vamos a ver s\u00ed a ver si se restablece la comunicaci\u00f3n o esperamos si vamos a s con elizabeth y luego siguiente con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 10 de agosto de 2022 vamos a empezar con el mundo al rev\u00e9s el presidente de la rep\u00fablica habla de quienes apoyan a la 4t y la periodista y acad\u00e9mica denise dresser lo ve como una amenaza contra la oposici\u00f3n el primero de agosto el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que una forma en el que se mide el avance de su gobierno y los cambios generados por la 4t son las benditas redes sociales \u00e9l dijo tengo una lista de quienes se manifiestan en las redes dijo el mandatario mexicano pero la profesora del itam y editorialista de reforma y proceso descontextualiz\u00f3 la declaraci\u00f3n del presidente y pregunt\u00f3 amenazando ciudadanos presidente el derecho a disentir es un derecho democr\u00e1tico y fundamental bueno as\u00ed se inventan las noticias falsas alguien coloca una falsedad y que que a fuerza de circular busca convertirse convertirse en verdad en realidad el presidente hablaba de sus simpatizantes o de profesionales que argumentan a favor de la cuarta transformaci\u00f3n en las redes quienes debaten con inteligencia y rebaten con buenos argumentos contra los conservadores y sus aliados en los medios el presidente dijo que ten\u00eda su lista cit\u00f3 de memoria pedro miguel el fisg\u00f3n poncho guti\u00e9rrez y a \u00e9l guti\u00e9rrez pero la se\u00f1ora de veces se inventa una persecuci\u00f3n inexistente aqu\u00ed lo interesante es que gente con grado acad\u00e9mico publique este tipo de mentiras burdas la mayor\u00eda de las veces de mala fe bueno hasta aqu\u00ed est\u00e1 pero vamos a presentar una m\u00e1s se desquicia la oposici\u00f3n por anuncio del acuerdo administrativo entre la guardia nacional y sedena el presidente de la rep\u00fablica informada hace unos d\u00edas que presentar\u00e1 un decreto presidencial para que la guardia nacional encargada de garantizar la seguridad p\u00fablica a nivel federal se integre a la secretar\u00eda de la defensa nacional actualmente la parte administrativa de la guardia nacional est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y la operativa se hace en coordinaci\u00f3n con la sedena una buena parte de los guardias nacionales polic\u00edas militares y polic\u00edas marinos otros vienen de la polic\u00eda federal y hay nuevos reclutas todos tienen instrucci\u00f3n y disciplina militar el objetivo es que la guardia no se pervierta ni se corrompa como ocurri\u00f3 con la polic\u00eda federal y otras corporaciones polic\u00edacas cuyos jefes como genaro garc\u00eda luna se vincularon con el crimen organizado recordemos que genaro garc\u00eda luna se encuentra preso en eeuu esperando un juicio tendr\u00eda que ser el congreso de la uni\u00f3n el que cambiara la constituci\u00f3n pero se requiere una mayor\u00eda de dos terceras partes de los legisladores y como morena en sus aliados no tienen suficientes diputados y senadores para hacerlo se requiere el voto de la oposici\u00f3n bueno pero \u00e9sta ya rechaz\u00f3 la propuesta y se declar\u00f3 en moratoria con moratoria legislativa no trabajar por eso el presidente de la rep\u00fablica se\u00f1al\u00f3 que como parte de sus facultades constitucionales buscar\u00e1 elaborar un decreto que de legalidad y constitucionalidad al cambio sin embargo apenas se pronunci\u00f3 el mandatario se lanzaron en medios y redes a denunciar escuche bien autoritarismo la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds el gobernar a decretazos la violaci\u00f3n de la divisi\u00f3n de poderes el golpismo inconstitucional y bueno otros argumentos as\u00ed de absurdos pol\u00edticos y comentaristas pero tambi\u00e9n operadores de de ocasiones se apresuraron al nado sincronizado en contra tambi\u00e9n en medios y redes y aqu\u00ed vemos en la pantalla una larga lista vamos a mencionar solamente algunos emilio \u00e1lvarez icaza denise dresser carlos loret de mola jes\u00fas zambrano alejandro hope hold jorge \u00e1lvarez m\u00e1ynez juan zavala dami\u00e1n zepeda jorge triana juan carlos ram\u00edrez mar\u00edn luis ch\u00e1zaro chumel torres jorge romero herrera as\u00ed como los legisladores del pan y el partido movimiento ciudadano que bueno esto no se quedan atr\u00e1s para publicar todo juntos acusaciones absurdas sobre el anuncio presidencial aqu\u00ed en la pantalla todos los que nos est\u00e1n viendo a trav\u00e9s de la transmisi\u00f3n y aqu\u00ed los compa\u00f1eros periodistas pueden ver lo que dijeron pero ustedes juzguen el nivel y bueno en el mismo tenor vamos a presentar al experto de la semana jose antonio crespo articulista del universal y acad\u00e9mico \u00e9l mismo se describe como analista pol\u00edtico no soy el neoliberal dice tampoco voy por el populismo de izquierda desde siempre por la socialdemocracia izquierda democr\u00e1tica eso dice en su perfil de twitter as\u00ed se describe el mismo pero bueno como se ve como se ve estos comentaristas intelectuales org\u00e1nicos les da una verg\u00fcenza profunda presentarse como de derecha siempre quieren aparecer como los progresistas aunque defiendan lo contrario y bueno el se\u00f1or promueve foros virtuales y participa en ellos como los de la cuenta de sociedad civil mx y tambi\u00e9n es twitter o de tiempo completo el se\u00f1or crespo dedica buena parte de su d\u00eda a opinar sobre temas pol\u00edticos sobre todo contra las pol\u00edticas del presidente l\u00f3pez obrador y sociales pero tambi\u00e9n se dedica a compartir fotos falsas y opinar sobre la vida personal del presidente y su familia bueno este se\u00f1or es una joyita pero vamos a ver unos ejemplos dice dice con raz\u00f3n hablo que antes la constituci\u00f3n se respetaba en la forma pero se violaba en el fondo ahora con el cambio verdadero la constituci\u00f3n se viola en la forma y en el fondo dice este tuit con el cargo cart\u00f3n de paco calder\u00f3n s\u00ed s\u00ed adivinaron del peri\u00f3dico conservador el reforma y oeste la humanidad pas\u00f3 en mucho tiempo y con gran esfuerzo de el rey hace la ley a la ley hace el reino ahora en m\u00e9xico vamos en sentido inverso y bueno para como dice otro para c\u00f3mo vamos el estado de derecho que prometi\u00f3 habl\u00f3 en su larga campa\u00f1a va a quedar hecho un y lazio hay que ver el nivel en busca de la paz bueno aqu\u00ed vamos bueno aqu\u00ed nos aclara en esta en este tuit que se ve que es un meme porque recordemos que bueno la foto no es genuina como una que s\u00ed comparti\u00f3 y que vamos a pasar en la siguiente l\u00e1mina para finalizar el se\u00f1or crespo es partidario de la descalificaci\u00f3n y de burlarse de la figura presidencial tambi\u00e9n difunde rumores pues es lector asiduo de los page reportajes de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n e impunidad reforma y el universal como puede corroborarse en su perfil de twitter donde comparta vista y siniestra y comenta de todo siempre y cuando se en contra del gobierno del presidente l\u00f3pez obrador vamos a terminar mostr\u00e1ndoles la menci\u00f3n honor\u00edfica al fake de la semana esta foto que la semana pasada el presidente tambi\u00e9n desminti\u00f3 es cuanto presidente muchas gracias hasta la hora vamos a esperar al informe del laudo adelante laura gracias gracias presidente ojal\u00e1 que tengamos una buena recepci\u00f3n y audio seguimos en pinabete en la mina de pinabete presidente aqu\u00ed en sabinas coahuila mencionaba que el d\u00eda de hoy se est\u00e1 cumpliendo una semana de la inundaci\u00f3n en la mina desde entonces a partir de las 67 de la tarde nos incorporamos a trabajar en el rescate de 10 mineros se est\u00e1n cumpliendo 158 horas continuas de trabajo de m\u00e1s de 672 elementos que estamos aqu\u00ed de manera permanente es muy importante resaltar que somos parte de los tres niveles de gobierno quienes nos coordinamos y trabajamos de una manera muy ordenada y concentrados para poder rescatar a los mineros la sedena la guardia nacional la cpi agua y la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil estamos trabajando y encabezando todas las tareas diarias para lograr el rescate ha sido una semana intensa de mucho compromiso y esperamos que estemos a horas de realizar este este rescate una de las tareas m\u00e1s importantes en el transcurso del d\u00eda presidente informa a usted ya toda la poblaci\u00f3n es la relaci\u00f3n que tenemos con los familiares de los mineros y nosotros hemos trabajado muy de cerca con ellos y les informamos de manera continua hab\u00edamos establecido a un horario pero ahora ya no hay horarios estamos muy cerca de ellos para que cualquier acci\u00f3n que realicemos les informemos y esto los mantenga pues con la esperanza con la fe de que estamos trabajando nos ven trabajar todo el d\u00eda y eso es algo muy importante brindamos la informaci\u00f3n sobre los avances en la extracci\u00f3n del agua hay un comunicado de manera permanente sobre las estrategias que se plantean por parte de los equipos t\u00e9cnicos que ser\u00e1n llevados a cabo durante el d\u00eda y la noche asimismo se hizo entrega por parte de la sedena un kit de higiene familiar e individual que nos lleg\u00f3 a trav\u00e9s de una donaci\u00f3n a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de relaciones exteriores asimismo se han instalado regaderas sanitarios dignos un lugar en donde ellos puedan estar en la esfera repito pues con dignidad y con tranquilidad se brindan todos los servicios necesarios para su permanencia servicios de salud y psicol\u00f3gicos otorgando esta tranquilidad asimismo se est\u00e1 habilitando un nuevo refugio para que los familiares puedan estar estas horas que nos faltan todav\u00eda de trabajo voy a pasar se\u00f1or presidente a dar los datos relevantes del avance de la extracci\u00f3n del agua el d\u00eda de ayer el volumen de agua extra\u00eddo fue de 21 mil 787 metros c\u00fabicos y el volumen total desde el pasado mi\u00e9rcoles 3 de agosto ha sido de 125 mil 453 metros c\u00fabicos el caudal de salida es de 252 litros por segundo en las \u00faltimas 24 horas para acelerar este proceso de extracci\u00f3n de agua se ha desarrollado una estrategia que permite aumentar el flujo de salida y esto es a trav\u00e9s de perforaciones en 10 barrenos los cuales tienen un siguiente estado 3 barrenos est\u00e1n construidos ya con tuber\u00eda y con bomba est\u00e1n operando los barrenos en proceso de ampliaci\u00f3n de su di\u00e1metro el d\u00eda de hoy en el transcurso de la ma\u00f1ana esperemos que ya tambi\u00e9n est\u00e9n habilitados y 5 barrenos m\u00e1s en proceso de an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n del sitio para realizar las perforaciones cabe mencionar que se tienen ya las bombas necesarias para llevar a cabo esta extracci\u00f3n e introducirlas en estos barrenos a algo muy importante es de que se est\u00e1 reemplazando en las bombas grandes que ten\u00edamos que tenemos todav\u00eda de 100 y de ciento cada 150 caballos por bombas m\u00e1s peque\u00f1as porque evidentemente tenemos menos volumen de agua y ahora necesitamos una mayor direcci\u00f3n de las bombas y se est\u00e1n haciendo estos reemplazos en el nivel de de agua el tirante por bombear en cada pozo es el siguiente en el pozo 2 hay un tirante por bombear de 6 metros en el pozo 3 el tirante portman de ar es de 8 metros y en el pozo 4 el tirante por bombear es de 10 es de 10 metros es otro nivel muy importante que se mide constantemente son los niveles de explosi\u00f3n los cuales son \u00f3ptimos no hay ning\u00fan problema para los rescatistas para que puedan ingresar en cualquier momento y as\u00ed es que estamos ya a muy poco se\u00f1or presidente de poder ingresar hoy en la ma\u00f1ana en unos minutos tendremos una reuni\u00f3n para hacer una valoraci\u00f3n con sedena para ver si ya en breve tiempo pueden ingresar los cursos y evidentemente que todos los rescatistas est\u00e1n con el equipo necesario para poder ingresar en cualquier momento esperemos del d\u00eda de hoy aqu\u00ed vamos a continuar se\u00f1or presidente trabajando siempre muy de la mano con los familiares atendiendo a los cuid\u00e1ndolos y por supuesto con la meta de rescatar lo m\u00e1s pronto que se pueda a los mineros estoy a sus \u00f3rdenes presidente gracias gracias laura muchas gracias no tienen m\u00e1s informaci\u00f3n pero coincide con lo que ha hecho muy bien vamos a abrir el banco cuatro mujeres cuatro mujeres es que ayer fueron cuatro hombres cuatro mujeres empezamos contigo as\u00ed debe haber oportunidad buenos d\u00edas presidente muchas gracias stephanie palacios de la agencia internacional sputnik sobre los hechos registrados durante la madrugada en un enfrentamiento entre militares e integrantes del crimen organizado en jalisco el consulado de eeuu emiti\u00f3 una alerta en este estado mexicano y saber su opini\u00f3n y si hay m\u00e1s informaci\u00f3n presuntamente hubo una detenci\u00f3n de un l\u00edder del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n si hay alguna informaci\u00f3n si este noche inform\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana intervino la secretaria la defensa y tambi\u00e9n las polic\u00edas jalisco y guanajuato porque al parecer hab\u00eda un encuentro una reuni\u00f3n de dos bandas y este no lleg\u00f3 la secretaria de defensa llegaron elementos de la defensa un enfrentamiento hubo detenciones esto fue lo que provoc\u00f3 las protestas las quemas de veh\u00edculos no s\u00f3lo en jalisco sino tambi\u00e9n en guanajuato hay ya detenidos tanto [M\u00fasica] jalisco como en guanajuato de los que estaban en la reuni\u00f3n al parecer si jefes de grupos por qu\u00e9 hubo esa este reacci\u00f3n muy fuerte y de quemas de veh\u00edculos creo que de osos entonces este ya hoy se va a informar bien de lo que sucedi\u00f3 m\u00e1s tarde va a haber seguridad en el elche y est\u00e1 todav\u00eda este las series de la defensa los polic\u00edas la zona porque est\u00e1n buscando detener a m\u00e1s presuntos delincuentes y en otra pregunta se\u00f1or presidente sobre la designaci\u00f3n de eduardo villegas para como embajador de mexico en la federaci\u00f3n de rusia cu\u00e1les son sus comentarios sobre esta designaci\u00f3n ya que fue sumamente criticado por la oposici\u00f3n mexicana sobre esta designaci\u00f3n pues s\u00ed la posici\u00f3n dice que estuvo mal pues es muy probable de que estuvo bien este que oposici\u00f3n pues estos intelectuales org\u00e1nicos conservadores que todos los que hacemos lo ven mal la siempre callaron cuando s\u00e9 preocupaban cuando se acuerdan ustedes de que hicieron alg\u00fan cuestionamiento cr\u00edtico al nombramiento de un embajador se acuerdan ustedes nunca y estamos en el terreno de lo in\u00e9dito y si as\u00ed es es una nueva etapa en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico es una transformaci\u00f3n porque pues nada de esto pasaba no pueden decir qu\u00e9 es m\u00e1s de lo mismo como cuando enga\u00f1aron con el cambio y muchos no pensaron que con fox las cosas iban a cambiar y fue gatopardismo eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual o peor esto representar\u00eda una fase nueva diplom\u00e1tica entre mexico y mosc\u00fa es lo que hemos venido haciendo eduardo villegas es un profesional estudioso me preguntaron qu\u00e9 seguir hablaba ruso este est\u00e1 aprendiendo creo que habla ingl\u00e9s habla franc\u00e9s 7.77 idiomas y est\u00e1 aprendiendo ruso pruebas tienen muy buen nivel y acad\u00e9mico su historia est\u00e1 vinculada a nuestro movimiento les voy a a platicar de que cuando fui jefe de gobierno propuse ir formando j\u00f3venes para la funci\u00f3n p\u00fablica porque la pol\u00edtica neoliberal dej\u00f3 de formar servidores p\u00fablicos todos ten\u00edan que tener una concepci\u00f3n empresarial a los servidores p\u00fablicos los \u00fanicos negocios que deben de interesarles son los negocios p\u00fablicos no los privados para eso es servidor p\u00fablico son cosas completamente distintas pero durante todo este periodo es como el caso del derecho desapareci\u00f3 el derecho laboral desapareci\u00f3 el derecho agrario pr\u00e1cticamente desapareci\u00f3 el derecho constitucional entonces todo era lo mercantil todo era lo fiscal desde luego el penal por qu\u00e9 dejaba mucho dinero pues qu\u00e9 bien abogados qu\u00e9 eran muy famosos porque si alguien ca\u00eda en la c\u00e1rcel y lo sacaban de inmediato no tardaba y dec\u00edan se anunciaban no tengo ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel porque eran muy buenos para las relaciones p\u00fablicas para el influyentismo m\u00e1s que nada en entrevista con el embajador nos coment\u00f3 sobre que el pr\u00f3ximos d\u00edas \u00e9l viajar\u00e1 a mosc\u00fa para poder celebrar el 15 de septiembre en rusia y adem\u00e1s si usted le enviar\u00eda un mensaje sobre esto que ha comentado de la paz al presidente ruso vladimir putin si es o no est\u00e1 decidido pero d\u00e9jeme terminar qu\u00e9 cuando fui jefe de gobierno busquen que en todas las facultades las escuelas de la unam los que destacar\u00e1n m\u00e1s que estuviesen ya a punto de terminar la carrera ya pasantes qu\u00e9 los invitamos a participar en el gobierno de todas las disciplinas kennedy a filosof\u00eda medicina y entraron como 100 o un poco m\u00e1s uno de ellos fue el nuestro esto qu\u00e9 es estoy recordando fue hace 20 a\u00f1os como en el 2002 entonces entraron y se formaron y qu\u00e9 pues ahora estaba en [M\u00fasica] lo que tiene que ver con la memoria hist\u00f3rica hab\u00eda que hacer propuestas y considere que \u00e9l pod\u00eda representar a mexico en rusia acerca de mensajes la verdad no queremos nosotros tomar partido porque lo que buscamos es que haya di\u00e1logo y se termine con la guerra y no solo es el caso de rusia lo mismo como ucrania la misma actitud este actuamos con prudencia para no inclinarnos o tomar partido y poder y ayudar a conseguir la paz que eso es lo que estamos proponiendo en todos los casos porque no queremos que haya guerra que la gente sufra que pierda en la vida que haya desplazados y que adem\u00e1s de eso no sea no m\u00e1s delicado porque lo m\u00e1s grave es la p\u00e9rdida de vidas humanas pero tambi\u00e9n esta guerra precipit\u00f3 la crisis econ\u00f3mica mundial produjo inflaci\u00f3n en todo el mundo hay problemas de abasto de gaste energ\u00eda petr\u00f3leo entonces es importante que se logre un acuerdo pero eso es lo que hablo y hablo con \u00e9l ya despu\u00e9s de la designaci\u00f3n no todav\u00eda pero si luego de ser antes de que se vaya muchas gracias por centros buenos d\u00edas presidente mala ribera de enfoque noticias yo quisiera preguntarle respecto a la entrega que hizo la secretaria de hacienda a la c\u00e1mara de diputados sobre la estructura program\u00e1tica para el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el presupuesto en donde se advierte que de 705 programas sociales 873 programas sociales son los 705 tienen presupuestos propios estamos hablando que es de 168 no tienen no tienen presupuesto en la torre diputados se han hecho cr\u00edticas opiniones de todo hemos escuchado respecto pues a un recorte presupuestal detr\u00e1s de \u00e9sta de esta desaparici\u00f3n o de eventualmente de 20 programas sociales y tambi\u00e9n que bueno pues va a echar mano de donde puede de donde sea para obtener recursos que hay de este programa de ajuste de de pobreza franciscana realmente no ha dado m\u00e1s detalles m\u00e1s que los vi\u00e1ticos y todo esto que se pretende reducir hacia d\u00f3nde va a ir encaminado y qu\u00e9 tan cierto es esto que presenta hacienda y que puede abrir la puerta o habla de desaparici\u00f3n de por lo menos 20 programas que pues no hay recursos funcionado quiz\u00e1s no es tan dobleteando qu\u00e9 s\u00e9 yo que sabe de esto se\u00f1or pues qu\u00e9 no hay ning\u00fan programa de bienestar se quede sin presupuesto para que la gente sepa si escuchan de que va a haber reducci\u00f3n de presupuestos de los programas de bienestar sepa qu\u00e9 es mentira es un invento una calumnia de nuestros adversarios as\u00ed categ\u00f3rico pero no s\u00f3lo eso que sepan qu\u00e9 van a tener m\u00e1s presupuesto los programas de bienestar en el 2023 pues lo que resta de este a\u00f1o y en el 2023 y en el 24 por convicci\u00f3n porque estamos comprometidos a hacer realidad en el principio de que por el bien de todos primero los pobres y que el presupuesto se va a orientar mientras estemos en el gobierno de manera preferente a atender a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y en especial a los pobres les puedo poner un ejemplo los adultos mayores que reciben pensi\u00f3n porque hizo un compromiso hace un poco m\u00e1s de un a\u00f1o en el atado el d\u00eda 21 de marzo el 2020 de que iban a ir aumentando las pensiones y dice el compromiso de que si de empezar a entregar el apoyo a partir de los 65 a\u00f1os n\u00famero 1 el n\u00famero 2 que iban a ir aumentando las pensiones hasta llegar en el 24 al doble de como iniciamos de modo que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo viene un incremento a las pensiones y en el 24 desde el primer trimestre del 24 ya van a estar las pensiones al doble para y adultos mayores en el caso de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que tienen pensi\u00f3n es muy importante que se sepa que no solo va a aumentar la pensi\u00f3n s\u00ed no que ya se est\u00e1n logrando y acuerdos est\u00e1n logrando acuerdos con gobiernos estatales porque ahora la pensi\u00f3n para discapacidad llega hasta los 29 a\u00f1os todos los discapacitados del pa\u00eds hasta 29 a\u00f1os tiene suspensi\u00f3n antes tambi\u00e9n les comento les informo porque esto lo hago por convicci\u00f3n por humanismo pero tambi\u00e9n lo hago porque s\u00ed que lo que estoy expresando les molesta a los conservadores y como me preguntas sobre esto pues aprovecho para marcar diferencias entonces en el caso de los discapacitados dec\u00eda yo y repito que hay un acuerdo con algunos gobiernos estatales que no todos han aceptado yo espero que acepten la mayor\u00eda pero ya m\u00e1s de la mitad ya aceptaron de que de 29 a 64 personas que tienen discapacidad est\u00e1n cubiertas hasta los 29 a\u00f1os eso es vamos a decir a todos pero faltaba de 29 a 64 por que a partir de los 64 ya est\u00e1 la pensi\u00f3n de adulto mayor entonces ya m\u00e1s de la mitad de los estados ya se logr\u00f3 que tambi\u00e9n tengan pensi\u00f3n de discapacitados de 29 a 64 es decir ya hay estados en donde la pensi\u00f3n para discapacidad es universal es a todos como resolvimos el financiamiento de 29 a 64 fue 50% presupuesto estatal y 50% de presupuesto federal adicional o sea nosotros nos encargamos 100 por ciento hasta 29 y de 29 64 nos dividimos 50% gobiernos estatales 50% gobierno federal entonces todos los programas van a tener aumentos cuando hablamos de que se pasa de austeridad republicana a la pobreza franciscana es por qu\u00e9 no debemos relajar la disciplina porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre [M\u00fasica] vamos a seguir ahorrando que no haya dispendios ayer lo vimos ten\u00edan como 90 y decomisos los de conacyt y todo ese dinero del pueblo y va a las grandes empresas el presupuesto que debe de destinarse de manera preferente a los m\u00e1s necesitados se le entregaba a las grandes empresas realmente ventajosos abusivos por eso es su coraje porque el gobierno estaba secuestrado en un comit\u00e9 en el servicio de una minor\u00eda rapaz entonces ya no se permite eso a robar a otra parte y lo mismo ya lo hemos hablado porque no era nada m\u00e1s el grupo de oligarcas por el grupo compacto que se cre\u00f3 cuando salinas sobre todo llevo a cabo la venta entrega de los bienes de la naci\u00f3n a particulares que fue la pi\u00f1ata que se quedaron con los bancos se quedaron con las empresas y todos sus allegados porque quer\u00eda crear as\u00ed se desperez\u00f3 en ese entonces un grupo compacto una nueva oligarqu\u00eda para eternizarse en el poder las que no le salieron las cosas hicieron mucho da\u00f1o porque esa pol\u00edtica la continuo zedillo i se habl\u00f3 de que ven\u00eda el cambio y la continuo fox y la conden\u00f3 calder\u00f3n la conden\u00f3 pe\u00f1a nieto pero ya son otros tiempos entonces si envi\u00f3 un proyecto hacienda a la c\u00e1mara de diputados en donde supuestamente no hay presupuesto para los programas sociales pues eso no tiene nada que ver con la realidad no va a faltar presupuesto los programas de bienestar y no a falta el presupuesto para el desarrollo del pa\u00eds no va a saltar d\u00f3nde a lo mejor se va a reducir aunque no va a faltar eso en los gastos de operaci\u00f3n del gobierno porque antes antes le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno el gobierno mantenido y bueno para nada todo el presupuesto y lo gastaba el mismo gobierno el gobierno estaba ensimismado no se liberaban fondos para el pueblo pues por eso no hab\u00eda la pensi\u00f3n adultos mayores ni hab\u00edan las becas ni el sembrando vida y lo que estamos haciendo ahora de que se garantice el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos no alcanzaba todo era entregar concesiones y privatizar todo hasta los reclusorios y pagar a los particulares ahora estamos rescatando el isstey es de veras incre\u00edble lo dejaron como otras instituciones como un cascar\u00f3n todo subrogado todos los contratan a un hospital del este no tiene laboratorio propio los laboratorios de liszt son contratados a particulares pero as\u00ed todos los servicios hasta las ambulancias y detr\u00e1s de todos esos negocios est\u00e1n funcionarios del antiguo r\u00e9gimen y el servicio de lo peor entonces as\u00ed como estamos levantando el sistema de salud p\u00fablica para los que no tienen seguridad social estamos tambi\u00e9n iniciando la recuperaci\u00f3n de lista podr\u00edamos decir que es volver a que el este sea p\u00fablico es lo que hicieron con el seguro y lo de abc que las guarder\u00edas las privatizaron y por eso esa triste desgracia porque eso era lo que prevalec\u00eda o sea contratar todo vamos a seguir fortaleciendo lo p\u00fablico pero no era es el prop\u00f3sito el prop\u00f3sito era [Aplausos] poner por encima lo privado les hablaba yo de las comunicaciones presidente [M\u00fasica] no puede autorizar de que haya internet p\u00fablico para [M\u00fasica] la poblaci\u00f3n general tiene que ser el ft qu\u00e9 es aut\u00f3nomo y resulta que \u00e9l dice ten es independiente el presidente y del pueblo yo aclaro no de los que tienen el negocio de las comunicaciones pero eso mismo fue lo que hicieron en el sector energ\u00e9tico ya pemex y la comisi\u00f3n federal no tienen e facultades para actuar dependen de los organismos que crearon qu\u00e9 son los que dan permiso y adem\u00e1s ni siquiera les dan trato igualitario porque los organismos algunos por ejemplo de la competencia le da trato preferencial a las empresas particulares extranjeras como iberdrola acting modificaron la constituci\u00f3n las leyes y tienen jueces para defenderlos a ellos crearon un andamiaje paralelo proteges [M\u00fasica] a las empresas privadas particulares y y someter o desaparecer el sector p\u00fablico entonces estamos buscando y recuperar lo p\u00fablico ponerlo por delante porque el inter\u00e9s personal por leg\u00edtimo que sea no puede estar por encima del inter\u00e9s p\u00fablico pero le tocar\u00e1 en su gobierno ver todo esto porque el caso tambi\u00e9n de los salarios es lo mismo no presidente o sea la cnv gana m\u00e1s que usted por ejemplo o sea no s\u00e9 si s\u00ed ser\u00eda congruente que en su mismo gobierno quienes saben que ganan m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica es por pura congruencia no s\u00e9 si incluso legalmente se pueda renunciar a nada a ese excedente en su gobierno le tocar\u00e1 ver todos estos cambios que pretende el mismo rescate de liste lo que es lo que finalmente obstaculiza el buen desarrollo de la administraci\u00f3n p\u00fablica me dices de los salarios de los salarios por ejemplo dijo que se iba a presentar una iniciativa o algo para que se haga ley que se respete esto que la enmienda que se hizo de que nadie gane m\u00e1s de los servidores p\u00fablicos que el presidente y lo voy a hacer m\u00e1s que es un proceso imag\u00ednense este es un proceso de transformaci\u00f3n de cambio entonces hay muchas resistencias muchas no solo el poder legislativo que se pone en huelga y no quieren aprobar nada no ayuda nada tambi\u00e9n el poder judicial no s\u00f3lo es el poder legislativo el potencial es tambi\u00e9n el ejecutivo imag\u00ednense lo que fueron 36 a\u00f1os e imposici\u00f3n de una pol\u00edtica en donde se privilegiaba lo particular el inter\u00e9s personal las empresas los bancos cambiar esa mentalidad se avanza arriba pero abajo hay obst\u00e1culos y si pueden y este bloquean decisiones nada m\u00e1s que yo soy muy perseverante y no me doy por vencido tal como los amparos a ver vamos a pararnos para que no se haga el aeropuerto felipe \u00e1ngeles entonces lo vamos a hacer este de claudio no invita a abogados distinguid\u00edsimos fin\u00edsimas personas como este abogado cocido no voy a dejar de mencionar que cuando precisamente se present\u00f3 la resoluci\u00f3n en la corte para castigar a los responsables d el incendio de la guarder\u00eda abc el como es conservador propuesto por fox y calder\u00f3n voto en contra es decir de que no se castigar\u00e1 a los responsables y ser\u00e1n ba\u00f1os de pureza son los que dicen las leyes la ley podr\u00eda abaratarse este y queri\u00e9ndonos parar y con el 3 maya de lo mismo y ah\u00ed vamos ya este se les ganaron los amparos legalmente porque pues tenemos la raz\u00f3n no se ampar\u00f3 ni un solo propietario fueron este grupos financiados por estas organizaciones e incluso por el gobierno de eeuu que lo voy a seguir diciendo por qu\u00e9 con todo respeto en eeuu apoyan a grupos supuestamente no gubernamentales de la sociedad civil pero no sin querer generalizar a quienes tienen un prop\u00f3sito pol\u00edtico como es el grupo de claudio x gonz\u00e1lez que recibe dinero del gobierno de eeuu para oponerse a la transformaci\u00f3n que nosotros estamos llevando a cabo como hoy es mi\u00e9rcoles de quienes llegan las mentiras ayer vi pero para que tengamos una idea de la mentalidad conservadora de estos personajes me gustar\u00eda que estuvieras face on twitter de claudia jes\u00fas gonz\u00e1lez sobre el estado de m\u00e9xico porque van a haber elecciones en el estado de m\u00e9xico este a lo mejor no se sabe y aqu\u00ed aprovechamos para informarlo entonces pues es el estado m\u00e1s poblado del pa\u00eds pero con mucho y los conservadores est\u00e1n preocupados porque pues no llegan vamos a acuerdo y ya va a ser m\u00e1s dif\u00edcil hacia adelante porque tienen muchos candidatos hacia adelante para la presidencia este se\u00f1ora lily t\u00e9llez este cuadri hummel si muchos muchos hasta luego ricardo anaya o sea muchos que est\u00e1n planteando otros c\u00f3mo le van a hacer ah\u00ed ya no les va no les va a resultar tan f\u00e1cil pero ya en el estado de mexico y est\u00e1n por lo que vive el twitter de claudio gonz\u00e1lez est\u00e1n muy preocupados pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n no es que est\u00e9n desesperados buscando no unirse s\u00ed no los t\u00e9rminos c\u00f3mo se expresa es uno donde habla de la plaza eso s\u00ed miren como este catalogan a una entidad federativa con todo su pueblo ir separados te gane el psoe y separados en el estado en el estado de m\u00e9xico ser\u00eda entregar la plaza no yo no digo pero yo el estado de m\u00e9xico es ya he estado una gran entidad federativa de ah\u00ed y surgieron otros estados tiene estado much\u00edsima historia adem\u00e1s no se est\u00e9 pensando que solo es la zona conurbada a la ciudad de mexico no tiene de zonas en donde hay much\u00edsimos recursos naturales de muchas culturas es un pueblo muy trabajador ahora si ustedes van a los l\u00edmites del estado de mexico con michoac\u00e1n por ejemplo van a ver como sanas milpas este gente que se dedica a producir mucho en el campo yo tambi\u00e9n much\u00edsima actividad empresarial es un gran estado para es decir que es una plaza pero bueno es ese es comentar de qu\u00e9 y nosotros vamos a continuar limpiando limpiando limpiando y yo creo que la gente va optar por que se contin\u00faen con la transformaci\u00f3n de todas maneras por los dos a\u00f1os que nos faltan te dan hacer muchas cosas yo creo que se va a ser lo mismo si no es que m\u00e1s en lo que falta de lo que ya hemos hecho por qu\u00e9 estamos avanzando mucho ayer tuve una reuni\u00f3n para resolver en definitiva lo del internet para que haya se\u00f1al en todo el pa\u00eds y me voy a apoyar nos vamos a apoyar con los trabajadores electricistas voy a hablar con ellos as\u00ed como sus antepasados ayudaron a electrificar todo el pa\u00eds saben ustedes qu\u00e9 tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica por la comisi\u00f3n federal de electricidad 99.4 por ciento de la poblaci\u00f3n creo que faltan como un mill\u00f3n y se est\u00e1 buscando la forma 99.4 por ciento de la poblaci\u00f3n tiene servicio el\u00e9ctrico esto se hizo a partir de la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica porque se puso como objetivo que no se quedar\u00e1n los pueblos sigue energ\u00eda el\u00e9ctrica bueno algo parecido vamos a hacer ahora por los trabajadores vamos a incluir a los trabajadores actuales y si se puede tambi\u00e9n s\u00ed s\u00ed se puede tambi\u00e9n pero voy a reunir en seis regiones del pa\u00eds cuando los trabajadores porque necesitamos utilizar la infraestructura la fibra \u00f3ptica todas las l\u00edneas de transmisi\u00f3n para colocar los equipos tener toda la red y luego lo que llaman la \u00faltima milla se va a garantizar la telefon\u00eda celular porque es incre\u00edble ni siquiera se puede y hablar por tel\u00e9fono solo en las ciudades ya ni la telefon\u00eda m\u00f3vil mucho menos en internet entonces voy a hacer ese recorrido me voy a venir con todos ya tenemos el plan tenemos los fondos tenemos los recursos estamos pensando en una inversi\u00f3n de alrededor de 30 mil millones de pesos para montar toda la estructura y que se tenga el internet todas las entonces por eso digo de que vamos a seguir avanzando porque eso lo vamos a hacer de ahora antier empezamos ya ya se ven\u00eda trabajando con una empresa llamada al tan que le dieron concesiones en el gobierno pasado les dieron un cr\u00e9dito de la banca de desarrollo pero no pudieron entonces tuvimos que entrar porque iba a ser un desastre ellos avanzaron en un 70 por ciento en la instalaci\u00f3n de la red general no la \u00faltima milla pero entonces un avance entonces a partir de ah\u00ed vamos a ampliarlo una empresa de la comisi\u00f3n federal de electricidad se va a hacer cargo de hacer toda la instalaci\u00f3n que falta y la \u00faltima milla y vamos a utilizar los bancos del bienestar para la entrega de las tarjetas porque la empresa no va a tener fines de lucro lo que queremos [M\u00fasica] es que la gente de las comunidades m\u00e1s apartadas sobre todo los estudiantes puedan utilizar el internet es un servicio como el de la luz es una revoluci\u00f3n el que puedan tener comunicaci\u00f3n acceso al internet ahora no hay entonces va a dejar de existir la empresa privada va a las empresas privadas pero tenemos que garantizar que los que no tienen acceso porque no les resulta rentable lo que pasaba cuando se electrific\u00f3 el pa\u00eds porque tom\u00f3 la decisi\u00f3n el presidente l\u00f3pez mateos de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica porque el mismo antonio ortiz mena que la secta de hacienda les dijo a los due\u00f1os de las plantas el\u00e9ctricas ustedes nunca van a ir a electrificar un pueblo apartado por qu\u00e9 no lo vamos a considerar como negocio imag\u00ednense si lo hicieron una empresa privada qui\u00e9n paga a los postes quien paga la l\u00ednea de transmisi\u00f3n quien paga el cableado quien paga a los equipos de donde saca a la gente para eso y yo nos dijesen el estado entonces por eso hemos tomado esa decisi\u00f3n voy este fin de semana a nuevo le\u00f3n y a la laguna el pr\u00f3ximo fin de semana vamos a estar en baja california sonora a finales del mes el \u00faltimo fin de semana voy a hacer esta gira por todo el pa\u00eds para hablar con los trabajadores porque est\u00e1n organizados y son los que se suben [M\u00fasica] las torres y saben y ah\u00ed 300.000 torres punto el pa\u00eds ya hay una infraestructura por eso hay que cuidarlo p\u00fablico no volvi\u00f3 un boya a lo del agua de este estamos llegando ya a un acuerdo importante pues para y resolver el problema asia el corto para el plazo buscando que no suceda lo mismo que la gente no padezca como ahora s\u00e1bado y domingo si voy a a visitar la presa el cuchillo este ya de ah\u00ed hay un acueducto nada m\u00e1s que no es suficiente hay agua suficiente ah\u00ed hay que hacer otro acueducto que esa es la obra que se va a llevar a cabo este con la participaci\u00f3n del gobierno del estado va a apoyar el gobierno federal va a ser una inversi\u00f3n tambi\u00e9n del gobierno federal y del gobierno del estado la conjunta esto va a permitir tener hasta 5000 litros por segundo adicional y lo queremos hacer lo m\u00e1s pronto posible para que el a\u00f1o que viene ya no se padezca de falta de agua pero al mismo tiempo vamos a tomar otras medidas porque no se trata nada m\u00e1s de estar garantizando el agua y no cuidarla tenemos que utilizar el agua para las necesidades b\u00e1sicas para el uso dom\u00e9stico para la gente pero voy a eso y este y nos vamos a reunir con las autoridades y vamos a invitar tambi\u00e9n a algunos empresarios a representantes de d de la sociedad para que nos acompa\u00f1en es la laguna el nuevo le\u00f3n luego sonora de baja que el from y sonora y luego esta gira y ya despu\u00e9s dentro de un mes el otro fin de semanas tren maya ya tenemos comprometido todo el tiempo [M\u00fasica] son seis lugares vamos a procurar que yo me re\u00fana con dos grupos diarios 2 viernes 2 a 2 y 2 2 domingo a ver c\u00f3mo le hago con los vuelos si no se puede movilizarme este por los aviones de l\u00ednea pues a lo mejor si lo hago como cuando voy a a la supervisi\u00f3n del 30 ya que um nos dan el servicio los de la fuerza presidente dos cosas dos cosas aunque hablaba de cf c\u00f3mo va a cuidar el gobierno que no haga que ya no tenga contratos o no compre a minas que est\u00e9n indebidamente o est\u00e9n de manera ilegal o est\u00e9n o no est\u00e9n funcionando correctamente all\u00e1 que se daban a conocer documentos de sabinas tiene contratos pues importantes millonarios con cf pero finalmente pues son minas que no cumplen completamente con la ley como va a cuidar esto y la segunda solamente aclarar en el caso de la guardia nacional que pasar\u00eda al control de la sedena como ser\u00e1n juzgados los soldados s\u00f3lo los elementos de la guardia nacional con la ley militar o con la ley civil esto como usted se resolver\u00eda en el primer caso se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n para ver la responsabilidad de los due\u00f1os de las concesiones mineras y todo lo que se deriva por qu\u00e9 esa reglamentado lo que pasa que no s\u00e9 cumplieron con los procedimientos lo que hay que ver es revisar como est\u00e1n aplicando la concesi\u00f3n si estaba permitido hacer estos pozos para la extracci\u00f3n de carb\u00f3n informaron y lo que dices a quien le venden el carb\u00f3n todo una investigaci\u00f3n sobre esto pero aqu\u00ed s\u00ed que no es un asunto de ley la verdad que por lo general los problemas de m\u00e9xico yo creo que los problemas del mundo no tienen que ver con las leyes en algunos casos por ejemplo en los periodos de saqueo s\u00ed para legalizar el robo se dan el lujo hasta de modificar el marco legal como lo hicieron cuando saquearon el periodo neoliberal y aqu\u00ed vimos c\u00f3mo reformar la constituci\u00f3n para darle visos de legalidad al robo pero las leyes se aprueban beneficio de las personas no para perjudicarlos no hay ninguna ley que diga qu\u00e9 qu\u00e9 actual con desprecio a los dem\u00e1s no hay ninguna ley que est\u00e9 permita el racismo la discriminaci\u00f3n no hay ninguna ley que diga que est\u00e1 permitido robar el problema es que no se cumple y en lo esencial en lo fundamental entonces eso es lo que se tiene que ver en el caso de la miner\u00eda yo ten\u00eda mis dudas [M\u00fasica] no no podr\u00eda hacerse adem\u00e1s legalmente no puede hacerse yo ten\u00eda mis dudas sobre cuando se hab\u00eda dado la concesi\u00f3n porque mi instrucci\u00f3n adem\u00e1s es p\u00fablico uno de mis compromisos de que me vamos a dar procesiones solo se renov\u00f3 una concesi\u00f3n que me acuerdo bien ampliar terrenos y depositar desechos de la misma mina creo que santa rosal\u00eda baja california sur pero si hizo una consulta y ah\u00ed la gente votto porque se ampliar\u00e1 la concesi\u00f3n pero con otros prop\u00f3sitos una consulta y casi la mayor\u00eda del pueblo este aprob\u00f3 pero la instrucci\u00f3n es no otorgar concesiones tampoco con empresas ilegales no entonces vamos a revisar todo el caso acerca de lo de la guardia como elisabetta y sin el ano este miren por qu\u00e9 no ponen la galer\u00eda de los e intelectuales org\u00e1nicos este columnistas opinadores del bloque conservador que no son nuestros enemigos son nuestros adversarios y adem\u00e1s es interesante el poder de batir pero aqu\u00ed veo [M\u00fasica] carlos 90 decir gobernar a decretazos todos ellos por qu\u00e9 pues me acusan de autoritario de dictador de tirano de todo yo quisiera o sea ellos siento su derecho oponerse a militarista tambi\u00e9n siento el derecho no pones y se les va a respetar siempre su derecho pero los considero muy deshonestos intelectualmente hablando porque no ha actuado igual en otros casos no consideran ustedes que nos deben todos ellos una explicaci\u00f3n sobre el porque guardan silencio acerca de la guerra las masacres la corrupci\u00f3n que imperaba en el per\u00edodo neoliberal han hecho ellos un an\u00e1lisis 1 sobre lo grave de que en todo el sexenio de calder\u00f3n el secretario de seguridad p\u00fablica estaba vinculado con la delincuencia organizada y pueden no hacerlo jam\u00e1s son libres pero que no quieran enga\u00f1ar de que son independientes de que representan a la llamada sociedad civil no todos ellos son voceros del bloque conservador que domino m\u00e9xico durante d\u00e9cadas y que ten\u00eda como prop\u00f3sito saquear robar y que caus\u00f3 mucho da\u00f1o mucho dolor a la mayor\u00eda de los mexicanos entonces esto f\u00edjense este no es el punto el 10 este se\u00f1or es el cu\u00f1ado de calder\u00f3n a penas se impone calder\u00f3n con un fraude y lo contrata el pa\u00eds grupo prisa como asesor y le empiezan a pagar una cantidad considerable de dinero su asesor y aqu\u00ed est\u00e1 un hermano de \u00e9l ya que andamos en estos terrenos para que vean sobre la deshonestidad en la falta de autoridad moral normal model y de brando fue el qu\u00e9 lleg\u00f3 al cabo todo el conteo de los votos de manera electr\u00f3nica en la elecci\u00f3n presidencial del 2006 donde impusieron a su cu\u00f1ado y celebrando tenga su empresa que creen que pas\u00f3 despu\u00e9s igual que su hermano juan vendi\u00f3 las acciones de su empresa a otra empresa de carlos slim entonces as\u00ed no as\u00ed no es la cosa para ser opositor lanzarse as\u00ed pues hay que tener autor\u00eda moral por eso aguantamos los tiempos que me van a contestar que no es cierto y tienen todo el derecho de manifestarse pero que no finjan de que son profesionales que son objetivos que son expertos nada pertenecen a un agrupamiento conservador que se opone a la transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo eso es todo dip este no hace falta que yo lo diga pero claro que deben de continuar cuestion\u00e1ndonos y atac\u00e1ndonos y no hay ning\u00fan problema nada m\u00e1s que nosotros tambi\u00e9n tenemos el derecho a la r\u00e9plica y no es un asunto personal ni con luz a bala ni con nadie es que ojal\u00e1 y comprendan a m\u00ed me corresponde defender un proceso de cambio en favor del pueblo y que yo considero siempre lo he pensado que lo peor lo que ha dado al traste con todo en m\u00e9jico ha sido la corrupci\u00f3n nada da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica de la violencia entonces c\u00f3mo va a ser honesto [M\u00fasica] qu\u00e9 particip\u00f3 como empresario ya no hablemos de los contratos anteriores que recibi\u00f3 cuando se haga fox los se\u00f1ores de brando vamos pensemos que fue contratado por el ine siendo el cu\u00f1ado de uno de los candidatos y llevar la contabilidad electr\u00f3nica de los votos y ellos se administraron el fraude bueno pasa eso es como trabajaba con y de brando el que despu\u00e9s lo nombr\u00f3 el calder\u00f3n embajador en eeuu este sarukh\u00e1n que trabajaba con fuego y de verano los nombran despu\u00e9s embajador en eeuu bueno antes en un debate como candidato yo lo denuncio ah\u00ed de brando y y me acusa de que lo estaba yo y difamando y presenta una denuncia y claro que compruebo saben que hizo retir\u00f3 la denuncia pero luego ya se instalan llegue al calder\u00f3n a la presidencia haiga sido como haiga sido y creo que al a\u00f1o para los dos a\u00f1os vende y de brando las acciones de su empresa a una empresa de carlos as\u00ed en 150 millones o algo as\u00ed que era una empresa tan profesional de chicas de d tecnolog\u00eda de punta no s\u00e9 yo nada m\u00e1s y tambi\u00e9n ustedes tienen que hacer su trabajo o sea no puedo yo tanto a ver ese qui\u00e9n es tal vez porque si no no he entendido nada ya ya fue mucho hoy ya fue mucho hubo bastante informaci\u00f3n al instante [M\u00fasica] quedaron ustedes dos [M\u00fasica] quedaron ustedes dos faltan 20 para las madres [M\u00fasica] volvamos con ustedes dos d\u00edas [M\u00fasica] bueno antes beatriz yo de revista pole moon en el tenor de lo que ya dec\u00eda seg\u00fan distintas variables y la propia encuesta de ingresos y gastos de los hogares del inegi hay una disminuci\u00f3n de la desigualdad en m\u00e9xico esto a pesar de los efectos de la pandemia que sabemos que fueron mundiales y preguntarle si se siente orgulloso de esto o si considera que falta algo y si los programas sociales han estado pues incidiendo en la disminuci\u00f3n de la desigualdad tambi\u00e9n en este mismo sentido preguntarle bueno m\u00e1s bien si pudiera si tuviera algunas palabras para dedicarle a todas las personas que creyeron en su lucha y que estaban en el movimiento pero que ya no les toc\u00f3 ver todo esto c\u00f3mo fue el caso de jaime avil\u00e9s nuestro director fundador quien hace dos d\u00edas fue el aniversario de cinco a\u00f1os de su muerte bueno pues este no conozco sobre estos datos pero s\u00ed consider\u00f3 a\u00fan sin crecimiento econ\u00f3mico por todo lo que hemos enfrentado ha habido sin duda en este tiempo que no llega a cuatro a\u00f1os una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza en m\u00e9xico una mejor distribuci\u00f3n del ingreso [M\u00fasica] entonces esto ayuda aqu\u00ed s\u00ed a menor la desigualdad qu\u00e9 es todav\u00eda monstruosa en nuestro pa\u00eds porque millones de mexicanos tienen muy poco y pocos tienen mucho y es una desigualdad hist\u00f3rica pens\u00e9 antes de la independencia de m\u00e9xico nos visit\u00f3 el bar\u00f3n de humboldt y ya advert\u00eda que m\u00e9xico era de los pa\u00edses con m\u00e1s desigualdad en el mundo creo que estuvo a finales del 18 a ver por qu\u00e9 no en el libro de la econom\u00eda moral hay una cita de de un bol creo que fue como 15 a\u00f1os antes d el grito de independencia de hidalgo y la revoluci\u00f3n de independencia inicia un movimiento a favor de la igualdad en contra de la esclavitud por eso trataron ah\u00ed de algo tan mal no s\u00e9 no lugar a dejar de decir pero no solo lo fusilan se le cortan la cabeza y le exhiben 10 a\u00f1os la cabeza en la plaza principal en guanajuato como escarmiento porque se atrevi\u00f3 a confrontar a la oligarqu\u00eda de entonces incluso les lleg\u00f3 a decir que el \u00fanico dios que ten\u00edan era el dinero y de algo genial ilustrado humano imag\u00ednense un dirigente que triunfa en las que un cerro las cruces y ya tiene la ciudad de mexico para tomarla y que piensa que si tomaba la ciudad de mexico iba a haber miles de muertos y prefiere retirarse queda profundamente humano y ah\u00ed militarmente pues pierde el ej\u00e9rcito independentista atr\u00e1s de esos momentos decisivos pero eso era algo bueno antes es un problema end\u00e9mico cuando visito estas tierras el bar\u00f3n de humboldt en 1804 sostuvo que era el pa\u00eds esta es una cita de la desigualdad as\u00ed denomin\u00f3 a m\u00e9xico al caso en ninguna parte la haya la desigualdad m\u00e1s espantosa en la distribuci\u00f3n de fortunas civilizaci\u00f3n desigualdad del cultivo de la tierra y desigualdad de la poblaci\u00f3n entonces esto que viene de lejos a ver ah\u00ed mismo saben es el libro una gr\u00e1fica del banco mundial y del fondo monetario internacional yo creo que es de la de esos organismos lo que pas\u00f3 con salinas e s\u00ed creo que por ah\u00ed est\u00e1 porque no es gobernar y crecer es gobernar crecer y distribuir miren salidas la ocde es la fuente este es un dato que utiliza en un trabajo esquivel un buen trabajo sobre la desigualdad en mexico [M\u00fasica] que es ahora gobernador del banco de m\u00e9xico gerardo esquivel pero es la ocde y el banco mundial este es 84 miren c\u00f3mo va subiendo son dos mediciones pero coinciden en donde suben m\u00e1s donde empieza aqu\u00ed entre las salinas y aqu\u00ed termina porque aqu\u00ed fue donde se concentr\u00f3 m\u00e1s la riqueza para los j\u00f3venes cuando entr\u00e9 a salinas aqu\u00ed en la revista forbes eso lo pueden constatar en donde se publica la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo solo aparec\u00eda una familia de mexico los garza sada porque para aparecer en esa lista se tiene que tener un capital de m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares la familia garza sada ten\u00eda en ese entonces alrededor de 2000 2500 millones de soles pero era la \u00fanica aqu\u00ed es la primera lista de la revista forbes y en la lista del 94 de forbes por esto que estamos viendo porque ya hab\u00edan entregado a los bancos las empresas ya aparec\u00edan 24 multimillonarios mexicanos y ya no eran 2000 ya no era una una familia con 2.500 millones de horas 24 con 48 mil millones de d\u00f3lares aqu\u00ed de acuerdo esta lista m\u00e9xico ocupaba el cuarto lugar en el mundo en multimillonarios no adem\u00e1s nos ganaba eeuu alemania y jap\u00f3n por eso por eso no con \u00e1nimo de ofender sino con mucho respeto he llegado a decid\u00ed sostengo que salinas es el padre de la desigualdad moderna se acuerdan lo que dec\u00eda 200 a\u00f1os antes morelos que se modere la indigencia y la opulencia entonces este ha sido el problema entonces ahora eso demuestra que crecimiento no es sin\u00f3nimo de igualdad no de bienestar o no es lo mismo crecimiento que desarrollo crecimiento es que haya riqueza pero no significa necesariamente que se distribuya entonces en el tiempo que nosotros llevamos aunque no hemos tenido crecimiento no ha habido por la pandemia por la crisis ahora precipitada con la guerra del cr\u00e1neo si hemos tenido una mejor distribuci\u00f3n del ingreso de la riqueza y eso es lo que est\u00e1 apareciendo en los nuevos datos ya menos desigualdades y ojal\u00e1 todos los celebremos por qu\u00e9 no debemos de apostar un pa\u00eds es igual con un grupo que lo tiene todo que vive colmado de atenciones de privilegios con extravagancias mientras otros seres humanos carecen hasta lo m\u00e1s indispensable entonces si es importante lo que planteas y este as\u00ed pensaba en avil\u00e9s que los recordamos con mucho cari\u00f1o porque jaime era un periodista [M\u00fasica] muy bueno fue formato ese joven bien la prensa independiente de entonces despu\u00e9s del golpe exc\u00e9lsior surgi\u00f3 11 ah\u00ed estuvo jaime y luego se cre\u00f3 la jornada y pas\u00f3 la jornada fuimos muy amigos entra\u00f1ables una persona que no le importaba lo material te da del coraz\u00f3n pero m\u00e1s muy inteligente y como escritor de primera una prosa no s\u00e9 no hay no son pocos los que escriben como \u00e9l como escrib\u00eda \u00e9l tiene buenos pero el edad de lo mejor s\u00ed tiene incluso novelas y es un homenaje a \u00e9l gran periodista grande con convicciones con principios pobre nada que ver con los periodistas estos famosos este que viven grandes residencias y tienen departamentos en el extranjero y no no no no no no hay media otra cosa completamente distinta ya nos quedamos entonces para ma\u00f1ana a ver muchas gracias presidente si hay la rosa que el corresponsal del grupo gil y el papel de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli frontera tijuana nada m\u00e1s presidente lo que acaba de decir si nos pudiera adelantar lo de la agenda de la gira de sonora y coment\u00f3 que va a ser baja california entonces iban a ser los dos estados en el mismo fin de semana y c\u00f3mo va a ser esta agenda y si nos pudiera comentar sobre esto y tambi\u00e9n algo muy r\u00e1pido sobre el programa de regularizaci\u00f3n de autos chocolate y recuerdo que le pregunt\u00e9 cu\u00e1l era la opini\u00f3n sobre el programa si era lo que esperaban ya que ahora en septiembre ya concluye el plazo si tiene la fecha de septiembre que concluye y qu\u00e9 va a pasar con los autos que no se hayan logrado legalizar no s\u00e9 si nos pudiera comentar de esto ser\u00eda todo presidente bueno si voy a estar de este fin de semana al que viene e incluso vamos a llevar a cabo la reuni\u00f3n de seguridad en tijuana el viernes ah\u00ed vamos a supervisar obras que se est\u00e1n haciendo en la frontera proyectos que tenemos en tijuana y luego vamos ese mismo d\u00eda la frontera de sonora nogales tambi\u00e9n para ver los proyectos de aduana vamos a estar en en hermosillo ah\u00ed no hay actividad vamos a damas a descansar al d\u00eda siguiente s\u00e1bado vamos al puerto de guaymas a ver todas las obras que a cargo de la secretar\u00eda de marina incluido el camino nuevo o la ampliaci\u00f3n del camino para hacer menos tiempo de chihuahua agua y m\u00e1s el proyecto es que tenemos de ah\u00ed nos vamos con los pueblos yaquis el mismo s\u00e1bado en la tarde o sea estamos en guaymas y luego ubican a uno de los pueblos todav\u00eda no y ah\u00ed vamos a evaluar el plan de justicia y aqu\u00ed y nos quedamos en mi gober gong para ir al d\u00eda siguiente a tener una reuni\u00f3n con presidentes municipales de la zona de la sierra de sonora y de de chihuahua que vamos a entregarles unos apoyos s\u00ed puede ser que sea en el rosario este c\u00f3mo se llama rosario si este d\u00eda de ah\u00ed nos regresamos abro s\u00ed s\u00ed no s\u00e9 si el rosario quiriego pero uno de esos municipios y donde se dice que naci\u00f3 es 1 este mar\u00eda f\u00e9lix aunque formalmente es un pleito y se dice que naci\u00f3 en al este pero hay quienes sostienen que fue genk y diego [M\u00fasica] ya no me meto yo en eso no me meto en el este de que naci\u00f3 en sonora eso s\u00ed sin duda el viernes en tijuana la ma\u00f1ana ya que nos vamos desde el jueves en la tarde a taiw\u00e1n [M\u00fasica] a bueno ya est\u00e1bamos a punto de hacer las transferencias muchos gobernadores los que nos est\u00e1n pidiendo es que quieren cotejar este datos bueno as\u00ed que ellos tienen otros datos sobre los ingresos quieren cotejar y adem\u00e1s tienen que se acumule un poco m\u00e1s para que les alcance haga m\u00e1s acciones y acerca de el t\u00e9rmino pues nada m\u00e1s convocar a la gente que no espere los \u00faltimos d\u00edas que no sea como siempre de que esperamos cuando ya se va terminando el plazo que ya \u00e9ste lo hagan desde ahora y no puedo comentar otra cosa m\u00e1s que eso [M\u00fasica] si ya ha funcionado muy bien y ayuda no solo es regularizar ayudar a la gente a que est\u00e9 tranquila que no los est\u00e9n extorsionando los recursos para componer las calles sino la seguridad el qu\u00e9 se sepa de qui\u00e9nes son los carros porque se utilizan en un porcentaje considerable carros irregulares para cometer delitos entonces todo esto ayuda mucho fue un buen programa es un buen programa vamos a esperar no porque yo estoy seguro que se va a incrementar el n\u00famero porque suele pasar as\u00ed se deja hasta del final muy bien muchas gracias ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:12.191992"
}