{
    "video_id": "BWunXhAf1nk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BWunXhAf1nk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLARaHDNs07HH9GeZdgVxcgi5CeNsg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BWunXhAf1nk",
    "video_title": "Integraci\u00f3n del continente americano es necesaria para los pueblos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9733,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1492.73,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1499.95,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1506.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1522.28,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1532.95,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "muy buenas Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1630.22,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "estamos iniciando la semana",
            "start": 1634.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y como todos los lunes",
            "start": 1638.179,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "vamos a tener el informe de Ricardo",
            "start": 1642.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sheinfield",
            "start": 1647.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "procurador del consumidor sobre Qui\u00e9n es",
            "start": 1649.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios",
            "start": 1653.72,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1655.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros Marcelo ebrard para",
            "start": 1658.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "informarles sobre el programa",
            "start": 1661.88,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1665.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la Cumbre",
            "start": 1667.419,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de dirigentes de jefes de estado",
            "start": 1671.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidentes del ministro de",
            "start": 1676.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 1680.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1682.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1684.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "iniciada porque recibimos ayer",
            "start": 1687.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "al presidente del Valle hoy llega Primer",
            "start": 1691.059,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Ministro pero para dar a conocer todo el",
            "start": 1695.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1698.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Marcelo nos va a informar Esos son los",
            "start": 1702.22,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "dos temas b\u00e1sicamente hay los videos",
            "start": 1707.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como todos los lunes",
            "start": 1711.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar con Ricardo",
            "start": 1716.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 1722.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes",
            "start": 1724.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quieren el precio de las gasolinas de",
            "start": 1726.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los combustibles tenemos que el concorta",
            "start": 1728.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el cinco de enero la mezcla mexicana de",
            "start": 1731.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo tuvo un precio de 62 d\u00f3lares 47",
            "start": 1734.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos de d\u00f3lar por barril y la semana",
            "start": 1737.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pasada el promedio de la gasolina",
            "start": 1740.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regular en nuestro pa\u00eds fue de 22 pesos",
            "start": 1743.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "con tres centavos el litro de la Premium",
            "start": 1746.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "24 pesos con diecis\u00e9is centavos y del 23",
            "start": 1749.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pesos con 63 centavos esta semana habr\u00e1",
            "start": 1753.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un incentivo fiscal del",
            "start": 1756.98,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "61.4% a la gasolina regular del 40.1% a",
            "start": 1759.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la Premium y del",
            "start": 1765.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "98.5% al di\u00e9sel que el diesel recordemos",
            "start": 1767.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que es el que m\u00e1s impacta a la econom\u00eda",
            "start": 1771.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en general porque es el que se usa en la",
            "start": 1773.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "industria y en la transportaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 1776.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "como en actividad agropecuaria las tres",
            "start": 1778.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gasolineras",
            "start": 1780.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico la semana pasada fue redco",
            "start": 1782.559,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "arco y Chevron mientras que las tres",
            "start": 1786.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aliadas de los consumidores fue repsol",
            "start": 1789.62,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "g500 y bp ahora bp que andaba en media",
            "start": 1791.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tabla a veces arriba en promedio",
            "start": 1796.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nacional Aunque hay algunas que no se",
            "start": 1798.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "portan bien pero el promedio Nacional de",
            "start": 1800.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bp muy bien la m\u00e1s econ\u00f3mica la semana",
            "start": 1802.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pasada a nivel de todo el pa\u00eds vamos a",
            "start": 1805.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ver ahora la gasolina regular una",
            "start": 1808.82,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gasolinera de bp porque hay excepciones",
            "start": 1811.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s cara en la regular est\u00e1 en",
            "start": 1814.299,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega Campeche con un precio al",
            "start": 1819.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 23 pesos con 99 centavos y un",
            "start": 1821.779,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "margen de tres pesos con treinta y nueve",
            "start": 1826.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "centavos por litro mientras que con 15",
            "start": 1828.799,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "centavos de marketings margen sunoko en",
            "start": 1832.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Ciudad Madero Tamaulipas tiene este",
            "start": 1835.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "combustible a 21 pesos con dos centavos",
            "start": 1838.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por litro para Premium la franquicia",
            "start": 1840.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pemex en Miguel Hidalgo aqu\u00ed en la",
            "start": 1843.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico lo tiene a 25 pesos con",
            "start": 1846.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "99 centavos por litro de Premium con un",
            "start": 1849.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "margen de dos pesos setenta y siete",
            "start": 1852.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "centavos Comparado con el margen de 15",
            "start": 1854.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "centavos de repsol en Tuxtla Guti\u00e9rrez",
            "start": 1856.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Chiapas que tiene un precio al p\u00fablico",
            "start": 1860.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato 23 pesos con 15 centavos el",
            "start": 1861.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "litro y por \u00faltimo vemos el diesel en",
            "start": 1866.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde la m\u00e1s cara y recuerden es un",
            "start": 1869.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "referente para que nos demos cuenta si",
            "start": 1871.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la gasolinera que no se atiende a",
            "start": 1873.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nosotros tiene el precio alto lo tiene",
            "start": 1876.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "abajo es el referente lo es de",
            "start": 1877.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Canc\u00fan Quintana Roo",
            "start": 1880.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de veinticinco",
            "start": 1882.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pesos con dos centavos el litro de",
            "start": 1884.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diesel con un margen de tres pesos con",
            "start": 1886.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos centavos mientras que con un margen",
            "start": 1889.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 29 centavos la de franquicia Pemex",
            "start": 1892.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas",
            "start": 1895.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene un precio al p\u00fablico de 23 pesos",
            "start": 1897.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con 42",
            "start": 1900.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos se atendieron 299 denuncias y",
            "start": 1902.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quejas presentadas a trav\u00e9s de la App",
            "start": 1906.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del litro por litro que la Pueden seguir",
            "start": 1908.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "descargando de manera gratuita una",
            "start": 1910.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n f\u00e1cil para ver d\u00f3nde nos",
            "start": 1913.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conviene comprar como consumidores estos",
            "start": 1915.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "combustibles y atendimos estas denuncias",
            "start": 1917.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de 275 visitas de verificaci\u00f3n",
            "start": 1920.899,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "o de constataci\u00f3n y una no se dej\u00f3",
            "start": 1924.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verificar es una gasolinera aqu\u00ed en la",
            "start": 1928.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en Coyoac\u00e1n estaci\u00f3n de",
            "start": 1930.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicios puerta grande que est\u00e1 en",
            "start": 1934.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bulevar Miguel de Cervantes Saavedra",
            "start": 1936.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pues para que quienes consumen",
            "start": 1938.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "combustible en esa zona sepan que esta",
            "start": 1940.6,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "gasolinera que es de la franquicia bp en",
            "start": 1943.159,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "Coyoac\u00e1n no se dej\u00f3 verificar algo anda",
            "start": 1947.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mal ah\u00ed que lo est\u00e1n escondiendo la",
            "start": 1951.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gasolina regular m\u00e1s barata como",
            "start": 1954.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "referente en el pa\u00eds estuvo a 18 pesos",
            "start": 1956.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con treinta y nueve centavos es de",
            "start": 1959.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Philips 66 en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro y 20",
            "start": 1961.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pesos con nueve centavos de bp en Puebla",
            "start": 1964.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Puebla mientras que las m\u00e1s caras",
            "start": 1967.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "veinticinco sesenta y dos en Talpa de",
            "start": 1969.279,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Allende Jalisco que esta gasolinera",
            "start": 1972.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguido le gusta dar muy muy caro otra",
            "start": 1974.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vez est\u00e1 aqu\u00ed en las listas de las",
            "start": 1976.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "carreras y veinticuatro pesos con nueve",
            "start": 1979.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos en Chilapa de \u00c1lvarez Guerrero",
            "start": 1981.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para la Premium las m\u00e1s baratas",
            "start": 1984.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "veintiuno noventa y nueve de punto en",
            "start": 1986.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Palacios Durango y veintid\u00f3s pesos",
            "start": 1989.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con treinta y nueve centavos de Cero y",
            "start": 1991.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz las m\u00e1s",
            "start": 1993.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "caras para la Premium 27 pesos con",
            "start": 1995.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuarenta centavos de franquicia Pemex en",
            "start": 1998.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Talpa de Allende Jalisco y veintis\u00e9is",
            "start": 2000.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pesos con 89 centavos de shell en",
            "start": 2002.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Naucalpan en el Estado de M\u00e9xico \u00e9l dice",
            "start": 2005.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata 22 pesos con 79 centavos",
            "start": 2008.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en Coatzacoalcos Veracruz desde bp y",
            "start": 2011.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s pesos con noventa centavos de",
            "start": 2014.559,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en jaltip\u00e1n Veracruz",
            "start": 2016.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Mientras que el diesel m\u00e1s caro lo",
            "start": 2018.659,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 2021.22,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "en San Pedro mixtepec Oaxaca de",
            "start": 2022.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en veinticinco pesos",
            "start": 2024.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con sesenta centavos y en 25 pesos con",
            "start": 2026.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve centavos de arco en",
            "start": 2029.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora seguimos revisando",
            "start": 2031.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los servicios sanitarios que de",
            "start": 2034.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "preferencia no los cobren y que sobre",
            "start": 2037.539,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "todos los tengan limpios que los tengan",
            "start": 2038.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en buenas condiciones f\u00edsicas este",
            "start": 2041.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "servicio que aprecian mucho las",
            "start": 2043.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "consumidoras y consumidores en nuestro",
            "start": 2045.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos al gas LP donde con corte el",
            "start": 2047.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuatro de enero de este a\u00f1o tenemos que",
            "start": 2050.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el precio internacional convertido a",
            "start": 2053.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "kilos y a pesos es de 21 pesos con 56",
            "start": 2056.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos por kilo Mientras que el",
            "start": 2059.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds",
            "start": 2062.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es de 19 pesos con 22 centavos ese mismo",
            "start": 2064.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda once pesos con 67 centavos de litro",
            "start": 2068.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el precio internacional Mientras que el",
            "start": 2071.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "promedio en M\u00e9xico diez pesos con",
            "start": 2074.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "treinta y ocho centavos por litro Esto",
            "start": 2076.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es para tanques estacionarios seguimos",
            "start": 2079.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "casos que est\u00e1n por abajo del precio",
            "start": 2082.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en su regi\u00f3n Gracias por ser",
            "start": 2084.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores estos",
            "start": 2087.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "distribuidores en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 2089.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Jalisco en Coahuila en Oaxaca en",
            "start": 2091.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en Sinaloa un ejemplo gas",
            "start": 2094.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Premium en San Sim\u00f3n de Guerrero estado",
            "start": 2097.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico diez pesos con seis centavos",
            "start": 2100.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el litro es el precio que tienen",
            "start": 2103.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Mientras que el precio m\u00e1ximo es m\u00e1s de",
            "start": 2105.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "80 centavos por arriba a 10 pesos con 91",
            "start": 2108.82,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "centavos y tambi\u00e9n en cilindros de gas",
            "start": 2112.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "encontramos aliados de los consumidores",
            "start": 2116.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por abajo del precio m\u00e1ximo en",
            "start": 2118.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Jalisco en Zacatecas en el Estado de",
            "start": 2121.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Guanajuato C\u00f3mo es el caso de",
            "start": 2124.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en",
            "start": 2127.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "totatiche Jalisco que tiene un precio al",
            "start": 2129.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos por kilo cuando el",
            "start": 2131.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n es de 21",
            "start": 2134.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pesos con 19 centavos un peso 19",
            "start": 2137.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos por abajo el m\u00e1ximo buenos",
            "start": 2140.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores realizamos",
            "start": 2143.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "790 visitas a expendedores de gas LP en",
            "start": 2146.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la semana que concluy\u00f3 tres veh\u00edculos",
            "start": 2151.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inmovilizados fue pr\u00e1cticamente el \u00fanico",
            "start": 2154.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que encontramos y un porcentaje bajo de",
            "start": 2158.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cilindros uno punto treinta y dos por",
            "start": 2161.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciento de cilindros en mal estado Todo",
            "start": 2162.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se dejaron verificar en el caso del gas",
            "start": 2165.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "LP vamos a ver ahora los veinticuatro",
            "start": 2167.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "art\u00edculos que m\u00e1s consumen las familias",
            "start": 2170.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanas estos veinticuatro productos",
            "start": 2172.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la despensa",
            "start": 2175.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los Tenemos aqu\u00ed en esta gr\u00e1fica como",
            "start": 2177.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hubo una ligero aumento en el precio m\u00e1s",
            "start": 2180.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "alto de la canasta mientras que los",
            "start": 2183.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distribuidores con el precio m\u00e1s bajo lo",
            "start": 2186.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "bajaron todav\u00eda m\u00e1s los nos da un buen",
            "start": 2188.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "promedio y por abajo del \u00edndice general",
            "start": 2191.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de precios al consumidor de alimentos y",
            "start": 2195.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bebidas vamos a verlo por zonas donde en",
            "start": 2199.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a centro el precio m\u00e1s caro lo",
            "start": 2202.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encontramos en HD Le\u00f3n all\u00e1 con mis",
            "start": 2204.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "paisanos Panzas Verdes donde estas",
            "start": 2207.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos para una semana",
            "start": 2209.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para una familia promedio en M\u00e9xico",
            "start": 2212.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuesta 1035 pesos Mientras que el precio",
            "start": 2214.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en Bodega",
            "start": 2218.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Aurrera en Cuernavaca Morelos a 869",
            "start": 2221.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesos con setenta centavos pueden ver",
            "start": 2225.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una diferencia significativa casi de 200",
            "start": 2227.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pesos entre el precio m\u00e1s alto y el",
            "start": 2231.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s bajo en esta regi\u00f3n en la",
            "start": 2233.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n centro Norte El Precio m\u00e1s alto",
            "start": 2236.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lo encontramos en la central de abastos",
            "start": 2239.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de Durango a mil cuarenta pesos los",
            "start": 2241.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mismos veinticuatro productos en 939",
            "start": 2244.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pesos con 90 centavos en Soriana hiper",
            "start": 2247.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto en Culiac\u00e1n Sinaloa y en la zona",
            "start": 2251.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "norte el precio m\u00e1s alto En Chibi",
            "start": 2254.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Saltillo en Saltillo Coahuila a mil",
            "start": 2257.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noventa y tres pesos",
            "start": 2260.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es el precio m\u00e1s caro para la canasta y",
            "start": 2262.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico estos mismos",
            "start": 2264.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos los tiene Bodega",
            "start": 2266.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 en Saltillo Coahuila 910 pesos",
            "start": 2268.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con 30 centavos por \u00faltimo en la zona",
            "start": 2272.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Sur sureste la central de abastos de",
            "start": 2277.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida tiene el precio m\u00e1s caro para el",
            "start": 2279.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "paquete a mil setenta y un pesos con",
            "start": 2281.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuarenta centavos Mientras que el m\u00e1s",
            "start": 2283.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es de Bodega Aurrer\u00e1 en centro",
            "start": 2286.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Tabasco a 882 pesos con 20 centavos",
            "start": 2290.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "recordemos que son exactamente los",
            "start": 2295.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mismos 24 productos en la misma cantidad",
            "start": 2297.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en esta semana",
            "start": 2300.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 del grupo Walmart fue el",
            "start": 2301.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Aliado de los consumidores y los pasados",
            "start": 2305.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de rosca fueron htv tambi\u00e9n sobre todo",
            "start": 2308.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la zona centro y Norte que es donde",
            "start": 2311.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ellos operan vamos a ver ahora remesas",
            "start": 2312.88,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "toca ver remesas",
            "start": 2315.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Se recibieron en el mes de noviembre",
            "start": 2317.579,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cuatro mil ocho millones de d\u00f3lares es",
            "start": 2320.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un Dos punto nueve por ciento m\u00e1s que el",
            "start": 2324.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado pero un 61.94 por ciento m\u00e1s",
            "start": 2327.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que el 18 sesenta y cuatro punto catorce",
            "start": 2331.3,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s que el 2019 y",
            "start": 2334.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "41.74 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado",
            "start": 2338.22,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "vemos Nosotros como ha venido subiendo",
            "start": 2341.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esto a trav\u00e9s de la comparaci\u00f3n en los",
            "start": 2345.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os en nuestro pa\u00eds sobre todo",
            "start": 2349.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos administraciones y la",
            "start": 2353.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "actual Y tambi\u00e9n vamos viendo para que",
            "start": 2355.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esas hero\u00ednas y H\u00e9roes que env\u00edan en",
            "start": 2358.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "promedio 350 d\u00f3lares a la semana a mam\u00e1",
            "start": 2360.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "o a su esposa ac\u00e1 en M\u00e9xico sepan d\u00f3nde",
            "start": 2364.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "les rinde m\u00e1s sus d\u00f3lares convertidos a",
            "start": 2368.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pesos recuerden paisanas paisanos es",
            "start": 2371.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Estados Unidos donde se toman",
            "start": 2374.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las decisiones del tipo cambiario y de",
            "start": 2376.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto van a recibir ac\u00e1 en M\u00e9xico por",
            "start": 2379.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "eso cuando env\u00edan en efectivo la mejor",
            "start": 2381.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n el mes que cerr\u00f3 fue un link en",
            "start": 2383.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "seis mil ochocientos veinticinco pesos",
            "start": 2388.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por los 350 d\u00f3lares esto porque tiene un",
            "start": 2391.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "buen tipo cambiario en promedio 19 pesos",
            "start": 2394.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con 50 centavos y cero d\u00f3lares de",
            "start": 2397.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n mientras que la peor opci\u00f3n",
            "start": 2400.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para enviar efectivo fue Western Union",
            "start": 2403.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que cobra una comisi\u00f3n de ocho d\u00f3lares y",
            "start": 2405.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su tipo cambiario promedio fue de 19",
            "start": 2409.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pesos con 20 centavos por d\u00f3lar por eso",
            "start": 2412.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nos dieron por los 350 d\u00f3lares",
            "start": 2415.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "6.566 pesos con 40 centavos una",
            "start": 2419.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "diferencia significativa casi del cinco",
            "start": 2423.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por ciento entre uno y otro por eso pues",
            "start": 2426.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vale la pena fijarse paisanas paisanos",
            "start": 2429.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que les rindan sus d\u00f3lares ac\u00e1 en",
            "start": 2432.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si es en dep\u00f3sito a cuenta la",
            "start": 2434.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n sigue siendo un link Porque",
            "start": 2437.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "da 6.82 cinco pesos por los 350 d\u00f3lares",
            "start": 2439.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mismo tipo cambiario diecinueve",
            "start": 2444.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cincuenta sin comisi\u00f3n mientras que aqu\u00ed",
            "start": 2446.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cambia la peor opci\u00f3n es pangea Money",
            "start": 2449.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Transfer en dep\u00f3sito a cuenta d\u00e1ndonos",
            "start": 2452.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "6.566 pesos con 30 centavos por esta",
            "start": 2454.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "remesa promedio de 350 d\u00f3lares el tipo",
            "start": 2458.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambiario muy bajo diecinueve pesos con",
            "start": 2461.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres centavos y una comisi\u00f3n de cuatro",
            "start": 2463.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 90 y cinco centavos Muchas",
            "start": 2466.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2470.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2479.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informarles como ya en su conocimiento",
            "start": 2483.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer",
            "start": 2485.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tuvimos el agrado de recibir a la",
            "start": 2486.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "doctora Gil biden ya est\u00e1 aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 2489.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Ya inici\u00f3 sus actividades fue recibida",
            "start": 2492.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 2493.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y recibimos al presidente Joe biden en",
            "start": 2496.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "el alfa el presidente Tuvo una",
            "start": 2500.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n lo acompa\u00f1\u00f3 hasta su hotel",
            "start": 2503.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Tuvo una buena conversaci\u00f3n en este",
            "start": 2505.859,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "trayecto que es precisamente uno de los",
            "start": 2508.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "objetivos de estas Cumbres",
            "start": 2510.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n personal",
            "start": 2513.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el valorar y comprender Cu\u00e1les son las",
            "start": 2515.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prioridades de la contraparte Buscar",
            "start": 2518.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "puntos acercamiento",
            "start": 2521.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y entonces fue una muy buena ocasi\u00f3n",
            "start": 2523.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito el d\u00eda de hoy tenemos",
            "start": 2525.88,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "la llegada del Primer Ministro",
            "start": 2529.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a las dos cuarenta de la tarde en el",
            "start": 2534.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2536.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2538.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para recibirle su servidor y",
            "start": 2540.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "otros desde luego Los embajadores",
            "start": 2543.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para posteriormente trasladarse a la",
            "start": 2545.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2549.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed a Palacio Nacional",
            "start": 2551.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "va a ser la recepci\u00f3n del presidente",
            "start": 2554.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 2556.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a partir de las cuatro con quince de la",
            "start": 2559.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 2561.099,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "tendremos la foto oficial la ceremonia",
            "start": 2563.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de recepci\u00f3n",
            "start": 2566.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "va a haber una charla breve prevista",
            "start": 2568.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entre los mandatarios y sus esposas",
            "start": 2570.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ello tendremos un saludo",
            "start": 2575.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "privado del presidente L\u00f3pez Obrador con",
            "start": 2578.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el presidente biden",
            "start": 2581.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y la reuni\u00f3n bilateral est\u00e1 programada",
            "start": 2583.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "para iniciarse a las cinco de la tarde",
            "start": 2585.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2590.099,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n bilateral tiene previsto varios",
            "start": 2591.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "varios temas",
            "start": 2594.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde luego se va a tocar la integraci\u00f3n",
            "start": 2596.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y el plan Sonora",
            "start": 2599.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque el plan Sonora porque Bueno ya el",
            "start": 2604.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica lo ha",
            "start": 2607.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presentado con anterioridad pero solo",
            "start": 2609.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "recordar que est\u00e1 \u00edntimamente vinculado",
            "start": 2611.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel",
            "start": 2615.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos y aquella visita",
            "start": 2617.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que hicieran la delegaci\u00f3n",
            "start": 2619.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "norteamericana encabezada por el",
            "start": 2621.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretario de estado Anthony blinken la",
            "start": 2623.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretaria de comercio raymondo y otros",
            "start": 2625.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "altos funcionarios",
            "start": 2628.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para tratar de sincronizar acciones",
            "start": 2630.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre Estados Unidos y M\u00e9xico habida",
            "start": 2633.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuenta de las inversiones que se van a",
            "start": 2636.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hacer en el estado de Arizona como Job",
            "start": 2637.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 un cluster pronto en materia de",
            "start": 2641.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "semiconductores",
            "start": 2645.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces integraci\u00f3n econ\u00f3mica y plan",
            "start": 2647.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Sonora es el primer tema por parte de",
            "start": 2650.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico participan el secretario de",
            "start": 2652.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio",
            "start": 2654.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de la u en este tema en",
            "start": 2657.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "particular y estar\u00e1 la secretaria de",
            "start": 2659.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "econom\u00eda tambi\u00e9n por supuesto Raquel",
            "start": 2662.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "buen rostro",
            "start": 2663.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el segundo tema de nuestra reuni\u00f3n",
            "start": 2665.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "bilateral as\u00ed lo acordamos es cambio",
            "start": 2668.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico y medio ambiente",
            "start": 2671.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en este caso conviene recordar",
            "start": 2675.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la las diferentes reuniones previas del",
            "start": 2679.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 2682.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con John Carrey",
            "start": 2684.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que es el enviado especial de la Casa",
            "start": 2687.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Blanca para el tema de cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2689.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y dentro de los temas que se han tocado",
            "start": 2692.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recordar que M\u00e9xico present\u00f3 sus la",
            "start": 2694.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de sus ndc en Egipto me",
            "start": 2698.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 a m\u00ed esa encomienda junto con la",
            "start": 2701.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 2703.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hubo un incremento importante de esas",
            "start": 2706.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "metas el compromiso de M\u00e9xico a pesar de",
            "start": 2709.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2711.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en un lugar",
            "start": 2712.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues no de los primeros en lo que hace a",
            "start": 2714.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "emisiones de gases efecto invernadero",
            "start": 2718.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 haciendo un esfuerzo notable",
            "start": 2720.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por contribuir a reducir el",
            "start": 2724.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "calentamiento global y as\u00ed fue",
            "start": 2727.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presentado en Egipto",
            "start": 2729.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y esas mdc se incrementaron de veintid\u00f3s",
            "start": 2732.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de emisiones de gases efecto",
            "start": 2735.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "invernadero si toda la contaminaci\u00f3n que",
            "start": 2737.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "produce M\u00e9xico estaba previsto se",
            "start": 2739.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "redujera 22% el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2741.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dijo vamos a reducir m\u00e1s vamos a reducir",
            "start": 2743.859,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2746.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "35%, lo cual nos pone en la lista de los",
            "start": 2747.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que m\u00e1s esfuerzo van a hacer o",
            "start": 2750.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo para reducir las",
            "start": 2753.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "emisiones de gases efecto invernadero",
            "start": 2756.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de hecho en las mediciones que hay el",
            "start": 2759.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sistema de mediciones m\u00e1s reconocido a",
            "start": 2763.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nivel internacional M\u00e9xico es el primer",
            "start": 2766.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 2768.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses en reducci\u00f3n de gases",
            "start": 2770.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "efecto invernadero a\u00f1o 2020 2021 con un",
            "start": 2773.14,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "menos 13% Bueno este es uno de los temas",
            "start": 2778.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "O sea la contribuci\u00f3n de M\u00e9xico Estados",
            "start": 2781.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Unidos ya lo propio",
            "start": 2785.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y lo que hemos convenido en generaci\u00f3n",
            "start": 2786.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de energ\u00edas limpias",
            "start": 2789.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 2791.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de las tecnolog\u00edas necesarias para",
            "start": 2794.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bater\u00edas",
            "start": 2796.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "aprovechamiento del litio",
            "start": 2797.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Y por esa raz\u00f3n la secretaria de medio",
            "start": 2800.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ambiente va a estar en esa reuni\u00f3n",
            "start": 2803.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentando pues lo que es el plan que",
            "start": 2804.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 llevando a cabo Mar\u00eda Luisa",
            "start": 2807.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "albores tiene a su cargo esa",
            "start": 2809.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n posteriormente vamos a",
            "start": 2811.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entrar a migraci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 2813.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en migraci\u00f3n y desarrollo va a",
            "start": 2816.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "participar Francisco gardu\u00f1o que es el",
            "start": 2819.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comisionado del Instituto Nacional de",
            "start": 2821.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n",
            "start": 2824.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con los comentarios de Cu\u00e1l es la",
            "start": 2826.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y las acciones que M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2829.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "llevando a cabo y tambi\u00e9n va a",
            "start": 2830.98,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "participar la directora general de",
            "start": 2833.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "amecida agencia mexicana de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2834.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y desarrollo y va a presentar los",
            "start": 2836.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "resultados muy brevemente de las",
            "start": 2838.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inversiones que M\u00e9xico ha estado",
            "start": 2840.819,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "haciendo en El Salvador en Honduras",
            "start": 2842.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sembrando vida j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2844.319,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "futuro y lo que tiene programado hacer",
            "start": 2846.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en Guatemala y los impactos que esto",
            "start": 2848.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo y la efectividad que",
            "start": 2851.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tienen este este tipo de inversiones que",
            "start": 2853.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "son transferencias sociales directas a",
            "start": 2855.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los beneficiarios respecto a cualquier",
            "start": 2858.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "otra pol\u00edtica es la mejor que hay para",
            "start": 2860.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 2863.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n forzada por",
            "start": 2865.619,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de pobreza y falta de",
            "start": 2868.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 2870.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ello el siguiente tema a",
            "start": 2872.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 2875.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "convenido es seguridad",
            "start": 2875.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad pues estar\u00e1 por supuesto la",
            "start": 2879.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad Rosa Isela",
            "start": 2882.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez ella va a presentar",
            "start": 2884.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se ha logrado por parte de",
            "start": 2887.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el esfuerzo inmenso que se est\u00e1",
            "start": 2889.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "haciendo por contener",
            "start": 2892.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el tema del fentanilo",
            "start": 2895.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 2900.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "impedir dificultar el r\u00edo de armas que",
            "start": 2902.859,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "tenemos hacia nuestro pa\u00eds",
            "start": 2908.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recuerdo a ustedes que tenemos el",
            "start": 2913.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario est\u00e1 en",
            "start": 2915.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n en aplicaci\u00f3n plan de acci\u00f3n que",
            "start": 2916.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hicimos juntos anual y Bueno pues es una",
            "start": 2920.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "materia que se va a tratar",
            "start": 2923.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 el secretario de la defensa",
            "start": 2925.859,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 el secretario de la Marina y",
            "start": 2927.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tendremos tambi\u00e9n la representaci\u00f3n de",
            "start": 2930.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de",
            "start": 2932.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "manera preparatoria a las doce del d\u00eda",
            "start": 2934.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tendremos una reuni\u00f3n en la sede de la",
            "start": 2936.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda con el fiscal general de los",
            "start": 2939.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2942.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces tema de seguridad y por \u00faltimo",
            "start": 2943.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 el cierre de la reuni\u00f3n con el",
            "start": 2946.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mensaje de ambos presidentes",
            "start": 2949.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador el",
            "start": 2951.06,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "presidente baila los medios est\u00e1n",
            "start": 2953.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invitados para el mensaje inicial de",
            "start": 2956.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n bilateral",
            "start": 2958.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que como ya mencion\u00e9 tendr\u00e1 verificativo",
            "start": 2962.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a las cinco de la tarde",
            "start": 2965.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l ser\u00eda el programa del d\u00eda de hoy",
            "start": 2969.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 2971.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a la reuni\u00f3n bilateral se tendr\u00e1 aqu\u00ed en",
            "start": 2972.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional tambi\u00e9n",
            "start": 2977.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se tiene previsto",
            "start": 2978.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "el una cena trilateral porque ya",
            "start": 2985.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendremos en M\u00e9xico al Primer Ministro",
            "start": 2987.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "crudo y a su esposa entonces m\u00e1s menos a",
            "start": 2990.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las 18 con 45 horas",
            "start": 2994.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se recibir\u00e1 en Palacio Nacional a las",
            "start": 2996.78,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "parejas presidente biden la se\u00f1ora biden",
            "start": 3001.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro y su se\u00f1ora para la",
            "start": 3005.839,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "cena que estoy comentando la cena",
            "start": 3009.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estimamos que terminar\u00e1 Al filo de las",
            "start": 3011.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ocho y media de la noche con lo cual",
            "start": 3014.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "concluimos las actividades previstas",
            "start": 3016.819,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 3019.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como ustedes saben pues no vamos a tener",
            "start": 3024.839,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la oportunidad de saludarles aqu\u00ed",
            "start": 3027.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "temprano entonces aprovecho para",
            "start": 3028.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ratificarles c\u00f3mo va a ser el d\u00eda de",
            "start": 3029.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3031.56,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3033.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3034.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el arribo del Primer Ministro",
            "start": 3036.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3038.71,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "a Palacio Nacional est\u00e1 estimado 11:30",
            "start": 3040.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana",
            "start": 3043.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "11:35 un poco despu\u00e9s el presidente",
            "start": 3045.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 3048.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Tendremos una las ceremonias de",
            "start": 3051.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n y la foto oficial",
            "start": 3053.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3055.7,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "tenemos un almuerzo de trabajo previsto",
            "start": 3057.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a las doce del d\u00eda en atenci\u00f3n a que ese",
            "start": 3060.839,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "es el horario de nuestros invitados",
            "start": 3064.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese almuerzo trabajo participan las",
            "start": 3067.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "delegaciones de los tres pa\u00edses",
            "start": 3070.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "una vez que concluya el almuerzo",
            "start": 3073.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aproximadamente una y media de la tarde",
            "start": 3075.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una veinte una treinta",
            "start": 3077.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "tendremos la reuni\u00f3n trilateral con la",
            "start": 3081.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "delegaciones de los tres pa\u00edses",
            "start": 3085.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos estimando que esa reuni\u00f3n",
            "start": 3089.24,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "termine Aproximadamente a las tres de la",
            "start": 3091.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3093.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manera que a las tres y media tres",
            "start": 3094.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "treinta y cinco tengamos al mensaje a",
            "start": 3098.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "medios de los tres mandatarios",
            "start": 3101.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "respecto a la Cumbre los avances que se",
            "start": 3105.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hayan obtenido y sus consideraciones",
            "start": 3108.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed despedimos",
            "start": 3112.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "al Primer Ministro todo",
            "start": 3114.619,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y al Se\u00f1or Presidente biden",
            "start": 3118.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de manera que",
            "start": 3122.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tenemos previsto que el presidente vaya",
            "start": 3124.099,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "en salga primero a las cuatro de la",
            "start": 3126.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tarde el Primer Ministro estar\u00e1 saliendo",
            "start": 3127.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuatro treinta de la tarde",
            "start": 3130.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el presidente paiden sale de M\u00e9xico para",
            "start": 3133.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "realizar Estados Unidos m\u00e1s menos a las",
            "start": 3136.619,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "5:30 de la tarde",
            "start": 3139.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3140.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esto es lo que ocurrir\u00e1 el d\u00eda martes",
            "start": 3143.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo el d\u00eda mi\u00e9rcoles",
            "start": 3146.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tenemos la recepci\u00f3n del Primer Ministro",
            "start": 3148.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "turd\u00f3 a las diez y media de la ma\u00f1ana",
            "start": 3151.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio foto oficial la",
            "start": 3153.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ceremonia correspondiente tambi\u00e9n habr\u00e1",
            "start": 3156.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una charla breve entre el Primer",
            "start": 3158.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ministro su esposa el se\u00f1or presidente",
            "start": 3160.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y su esposa su habr\u00e1 la",
            "start": 3162.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "foto de familia",
            "start": 3165.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tendremos un saludo privado",
            "start": 3167.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "similar al que se tuvo con el presidente",
            "start": 3171.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "biden tambi\u00e9n lo habr\u00e1 con el premio Y",
            "start": 3173.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la bilateral se inicia a las once con",
            "start": 3176.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quince de la ma\u00f1ana el d\u00eda mi\u00e9rcoles",
            "start": 3179.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "concluye la reuni\u00f3n aproximadamente doce",
            "start": 3183.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y cuarto",
            "start": 3186.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s tenemos ya la salida de Primer",
            "start": 3188.339,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "Ministro trud\u00f3 y su esposa de palacio",
            "start": 3193.26,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a las 12:55 del d\u00eda",
            "start": 3196.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "el presidente perd\u00f3n el primer saldr\u00e1 de",
            "start": 3201.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Aproximadamente a las seis de la",
            "start": 3204.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tarde con lo cual concluir\u00eda la Cumbre",
            "start": 3206.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte es el",
            "start": 3209.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "programa se\u00f1or presidente",
            "start": 3210.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos con los videos",
            "start": 3216.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances nueve de",
            "start": 3223.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "enero de 2023 en el tramo 1 avanza la",
            "start": 3226.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n profunda de la estaci\u00f3n de",
            "start": 3230.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas con el armado de acero",
            "start": 3232.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n y colado de los 81 pilotes",
            "start": 3234.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se requieren para esta",
            "start": 3237.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 3239.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en Villa el triunfo municipio de",
            "start": 3240.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n Tabasco entr\u00f3 en Operaci\u00f3n un",
            "start": 3243.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paso peatonal y vehicular de dos",
            "start": 3246.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "carriles como parte de las obras",
            "start": 3248.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "complementarias del tren Maya que",
            "start": 3249.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1n la continuidad de",
            "start": 3252.059,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "actividades cotidianas en las",
            "start": 3253.559,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "localidades",
            "start": 3255.119,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3256.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en el tramo dos contin\u00faa el armado de",
            "start": 3257.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estructuras y levantamiento de castillos",
            "start": 3260.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como excavaciones para cimentaci\u00f3n",
            "start": 3262.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de la estaci\u00f3n",
            "start": 3265.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en esa misma zona se realizan trabajos",
            "start": 3267.02,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nocturnos para intensificar la",
            "start": 3269.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y Pulido de",
            "start": 3271.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "rieles tambi\u00e9n sigue el tendido de su",
            "start": 3273.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "balasto",
            "start": 3276.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 cerca de la localidad de",
            "start": 3279.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tella municipio de kanas\u00edn en Yucat\u00e1n",
            "start": 3281.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "avanza la construcci\u00f3n de la base de",
            "start": 3284.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mantenimiento para la v\u00eda del tren Maya",
            "start": 3286.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sigue la cimentaci\u00f3n y colado de",
            "start": 3289.579,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "columnas para los talleres y cocheras",
            "start": 3292.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que se ubicar\u00e1n en esa zona y dar\u00e1n",
            "start": 3294.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mantenimiento y resguardo a los trenes",
            "start": 3296.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3298.86,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "en el tramo cuatro cerca de la localidad",
            "start": 3300.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de holk\u00e1 municipio de cantunil en",
            "start": 3303.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n contin\u00faa el colocado de",
            "start": 3306.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "durmientes sobre la plataforma de v\u00eda",
            "start": 3308.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "De igual forma avanza la construcci\u00f3n de",
            "start": 3310.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un paso vehicular y se realiza el colado",
            "start": 3313.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del drenaje longitudinal para evitar",
            "start": 3315.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "futuras inundaciones sobre la plataforma",
            "start": 3318.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de v\u00eda",
            "start": 3320.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en la planta de ciudad Sahag\u00fan Hidalgo",
            "start": 3323.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los procesos de soldadura de",
            "start": 3325.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Gran dimensi\u00f3n de la cabina y la caja",
            "start": 3327.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del segundo vag\u00f3n",
            "start": 3329.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el tren Maya avanza",
            "start": 3331.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3334.55,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 3338.54,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 3341.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el",
            "start": 3342.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vivero se realizan tareas de",
            "start": 3345.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de plantas herb\u00e1ceas tales",
            "start": 3347.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como riego cambio de sustrato y de",
            "start": 3349.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cierre para su posterior siembra se",
            "start": 3352.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la plantaci\u00f3n de vegetaci\u00f3n",
            "start": 3354.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "herb\u00e1cea para la cobertura de 14.5",
            "start": 3356.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de suelos salinos expuestos",
            "start": 3358.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Asimismo se terminaron las tareas de",
            "start": 3361.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de semillas de especies",
            "start": 3363.9,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nativas embolsado de m\u00e1s de 30,000",
            "start": 3365.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nopales que ser\u00e1n plantados en distintas",
            "start": 3367.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "\u00e1reas del parque en el jard\u00edn central",
            "start": 3369.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la excavaci\u00f3n de cepas para la",
            "start": 3372.619,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "plantaci\u00f3n de \u00e1rboles en las barreras",
            "start": 3374.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rompevientos a la fecha se han plantado",
            "start": 3376.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "200 \u00e1rboles como parte de las tareas de",
            "start": 3379.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "res de \u00e1rboles y arbustos se da",
            "start": 3382.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mantenimiento a 2994 sujetos para su",
            "start": 3385.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "posterior trasplante en la ciclov\u00eda se",
            "start": 3388.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene un avance de 2.850 metros",
            "start": 3390.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuadrados de pisos de piezas",
            "start": 3393.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prefabricadas colocados y cerca de 3 km",
            "start": 3394.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de guarniciones coladas",
            "start": 3397.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de los",
            "start": 3400.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cajones para la cimentaci\u00f3n de las",
            "start": 3402.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estructuras altas del parque para lo",
            "start": 3404.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cual se han habilitado m\u00e1s de 83",
            "start": 3406.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "toneladas de acero en Las edificaciones",
            "start": 3408.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bajas se trabaja en el colado de muros",
            "start": 3411.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de concreto con un avance de 4,800",
            "start": 3413.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "metros cuadrados tambi\u00e9n inici\u00f3 el",
            "start": 3416.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "montaje de la superestructuras met\u00e1licas",
            "start": 3418.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los seis estacionamientos en cuanto",
            "start": 3420.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "al tendido de ductos para las",
            "start": 3422.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "instalaciones de redes generales y",
            "start": 3424.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particulares de las plataformas se tiene",
            "start": 3426.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "un avance acumulado de 10.5 kil\u00f3metros",
            "start": 3429.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de tuber\u00eda instalada y se han colocado",
            "start": 3431.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "338 dados de luminarias y cerca de 500",
            "start": 3433.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "registros el\u00e9ctricos",
            "start": 3436.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos de desplante del",
            "start": 3438.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de as\u00ed como la compactaci\u00f3n y",
            "start": 3442.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nivelaci\u00f3n de terreno para poder iniciar",
            "start": 3445.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de bordos contin\u00faan los",
            "start": 3446.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajos de demolici\u00f3n en las \u00e1reas",
            "start": 3449.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "donde se desplantar\u00e1n los cimientos del",
            "start": 3451.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "edificio a la fecha se han generado m\u00e1s",
            "start": 3452.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de 5.117 empleos en la construcci\u00f3n del",
            "start": 3455.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "parque",
            "start": 3459.059,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos",
            "start": 3462.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues los cuatro y los tres",
            "start": 3465.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 3468.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este fue por insaculaci\u00f3n no",
            "start": 3473.7,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se le llama ahora a la al sorteo",
            "start": 3477.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3482.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo le fue ayer en el",
            "start": 3484.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trayecto del iPad al hotel donde se",
            "start": 3486.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "espera el presidente biden Y qu\u00e9 fue lo",
            "start": 3490.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que pudieron conversar entiendo que fue",
            "start": 3492.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aproximadamente una hora de camino",
            "start": 3494.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 3497.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3500.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un buen encuentro",
            "start": 3501.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "el presidente biden",
            "start": 3504.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es una gente amable",
            "start": 3510.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estuvo todo el tiempo contento",
            "start": 3516.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "platicamos sobre",
            "start": 3523.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "temas que vamos a tratar en la reuni\u00f3n",
            "start": 3525.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de hoy en la reuni\u00f3n bilateral el tema",
            "start": 3530.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 3534.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3538.619,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 3540.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "relacionados con la integraci\u00f3n",
            "start": 3542.359,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de Am\u00e9rica del Norte y sobre",
            "start": 3544.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo el pensar en la integraci\u00f3n",
            "start": 3549.42,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con respecto",
            "start": 3552.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a las independencias a las la soberan\u00edas",
            "start": 3556.099,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses de nuestro",
            "start": 3561.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 3564.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque como hemos venido diciendo no",
            "start": 3566.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "basta con integrarnos en Am\u00e9rica del",
            "start": 3569.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 3573.72,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo muy bien",
            "start": 3574.76,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "esta integraci\u00f3n",
            "start": 3578.299,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con respecto a la soberan\u00edas de Canad\u00e1",
            "start": 3581.339,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos de M\u00e9xico pero es",
            "start": 3586.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy",
            "start": 3591.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3595.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pensar en consolidar",
            "start": 3597.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a todo nuestro continente",
            "start": 3601.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es un sue\u00f1o que podemos convertir en",
            "start": 3606.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 3609.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3611.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se logre La Uni\u00f3n",
            "start": 3614.04,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "entre todos los",
            "start": 3618.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del continente americano",
            "start": 3621.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que podamos complementarnos",
            "start": 3627.9,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "porque es el continente",
            "start": 3632.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s potencial con m\u00e1s recursos",
            "start": 3638.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s posibilidades de garantizar el",
            "start": 3642.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bienestar para nuestros pueblos",
            "start": 3645.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero tenemos que unirnos y no solo",
            "start": 3649.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensar en lo econ\u00f3mico en lo comercial",
            "start": 3653.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n",
            "start": 3655.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en el bienestar de nuestros pueblos",
            "start": 3659.22,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 3662.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y actuar con respeto a nuestra",
            "start": 3666.66,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas sobre eso hablamos",
            "start": 3670.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "muy buenos t\u00e9rminos",
            "start": 3677.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1",
            "start": 3681.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 3683.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de visitar M\u00e9xico",
            "start": 3687.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3692.819,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pues fue muy agradable todo el recorrido",
            "start": 3695.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hasta me estuvo ah\u00ed mostrando",
            "start": 3698.299,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es ese veh\u00edculo especial",
            "start": 3702.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "\u00e9l mismo me pon\u00eda los botones",
            "start": 3708.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo que hace",
            "start": 3714.059,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "esa silla muy muelle",
            "start": 3718.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y Estuvimos este platicando muy bien",
            "start": 3729.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "una muy buena persona",
            "start": 3734.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y yo pienso que va",
            "start": 3738.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a ser muy",
            "start": 3741.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exitoso el encuentro",
            "start": 3743.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la cumbre en general",
            "start": 3747.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3751.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no hubo necesidad de tratar el tema de",
            "start": 3752.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Brasil porque a \u00e9l ya se hab\u00eda",
            "start": 3756.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pronunciado",
            "start": 3758.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo mismo el Primer Ministro trulud\u00f3 lo",
            "start": 3759.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hicimos nosotros",
            "start": 3763.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lo hicieron pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 3764.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo",
            "start": 3767.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en rechazo a la actitud",
            "start": 3770.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y responsable antidemocr\u00e1tica",
            "start": 3775.4,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en Brasil y a favor de el presidente",
            "start": 3778.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Lula",
            "start": 3783.42,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "esa es nuestra postura y coincidimos",
            "start": 3785.4,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 3792.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Vamos a",
            "start": 3795.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "continuar apoyando",
            "start": 3797.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3804.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el presidente Lula que fue electo",
            "start": 3805.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente",
            "start": 3809.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo apoyan las fuerzas progresistas",
            "start": 3812.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de Brasil",
            "start": 3817.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de",
            "start": 3819.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del continente americano",
            "start": 3824.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3829.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3831.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "satisfactorio",
            "start": 3833.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el que la solidaridad hacia el",
            "start": 3835.28,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "presidente Lula no sea nada m\u00e1s de",
            "start": 3840.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 3844.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n",
            "start": 3846.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el apoyo a la democracia en Brasil al",
            "start": 3850.26,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "presidente Lula",
            "start": 3855.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3858.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "incluya a Canad\u00e1",
            "start": 3860.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 3863.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y a pa\u00edses de todo el mundo",
            "start": 3865.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es un hecho a destacar",
            "start": 3872.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3880.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "un consenso de los pa\u00edses",
            "start": 3882.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3885.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del continente americano",
            "start": 3887.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eso es muy bueno",
            "start": 3891.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque independientemente",
            "start": 3895.2,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de las posturas pol\u00edticas partidistas se",
            "start": 3898.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tiene que defender la democracia se",
            "start": 3903.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiene que respetar",
            "start": 3905.819,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la voluntad del pueblo",
            "start": 3907.98,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el presidente biden le solicit\u00f3",
            "start": 3915.799,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "algo en lo que tiene que ver con",
            "start": 3918.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que es un tema que ellos las",
            "start": 3920.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "importa mucho",
            "start": 3922.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si si le pidi\u00f3 que se redoblen pues la",
            "start": 3923.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de los migrantes si tuvieron",
            "start": 3928.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oportunidad de hablar algo de la",
            "start": 3930.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de Ovidio Guzm\u00e1n que tambi\u00e9n",
            "start": 3932.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es importante para ellos en materia de",
            "start": 3933.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "seguridad No ninguno de los dos temas",
            "start": 3936.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tratamos en el camino en la pl\u00e1tica en",
            "start": 3940.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la conversaci\u00f3n",
            "start": 3944.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el primer caso",
            "start": 3945.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con migraci\u00f3n",
            "start": 3948.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues lo planteamos pero en el marco",
            "start": 3954.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de la cooperaci\u00f3n",
            "start": 3958.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 3961.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 3964.339,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de que hay que atender las causas de la",
            "start": 3965.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que la gente",
            "start": 3970.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3972.98,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se echan dar no abandona sus pueblos por",
            "start": 3974.78,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "gustos sino por necesidad",
            "start": 3979.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que garantizar oportunidades",
            "start": 3986.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3989.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3993.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3995.7,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de todos los pa\u00edses",
            "start": 3997.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en sus lugares de origen",
            "start": 4001.299,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sobre eso hablamos",
            "start": 4005.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mucho y no solo eso vamos hoy a mostrar",
            "start": 4008.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4014.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "como con inversiones modestas",
            "start": 4016.9,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "pero eficaces",
            "start": 4022.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y con dimensi\u00f3n social",
            "start": 4026.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "se ha logrado apoyar en El Salvador en",
            "start": 4030.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Honduras",
            "start": 4034.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con programas como sembrando vida como",
            "start": 4037.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y tenemos",
            "start": 4041.359,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ya estudios tenemos evaluaciones de c\u00f3mo",
            "start": 4044.119,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e1n aplicando estos",
            "start": 4048.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 4051.98,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se ha reducido considerablemente",
            "start": 4054.579,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio es decir la gente ya",
            "start": 4057.46,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no opta",
            "start": 4061.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4064.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "emigrar sino se queda",
            "start": 4065.559,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "en sus comunidades eso lo vamos a tratar",
            "start": 4070.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hoy el otro tema pues no este",
            "start": 4073.7,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "no se plante\u00f3 No es eso",
            "start": 4079.48,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 4085.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "simplifican mucho las cosas",
            "start": 4091.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todo lo ven",
            "start": 4097.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4100.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "los politiquera",
            "start": 4106.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tica",
            "start": 4111.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no saben de principios de ideales",
            "start": 4116.06,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "no se puede hacer pol\u00edtica",
            "start": 4121.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buena pol\u00edtica",
            "start": 4125.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si no se tienen principios si no se",
            "start": 4128.359,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tienen ideales",
            "start": 4130.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bueno en la vida",
            "start": 4133.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "hay que tener un ideal hay que tener una",
            "start": 4137.779,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 4140.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hay que ir hacia algo",
            "start": 4143.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se puede actuar",
            "start": 4149.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con pragmatismo en todo",
            "start": 4159.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "menos en pol\u00edtica",
            "start": 4164.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y es muy dif\u00edcil que despu\u00e9s de mucho",
            "start": 4173.6,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "tiempo de una pol\u00edtica tradicional",
            "start": 4179.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manejada",
            "start": 4186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4189.92,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ilegal",
            "start": 4197.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o discrecional",
            "start": 4202.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil que se entienda que hay una",
            "start": 4209.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "etapa nueva donde las relaciones",
            "start": 4212.42,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "son de otro tipo",
            "start": 4216.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 de por medio",
            "start": 4221.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la autoridad moral",
            "start": 4224.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si establecemos relaciones de",
            "start": 4229.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 4233.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4237.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personas con gobiernos",
            "start": 4240.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues No tendr\u00edamos autoridad moral y si",
            "start": 4244.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no se tiene autoridad moral no se puede",
            "start": 4248.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tener autoridad pol\u00edtica",
            "start": 4251.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y si no se tiene autoridad moral y no se",
            "start": 4257.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene autoridad pol\u00edtica no se puede",
            "start": 4260.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformar una realidad de injusticias",
            "start": 4262.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n de un pa\u00eds no",
            "start": 4265.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se puede enfrentar una decadencia como",
            "start": 4268.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la que padec\u00edamos en el pa\u00eds",
            "start": 4271.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4276.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4278.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4279.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el error el atismo",
            "start": 4282.159,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de nuestros adversarios",
            "start": 4285.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4290.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "simplifican demasiado",
            "start": 4292.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "no toman en cuenta",
            "start": 4297.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo una pol\u00edtica",
            "start": 4302.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de principios de ideales",
            "start": 4304.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4310.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que si se detuvo",
            "start": 4312.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta persona",
            "start": 4319.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o vidrio",
            "start": 4321.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este fue porque ven\u00eda el presidente",
            "start": 4324.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este que si",
            "start": 4332.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se le detuvo es porque quer\u00edamos quedar",
            "start": 4335.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "bien con el presidente",
            "start": 4337.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es un argumento muy rampl\u00f3n",
            "start": 4345.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es una falta de respeto",
            "start": 4350.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 4355.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llevan a cabo esta acci\u00f3n",
            "start": 4356.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y pierden la vida",
            "start": 4360.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nosotros aprendimos",
            "start": 4368.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n que un dirigente",
            "start": 4372.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y esto aplica",
            "start": 4376.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para cualquier gobernante",
            "start": 4379.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puede poner en riesgo su vida",
            "start": 4382.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pero no tiene el derecho de poner en",
            "start": 4387.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "riesgo la vida de los dem\u00e1s",
            "start": 4390.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nosotros lamentamos la p\u00e9rdida",
            "start": 4397.34,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la vida de cualquier ser humano",
            "start": 4401.239,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "nos doli\u00f3 mucho",
            "start": 4407.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el que incumplimiento su deber diez",
            "start": 4409.699,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito una",
            "start": 4413.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mujer de la guardia nacional compa\u00f1era",
            "start": 4417.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hayan fallecido",
            "start": 4423.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya se ha hablado con sus familiares",
            "start": 4427.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1",
            "start": 4435.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyando en todo",
            "start": 4438.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 4441.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "mucho amor mucho cari\u00f1o",
            "start": 4449.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mucha solidaridad y tambi\u00e9n",
            "start": 4455.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aunque se trate de",
            "start": 4461.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4467.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tomaron el camino de las conductas",
            "start": 4470.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "antisociales tambi\u00e9n nos duele",
            "start": 4473.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "el que pierdan la vida",
            "start": 4476.719,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "y lo sentimos mucho por sus familiares",
            "start": 4480.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 4487.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4490.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la defensa de la vida",
            "start": 4493.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "queremos vivir en paz",
            "start": 4499.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4502.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entendemos tambi\u00e9n",
            "start": 4506.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que nuestros adversarios",
            "start": 4510.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "act\u00faen as\u00ed y se les garantiza",
            "start": 4514.58,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 4519.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema tampoco",
            "start": 4523.82,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Yo dir\u00eda que",
            "start": 4529.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hasta nos ayudan",
            "start": 4531.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "son como nuestros promotores",
            "start": 4534.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4540.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 4543.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ser oposici\u00f3n",
            "start": 4545.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "como siempre estuvieron arriba",
            "start": 4551.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan o pertenecen a las c\u00fapulas",
            "start": 4556.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 4560.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 4563.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo actuar porque no conocen los",
            "start": 4569.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "sentimientos del pueblo",
            "start": 4573.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y sucede no solo en los dirigentes",
            "start": 4578.78,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "opositores que por lo general todos son",
            "start": 4583.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ofifis o aspirantes afifis o nunca se",
            "start": 4586.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "han vinculado",
            "start": 4590.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 4591.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4594.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no solo eso",
            "start": 4597.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4598.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4600.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4604.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya sabemos c\u00f3mo act\u00faa periodistas",
            "start": 4608.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda este",
            "start": 4617.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos",
            "start": 4621.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4624.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4629.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un periodista profesional",
            "start": 4632.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque durante mucho tiempo",
            "start": 4637.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fue una estrella del periodismo en",
            "start": 4640.34,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "circunstancias distintas",
            "start": 4644.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque ya hay una nueva realidad",
            "start": 4647.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ahora pues",
            "start": 4649.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4652.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se adapta",
            "start": 4655.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque no ha querido entender los",
            "start": 4659.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reacomodos",
            "start": 4662.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que se han venido dando en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4664.699,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "pero habl\u00e1bamos de Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 4668.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que como era antes",
            "start": 4674.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "seguramente le habl\u00f3 por tel\u00e9fono",
            "start": 4676.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "alguien en la Embajada de Estados Unidos",
            "start": 4682.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "O a una de las gentes informadas",
            "start": 4685.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y le dijo a ver Conf\u00edrmame",
            "start": 4691.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "va a aterrizar el avi\u00f3n del presidente",
            "start": 4694.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4699.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles s\u00ed o no",
            "start": 4702.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed el se\u00f1or le hab\u00eda dicho te",
            "start": 4706.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aseguro que no",
            "start": 4709.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed va no porque as\u00ed era antes",
            "start": 4713.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00edan filtraciones",
            "start": 4718.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y era otra situaci\u00f3n",
            "start": 4720.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Pues resulta que siete Reyes el avi\u00f3n el",
            "start": 4724.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente del",
            "start": 4727.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 4729.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo queda",
            "start": 4732.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Por cierto",
            "start": 4737.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los del servicio secreto que",
            "start": 4741.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "se portaron muy bien",
            "start": 4746.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos dieron un recorrido por todo el",
            "start": 4754.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 4757.699,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y yo les invito",
            "start": 4761.78,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "a que vaya Bueno a todos los mexicanos",
            "start": 4765.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la este expresi\u00f3n del presidente",
            "start": 4774.1,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "vaya es un gran aeropuerto me",
            "start": 4779.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "dice todav\u00eda estamos en el aeropuerto S\u00ed",
            "start": 4784.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque los del servicio secreto de",
            "start": 4786.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dieron todo el recorrido",
            "start": 4791.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y completamente",
            "start": 4794.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alumbrado",
            "start": 4799.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "le dije mire el aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 4802.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico son seiscientas hect\u00e1reas",
            "start": 4804.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este son dos mil seiscientas hect\u00e1reas",
            "start": 4808.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de instalaciones",
            "start": 4813.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 la base a\u00e9rea",
            "start": 4819.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el aeropuerto es uno de los",
            "start": 4823.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mejores aeropuertos",
            "start": 4825.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 4827.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de los aeropuertos m\u00e1s",
            "start": 4831.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "modernos bien hechos",
            "start": 4834.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de buen gusto",
            "start": 4837.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4841.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ir de noche porque",
            "start": 4842.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "yo no hab\u00eda ido de noche",
            "start": 4846.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y me lo hizo ver \u00e9l qu\u00e9 importante",
            "start": 4850.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues",
            "start": 4858.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "me hizo el comentario",
            "start": 4863.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4866.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4868.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "le dijeron que yo quer\u00eda que",
            "start": 4869.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4872.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "aterrizara su avi\u00f3n el puerto Felipe",
            "start": 4874.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles que no entend\u00eda bien que el por",
            "start": 4877.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4880.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que al final dijo lo que diga el",
            "start": 4883.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 4886.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero que no entend\u00eda bien entonces como",
            "start": 4891.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya le expliqu\u00e9",
            "start": 4893.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de que este aeropuerto",
            "start": 4896.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 4898.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan hacer otro",
            "start": 4900.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en un lago",
            "start": 4903.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4906.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4910.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 4912.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de por medio y que",
            "start": 4915.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iba a costar much\u00edsimo y que con el",
            "start": 4917.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto nos hab\u00edamos ahorrado",
            "start": 4920.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ciento veinte mil millones de pesos",
            "start": 4922.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me dijo pues ahora ya entiendo",
            "start": 4928.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero para m\u00e1s",
            "start": 4932.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n enojados",
            "start": 4934.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aunque esto es un asunto de",
            "start": 4936.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "forma no de fondo",
            "start": 4939.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l sabe bien que la forma es fondo",
            "start": 4945.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4952.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4955.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dimension\u00f3 le dec\u00eda es que",
            "start": 4956.92,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "no baja su avi\u00f3n aqu\u00ed y van a",
            "start": 4960.219,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "hacer una campa\u00f1a",
            "start": 4965.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "va a empezar a decir que",
            "start": 4972.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no hay seguridad en el nuevo",
            "start": 4975.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "aeropuerto que no pudo viajar",
            "start": 4978.699,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aterrizar su su avi\u00f3n",
            "start": 4981.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hoy platicamos un poco de eso",
            "start": 4985.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero muy bien muy bien y vamos a esperar",
            "start": 4989.38,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el resultado y tambi\u00e9n hoy c\u00e1maras",
            "start": 4994.659,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "empresariales de M\u00e9xico Estados Unidos y",
            "start": 4998.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 env\u00edan una carta solicitando a",
            "start": 5000.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los gobiernos que se Avanza en temas",
            "start": 5003.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comerciales sobre todo de la industria",
            "start": 5005.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Automotriz y tambi\u00e9n de energ\u00eda ve usted",
            "start": 5008.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se puedan resolver",
            "start": 5011.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos asuntos con esta cumbre de que se",
            "start": 5013.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puedan destrabar en el marco del temec",
            "start": 5015.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya las controversias est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 5018.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "interpuestas",
            "start": 5020.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "s\u00ed se va avanzando mucho",
            "start": 5021.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este como nunca",
            "start": 5024.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se necesita fortalecer la integraci\u00f3n",
            "start": 5031.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 dando de manera",
            "start": 5037.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo natural",
            "start": 5040.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 fortaleciendo",
            "start": 5047.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 5051.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y hay que este",
            "start": 5057.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apresurarnos",
            "start": 5060.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para terminar de ser autosuficientes en",
            "start": 5065.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte y pensar",
            "start": 5070.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en ser autosuficientes en todo el",
            "start": 5072.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 5076.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 5077.219,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "producir en Am\u00e9rica",
            "start": 5079.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo que consumimos",
            "start": 5083.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5088.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "implica",
            "start": 5091.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "planear de manera conjunta",
            "start": 5094.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que no se hac\u00eda",
            "start": 5097.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "A diferencia",
            "start": 5103.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de Asia",
            "start": 5105.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en donde tienen una planeaci\u00f3n",
            "start": 5108.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5111.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hacia el futuro",
            "start": 5112.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que ya saben",
            "start": 5115.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 resultados pueden lograr en el 2030",
            "start": 5119.56,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en el cuarenta en el 50 Aqu\u00ed",
            "start": 5124.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 5129.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5134.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una planeaci\u00f3n conjunta",
            "start": 5136.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5142.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el desarrollo de Am\u00e9rica del Norte y",
            "start": 5144.699,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "menos para el desarrollo de todo el",
            "start": 5147.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 5152.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5153.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aplicaba",
            "start": 5156.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el dicho de que",
            "start": 5158.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se echan dar la carreta y",
            "start": 5163.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las calabazas",
            "start": 5167.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se acomodan solas",
            "start": 5169.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 5174.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n",
            "start": 5176.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces Nosotros hemos venido",
            "start": 5178.02,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 5179.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y que tenemos que",
            "start": 5181.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "planear hacia adelante",
            "start": 5184.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Y tenemos",
            "start": 5188.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5192.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "consolidar econ\u00f3micamente",
            "start": 5194.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a toda la regi\u00f3n",
            "start": 5197.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "buscando la sustituci\u00f3n de importaciones",
            "start": 5201.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desde luego con respecto a la soberan\u00edas",
            "start": 5211.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 5215.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sin injerencismos",
            "start": 5217.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sin prepotencia",
            "start": 5221.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sin hegemon\u00edas",
            "start": 5223.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pensando en el bienestar de nuestros",
            "start": 5228.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 5230.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 5234.76,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "hay un nuevo ambiente",
            "start": 5238.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el sector empresarial",
            "start": 5244.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en los gobiernos",
            "start": 5246.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ya hay m\u00e1s consenso",
            "start": 5249.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en que debemos de integrarnos en lo",
            "start": 5255.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5258.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00edas",
            "start": 5260.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 5265.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eso es parte tambi\u00e9n",
            "start": 5268.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5271.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de las relaciones que se tienen cuando",
            "start": 5273.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se trata de acuerdos",
            "start": 5277.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de tratados",
            "start": 5279.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5284.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 5288.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando no se quieren relaciones",
            "start": 5291.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "transparentes",
            "start": 5295.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 5299.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con estas",
            "start": 5302.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de la industria",
            "start": 5307.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5311.679,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes dicen",
            "start": 5314.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico no cumple",
            "start": 5318.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Pues los que quer\u00edan",
            "start": 5323.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5326.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 5328.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "sucios con las llamadas",
            "start": 5330.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias",
            "start": 5334.199,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tiene ese inconforman",
            "start": 5343.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por ejemplo con el que no",
            "start": 5349.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se permita",
            "start": 5353.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el consumo de ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 5356.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pues los que no tienen escr\u00fapulos",
            "start": 5361.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienes este est\u00e1n acostumbrados",
            "start": 5367.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a vender alimentos",
            "start": 5372.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "da\u00f1inos para la salud",
            "start": 5375.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quienes Pueden decir no estamos de",
            "start": 5382.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "acuerdo con que se proh\u00edba los",
            "start": 5384.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vapeadores",
            "start": 5387.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Pues los que nada m\u00e1s est\u00e1n pensando en",
            "start": 5390.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el lucro y no piensan en la salud",
            "start": 5392.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Claro que van a ver siempre",
            "start": 5397.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esas diferencias",
            "start": 5400.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5404.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el presidente biden",
            "start": 5407.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro pues no",
            "start": 5411.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "van a defender eso",
            "start": 5416.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no se puede defender lo indefendible",
            "start": 5420.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sin embargo pues van a seguir",
            "start": 5427.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este opositores que quisieran que",
            "start": 5431.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "no fuesen buena las relaciones que",
            "start": 5437.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se presentaran conflictos",
            "start": 5441.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el domingo que fui a",
            "start": 5447.12,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula supervisar del tren",
            "start": 5450.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "La verdad la verdad s\u00ed me me re\u00eda porque",
            "start": 5455.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estaban colocando",
            "start": 5458.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "rieles",
            "start": 5462.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "rieles oxidados",
            "start": 5466.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "genial",
            "start": 5471.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "genial este",
            "start": 5475.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eres parte de lo mismo",
            "start": 5481.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que se desesperan",
            "start": 5484.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cualquier cosa",
            "start": 5488.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mensajes de la bilateral de hoy al final",
            "start": 5491.62,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1n transmitidos ni abiertos",
            "start": 5494.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5497.99,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "a los que tendremos acceso",
            "start": 5499.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero dec\u00eda que al final iba a haber unos",
            "start": 5501.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "mensajes eso es ma\u00f1ana el mensaje medio",
            "start": 5504.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "es ma\u00f1ana",
            "start": 5507.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la bilateral hay cuando se va a iniciar",
            "start": 5508.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el mensaje inicial del presidente L\u00f3pez",
            "start": 5512.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Obrador y del presidente biden",
            "start": 5514.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Igualmente lo ser\u00e1 con el Primer",
            "start": 5516.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Ministro en el caso de Canad\u00e1 pero el",
            "start": 5518.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mensaje a medios es ma\u00f1ana con los tres",
            "start": 5520.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo convenimos porque es una Cumbre",
            "start": 5523.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "directo lateral",
            "start": 5526.179,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "solamente el mensaje de inicio",
            "start": 5528.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed el mensaje de inicio s\u00ed",
            "start": 5532.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5537.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente Emir Olivares de la jornada",
            "start": 5539.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "insistir un poco en el tema migratorio",
            "start": 5542.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ayer el presidente biden que estuvo en",
            "start": 5544.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "El Paso dijo que es uno de los temas",
            "start": 5547.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "principales para su administraci\u00f3n y que",
            "start": 5549.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solicitar\u00eda la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico en",
            "start": 5552.12,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sentido ir\u00eda esta cooperaci\u00f3n de",
            "start": 5554.62,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si es que ustedes aceptan o no",
            "start": 5556.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aceptan darla C\u00f3mo se trabajar\u00eda de la",
            "start": 5558.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mano en este tema migratorio M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 5561.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos diferentes que han tenido en el",
            "start": 5563.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "apoyo ustedes directo a pa\u00edses de",
            "start": 5566.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica Estados Unidos con la",
            "start": 5569.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada llevar empresas",
            "start": 5570.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera En qu\u00e9 ser\u00eda esa cooperaci\u00f3n Y",
            "start": 5572.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si nos puede un poco tambi\u00e9n se ha",
            "start": 5575.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acusado en diversos sectores que el",
            "start": 5577.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "programa del presidente biden para abrir",
            "start": 5579.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el paso a",
            "start": 5583.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ciudadanos de Venezuela de Hait\u00ed de",
            "start": 5585.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otras naciones",
            "start": 5587.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo restricciones severas No",
            "start": 5589.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque se tiene que hacer desde sus",
            "start": 5591.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de origen entonces que no est\u00e1n",
            "start": 5593.98,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "considerados todos estos flujos que ya",
            "start": 5595.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "han venido migrando y que se han",
            "start": 5596.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "arriesgados se han metido migratorio qu\u00e9",
            "start": 5598.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda decir al respecto de esos dos",
            "start": 5601.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bueno tenemos muy buena comunicaci\u00f3n en",
            "start": 5603.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el tema migratorio",
            "start": 5607.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nos hemos entendido nos hemos ayudado",
            "start": 5612.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mutuamente",
            "start": 5616.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos evitado",
            "start": 5618.179,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5620.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 5626.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lamentables y oportunistas",
            "start": 5631.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "una lo que tiene que ver con el tr\u00e1fico",
            "start": 5634.38,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 5640.08,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "la actitud",
            "start": 5643.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de quienes trafican con migrantes",
            "start": 5645.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y que en algunos casos est\u00e1n vinculados",
            "start": 5654.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada",
            "start": 5656.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que",
            "start": 5659.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se prefiera",
            "start": 5660.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cuidar y mantener hasta",
            "start": 5664.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que se busquen opciones",
            "start": 5671.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a los migrantes que",
            "start": 5674.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ingresan a nuestro pa\u00eds en el sur",
            "start": 5677.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5680.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1nsito hacia el norte es muy",
            "start": 5683.04,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "riesgoso",
            "start": 5685.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy riesgoso sobre todo en",
            "start": 5687.82,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "los estados de la frontera entonces",
            "start": 5692.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en eso Hemos trabajado de manera",
            "start": 5698.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 5701.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "desalentando a estas",
            "start": 5703.86,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "bandas estos grupos que cobran para este",
            "start": 5707.219,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "introducir a migrantes a Estados Unidos",
            "start": 5714.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pasando por M\u00e9xico",
            "start": 5718.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y lo otro que",
            "start": 5722.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5726.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es lamentable",
            "start": 5727.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "bochornoso",
            "start": 5731.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 5733.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es que se utilice",
            "start": 5735.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio con prop\u00f3sitos",
            "start": 5739.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos o electorales",
            "start": 5741.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eso que hac\u00edan algunos gobernantes de",
            "start": 5744.639,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de llevar migrantes",
            "start": 5749.739,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a Washington a Nueva York a las casas de",
            "start": 5753.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sus opositores",
            "start": 5758.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "incluso hace diez d\u00edas quince d\u00edas con",
            "start": 5760.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Las heladas",
            "start": 5765.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5767.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer eso",
            "start": 5769.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5772.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5775.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5777.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "podemos este aceptar esa situaci\u00f3n",
            "start": 5778.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos cuidado",
            "start": 5784.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 5787.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la actitud",
            "start": 5790.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "del gobierno de Texas",
            "start": 5793.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5797.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con todo respeto el se\u00f1or gobernador es",
            "start": 5798.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muy dado a ese tipo",
            "start": 5802.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de acciones",
            "start": 5805.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces ayudamos",
            "start": 5812.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5815.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de insistir",
            "start": 5817.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que lo principal",
            "start": 5821.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5826.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo",
            "start": 5827.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 5831.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 5833.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5836.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Central",
            "start": 5839.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5842.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Sur",
            "start": 5844.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vamos vi\u00e9ndolo lo voy a",
            "start": 5850.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a plantear ahora lo adelanto",
            "start": 5854.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os",
            "start": 5859.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hay un plan",
            "start": 5862.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 5869.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y el bienestar de los pueblos",
            "start": 5872.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 5875.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando el presidente Kennedy",
            "start": 5882.28,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se puso en marcha",
            "start": 5885.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la alianza para el progreso",
            "start": 5890.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y hubo inversi\u00f3n",
            "start": 5892.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5896.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso fue en los a\u00f1os 60 y desde entonces",
            "start": 5899.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no ha habido ning\u00fan plan",
            "start": 5904.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 5908.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses",
            "start": 5911.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "con poblaci\u00f3n",
            "start": 5914.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en situaci\u00f3n de pobreza",
            "start": 5916.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con problemas",
            "start": 5919.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de desigualdad",
            "start": 5922.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de abandono de marginaci\u00f3n",
            "start": 5927.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5931.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico sostiene",
            "start": 5932.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pues tenemos que invertir",
            "start": 5936.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en esos pa\u00edses por eso",
            "start": 5940.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "a\u00fan a nivel de ensayo",
            "start": 5944.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos demostrando que con nuestros",
            "start": 5949.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5952.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "invertidos en Salvador en Honduras",
            "start": 5954.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pronto en Guatemala",
            "start": 5958.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en Belice",
            "start": 5961.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n logrando",
            "start": 5964.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los prop\u00f3sitos de que la gente se quede",
            "start": 5967.78,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "a vivir y sea feliz en donde naci\u00f3 donde",
            "start": 5972.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus",
            "start": 5977.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5979.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro planteamiento de fondo",
            "start": 5981.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de",
            "start": 5985.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5988.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "y en eso hay cada vez m\u00e1s coincidencias",
            "start": 5993.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "no hay en el presidente vaya en una",
            "start": 6001.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "negativa",
            "start": 6004.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al contrario coincidimos",
            "start": 6008.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hace falta este",
            "start": 6013.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pues apurarnos para llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 6017.52,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "un plan con esas caracter\u00edsticas",
            "start": 6021.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por eso el encuentro de hoy es",
            "start": 6025.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "importante porque ya tenemos un modelo",
            "start": 6028.56,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y ya hicimos una evaluaci\u00f3n",
            "start": 6033.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y podemos ir a las comunidades del",
            "start": 6038.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 6041.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y de Honduras donde ya llevamos dos a\u00f1os",
            "start": 6042.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6045.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6049.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la prueba",
            "start": 6051.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de lo que estamos sosteniendo",
            "start": 6053.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Entonces ese es",
            "start": 6058.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito b\u00e1sico no fundamental no s\u00e9",
            "start": 6060.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si me preguntaste sobre otra cosa s\u00ed es",
            "start": 6065.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre el tema migratorio pero insistir",
            "start": 6067.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en este tema no hab\u00eda un riesgo que el",
            "start": 6070.199,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "presidente biden pueda o desde Estados",
            "start": 6071.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Unidos puedan presionar para que M\u00e9xico",
            "start": 6073.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se convierta en Este muro que luego se",
            "start": 6075.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "habla no que quieren que se extienda",
            "start": 6078.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "somos un muro sobre todo porque el",
            "start": 6079.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sistema est\u00e1 colapsando lleg\u00f3 a un nivel",
            "start": 6081.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de arrestos en la frontera Dos",
            "start": 6084.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "punto tres millones el a\u00f1o pasado el a\u00f1o",
            "start": 6086.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fiscal pasado estadounidense no ve ese",
            "start": 6088.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "riesgo o ve m\u00e1s una actitud de",
            "start": 6090.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n no hay",
            "start": 6093.179,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y se est\u00e1n buscando",
            "start": 6094.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "opciones alternativas por ejemplo este",
            "start": 6096.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nosotros celebramos",
            "start": 6099.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el que el gobierno el presidente baile",
            "start": 6102.659,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "haya decidido otorgar",
            "start": 6106.4,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 6111.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6113.06,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "visas temporales",
            "start": 6115.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a hermanos",
            "start": 6118.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "venezolanos",
            "start": 6122.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y se quiere ampliar esto",
            "start": 6124.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "En el caso de Nicaragua de",
            "start": 6128.42,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "Colombia de Hait\u00ed inclusive de Cuba",
            "start": 6133.04,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "eso lo vemos bien",
            "start": 6139.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6140.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que porque",
            "start": 6142.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa",
            "start": 6146.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de que hay",
            "start": 6150.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un conducto una v\u00eda",
            "start": 6152.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pero hay mucho que quieren",
            "start": 6156.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "irse a",
            "start": 6160.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a vivir y a trabajar en Estados Unidos",
            "start": 6162.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues que no quede nada m\u00e1s el tener que",
            "start": 6165.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "atravesar M\u00e9xico con todos los riesgos",
            "start": 6169.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que implica",
            "start": 6172.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6175.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pues una Lucecita",
            "start": 6177.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este en el t\u00fanel ya es una opci\u00f3n ya es",
            "start": 6182.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "una alternativa el que",
            "start": 6187.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hayan decidido entregar 24",
            "start": 6189.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": ".000",
            "start": 6196.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "visas o permisos",
            "start": 6197.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya nosotros aqu\u00ed",
            "start": 6201.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6204.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo percibimos porque se redujo",
            "start": 6206.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6210.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de migrantes venezolanos que",
            "start": 6211.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo su tr\u00e1mite s\u00ed",
            "start": 6216.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 6220.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "De hecho hay que simplificarlo porque es",
            "start": 6223.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "engorroso",
            "start": 6226.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6228.679,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se piden muchas cosas",
            "start": 6230.659,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "pero ya hay algo que no exist\u00eda",
            "start": 6235.139,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "esto reciente",
            "start": 6239.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto muestra que hay una voluntad para",
            "start": 6243.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema y darle cauce y",
            "start": 6245.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que sea una migraci\u00f3n ordenada",
            "start": 6249.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Entonces si esto se consolida pues va a",
            "start": 6254.82,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "generar",
            "start": 6258.96,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "una esperanza",
            "start": 6261.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en la gente que quiere salir",
            "start": 6264.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de su pa\u00eds porque va a decir me lleva a",
            "start": 6266.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tiempo tengo que hacer todos estos",
            "start": 6271.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites pero ya no solo tengo como",
            "start": 6273.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 6278.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el Buscar",
            "start": 6280.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a un traficante",
            "start": 6282.32,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "pagarle un dinero",
            "start": 6284.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6287.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "arriesgarme",
            "start": 6289.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a cruzar la frontera",
            "start": 6292.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "yo veo eso bien",
            "start": 6295.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6298.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "se ha avanzado no s\u00e9 t\u00fa cu\u00e1l es tu este",
            "start": 6301.159,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "punto de vista sobre esto porque es muy",
            "start": 6306.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "interesante el Canad\u00e1",
            "start": 6308.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tiene un sistema ejemplar",
            "start": 6311.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de Visas temporales de trabajo",
            "start": 6316.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y en el caso de Estados Unidos",
            "start": 6321.239,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "hab\u00eda renuncia",
            "start": 6324.139,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6325.99,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6327.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 6329.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "decidido a lo que ahora",
            "start": 6331.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo es un inicio pero bueno",
            "start": 6335.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Considero que puede funcionar",
            "start": 6341.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 6347.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6349.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 valdr\u00e1 la pena",
            "start": 6351.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un par de datos hay dos ideas en Estados",
            "start": 6353.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Unidos a partir de ahora de Este paso",
            "start": 6356.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 el presidente biden de C\u00f3mo",
            "start": 6359.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "manejar el flujo migratorio",
            "start": 6361.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la derecha",
            "start": 6363.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que regresan a todos",
            "start": 6365.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Con qu\u00e9 medio el que sea t\u00edtulo 42",
            "start": 6368.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo 8 disposiciones sanitarias todo",
            "start": 6372.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esto lo puedes ver en los procesos en la",
            "start": 6376.739,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 6378.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entre se llama",
            "start": 6379.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sacarlos en nuestro pa\u00eds acomodar lugar",
            "start": 6386.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ese es el lema nada m\u00e1s que esta idea",
            "start": 6387.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene la mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 6390.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diputados hoy de Estados Unidos",
            "start": 6392.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el paso que tom\u00f3 el presidente biden",
            "start": 6395.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene un inmenso valor desde el punto de",
            "start": 6397.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "vista nuestro",
            "start": 6400.02,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "por lo que ya explic\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 6401.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador que es la",
            "start": 6402.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "propuesta que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo",
            "start": 6405.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "consta de dos elementos sustantivos",
            "start": 6407.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en los pa\u00edses Am\u00e9rica Central",
            "start": 6410.179,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses porque la gente est\u00e1",
            "start": 6413.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "migrando por condiciones de pobreza",
            "start": 6416.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presencialmente Entonces si se quiere",
            "start": 6417.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reducir el flujo migratorio Pues que se",
            "start": 6420.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invierta esa es una idea y la otra idea",
            "start": 6422.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es tiene que haber un camino regular",
            "start": 6425.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en donde t\u00fa puedas ir a Estados Unidos",
            "start": 6429.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a trabajar se llama movilidad laboral",
            "start": 6432.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por primera vez dije que dio un paso muy",
            "start": 6435.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante presidente porque por primera",
            "start": 6439.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vez Estados Unidos estaba empezando a",
            "start": 6440.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hablar y establecer sus documentos",
            "start": 6442.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "oficiales movilidad laboral",
            "start": 6444.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda nunca antes eso es muy",
            "start": 6447.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "valiente el presidente",
            "start": 6450.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y es una aclaraci\u00f3n en la Cumbre de las",
            "start": 6452.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas",
            "start": 6454.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ahora este otro paso que acaba de tomar",
            "start": 6456.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "significa que le das un camino",
            "start": 6458.58,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a personas de Venezuela Cuba Nicaragua",
            "start": 6463.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed por ahora",
            "start": 6467.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para que puedan hacer su tr\u00e1mite en",
            "start": 6470.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "l\u00ednea en lugar de",
            "start": 6473.159,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "todo el camino",
            "start": 6475.58,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6477.43,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "en donde entre otras cosas a las",
            "start": 6479.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "personas les piden que no traigan",
            "start": 6481.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 6483.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que no se identifiquen",
            "start": 6484.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Entonces es muy dif\u00edcil proteger sus",
            "start": 6488.159,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "derechos los tratan",
            "start": 6489.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de una manera inhumana los ponen en",
            "start": 6493.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 6495.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Bueno entonces que en lugar de eso",
            "start": 6497.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puedan hacer un tr\u00e1mite documentado",
            "start": 6499.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde donde viven pa\u00eds de origen y no",
            "start": 6502.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "correr todos esos riesgos Es la primera",
            "start": 6506.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vez que vemos un proceso este tama\u00f1o son",
            "start": 6508.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "360",
            "start": 6510.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": ",000 Entonces s\u00ed reconocemos que es una",
            "start": 6514.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy distinta totalmente",
            "start": 6517.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "distinta dir\u00eda yo por razones obvias a",
            "start": 6519.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo que propone la derecha",
            "start": 6523.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces lo vemos con mucha simpat\u00eda esa",
            "start": 6526.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que est\u00e1 tomando el presidente",
            "start": 6530.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de vaina a eso hay que agregar las",
            "start": 6531.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decisiones que ha tomado que tambi\u00e9n hay",
            "start": 6534.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que reconocerle de aumento de Visas",
            "start": 6536.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "temporales de trabajo",
            "start": 6538.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para mexicanos pero tambi\u00e9n para",
            "start": 6541.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "centroamericanos y otras nacionalidades",
            "start": 6544.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque han hecho crecer el n\u00famero",
            "start": 6547.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "entonces hay esas dos pol\u00edticas nada m\u00e1s",
            "start": 6551.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es esta o es esta c\u00f3mo no habr\u00edamos de",
            "start": 6555.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconocer esta que es la que est\u00e1",
            "start": 6558.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tomando presidente",
            "start": 6559.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay una parte que no queda Clara en en",
            "start": 6561.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este en este programa que era M\u00e9xico con",
            "start": 6564.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la gente con los migrantes que rechaza",
            "start": 6567.06,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y los que entran de",
            "start": 6568.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "manera irregular tambi\u00e9n S\u00ed c\u00f3mo no el",
            "start": 6570.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el lo que hemos vivido desde 2020",
            "start": 6572.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno toda la vida no solo desde dos mil",
            "start": 6576.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "veinte aceler\u00f3 que es",
            "start": 6579.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el que acabo Te acabo de describir como",
            "start": 6581.84,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Google",
            "start": 6584.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es cu\u00e1l es la opci\u00f3n de M\u00e9xico pues",
            "start": 6588.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "te lo regresan por el puente los vamos a",
            "start": 6591.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deportar Claro que no La pregunta ser\u00eda",
            "start": 6593.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 los vas a deportar si M\u00e9xico",
            "start": 6597.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo personas est\u00e1n buscando",
            "start": 6600.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Refugio o que est\u00e1n solicitando visas de",
            "start": 6603.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajo por la frontera Sur Cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 6606.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 6609.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entre una persona que cruza por",
            "start": 6610.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tapachula y nos pide refugio y una",
            "start": 6613.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "persona que cruza por el paso que lo",
            "start": 6615.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "regresa a Estados Unidos por la fuerza",
            "start": 6618.54,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de su territorio cosa en la que M\u00e9xico",
            "start": 6619.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no puede intervenir Entonces qu\u00e9 haces",
            "start": 6621.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con esas personas que est\u00e1n en el puente",
            "start": 6624.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "les vas a deportar en serio",
            "start": 6625.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para empezar hay pa\u00edses donde nos puedes",
            "start": 6628.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "deportar piensa en ti vamos a reportar",
            "start": 6630.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil lo hemos hecho con",
            "start": 6634.219,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "algunos que nos lo han pedido pero por",
            "start": 6637.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo general no lo hacemos por lo general",
            "start": 6639.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 haces",
            "start": 6641.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que les ofreces Refugio Se ofrece",
            "start": 6642.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6645.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya pasaron por nuestro territorio para",
            "start": 6647.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llegar all\u00e1 algunos llevan cinco",
            "start": 6649.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intentos ha habido una persona tuve el",
            "start": 6652.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gusto de platicar con \u00e9l que lleva ocho",
            "start": 6656.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "intentos",
            "start": 6658.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "debe Como ocho llevas ocho porque",
            "start": 6661.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regresar y as\u00ed sucesivamente Por qu\u00e9",
            "start": 6666.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Porque mi familia est\u00e1 en estas",
            "start": 6669.739,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 6672.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6674.34,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ya va \u00e9l ya va a estar trabajando aqu\u00ed",
            "start": 6675.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico pero para darte una idea qu\u00e9",
            "start": 6677.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es lo que podr\u00eda hacer M\u00e9xico en",
            "start": 6681.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales pues apoyarlos",
            "start": 6682.739,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no podemos hacer algo inhumano",
            "start": 6687.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "deportarlo repatriarlos etc\u00e9tera salvo",
            "start": 6690.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que sea si alguien que tenga un proceso",
            "start": 6693.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "penal o algo as\u00ed que es punto y algo por",
            "start": 6696.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 6699.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el 99% son personas que est\u00e1n buscando",
            "start": 6700.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajo entonces s\u00ed apoyamos que la",
            "start": 6703.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de Estados Unidos est\u00e9 hablando",
            "start": 6706.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del presidente de movilidad laboral",
            "start": 6707.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 promoviendo la expansi\u00f3n de las",
            "start": 6712.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "visas de trabajo en Estados Unidos",
            "start": 6715.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque eso es un hecho",
            "start": 6716.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 proponiendo un programa de 360",
            "start": 6719.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": ".000 visas o permiso humanitarios que no",
            "start": 6724.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tiene presente y que est\u00e9 haciendo esto",
            "start": 6726.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cuando la derecha acaba de ganar la",
            "start": 6728.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados Pues claro que lo",
            "start": 6730.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "respaldamos",
            "start": 6733.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "A ver vamos vamos a a ver esto porque es",
            "start": 6735.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "interesante tambi\u00e9n para",
            "start": 6739.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este que todo el pueblo de M\u00e9xico lo",
            "start": 6740.719,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "conozca hay tres",
            "start": 6744.42,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas que podr\u00edamos Mostrar",
            "start": 6747.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6753.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento",
            "start": 6754.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de en general",
            "start": 6756.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6758.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la de la migraci\u00f3n",
            "start": 6761.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de que tiene que ver con deportaciones",
            "start": 6764.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6770.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "esta otra",
            "start": 6774.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que podemos tener",
            "start": 6778.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6781.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el incremento",
            "start": 6784.219,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "de migrantes de pa\u00edses que antes no",
            "start": 6787.46,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6793.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 6796.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s este",
            "start": 6802.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no me gusta la palabra",
            "start": 6806.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "expulsar S\u00ed pero que",
            "start": 6809.06,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s pa\u00edses centroamericanos y como",
            "start": 6811.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ahora ha ido cambiando esto",
            "start": 6815.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y una tercera que me gustar\u00eda que la",
            "start": 6818.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pueden tener Es que a partir de que",
            "start": 6822.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Estados Unidos toma la decisi\u00f3n en el",
            "start": 6825.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caso de Venezuela",
            "start": 6827.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de otorgar estas veinticuatro mil vistas",
            "start": 6829.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "temporales o permisos aqu\u00ed en M\u00e9xico se",
            "start": 6833.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nos este disminuye considerablemente la",
            "start": 6837.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n las podemos presentar las tres",
            "start": 6841.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6844.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Este es el crecimiento general",
            "start": 6853.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este azul",
            "start": 6864.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son extranjeros",
            "start": 6866.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no mexicanos",
            "start": 6872.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ya son mexicanos la verde",
            "start": 6883.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos podido",
            "start": 6887.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "eso no se ve\u00eda Desde hac\u00eda mucho tiempo",
            "start": 6892.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este es esto es",
            "start": 6899.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo que ha crecido \u00faltimamente Ahora dame",
            "start": 6903.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina por pa\u00eds de esto Si la tienes",
            "start": 6906.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no la tiene",
            "start": 6912.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y no tienen la otra tampoco",
            "start": 6914.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Bueno pero yo las T\u00fa la puedes explicar",
            "start": 6917.639,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "o t\u00fa explica este el caso de Venezuela",
            "start": 6922.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Colombia",
            "start": 6926.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o sea de esto",
            "start": 6927.86,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es donde va dirigido",
            "start": 6931.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el acuerdo del presidente de",
            "start": 6935.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "biden y ya",
            "start": 6939.179,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como en noviembre que se aplica aqu\u00ed",
            "start": 6941.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el caso de Venezuela hay una",
            "start": 6947.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n considerable",
            "start": 6950.699,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6954.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver aqu\u00ed abajo",
            "start": 6956.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "principales nacionalidades",
            "start": 6961.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de quienes quienes llegan al no tenemos",
            "start": 6963.38,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica pues tenemos los n\u00fameros son",
            "start": 6967.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las principales nacionalidades de",
            "start": 6970.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "extranjeros que han sido aprendidos por",
            "start": 6972.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cvp es el",
            "start": 6974.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "digamos el equivalente al dinami de",
            "start": 6976.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "enero a diciembre del dos Cu\u00e1les son los",
            "start": 6980.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "n\u00fameros",
            "start": 6982.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces personas es interesante primer",
            "start": 6983.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lugar provenientes de Cuba doscientos",
            "start": 6987.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "noventa y cuatro mil ochocientos",
            "start": 6988.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is",
            "start": 6990.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que esto tambi\u00e9n es un efecto de las",
            "start": 6992.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sanciones econ\u00f3micas",
            "start": 6994.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "toda sanci\u00f3n econ\u00f3mica se traduce en",
            "start": 6996.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "flujos migratorios Por qu\u00e9 Porque",
            "start": 6998.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "provocas una restricci\u00f3n un problema",
            "start": 7000.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico serio entonces",
            "start": 7002.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "294.816 Nicaragua 209 mil que no era el",
            "start": 7005.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7009.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "digamos en el a\u00f1o 2021",
            "start": 7010.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 7014.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "154.919 Pues tampoco era el caso subi\u00f3",
            "start": 7016.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no por sanciones econ\u00f3micas son",
            "start": 7020.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otras razones",
            "start": 7022.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos Perd\u00f3n venezolanos",
            "start": 7025.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "157.855 ah\u00ed si tambi\u00e9n hay sanci\u00f3n o",
            "start": 7029.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sanciones",
            "start": 7032.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "haitianos 59 1937 Ecuatorianos 53 mil",
            "start": 7034.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ciento setenta y cinco bueno en resumen",
            "start": 7039.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si anteriormente si esto lo hubi\u00e9ramos",
            "start": 7042.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "visto en 2019 aqu\u00ed estar\u00eda Honduras",
            "start": 7045.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Guatemala El Salvador principalmente y",
            "start": 7049.0,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se puede ver claramente como cambio",
            "start": 7053.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Entonces ahora Cuba Nicaragua Colombia",
            "start": 7054.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 7059.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos haitianos y ya los dem\u00e1s",
            "start": 7061.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "son otras nacionalidades Es el cambio",
            "start": 7063.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando se aplica como explic\u00f3 el",
            "start": 7065.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente el programa de veinticuatro",
            "start": 7068.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mil permisos o visas para de car\u00e1cter",
            "start": 7071.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "humanitario para venezolanos por una v\u00eda",
            "start": 7075.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "previsible donde puedes hacer tu tr\u00e1mite",
            "start": 7078.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea se redujo el n\u00famero de personas",
            "start": 7081.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que llegan por el flujo digamos que",
            "start": 7083.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "contratas y te pones en manos de",
            "start": 7087.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n que te piden en",
            "start": 7092.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "primer lugar que no te ni siquiera te",
            "start": 7094.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "identifiques se redujo el flujo que",
            "start": 7095.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos recibiendo por qu\u00e9 porque las",
            "start": 7098.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas prefieren hacer su",
            "start": 7100.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "procedimiento a correr esos riesgos es",
            "start": 7102.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy l\u00f3gico",
            "start": 7105.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requisitos no est\u00e1s en riesgo all\u00ed en",
            "start": 7107.02,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "ese proceso pues de tus riesgos que te",
            "start": 7110.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tome tiempo el que te resuelvan en el",
            "start": 7112.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otro caso tienes riesgo hasta de vida",
            "start": 7115.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces esa es la diferencia y estas",
            "start": 7117.139,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7120.5,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "este abrir una puerta",
            "start": 7124.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es este que no",
            "start": 7127.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quede solo",
            "start": 7133.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el v\u00eda crucis",
            "start": 7136.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de atravesar",
            "start": 7138.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde esos pa\u00edses",
            "start": 7141.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para llegar a la frontera norte no de",
            "start": 7146.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos con todos los riesgos que",
            "start": 7150.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "implican",
            "start": 7152.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nosotros nos duele mucho",
            "start": 7154.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de accidentes",
            "start": 7158.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en veh\u00edculos",
            "start": 7162.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y la p\u00e9rdida de Vidas humanas",
            "start": 7168.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por ese tipo de transporte entonces",
            "start": 7173.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7176.199,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el volumen",
            "start": 7178.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7180.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 7183.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya la tienes",
            "start": 7187.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed por favor",
            "start": 7188.679,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Es que este esto ayuda mucho y tambi\u00e9n",
            "start": 7192.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tiene el presidente baile todo nuestro",
            "start": 7197.739,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "apoyo Porque lo que plantea Marcelo pues",
            "start": 7200.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este desierto",
            "start": 7204.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo en la actitud de",
            "start": 7208.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunas autoridades en Texas",
            "start": 7211.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y si ahora en la c\u00e1mara",
            "start": 7213.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de Diputados",
            "start": 7217.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "van a utilizar",
            "start": 7219.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7225.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "asunto con prop\u00f3sitos",
            "start": 7226.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "politiqueros Pues nosotros no vamos a",
            "start": 7230.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "quedarnos callados",
            "start": 7234.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando",
            "start": 7239.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 7241.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "bueno para explicar esto es muy",
            "start": 7246.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7250.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en color rojo",
            "start": 7252.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empezamos",
            "start": 7255.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "son los migrantes de origen venezolano",
            "start": 7258.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que llegaron a trav\u00e9s de nuestro",
            "start": 7262.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 7265.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "a la frontera sur de Estados Unidos es",
            "start": 7268.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de aprensiones en Estados",
            "start": 7271.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos empezando en Febrero que fue",
            "start": 7273.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "cuando empezamos a medirlo",
            "start": 7275.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es cuando se toma la decisi\u00f3n por",
            "start": 7277.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "parte de Estados Unidos",
            "start": 7279.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de otorgar los permisos",
            "start": 7281.02,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "f\u00edjense C\u00f3mo es la ca\u00edda es incre\u00edble",
            "start": 7283.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque la gente no quiere",
            "start": 7287.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "correr ese riesgo es la raz\u00f3n y se hizo",
            "start": 7289.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este caso con los venezolanos que",
            "start": 7292.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tra\u00edan este n\u00famero de personas llegando",
            "start": 7295.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que pues desde luego hab\u00edan atravesado",
            "start": 7298.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses por la obviamente para",
            "start": 7300.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "llegar a la frontera sur de Estados",
            "start": 7303.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Unidos entonces este es el resultado a",
            "start": 7304.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "partir de este resultado",
            "start": 7307.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es que se dijo bueno Y por qu\u00e9 no se",
            "start": 7309.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ampl\u00eda para otras nacionalidades que",
            "start": 7311.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed que ustedes pueden ver aqu\u00ed",
            "start": 7313.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Nicaragua est\u00e1 en amarillo",
            "start": 7315.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y no nos queremos adelantar pero es",
            "start": 7321.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "parte de lo que vamos a tratar",
            "start": 7324.46,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "en la Cumbre y hoy en la bilateral esto",
            "start": 7328.76,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "y apoyamos nosotros estas medidas",
            "start": 7334.82,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de dar opciones de dar alternativas",
            "start": 7338.9,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que se puedan hacer los tr\u00e1mites",
            "start": 7343.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sin correr el riesgo de atravesar",
            "start": 7346.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 7350.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed que se ampl\u00eda el n\u00famero pero no",
            "start": 7355.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "queremos adelantarnos ya",
            "start": 7359.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "el presidente biden lo ha anunciado no",
            "start": 7362.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se entendi\u00f3",
            "start": 7367.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "creo yo",
            "start": 7371.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "correctamente",
            "start": 7374.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o se malinterpret\u00f3",
            "start": 7376.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es algo que nos consta",
            "start": 7379.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 7384.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7387.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los datos esto que estamos hablando de",
            "start": 7389.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los hermanos",
            "start": 7392.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "venezolanos y si se hace con hermanos",
            "start": 7393.34,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cubanos con hermanos Ecuatorianos",
            "start": 7397.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcenses",
            "start": 7401.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 7406.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de Derechos Humanos claro",
            "start": 7410.08,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "para que esto no se d\u00e9 lo que",
            "start": 7414.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 7419.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Es que la gente pueda trabajar y ser",
            "start": 7421.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 7424.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares",
            "start": 7427.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1n",
            "start": 7430.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sus culturas que la migraci\u00f3n sea",
            "start": 7432.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "opcional no forzosa",
            "start": 7435.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Ese es el planteamiento nuestro",
            "start": 7440.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero en tanto",
            "start": 7445.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "te convencen y yo aqu\u00ed har\u00eda un llamado",
            "start": 7449.619,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "respetuoso al congreso Estados Unidos",
            "start": 7455.02,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "para que se aprueben recursos",
            "start": 7458.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a estos planes",
            "start": 7469.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9 nada m\u00e1s",
            "start": 7473.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lucrando",
            "start": 7476.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7477.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7480.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estos fen\u00f3menos",
            "start": 7484.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y menos con el dolor de la gente",
            "start": 7488.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que es muy f\u00e1cil no",
            "start": 7494.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este decir el principal problema son los",
            "start": 7496.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "migrantes y aqu\u00ed no los vamos a dejar",
            "start": 7500.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pasar porque aqu\u00ed vienen a",
            "start": 7503.179,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "quitarnos el trabajo y",
            "start": 7507.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son deshonestos o traen la delincuencia",
            "start": 7514.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Y aprovechar",
            "start": 7520.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador",
            "start": 7523.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 7529.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "muy poco solidario muy individualista",
            "start": 7531.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para sacar raja pol\u00edtica",
            "start": 7537.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7543.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 7545.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo hasta por unanimidad en el congreso",
            "start": 7547.42,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos con todo respeto",
            "start": 7552.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aprueban presupuesto",
            "start": 7555.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para la guerra",
            "start": 7558.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no",
            "start": 7564.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "te aprueba presupuesto por unanimidad",
            "start": 7566.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Para apoyar a los pueblos",
            "start": 7568.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que por su situaci\u00f3n de abandono",
            "start": 7572.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de marginaci\u00f3n se ven obligados",
            "start": 7575.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a emigrar",
            "start": 7579.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Esos son los temas de fondo",
            "start": 7584.36,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "la verdad estamos muy satisfechos con la",
            "start": 7588.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "actitud del presidente",
            "start": 7593.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este y pensamos que vamos a llegar a",
            "start": 7596.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 7601.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acuerdos en esta bilateral",
            "start": 7602.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "Muy bien gracias pasando otro tema pues",
            "start": 7607.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la tragedia del metro presidente la",
            "start": 7610.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tragedia del metro ya le dieron alg\u00fan",
            "start": 7612.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reporte de lo que sucedi\u00f3 Cu\u00e1l fue la",
            "start": 7614.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "falla fue una falla t\u00e9cnica fue falta de",
            "start": 7616.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y tambi\u00e9n para hacer",
            "start": 7619.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "justicia basta con solamente",
            "start": 7621.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "destituir a un funcionario c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 7624.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "metro en esta situaci\u00f3n lo est\u00e1 viendo",
            "start": 7627.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno",
            "start": 7629.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 7633.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n viendo las causas y se va a",
            "start": 7638.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 7644.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer la verdad de lo",
            "start": 7647.8,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 7653.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sin ocultar absolutamente nada",
            "start": 7655.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay una investigaci\u00f3n de judicial",
            "start": 7659.84,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "sobre esto se tiene que ver si fue",
            "start": 7663.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues falta de mantenimiento",
            "start": 7671.36,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "si se debi\u00f3 a una falla",
            "start": 7675.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7679.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un acto premeditado",
            "start": 7684.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 7692.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se tiene que saber",
            "start": 7694.54,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 O sea qu\u00e9 origin\u00f3 el",
            "start": 7696.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "accidente",
            "start": 7701.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed tambi\u00e9n quiero aprovechar",
            "start": 7703.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque se alborotan",
            "start": 7707.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los zopilotes",
            "start": 7710.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 7714.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este quiero aprovechar para expresar mi",
            "start": 7716.9,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "solidaridad mi apoyo",
            "start": 7721.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7726.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que necesite",
            "start": 7729.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad y la jefa de",
            "start": 7732.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7735.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que es una mujer",
            "start": 7737.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajadora \u00edntegra",
            "start": 7739.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 7742.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces quiero tambi\u00e9n aprovechar para",
            "start": 7747.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "expresarlo",
            "start": 7749.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque como estamos",
            "start": 7754.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya en temporada",
            "start": 7757.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 7760.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7763.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "te aprovechan no para este",
            "start": 7764.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "descalificar atacar",
            "start": 7769.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed todos tenemos",
            "start": 7774.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de",
            "start": 7777.219,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "actuar con rectitud y",
            "start": 7782.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "asumir nuestra responsabilidades pero no",
            "start": 7786.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "deja de haber",
            "start": 7790.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "este ingrediente",
            "start": 7791.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lo que antes se le conoc\u00eda",
            "start": 7798.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "coloquialmente como la grilla",
            "start": 7801.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no deja de haber grises",
            "start": 7804.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda ah\u00ed tambi\u00e9n lo mismo",
            "start": 7807.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 7810.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "una joven fallecida de heridos o sea es",
            "start": 7814.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dolor humano",
            "start": 7818.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "por eso lo de los zopilotes",
            "start": 7821.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es fuerte pero",
            "start": 7826.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es que no se puede este",
            "start": 7828.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "traficar con el dolor",
            "start": 7833.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "humano esa es una enajenaci\u00f3n",
            "start": 7837.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso es no tener escr\u00fapulos Morales en",
            "start": 7846.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 7849.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7853.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esos no puedo explicar y vamos a esperar",
            "start": 7856.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a que se tengan los resultados estamos",
            "start": 7859.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed en el caso de la ciudad",
            "start": 7862.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 7865.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo que se informe sobre el",
            "start": 7868.06,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "atentado",
            "start": 7874.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asilo G\u00f3mez Leyva",
            "start": 7877.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "no se nos va a este a olvidar eso",
            "start": 7879.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se tiene que seguir investigando y lo",
            "start": 7886.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "digo tambi\u00e9n porque",
            "start": 7890.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Quienes m\u00e1s nos ayudan",
            "start": 7892.119,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "son los ciudadanos es la gente",
            "start": 7895.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7899.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Y si tienen informaci\u00f3n",
            "start": 7903.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este que nos ayuden",
            "start": 7906.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para que este salgamos todos adelante no",
            "start": 7909.86,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y nos cuidemos y que",
            "start": 7913.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "haya tranquilidad haya paz en nuestro",
            "start": 7918.219,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds rapid\u00edsimo para cerrar presidente",
            "start": 7921.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el tema de Brasil y de Lula no es un",
            "start": 7923.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mensaje no es riesgos para toda Am\u00e9rica",
            "start": 7926.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Latina para los gobiernos progresistas",
            "start": 7927.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ante estas manifestaciones que usted",
            "start": 7929.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mismo ha se\u00f1alado que hay muchos",
            "start": 7932.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conservadores en la regi\u00f3n no hay",
            "start": 7933.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "riesgos o qu\u00e9 mensaje C\u00f3mo debe de tomar",
            "start": 7936.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el progresismo en Am\u00e9rica Latina estas",
            "start": 7938.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales yo creo que fue muy buena la",
            "start": 7940.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 7943.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que fue",
            "start": 7945.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un intento fallido",
            "start": 7947.92,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "de parte del conservadurismo brasile\u00f1o",
            "start": 7951.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7959.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fue muy buena la solidaridad",
            "start": 7961.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 7963.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que",
            "start": 7968.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se debe de",
            "start": 7971.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "promover fomentar",
            "start": 7974.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no quedarnos callados",
            "start": 7978.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 en el caso del Per\u00fa",
            "start": 7981.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es que no es posible que el pueblo elija",
            "start": 7989.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y una minor\u00eda",
            "start": 7996.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8001.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "intereses econ\u00f3micos o pol\u00edticos",
            "start": 8002.46,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "implemente",
            "start": 8004.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un golpe de estado",
            "start": 8010.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o una destituci\u00f3n",
            "start": 8014.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que No necesariamente ahora se hace",
            "start": 8019.54,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "mediante el ej\u00e9rcito como era antes",
            "start": 8024.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del acostumbrado golpe de estado",
            "start": 8032.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los militares",
            "start": 8034.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ahora hay otros mecanismos",
            "start": 8037.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 8042.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s perversos",
            "start": 8048.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "porque se dan de manera soterrada",
            "start": 8053.199,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n causan much\u00edsimo da\u00f1o",
            "start": 8058.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "golpes de estados que se van preparando",
            "start": 8064.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "con estrategias medi\u00e1ticas",
            "start": 8070.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con mucho dinero",
            "start": 8076.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con intervencionismo",
            "start": 8078.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8083.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se burla",
            "start": 8084.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la voluntad de los ciudadanos",
            "start": 8086.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible si hay una elecci\u00f3n",
            "start": 8089.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se gana limpiamente",
            "start": 8093.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "se va a promover una Rebeli\u00f3n",
            "start": 8097.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "puede haber",
            "start": 8106.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "protestas pac\u00edficas",
            "start": 8107.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8112.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un acto as\u00ed",
            "start": 8114.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "es una insinuaci\u00f3n a que",
            "start": 8120.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apostando a la inestabilidad a",
            "start": 8123.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enrarecer el ambiente para que despu\u00e9s",
            "start": 8126.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vengan cosas peores",
            "start": 8128.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso nosotros lo hemos padecido en",
            "start": 8133.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 8136.9,
            "duration": 1.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8137.34,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "El golpe",
            "start": 8138.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "al presidente Madero",
            "start": 8140.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Entonces no fue",
            "start": 8143.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda para otro ni siquiera fue",
            "start": 8145.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la llamada",
            "start": 8148.199,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "primera primero Decena Tr\u00e1gica y la",
            "start": 8150.659,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "verdad fue que se trat\u00f3 de la quincena",
            "start": 8155.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Tr\u00e1gica",
            "start": 8157.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero no solo fue eso no desde antes",
            "start": 8159.219,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ven\u00eda la conspiraci\u00f3n y la prensa",
            "start": 8162.119,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "jugando un papel",
            "start": 8166.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "s\u00ed deleznable",
            "start": 8168.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y la Embajada de Estados Unidos",
            "start": 8173.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es embajador cuyo nombre es preferible",
            "start": 8178.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "olvidar el peor embajador",
            "start": 8181.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ha tenido",
            "start": 8184.199,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en M\u00e9xico en toda la",
            "start": 8186.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 8188.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Pero eso ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s ven\u00eda la",
            "start": 8190.599,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n",
            "start": 8194.2,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8197.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "la respuesta ante",
            "start": 8198.54,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de Brasil fue desde mi",
            "start": 8201.719,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "punto de vista muy buena",
            "start": 8205.059,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se mostr\u00f3",
            "start": 8210.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8213.099,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se apuesta a la democracia de verdad",
            "start": 8215.399,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "no de manera demag\u00f3gica",
            "start": 8219.3,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "porque para todo se usa la democracia no",
            "start": 8223.3,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8229.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es aut\u00e9ntico",
            "start": 8230.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed se mostr\u00f3",
            "start": 8234.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque hablaba yo de que gobiernos",
            "start": 8236.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "distintas corrientes de pensamiento",
            "start": 8242.16,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de distintos partidos",
            "start": 8245.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "rechazaron",
            "start": 8248.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8252.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "actitud de estos conservadores de Brasil",
            "start": 8253.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a seguir apoyando",
            "start": 8258.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "al presidente Lula es nuestro hermano",
            "start": 8262.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hay que estar pendientes pero lo mejor",
            "start": 8270.599,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es contar con el apoyo del pueblo y",
            "start": 8274.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8279.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que en el concierto de las Naciones no",
            "start": 8280.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se permita",
            "start": 8284.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que haya actitudes antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 8287.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la cumbre en Santa Fe",
            "start": 8295.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el hijo de bolsonaros",
            "start": 8298.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pues no tengo mucha informaci\u00f3n pero s\u00ed",
            "start": 8304.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8307.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este intereses",
            "start": 8308.46,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este que hay en todos los pa\u00edses es el",
            "start": 8311.399,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "conservadurismo no que impera y que este",
            "start": 8316.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "act\u00faa de manera irresponsable",
            "start": 8323.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y es el doble discurso no siempre",
            "start": 8329.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablar de la libertad hablar de la",
            "start": 8334.719,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8337.179,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 8340.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 8341.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 8345.099,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y antidemocr\u00e1ticos",
            "start": 8347.559,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y violentos",
            "start": 8352.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y agreguen algo",
            "start": 8358.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que es lo que los mueve son muy",
            "start": 8360.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8363.88,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "es que el dinero",
            "start": 8366.639,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del",
            "start": 8368.28,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Hidalgo dec\u00eda",
            "start": 8376.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando lo estaban juzgando",
            "start": 8379.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "los oligarcas",
            "start": 8382.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tres act\u00faan as\u00ed porque su \u00fanico Dios",
            "start": 8386.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 8391.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 8398.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos que fortalecer valores",
            "start": 8403.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 8407.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no basta con cambios en la pol\u00edtica",
            "start": 8413.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 8416.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay que rescatar",
            "start": 8420.66,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "lo que estaba",
            "start": 8426.399,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pues olvidado o quer\u00edan enterrar para",
            "start": 8433.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8437.74,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nuestros valores culturales",
            "start": 8439.66,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Morales espirituales hay que rescatarlos",
            "start": 8442.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "exaltarlos",
            "start": 8445.899,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Yo siempre he dicho la mayor riqueza",
            "start": 8448.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la mayor riqueza de M\u00e9xico es",
            "start": 8453.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 8458.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de su pueblo",
            "start": 8459.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y lo creo",
            "start": 8466.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8470.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8472.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una corriente",
            "start": 8474.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 8478.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "muy enajenante",
            "start": 8481.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8484.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a favor de lo material",
            "start": 8486.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del consumismo",
            "start": 8491.08,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8492.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el que no tiene no vale",
            "start": 8495.939,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y que hay que triunfar",
            "start": 8502.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de",
            "start": 8504.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 8507.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pasando por encima de todo",
            "start": 8510.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque lo importante es la ropa de marca",
            "start": 8515.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8517.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la troca",
            "start": 8518.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y las alhajas",
            "start": 8521.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y el lujo barato",
            "start": 8524.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay que regresar a la filosof\u00eda del",
            "start": 8532.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 8537.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "del Amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 8542.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entender inclusive que el poder es",
            "start": 8547.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "humildad",
            "start": 8551.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 8558.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Vamos adelante por qu\u00e9 no nos vamos ya a",
            "start": 8560.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 8564.1,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se r\u00ede",
            "start": 8569.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8572.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Palacio le va a dar un recorrido por los",
            "start": 8574.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "murales Pues que va a estar con nosotros",
            "start": 8576.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pues en todo el Palacio porque",
            "start": 8578.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vamos a estar en",
            "start": 8583.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el patio de honor",
            "start": 8585.54,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en el patio central",
            "start": 8588.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vamos a estar en los salones",
            "start": 8591.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vamos a estar en el despacho",
            "start": 8594.819,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "le quiero mostrar",
            "start": 8599.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un retrato",
            "start": 8603.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del presidente Ju\u00e1rez que le trajo de",
            "start": 8606.76,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "regalo",
            "start": 8610.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8612.939,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Kennedy el presidente L\u00f3pez Mateos",
            "start": 8615.78,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "un retrato de la \u00e9poca",
            "start": 8619.6,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8623.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es bueno se dice que es el \u00fanico retrato",
            "start": 8625.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8629.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay o el primer retrato",
            "start": 8631.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del presidente falso creo de mil",
            "start": 8633.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y uno",
            "start": 8637.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la grande el presidente",
            "start": 8644.56,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 presi\u00f3n habr\u00e1 alg\u00fan cabildeo para",
            "start": 8649.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed para la reforma migratoria que est\u00e1n",
            "start": 8653.58,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esperando S\u00ed s\u00ed s\u00ed vamos a hablar de eso",
            "start": 8656.74,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y de muchas otras cosas",
            "start": 8658.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed tengo este",
            "start": 8662.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mi agenda y \u00e9l trae la suya tambi\u00e9n el",
            "start": 8666.78,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8671.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la frontera por ejemplo a",
            "start": 8672.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "reynosa Matamoros as\u00ed como lo hizo",
            "start": 8675.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presidente en El Paso usted los",
            "start": 8676.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mexicanos ahora no pero s\u00ed voy a ir a",
            "start": 8678.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tengo que ir",
            "start": 8680.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay miles de inmigrantes haitianos ah\u00ed",
            "start": 8682.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Reynosa y all\u00e1 en los municipios S\u00ed",
            "start": 8685.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este hace relativamente poco estuve en",
            "start": 8687.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo",
            "start": 8692.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y aprovecho para",
            "start": 8695.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informarle a",
            "start": 8697.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos de Tamaulipas",
            "start": 8700.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 8703.979,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "trabajando ya",
            "start": 8708.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8710.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las nuevas aduanas",
            "start": 8711.96,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "en todas las frontera Tamaulipas",
            "start": 8717.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que vamos a tener en Nuevo Laredo",
            "start": 8722.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una aduana un recinto",
            "start": 8727.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "muy grande amplio",
            "start": 8731.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con varios cruces",
            "start": 8735.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que va a haber ah\u00ed una base militar Y",
            "start": 8739.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s ah\u00ed van a estar las oficinas",
            "start": 8744.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nacionales de aduana",
            "start": 8747.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en Nuevo Laredo y que lo mismo estamos",
            "start": 8752.16,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "haciendo en todas las fronteras digo en",
            "start": 8755.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todas las aduanas fronterizas",
            "start": 8758.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n ejerciendo",
            "start": 8760.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fondos o recursos",
            "start": 8764.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito ya se tiene un",
            "start": 8766.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 8770.74,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 8771.66,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de apoyo econ\u00f3mico a todos",
            "start": 8777.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8780.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "yo creo que fue muy importante",
            "start": 8783.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 8786.899,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8788.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tamaulipecos hayan",
            "start": 8790.979,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "decidido elegir",
            "start": 8794.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 8800.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico",
            "start": 8802.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "un agente de primera",
            "start": 8803.58,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8805.49,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 8806.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 8809.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo a\u00fan cuando no estaba",
            "start": 8811.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el doctor Am\u00e9rico nunca dejamos de",
            "start": 8815.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ayudar a Tamaulipas nunca",
            "start": 8818.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dejamos de ayudar al pueblo de",
            "start": 8821.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y no lo vamos a hacer al",
            "start": 8823.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "contrario van este",
            "start": 8826.18,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "a destinarse muchas inversiones",
            "start": 8830.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a Tamaulipas Y s\u00ed voy a ir a un",
            "start": 8833.399,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recorrido Tamaulipas",
            "start": 8838.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensa de la carta que envi\u00f3 regalos",
            "start": 8839.819,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de ayer al presidente Joe pidi\u00e9ndole",
            "start": 8842.5,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mano dura contra la inmigraci\u00f3n",
            "start": 8846.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "indocumentada pidi\u00e9ndole que se siga",
            "start": 8848.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "construyendo el frontera y que se",
            "start": 8851.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "declare a los c\u00e1rteles mexicanos de la",
            "start": 8854.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "droga como organizaciones terroristas",
            "start": 8856.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pues que no estoy de acuerdo y es lo",
            "start": 8859.38,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8863.319,
            "duration": 2.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8863.51,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8865.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es propaganda",
            "start": 8869.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para decirlo amablemente",
            "start": 8871.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 8875.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso no es serio",
            "start": 8877.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es propaganda",
            "start": 8880.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8887.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le voy a",
            "start": 8889.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decir algo",
            "start": 8892.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es gobernador",
            "start": 8895.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 8901.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8905.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos",
            "start": 8906.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 8912.7,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8913.3,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "descubierto",
            "start": 8917.08,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y clausurado",
            "start": 8920.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "diez t\u00faneles en la frontera",
            "start": 8923.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 su",
            "start": 8932.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "obsesi\u00f3n",
            "start": 8934.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el muro",
            "start": 8936.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "todos los presidentes de Estados Unidos",
            "start": 8948.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 8954.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Con excepci\u00f3n del presidente Valle",
            "start": 8956.819,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "han construido",
            "start": 8961.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de muros en la frontera",
            "start": 8966.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y no se ha resuelto el problema",
            "start": 8970.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8972.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8976.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no hay que construir muros lo que hay",
            "start": 8978.819,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hacer",
            "start": 8982.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es garantizar",
            "start": 8983.439,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 8987.22,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8988.61,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de la gente que por necesidad emigra",
            "start": 8990.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a lo mejor el se\u00f1or es cristiano",
            "start": 8999.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y se ha le\u00eddo la Biblia debe saber",
            "start": 9004.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que se le tiene que tener respeto",
            "start": 9010.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al Forastero",
            "start": 9014.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que hay que tratar",
            "start": 9017.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9020.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "afecto",
            "start": 9022.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al migrante",
            "start": 9024.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9028.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "practicar el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 9031.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y si es",
            "start": 9036.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cristiano Pues tambi\u00e9n",
            "start": 9039.859,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "debe saber",
            "start": 9044.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de que no hay que mentir",
            "start": 9048.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay que hablar con la verdad",
            "start": 9053.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no utilizar estos",
            "start": 9057.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 9059.66,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que se dan por cuestiones de car\u00e1cter",
            "start": 9061.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "social econ\u00f3mico",
            "start": 9063.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con fines pol\u00edticos con fines",
            "start": 9066.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 9069.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que ayudemos todos a resolver",
            "start": 9072.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este problema",
            "start": 9077.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que no es nada m\u00e1s estar este",
            "start": 9080.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "convalandronadas",
            "start": 9082.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9086.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este denunciando",
            "start": 9087.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sin entender las causas sin Buscar la",
            "start": 9092.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a los problemas",
            "start": 9095.939,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 9100.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9101.479,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "hay en Texas",
            "start": 9103.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 9106.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este Texas pertenec\u00eda a nuestro pa\u00eds",
            "start": 9107.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como",
            "start": 9114.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo dice el corrido de Los tigres del",
            "start": 9118.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 9120.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el corrido de Los Tigres del Norte",
            "start": 9121.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "yo no cruc\u00e9 la frontera",
            "start": 9125.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la frontera me cruz\u00f3",
            "start": 9127.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 9133.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "era de M\u00e9xico",
            "start": 9135.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a Coahuila",
            "start": 9140.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 9143.399,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran h\u00e9roe",
            "start": 9145.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Ignacio Zaragoza",
            "start": 9148.979,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en lo que hoy es Texas",
            "start": 9152.1,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero era en ese entonces M\u00e9xico",
            "start": 9155.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 9160.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este encabez\u00f3",
            "start": 9162.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a las fuerzas",
            "start": 9164.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nacionales para expulsar a Los Invasores",
            "start": 9167.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 9170.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed debe conocer \u00e9l esa",
            "start": 9173.58,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "historia y que este pues ayude",
            "start": 9176.58,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que no complique m\u00e1s",
            "start": 9182.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el asunto",
            "start": 9186.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ayude y que no sigan",
            "start": 9189.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9191.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con actos",
            "start": 9193.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 9197.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inhumanos de estar mandando",
            "start": 9198.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9203.7,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a Nueva York a Washington S\u00ed en tiempos",
            "start": 9206.359,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "de heladas",
            "start": 9212.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que eso no se hace",
            "start": 9215.939,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9221.399,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9224.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si quieren hacer pol\u00edtica Pues que la",
            "start": 9226.16,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "hagan de otra manera no de otra forma",
            "start": 9230.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica la pol\u00edtica es un imperativo",
            "start": 9232.859,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "\u00e9tico",
            "start": 9235.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de eso es lo que se le puede decir con",
            "start": 9239.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 9241.979,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed \u00e9l tiene esa Este actitud ah\u00ed en",
            "start": 9244.92,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Texas",
            "start": 9249.62,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde Llegar\u00e1 el cabildeo o la",
            "start": 9254.359,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n para que la buena voluntad del",
            "start": 9257.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente baile para la reforma",
            "start": 9260.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "migratoria permee y llega a concretarse",
            "start": 9261.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un d\u00eda se va a llegar a este a concretar",
            "start": 9265.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9268.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es que los mexicanos",
            "start": 9269.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en Texas",
            "start": 9275.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en California",
            "start": 9278.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9280.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "son muchos",
            "start": 9281.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Ayer me daba un dato presidente",
            "start": 9285.479,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de cada",
            "start": 9290.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cien ni\u00f1os",
            "start": 9292.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n inscritos",
            "start": 9295.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en escuelas",
            "start": 9298.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas",
            "start": 9301.439,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de nivel",
            "start": 9303.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de primaria",
            "start": 9305.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de cada 100 24 hablan espa\u00f1ol",
            "start": 9307.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 9312.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9318.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 9321.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hablar mucho con nuestros paisanos sobre",
            "start": 9324.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 9327.479,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9331.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este hay que",
            "start": 9332.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "buscar que se respete al migrante",
            "start": 9336.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esa gran naci\u00f3n",
            "start": 9341.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se hizo con migrantes se construy\u00f3 con",
            "start": 9344.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9347.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es que ya lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 9354.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9358.319,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "A lo mejor",
            "start": 9360.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "El Bueno",
            "start": 9363.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "debe saberse son cuarenta millones",
            "start": 9365.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 9370.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en Estados Unidos",
            "start": 9374.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y nuestros hermanos",
            "start": 9377.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puertorrique\u00f1os que es la segunda",
            "start": 9380.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hispana son cinco millones los",
            "start": 9383.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mexicanos cuarenta millones",
            "start": 9387.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos cubanos",
            "start": 9390.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuatro millones",
            "start": 9392.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 9399.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9401.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este nuestros hermanos",
            "start": 9403.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sobre todo cubanos tiene una gran",
            "start": 9407.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "influencia en el congreso",
            "start": 9409.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y deciden",
            "start": 9415.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este cosas muchas veces en contra de sus",
            "start": 9416.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 9421.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 9425.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el no defender",
            "start": 9427.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se quite el bloqueo a Cuba",
            "start": 9430.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sino al contrario este",
            "start": 9435.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "promover el bloqueo nada m\u00e1s porque",
            "start": 9439.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tienen diferencias de tipo pol\u00edticas o",
            "start": 9442.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 9447.12,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9",
            "start": 9449.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no importa el pueblo",
            "start": 9451.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9453.38,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no un bloqueo lo que hace",
            "start": 9455.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es afectar a un pueblo",
            "start": 9457.979,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no es la violaci\u00f3n flagrante",
            "start": 9461.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a Derechos Humanos",
            "start": 9464.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n tiene",
            "start": 9469.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 9475.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o qui\u00e9n le da autoridad a un pa\u00eds para",
            "start": 9478.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bloquear a otro",
            "start": 9481.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 9487.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si no estamos en el medioevo",
            "start": 9489.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que no somos libres",
            "start": 9493.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9498.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todo esto este",
            "start": 9499.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lo tenemos que seguir tratando y que",
            "start": 9503.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no nos dejemos y que se defiendan",
            "start": 9507.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 9512.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y que ellos no se sientan solos",
            "start": 9515.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9519.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son muchos",
            "start": 9522.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchos muchos muchos muchos muchos",
            "start": 9525.899,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muchos muchos",
            "start": 9527.52,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9530.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n repitiendo",
            "start": 9533.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el verso de la canci\u00f3n de Rub\u00e9n Blade",
            "start": 9537.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque se puede estar all\u00e1 yo he",
            "start": 9545.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "encontrado",
            "start": 9548.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 9550.1,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en California en Nueva York",
            "start": 9552.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds de la Uni\u00f3n Americana",
            "start": 9556.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "digo cualquier estado de la Uni\u00f3n",
            "start": 9561.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Americana a veces m\u00e1s nacionalismo",
            "start": 9562.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sabor a M\u00e9xico que los que vivimos",
            "start": 9568.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9570.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 9574.979,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nacionalistas quieren mucho a nuestro",
            "start": 9578.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9581.52,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es su M\u00e9xico lindo y querido",
            "start": 9584.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y lo que dec\u00eda hablar el que no quiere",
            "start": 9591.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a Su patria",
            "start": 9595.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no quiere a su madre",
            "start": 9597.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Entonces yo tengo confianza de que todas",
            "start": 9604.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esas actitudes se tienen que ir",
            "start": 9607.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "moderando",
            "start": 9609.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9612.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la misma gente y no solo los mexicanos",
            "start": 9613.16,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en general los estadounidenses",
            "start": 9616.38,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ya hay muchas relaciones de hermandad",
            "start": 9619.979,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de fraternidad",
            "start": 9626.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed somos pueblos vecinos hermanos",
            "start": 9628.74,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ya no tiene por qu\u00e9 haber esa actitud",
            "start": 9634.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "agresiva",
            "start": 9637.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "racista xenof\u00f3bica",
            "start": 9639.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya tienen que ir cambiando las cosas",
            "start": 9645.359,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "y s\u00ed como en todo hay quienes van a",
            "start": 9649.64,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "seguir con actitudes muy conservadoras",
            "start": 9653.58,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "pero sobre todo la juventud",
            "start": 9659.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora me estaba llamando la atenci\u00f3n",
            "start": 9664.439,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Bueno ya estamos hablando mucho de cosas",
            "start": 9667.7,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de que en Estados Unidos",
            "start": 9671.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esperaban que los j\u00f3venes",
            "start": 9675.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no votaran",
            "start": 9677.76,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y la gran sorpresa",
            "start": 9680.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es que salieron a votar",
            "start": 9683.939,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes",
            "start": 9688.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces vamos no a desayunar ya este",
            "start": 9693.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9700.05,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nos vamos a ver el",
            "start": 9704.6,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "jueves pero no vamos a ver al rato",
            "start": 9707.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9713.07,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "nos vemos el jueves no",
            "start": 9721.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no al rato",
            "start": 9723.92,
            "duration": 3.24
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenas Buenos d\u00edas \u00e1nimo estamos iniciando la semana y como todos los lunes vamos a tener el informe de Ricardo sheinfield procurador del consumidor sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros Marcelo ebrard para informarles sobre el programa de la Cumbre de dirigentes de jefes de estado presidentes del ministro de Canad\u00e1 que ya est\u00e1 iniciada porque recibimos ayer al presidente del Valle hoy llega Primer Ministro pero para dar a conocer todo el programa Marcelo nos va a informar Esos son los dos temas b\u00e1sicamente hay los videos como todos los lunes vamos a comenzar con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes quieren el precio de las gasolinas de los combustibles tenemos que el concorta el cinco de enero la mezcla mexicana de petr\u00f3leo tuvo un precio de 62 d\u00f3lares 47 centavos de d\u00f3lar por barril y la semana pasada el promedio de la gasolina regular en nuestro pa\u00eds fue de 22 pesos con tres centavos el litro de la Premium 24 pesos con diecis\u00e9is centavos y del 23 pesos con 63 centavos esta semana habr\u00e1 un incentivo fiscal del 61.4% a la gasolina regular del 40.1% a la Premium y del 98.5% al di\u00e9sel que el diesel recordemos que es el que m\u00e1s impacta a la econom\u00eda en general porque es el que se usa en la industria y en la transportaci\u00f3n as\u00ed como en actividad agropecuaria las tres gasolineras en M\u00e9xico la semana pasada fue redco arco y Chevron mientras que las tres aliadas de los consumidores fue repsol g500 y bp ahora bp que andaba en media tabla a veces arriba en promedio nacional Aunque hay algunas que no se portan bien pero el promedio Nacional de bp muy bien la m\u00e1s econ\u00f3mica la semana pasada a nivel de todo el pa\u00eds vamos a ver ahora la gasolina regular una gasolinera de bp porque hay excepciones es la m\u00e1s cara en la regular est\u00e1 en Esc\u00e1rcega Campeche con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 99 centavos y un margen de tres pesos con treinta y nueve centavos por litro mientras que con 15 centavos de marketings margen sunoko en Ciudad Madero Tamaulipas tiene este combustible a 21 pesos con dos centavos por litro para Premium la franquicia Pemex en Miguel Hidalgo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico lo tiene a 25 pesos con 99 centavos por litro de Premium con un margen de dos pesos setenta y siete centavos Comparado con el margen de 15 centavos de repsol en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas que tiene un precio al p\u00fablico m\u00e1s barato 23 pesos con 15 centavos el litro y por \u00faltimo vemos el diesel en donde la m\u00e1s cara y recuerden es un referente para que nos demos cuenta si la gasolinera que no se atiende a nosotros tiene el precio alto lo tiene abajo es el referente lo es de franquicia Pemex en Canc\u00fan Quintana Roo un precio al p\u00fablico de veinticinco pesos con dos centavos el litro de diesel con un margen de tres pesos con dos centavos mientras que con un margen de 29 centavos la de franquicia Pemex tambi\u00e9n en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas tiene un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 42 centavos se atendieron 299 denuncias y quejas presentadas a trav\u00e9s de la App del litro por litro que la Pueden seguir descargando de manera gratuita una orientaci\u00f3n f\u00e1cil para ver d\u00f3nde nos conviene comprar como consumidores estos combustibles y atendimos estas denuncias a trav\u00e9s de 275 visitas de verificaci\u00f3n o de constataci\u00f3n y una no se dej\u00f3 verificar es una gasolinera aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en Coyoac\u00e1n estaci\u00f3n de servicios puerta grande que est\u00e1 en bulevar Miguel de Cervantes Saavedra pues para que quienes consumen combustible en esa zona sepan que esta gasolinera que es de la franquicia bp en Coyoac\u00e1n no se dej\u00f3 verificar algo anda mal ah\u00ed que lo est\u00e1n escondiendo la gasolina regular m\u00e1s barata como referente en el pa\u00eds estuvo a 18 pesos con treinta y nueve centavos es de Philips 66 en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro y 20 pesos con nueve centavos de bp en Puebla Puebla mientras que las m\u00e1s caras veinticinco sesenta y dos en Talpa de Allende Jalisco que esta gasolinera seguido le gusta dar muy muy caro otra vez est\u00e1 aqu\u00ed en las listas de las carreras y veinticuatro pesos con nueve centavos en Chilapa de \u00c1lvarez Guerrero para la Premium las m\u00e1s baratas veintiuno noventa y nueve de punto en G\u00f3mez Palacios Durango y veintid\u00f3s pesos con treinta y nueve centavos de Cero y f\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz las m\u00e1s caras para la Premium 27 pesos con cuarenta centavos de franquicia Pemex en Talpa de Allende Jalisco y veintis\u00e9is pesos con 89 centavos de shell en Naucalpan en el Estado de M\u00e9xico \u00e9l dice la m\u00e1s barata 22 pesos con 79 centavos en Coatzacoalcos Veracruz desde bp y veintid\u00f3s pesos con noventa centavos de franquicia Pemex en jaltip\u00e1n Veracruz Mientras que el diesel m\u00e1s caro lo encontramos en San Pedro mixtepec Oaxaca de franquicia Pemex en veinticinco pesos con sesenta centavos y en 25 pesos con cuarenta y nueve centavos de arco en Hermosillo Sonora seguimos revisando tambi\u00e9n los servicios sanitarios que de preferencia no los cobren y que sobre todos los tengan limpios que los tengan en buenas condiciones f\u00edsicas este servicio que aprecian mucho las consumidoras y consumidores en nuestro pa\u00eds vamos al gas LP donde con corte el cuatro de enero de este a\u00f1o tenemos que el precio internacional convertido a kilos y a pesos es de 21 pesos con 56 centavos por kilo Mientras que el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds es de 19 pesos con 22 centavos ese mismo d\u00eda once pesos con 67 centavos de litro el precio internacional Mientras que el promedio en M\u00e9xico diez pesos con treinta y ocho centavos por litro Esto es para tanques estacionarios seguimos casos que est\u00e1n por abajo del precio m\u00e1ximo en su regi\u00f3n Gracias por ser aliados de los consumidores estos distribuidores en el Estado de M\u00e9xico en Jalisco en Coahuila en Oaxaca en Michoac\u00e1n en Sinaloa un ejemplo gas Premium en San Sim\u00f3n de Guerrero estado de M\u00e9xico diez pesos con seis centavos el litro es el precio que tienen Mientras que el precio m\u00e1ximo es m\u00e1s de 80 centavos por arriba a 10 pesos con 91 centavos y tambi\u00e9n en cilindros de gas encontramos aliados de los consumidores que est\u00e1n por abajo del precio m\u00e1ximo en Jalisco en Zacatecas en el Estado de M\u00e9xico en Guanajuato C\u00f3mo es el caso de distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco que tiene un precio al p\u00fablico de 20 pesos por kilo cuando el precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n es de 21 pesos con 19 centavos un peso 19 centavos por abajo el m\u00e1ximo buenos aliados de los consumidores realizamos 790 visitas a expendedores de gas LP en la semana que concluy\u00f3 tres veh\u00edculos inmovilizados fue pr\u00e1cticamente el \u00fanico que encontramos y un porcentaje bajo de cilindros uno punto treinta y dos por ciento de cilindros en mal estado Todo se dejaron verificar en el caso del gas LP vamos a ver ahora los veinticuatro art\u00edculos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas estos veinticuatro productos de la despensa los Tenemos aqu\u00ed en esta gr\u00e1fica como hubo una ligero aumento en el precio m\u00e1s alto de la canasta mientras que los distribuidores con el precio m\u00e1s bajo lo bajaron todav\u00eda m\u00e1s los nos da un buen promedio y por abajo del \u00edndice general de precios al consumidor de alimentos y bebidas vamos a verlo por zonas donde en a centro el precio m\u00e1s caro lo encontramos en HD Le\u00f3n all\u00e1 con mis paisanos Panzas Verdes donde estas veinticuatro productos para una semana para una familia promedio en M\u00e9xico cuesta 1035 pesos Mientras que el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en Bodega Aurrera en Cuernavaca Morelos a 869 pesos con setenta centavos pueden ver una diferencia significativa casi de 200 pesos entre el precio m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s bajo en esta regi\u00f3n en la regi\u00f3n centro Norte El Precio m\u00e1s alto lo encontramos en la central de abastos de Durango a mil cuarenta pesos los mismos veinticuatro productos en 939 pesos con 90 centavos en Soriana hiper esto en Culiac\u00e1n Sinaloa y en la zona norte el precio m\u00e1s alto En Chibi Saltillo en Saltillo Coahuila a mil noventa y tres pesos es el precio m\u00e1s caro para la canasta y el m\u00e1s econ\u00f3mico estos mismos veinticuatro productos los tiene Bodega Aurrer\u00e1 en Saltillo Coahuila 910 pesos con 30 centavos por \u00faltimo en la zona Sur sureste la central de abastos de M\u00e9rida tiene el precio m\u00e1s caro para el paquete a mil setenta y un pesos con cuarenta centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de Bodega Aurrer\u00e1 en centro Tabasco a 882 pesos con 20 centavos recordemos que son exactamente los mismos 24 productos en la misma cantidad en esta semana Bodega Aurrer\u00e1 del grupo Walmart fue el Aliado de los consumidores y los pasados de rosca fueron htv tambi\u00e9n sobre todo en la zona centro y Norte que es donde ellos operan vamos a ver ahora remesas toca ver remesas Se recibieron en el mes de noviembre cuatro mil ocho millones de d\u00f3lares es un Dos punto nueve por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado pero un 61.94 por ciento m\u00e1s que el 18 sesenta y cuatro punto catorce por ciento m\u00e1s que el 2019 y 41.74 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado vemos Nosotros como ha venido subiendo esto a trav\u00e9s de la comparaci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os en nuestro pa\u00eds sobre todo las \u00faltimas dos administraciones y la actual Y tambi\u00e9n vamos viendo para que esas hero\u00ednas y H\u00e9roes que env\u00edan en promedio 350 d\u00f3lares a la semana a mam\u00e1 o a su esposa ac\u00e1 en M\u00e9xico sepan d\u00f3nde les rinde m\u00e1s sus d\u00f3lares convertidos a pesos recuerden paisanas paisanos es all\u00e1 en Estados Unidos donde se toman las decisiones del tipo cambiario y de cu\u00e1nto van a recibir ac\u00e1 en M\u00e9xico por eso cuando env\u00edan en efectivo la mejor opci\u00f3n el mes que cerr\u00f3 fue un link en seis mil ochocientos veinticinco pesos por los 350 d\u00f3lares esto porque tiene un buen tipo cambiario en promedio 19 pesos con 50 centavos y cero d\u00f3lares de comisi\u00f3n mientras que la peor opci\u00f3n para enviar efectivo fue Western Union que cobra una comisi\u00f3n de ocho d\u00f3lares y su tipo cambiario promedio fue de 19 pesos con 20 centavos por d\u00f3lar por eso nos dieron por los 350 d\u00f3lares 6.566 pesos con 40 centavos una diferencia significativa casi del cinco por ciento entre uno y otro por eso pues vale la pena fijarse paisanas paisanos para que les rindan sus d\u00f3lares ac\u00e1 en M\u00e9xico si es en dep\u00f3sito a cuenta la mejor opci\u00f3n sigue siendo un link Porque da 6.82 cinco pesos por los 350 d\u00f3lares mismo tipo cambiario diecinueve cincuenta sin comisi\u00f3n mientras que aqu\u00ed cambia la peor opci\u00f3n es pangea Money Transfer en dep\u00f3sito a cuenta d\u00e1ndonos 6.566 pesos con 30 centavos por esta remesa promedio de 350 d\u00f3lares el tipo cambiario muy bajo diecinueve pesos con tres centavos y una comisi\u00f3n de cuatro d\u00f3lares con 90 y cinco centavos Muchas gracias su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas informarles como ya en su conocimiento que el d\u00eda de ayer tuvimos el agrado de recibir a la doctora Gil biden ya est\u00e1 aqu\u00ed en M\u00e9xico Ya inici\u00f3 sus actividades fue recibida por la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez y recibimos al presidente Joe biden en el alfa el presidente Tuvo una conversaci\u00f3n lo acompa\u00f1\u00f3 hasta su hotel Tuvo una buena conversaci\u00f3n en este trayecto que es precisamente uno de los objetivos de estas Cumbres la relaci\u00f3n personal el valorar y comprender Cu\u00e1les son las prioridades de la contraparte Buscar puntos acercamiento y entonces fue una muy buena ocasi\u00f3n para ese prop\u00f3sito el d\u00eda de hoy tenemos la llegada del Primer Ministro a las dos cuarenta de la tarde en el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles estar\u00e1 el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica para recibirle su servidor y otros desde luego Los embajadores para posteriormente trasladarse a la Ciudad de M\u00e9xico y aqu\u00ed a Palacio Nacional va a ser la recepci\u00f3n del presidente biden a partir de las cuatro con quince de la tarde tendremos la foto oficial la ceremonia de recepci\u00f3n va a haber una charla breve prevista entre los mandatarios y sus esposas despu\u00e9s de ello tendremos un saludo privado del presidente L\u00f3pez Obrador con el presidente biden y la reuni\u00f3n bilateral est\u00e1 programada para iniciarse a las cinco de la tarde esta reuni\u00f3n bilateral tiene previsto varios varios temas desde luego se va a tocar la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y el plan Sonora porque el plan Sonora porque Bueno ya el presidente de la rep\u00fablica lo ha presentado con anterioridad pero solo recordar que est\u00e1 \u00edntimamente vinculado con el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel M\u00e9xico Estados Unidos y aquella visita que hicieran la delegaci\u00f3n norteamericana encabezada por el secretario de estado Anthony blinken la secretaria de comercio raymondo y otros altos funcionarios para tratar de sincronizar acciones entre Estados Unidos y M\u00e9xico habida cuenta de las inversiones que se van a hacer en el estado de Arizona como Job quiz\u00e1 un cluster pronto en materia de semiconductores entonces integraci\u00f3n econ\u00f3mica y plan Sonora es el primer tema por parte de M\u00e9xico participan el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la u en este tema en particular y estar\u00e1 la secretaria de econom\u00eda tambi\u00e9n por supuesto Raquel buen rostro el segundo tema de nuestra reuni\u00f3n bilateral as\u00ed lo acordamos es cambio clim\u00e1tico y medio ambiente en este caso conviene recordar la las diferentes reuniones previas del presidente de la rep\u00fablica el licenciado L\u00f3pez Obrador con John Carrey que es el enviado especial de la Casa Blanca para el tema de cambio clim\u00e1tico y dentro de los temas que se han tocado recordar que M\u00e9xico present\u00f3 sus la actualizaci\u00f3n de sus ndc en Egipto me toc\u00f3 a m\u00ed esa encomienda junto con la secretar\u00eda de medio ambiente hubo un incremento importante de esas metas el compromiso de M\u00e9xico a pesar de que M\u00e9xico est\u00e1 en un lugar pues no de los primeros en lo que hace a emisiones de gases efecto invernadero M\u00e9xico est\u00e1 haciendo un esfuerzo notable por contribuir a reducir el calentamiento global y as\u00ed fue presentado en Egipto y esas mdc se incrementaron de veintid\u00f3s reducci\u00f3n de emisiones de gases efecto invernadero si toda la contaminaci\u00f3n que produce M\u00e9xico estaba previsto se redujera 22% el presidente L\u00f3pez Obrador dijo vamos a reducir m\u00e1s vamos a reducir el 35%, lo cual nos pone en la lista de los pa\u00edses que m\u00e1s esfuerzo van a hacer o est\u00e1n haciendo para reducir las emisiones de gases efecto invernadero de hecho en las mediciones que hay el sistema de mediciones m\u00e1s reconocido a nivel internacional M\u00e9xico es el primer n\u00famero uno de los pa\u00edses en reducci\u00f3n de gases efecto invernadero a\u00f1o 2020 2021 con un menos 13% Bueno este es uno de los temas O sea la contribuci\u00f3n de M\u00e9xico Estados Unidos ya lo propio y lo que hemos convenido en generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias producci\u00f3n de las tecnolog\u00edas necesarias para bater\u00edas aprovechamiento del litio Y por esa raz\u00f3n la secretaria de medio ambiente va a estar en esa reuni\u00f3n presentando pues lo que es el plan que M\u00e9xico est\u00e1 llevando a cabo Mar\u00eda Luisa albores tiene a su cargo esa presentaci\u00f3n posteriormente vamos a entrar a migraci\u00f3n y desarrollo en migraci\u00f3n y desarrollo va a participar Francisco gardu\u00f1o que es el comisionado del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n con los comentarios de Cu\u00e1l es la pol\u00edtica y las acciones que M\u00e9xico est\u00e1 llevando a cabo y tambi\u00e9n va a participar la directora general de amecida agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo y va a presentar los resultados muy brevemente de las inversiones que M\u00e9xico ha estado haciendo en El Salvador en Honduras sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro y lo que tiene programado hacer en Guatemala y los impactos que esto est\u00e1 teniendo y la efectividad que tienen este este tipo de inversiones que son transferencias sociales directas a los beneficiarios respecto a cualquier otra pol\u00edtica es la mejor que hay para reducir la migraci\u00f3n forzada por la cuesti\u00f3n de pobreza y falta de oportunidades despu\u00e9s de ello el siguiente tema a tratar convenido es seguridad seguridad pues estar\u00e1 por supuesto la secretaria de seguridad Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez ella va a presentar qu\u00e9 es lo que se ha logrado por parte de M\u00e9xico el esfuerzo inmenso que se est\u00e1 haciendo por contener el tema del fentanilo y tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 haciendo para impedir dificultar el r\u00edo de armas que tenemos hacia nuestro pa\u00eds recuerdo a ustedes que tenemos el entendimiento Bicentenario est\u00e1 en acci\u00f3n en aplicaci\u00f3n plan de acci\u00f3n que hicimos juntos anual y Bueno pues es una materia que se va a tratar estar\u00e1 el secretario de la defensa estar\u00e1 el secretario de la Marina y tendremos tambi\u00e9n la representaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de manera preparatoria a las doce del d\u00eda Tendremos una reuni\u00f3n en la sede de la canciller\u00eda con el fiscal general de los Estados Unidos entonces tema de seguridad y por \u00faltimo vendr\u00e1 el cierre de la reuni\u00f3n con el mensaje de ambos presidentes el presidente L\u00f3pez Obrador el presidente baila los medios est\u00e1n invitados para el mensaje inicial de esta reuni\u00f3n bilateral que como ya mencion\u00e9 tendr\u00e1 verificativo a las cinco de la tarde \u00e9l ser\u00eda el programa del d\u00eda de hoy posteriormente a la reuni\u00f3n bilateral se tendr\u00e1 aqu\u00ed en Palacio Nacional tambi\u00e9n se tiene previsto el una cena trilateral porque ya tendremos en M\u00e9xico al Primer Ministro crudo y a su esposa entonces m\u00e1s menos a las 18 con 45 horas se recibir\u00e1 en Palacio Nacional a las parejas presidente biden la se\u00f1ora biden el Primer Ministro y su se\u00f1ora para la cena que estoy comentando la cena estimamos que terminar\u00e1 Al filo de las ocho y media de la noche con lo cual concluimos las actividades previstas para el d\u00eda de hoy el d\u00eda de ma\u00f1ana como ustedes saben pues no vamos a tener la oportunidad de saludarles aqu\u00ed temprano entonces aprovecho para ratificarles c\u00f3mo va a ser el d\u00eda de ma\u00f1ana tenemos [M\u00fasica] el arribo del Primer Ministro [M\u00fasica] a Palacio Nacional est\u00e1 estimado 11:30 de la ma\u00f1ana 11:35 un poco despu\u00e9s el presidente biden Tendremos una las ceremonias de recepci\u00f3n y la foto oficial despu\u00e9s tenemos un almuerzo de trabajo previsto a las doce del d\u00eda en atenci\u00f3n a que ese es el horario de nuestros invitados ese almuerzo trabajo participan las delegaciones de los tres pa\u00edses una vez que concluya el almuerzo aproximadamente una y media de la tarde una veinte una treinta tendremos la reuni\u00f3n trilateral con la delegaciones de los tres pa\u00edses estamos estimando que esa reuni\u00f3n termine Aproximadamente a las tres de la tarde de manera que a las tres y media tres treinta y cinco tengamos al mensaje a medios de los tres mandatarios respecto a la Cumbre los avances que se hayan obtenido y sus consideraciones de ah\u00ed despedimos al Primer Ministro todo y al Se\u00f1or Presidente biden de manera que tenemos previsto que el presidente vaya en salga primero a las cuatro de la tarde el Primer Ministro estar\u00e1 saliendo cuatro treinta de la tarde el presidente paiden sale de M\u00e9xico para realizar Estados Unidos m\u00e1s menos a las 5:30 de la tarde y esto es lo que ocurrir\u00e1 el d\u00eda martes por \u00faltimo el d\u00eda mi\u00e9rcoles tenemos la recepci\u00f3n del Primer Ministro turd\u00f3 a las diez y media de la ma\u00f1ana aqu\u00ed en palacio foto oficial la ceremonia correspondiente tambi\u00e9n habr\u00e1 una charla breve entre el Primer Ministro su esposa el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador y su esposa su habr\u00e1 la foto de familia tendremos un saludo privado similar al que se tuvo con el presidente biden tambi\u00e9n lo habr\u00e1 con el premio Y la bilateral se inicia a las once con quince de la ma\u00f1ana el d\u00eda mi\u00e9rcoles concluye la reuni\u00f3n aproximadamente doce y cuarto y despu\u00e9s tenemos ya la salida de Primer Ministro trud\u00f3 y su esposa de palacio Aproximadamente a las 12:55 del d\u00eda el presidente perd\u00f3n el primer saldr\u00e1 de M\u00e9xico Aproximadamente a las seis de la tarde con lo cual concluir\u00eda la Cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte es el programa se\u00f1or presidente Bueno pues vamos con los videos tren Maya reporte de avances nueve de enero de 2023 en el tramo 1 avanza la cimentaci\u00f3n profunda de la estaci\u00f3n de Palenque Chiapas con el armado de acero perforaci\u00f3n y colado de los 81 pilotes que se requieren para esta infraestructura en Villa el triunfo municipio de Balanc\u00e1n Tabasco entr\u00f3 en Operaci\u00f3n un paso peatonal y vehicular de dos carriles como parte de las obras complementarias del tren Maya que garantizar\u00e1n la continuidad de actividades cotidianas en las localidades [M\u00fasica] en el tramo dos contin\u00faa el armado de estructuras y levantamiento de castillos as\u00ed como excavaciones para cimentaci\u00f3n de la estaci\u00f3n en esa misma zona se realizan trabajos nocturnos para intensificar la compactaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y Pulido de rieles tambi\u00e9n sigue el tendido de su balasto en el tramo 3 cerca de la localidad de tella municipio de kanas\u00edn en Yucat\u00e1n avanza la construcci\u00f3n de la base de mantenimiento para la v\u00eda del tren Maya tambi\u00e9n sigue la cimentaci\u00f3n y colado de columnas para los talleres y cocheras que se ubicar\u00e1n en esa zona y dar\u00e1n mantenimiento y resguardo a los trenes [M\u00fasica] en el tramo cuatro cerca de la localidad de holk\u00e1 municipio de cantunil en Yucat\u00e1n contin\u00faa el colocado de durmientes sobre la plataforma de v\u00eda De igual forma avanza la construcci\u00f3n de un paso vehicular y se realiza el colado del drenaje longitudinal para evitar futuras inundaciones sobre la plataforma de v\u00eda en la planta de ciudad Sahag\u00fan Hidalgo contin\u00faan los procesos de soldadura de Gran dimensi\u00f3n de la cabina y la caja del segundo vag\u00f3n el tren Maya avanza [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el vivero se realizan tareas de conservaci\u00f3n de plantas herb\u00e1ceas tales como riego cambio de sustrato y de cierre para su posterior siembra se concluy\u00f3 la plantaci\u00f3n de vegetaci\u00f3n herb\u00e1cea para la cobertura de 14.5 hect\u00e1reas de suelos salinos expuestos Asimismo se terminaron las tareas de recolecci\u00f3n de semillas de especies nativas embolsado de m\u00e1s de 30,000 nopales que ser\u00e1n plantados en distintas \u00e1reas del parque en el jard\u00edn central contin\u00faa la excavaci\u00f3n de cepas para la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles en las barreras rompevientos a la fecha se han plantado 200 \u00e1rboles como parte de las tareas de res de \u00e1rboles y arbustos se da mantenimiento a 2994 sujetos para su posterior trasplante en la ciclov\u00eda se tiene un avance de 2.850 metros cuadrados de pisos de piezas prefabricadas colocados y cerca de 3 km de guarniciones coladas se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de los cajones para la cimentaci\u00f3n de las estructuras altas del parque para lo cual se han habilitado m\u00e1s de 83 toneladas de acero en Las edificaciones bajas se trabaja en el colado de muros de concreto con un avance de 4,800 metros cuadrados tambi\u00e9n inici\u00f3 el montaje de la superestructuras met\u00e1licas de los seis estacionamientos en cuanto al tendido de ductos para las instalaciones de redes generales y particulares de las plataformas se tiene un avance acumulado de 10.5 kil\u00f3metros de tuber\u00eda instalada y se han colocado 338 dados de luminarias y cerca de 500 registros el\u00e9ctricos contin\u00faan los trabajos de desplante del \u00e1rea de as\u00ed como la compactaci\u00f3n y nivelaci\u00f3n de terreno para poder iniciar la conformaci\u00f3n de bordos contin\u00faan los trabajos de demolici\u00f3n en las \u00e1reas donde se desplantar\u00e1n los cimientos del edificio a la fecha se han generado m\u00e1s de 5.117 empleos en la construcci\u00f3n del parque muy bien Vamos Pues los cuatro y los tres la primera Adem\u00e1s este fue por insaculaci\u00f3n no C\u00f3mo se le llama ahora a la al sorteo Gracias Presidente buenos d\u00edas preguntarle c\u00f3mo le fue ayer en el trayecto del iPad al hotel donde se espera el presidente biden Y qu\u00e9 fue lo que pudieron conversar entiendo que fue aproximadamente una hora de camino Bueno pues fue un buen encuentro el presidente biden es una gente amable estuvo todo el tiempo contento platicamos sobre temas que vamos a tratar en la reuni\u00f3n de hoy en la reuni\u00f3n bilateral el tema migratorio los temas relacionados con la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica del Norte y sobre todo el pensar en la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a las independencias a las la soberan\u00edas de todos los pa\u00edses de nuestro continente porque como hemos venido diciendo no basta con integrarnos en Am\u00e9rica del Norte se est\u00e1 haciendo muy bien esta integraci\u00f3n con respecto a la soberan\u00edas de Canad\u00e1 de Estados Unidos de M\u00e9xico pero es Mucho mucho muy importante pensar en consolidar a todo nuestro continente es un sue\u00f1o que podemos convertir en realidad el que se logre La Uni\u00f3n entre todos los pa\u00edses del continente americano que podamos complementarnos porque es el continente con m\u00e1s potencial con m\u00e1s recursos con m\u00e1s posibilidades de garantizar el bienestar para nuestros pueblos pero tenemos que unirnos y no solo pensar en lo econ\u00f3mico en lo comercial sino tambi\u00e9n en el bienestar de nuestros pueblos la ayuda mutua y actuar con respeto a nuestra soberan\u00edas sobre eso hablamos muy buenos t\u00e9rminos \u00e9l est\u00e1 muy contento de visitar M\u00e9xico y Pues fue muy agradable todo el recorrido hasta me estuvo ah\u00ed mostrando c\u00f3mo es ese veh\u00edculo especial \u00e9l mismo me pon\u00eda los botones lo que hace esa silla muy muelle y Estuvimos este platicando muy bien una muy buena persona y yo pienso que va a ser muy exitoso el encuentro la cumbre en general ya no hubo necesidad de tratar el tema de Brasil porque a \u00e9l ya se hab\u00eda pronunciado lo mismo el Primer Ministro trulud\u00f3 lo hicimos nosotros lo hicieron pr\u00e1cticamente todos los gobiernos del mundo en rechazo a la actitud y responsable antidemocr\u00e1tica en Brasil y a favor de el presidente Lula esa es nuestra postura y coincidimos en esto Vamos a continuar apoyando [M\u00fasica] el presidente Lula que fue electo democr\u00e1ticamente lo apoyan las fuerzas progresistas de Brasil de M\u00e9xico de del continente americano es muy satisfactorio el que la solidaridad hacia el presidente Lula no sea nada m\u00e1s de pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe sino que tambi\u00e9n el apoyo a la democracia en Brasil al presidente Lula tambi\u00e9n incluya a Canad\u00e1 a Estados Unidos y a pa\u00edses de todo el mundo es un hecho a destacar que un consenso de los pa\u00edses de del continente americano eso es muy bueno porque independientemente de las posturas pol\u00edticas partidistas se tiene que defender la democracia se tiene que respetar la voluntad del pueblo no s\u00e9 si el presidente biden le solicit\u00f3 algo en lo que tiene que ver con migraci\u00f3n que es un tema que ellos las importa mucho si si le pidi\u00f3 que se redoblen pues la contenci\u00f3n de los migrantes si tuvieron oportunidad de hablar algo de la detenci\u00f3n de Ovidio Guzm\u00e1n que tambi\u00e9n es importante para ellos en materia de seguridad No ninguno de los dos temas tratamos en el camino en la pl\u00e1tica en la conversaci\u00f3n en el primer caso lo que tiene que ver con migraci\u00f3n pues lo planteamos pero en el marco de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo coincidimos de que hay que atender las causas de la migraci\u00f3n que la gente no se echan dar no abandona sus pueblos por gustos sino por necesidad que garantizar oportunidades a los ciudadanos a los trabajadores de todos los pa\u00edses en sus lugares de origen sobre eso hablamos mucho y no solo eso vamos hoy a mostrar nosotros como con inversiones modestas pero eficaces y con dimensi\u00f3n social se ha logrado apoyar en El Salvador en Honduras con programas como sembrando vida como j\u00f3venes construyendo el futuro y tenemos ya estudios tenemos evaluaciones de c\u00f3mo en donde se est\u00e1n aplicando estos programas se ha reducido considerablemente el flujo migratorio es decir la gente ya no opta por emigrar sino se queda en sus comunidades eso lo vamos a tratar hoy el otro tema pues no este no se plante\u00f3 No es eso nuestros adversarios simplifican mucho las cosas todo lo ven de manera los politiquera pragm\u00e1tica no saben de principios de ideales no se puede hacer pol\u00edtica buena pol\u00edtica si no se tienen principios si no se tienen ideales bueno en la vida hay que tener un ideal hay que tener una doctrina hay que ir hacia algo no se puede actuar con pragmatismo en todo menos en pol\u00edtica y es muy dif\u00edcil que despu\u00e9s de mucho tiempo de una pol\u00edtica tradicional manejada de manera ilegal o discrecional es dif\u00edcil que se entienda que hay una etapa nueva donde las relaciones son de otro tipo donde est\u00e1 de por medio la autoridad moral Imag\u00ednese si establecemos relaciones de complicidad con personas con gobiernos pues No tendr\u00edamos autoridad moral y si no se tiene autoridad moral no se puede tener autoridad pol\u00edtica y si no se tiene autoridad moral y no se tiene autoridad pol\u00edtica no se puede transformar una realidad de injusticias y opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n de un pa\u00eds no se puede enfrentar una decadencia como la que padec\u00edamos en el pa\u00eds Entonces ese pues es el error el atismo de nuestros adversarios que simplifican demasiado no toman en cuenta que estamos llevando a cabo una pol\u00edtica de principios de ideales entonces que si se detuvo esta persona o vidrio este fue porque ven\u00eda el presidente este que si se le detuvo es porque quer\u00edamos quedar bien con el presidente es un argumento muy rampl\u00f3n y adem\u00e1s es una falta de respeto a quienes llevan a cabo esta acci\u00f3n y pierden la vida nosotros aprendimos en la oposici\u00f3n que un dirigente y esto aplica para cualquier gobernante puede poner en riesgo su vida pero no tiene el derecho de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s nosotros lamentamos la p\u00e9rdida de la vida de cualquier ser humano nos doli\u00f3 mucho el que incumplimiento su deber diez elementos del ej\u00e9rcito una mujer de la guardia nacional compa\u00f1era hayan fallecido ya se ha hablado con sus familiares se les est\u00e1 apoyando en todo d\u00eda mucho amor mucho cari\u00f1o mucha solidaridad y tambi\u00e9n aunque se trate de personas que tomaron el camino de las conductas antisociales tambi\u00e9n nos duele el que pierdan la vida y lo sentimos mucho por sus familiares nosotros estamos por la defensa de la vida queremos vivir en paz entonces entendemos tambi\u00e9n que nuestros adversarios act\u00faen as\u00ed y se les garantiza el derecho a disentir no hay ning\u00fan problema tampoco Yo dir\u00eda que hasta nos ayudan son como nuestros promotores porque no saben ser oposici\u00f3n como siempre estuvieron arriba pertenec\u00edan o pertenecen a las c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico no saben de c\u00f3mo actuar porque no conocen los sentimientos del pueblo y sucede no solo en los dirigentes opositores que por lo general todos son ofifis o aspirantes afifis o nunca se han vinculado con la gente del pueblo no solo eso [M\u00fasica] los intelectuales ya sabemos c\u00f3mo act\u00faa periodistas el otro d\u00eda este habl\u00e1bamos de pues un periodista profesional porque durante mucho tiempo fue una estrella del periodismo en circunstancias distintas porque ya hay una nueva realidad ahora pues no se adapta porque no ha querido entender los reacomodos que se han venido dando en nuestro pa\u00eds pero habl\u00e1bamos de Joaqu\u00edn L\u00f3pez que como era antes seguramente le habl\u00f3 por tel\u00e9fono alguien en la Embajada de Estados Unidos O a una de las gentes informadas y le dijo a ver Conf\u00edrmame va a aterrizar el avi\u00f3n del presidente en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles s\u00ed o no y aqu\u00ed el se\u00f1or le hab\u00eda dicho te aseguro que no de ah\u00ed va no porque as\u00ed era antes entonces hab\u00edan filtraciones y era otra situaci\u00f3n Pues resulta que siete Reyes el avi\u00f3n el presidente del pa\u00eds en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles Y c\u00f3mo queda Por cierto los del servicio secreto que se portaron muy bien nos dieron un recorrido por todo el aeropuerto y yo les invito a que vaya Bueno a todos los mexicanos la este expresi\u00f3n del presidente vaya es un gran aeropuerto me dice todav\u00eda estamos en el aeropuerto S\u00ed porque los del servicio secreto de dieron todo el recorrido y completamente alumbrado le dije mire el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico son seiscientas hect\u00e1reas este son dos mil seiscientas hect\u00e1reas de instalaciones y est\u00e1 la base a\u00e9rea y est\u00e1 el aeropuerto es uno de los mejores aeropuertos de Am\u00e9rica Latina de los aeropuertos m\u00e1s modernos bien hechos de buen gusto o sea ir de noche porque yo no hab\u00eda ido de noche y me lo hizo ver \u00e9l qu\u00e9 importante y tambi\u00e9n pues me hizo el comentario de que cuando le dijeron que yo quer\u00eda que este aterrizara su avi\u00f3n el puerto Felipe \u00c1ngeles que no entend\u00eda bien que el por qu\u00e9 que al final dijo lo que diga el presidente de M\u00e9xico pero que no entend\u00eda bien entonces como ya le expliqu\u00e9 de que este aeropuerto se hizo porque quer\u00edan hacer otro en un lago y que [M\u00fasica] intereses de por medio y que iba a costar much\u00edsimo y que con el nuevo aeropuerto nos hab\u00edamos ahorrado ciento veinte mil millones de pesos me dijo pues ahora ya entiendo pero para m\u00e1s como est\u00e1n enojados aunque esto es un asunto de forma no de fondo pero \u00e9l sabe bien que la forma es fondo este ya dimension\u00f3 le dec\u00eda es que no baja su avi\u00f3n aqu\u00ed y van a hacer una campa\u00f1a va a empezar a decir que no hay seguridad en el nuevo aeropuerto que no pudo viajar aterrizar su su avi\u00f3n hoy platicamos un poco de eso pero muy bien muy bien y vamos a esperar el resultado y tambi\u00e9n hoy c\u00e1maras empresariales de M\u00e9xico Estados Unidos y Canad\u00e1 env\u00edan una carta solicitando a los gobiernos que se Avanza en temas comerciales sobre todo de la industria Automotriz y tambi\u00e9n de energ\u00eda ve usted posibilidad de que se puedan resolver estos asuntos con esta cumbre de que se puedan destrabar en el marco del temec ya las controversias est\u00e1n ah\u00ed interpuestas s\u00ed se va avanzando mucho este como nunca se necesita fortalecer la integraci\u00f3n y ya se est\u00e1 dando de manera dir\u00eda yo natural se est\u00e1 fortaleciendo la econom\u00eda en Am\u00e9rica del Norte y hay que este apresurarnos para terminar de ser autosuficientes en Am\u00e9rica del Norte y pensar en ser autosuficientes en todo el continente americano producir en Am\u00e9rica lo que consumimos y esto implica planear de manera conjunta que no se hac\u00eda A diferencia de Asia en donde tienen una planeaci\u00f3n [M\u00fasica] hacia el futuro que ya saben qu\u00e9 resultados pueden lograr en el 2030 en el cuarenta en el 50 Aqu\u00ed suced\u00eda de que no hab\u00eda una planeaci\u00f3n conjunta para el desarrollo de Am\u00e9rica del Norte y menos para el desarrollo de todo el continente [M\u00fasica] aqu\u00ed aplicaba el dicho de que se echan dar la carreta y las calabazas se acomodan solas no hab\u00eda planeaci\u00f3n entonces Nosotros hemos venido insistiendo y que tenemos que planear hacia adelante Y tenemos que consolidar econ\u00f3micamente a toda la regi\u00f3n buscando la sustituci\u00f3n de importaciones desde luego con respecto a la soberan\u00edas de los pa\u00edses sin injerencismos sin prepotencia sin hegemon\u00edas pensando en el bienestar de nuestros pueblos Entonces ya hay un nuevo ambiente en el sector empresarial en los gobiernos ya hay m\u00e1s consenso en que debemos de integrarnos en lo econ\u00f3mico con respecto a nuestra soberan\u00edas no no no no no eso es parte tambi\u00e9n [M\u00fasica] de las relaciones que se tienen cuando se trata de acuerdos de tratados y adem\u00e1s Pues cuando no se quieren relaciones transparentes limpias con estas por ejemplo el caso de la industria el\u00e9ctrica Qui\u00e9nes dicen que M\u00e9xico no cumple Pues los que quer\u00edan hacer negocios sucios con las llamadas energ\u00edas limpias tiene ese inconforman por ejemplo con el que no se permita el consumo de ma\u00edz transg\u00e9nico Pues los que no tienen escr\u00fapulos tienes este est\u00e1n acostumbrados a vender alimentos da\u00f1inos para la salud quienes Pueden decir no estamos de acuerdo con que se proh\u00edba los vapeadores Pues los que nada m\u00e1s est\u00e1n pensando en el lucro y no piensan en la salud Claro que van a ver siempre esas diferencias pero el presidente biden el Primer Ministro pues no van a defender eso no se puede defender lo indefendible sin embargo pues van a seguir este opositores que quisieran que no fuesen buena las relaciones que se presentaran conflictos el domingo que fui a la Pen\u00ednsula supervisar del tren La verdad la verdad s\u00ed me me re\u00eda porque estaban colocando rieles rieles oxidados genial genial este eres parte de lo mismo que se desesperan cualquier cosa mensajes de la bilateral de hoy al final no ser\u00e1n transmitidos ni abiertos [M\u00fasica] a los que tendremos acceso pero dec\u00eda que al final iba a haber unos mensajes eso es ma\u00f1ana el mensaje medio es ma\u00f1ana la bilateral hay cuando se va a iniciar el mensaje inicial del presidente L\u00f3pez Obrador y del presidente biden Igualmente lo ser\u00e1 con el Primer Ministro en el caso de Canad\u00e1 pero el mensaje a medios es ma\u00f1ana con los tres as\u00ed lo convenimos porque es una Cumbre directo lateral solamente el mensaje de inicio S\u00ed el mensaje de inicio s\u00ed muy bien presidente Emir Olivares de la jornada insistir un poco en el tema migratorio ayer el presidente biden que estuvo en El Paso dijo que es uno de los temas principales para su administraci\u00f3n y que solicitar\u00eda la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico en qu\u00e9 sentido ir\u00eda esta cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico si es que ustedes aceptan o no aceptan darla C\u00f3mo se trabajar\u00eda de la mano en este tema migratorio M\u00e1s all\u00e1 de estos diferentes que han tenido en el apoyo ustedes directo a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica Estados Unidos con la inversi\u00f3n privada llevar empresas etc\u00e9tera En qu\u00e9 ser\u00eda esa cooperaci\u00f3n Y si nos puede un poco tambi\u00e9n se ha acusado en diversos sectores que el programa del presidente biden para abrir el paso a ciudadanos de Venezuela de Hait\u00ed de otras naciones est\u00e1 teniendo restricciones severas No porque se tiene que hacer desde sus pa\u00edses de origen entonces que no est\u00e1n considerados todos estos flujos que ya han venido migrando y que se han arriesgados se han metido migratorio qu\u00e9 nos podr\u00eda decir al respecto de esos dos bueno tenemos muy buena comunicaci\u00f3n en el tema migratorio nos hemos entendido nos hemos ayudado mutuamente hemos evitado dos medidas lamentables y oportunistas una lo que tiene que ver con el tr\u00e1fico de personas la actitud de quienes trafican con migrantes y que en algunos casos est\u00e1n vinculados con la delincuencia organizada de ah\u00ed que se prefiera cuidar y mantener hasta que se busquen opciones a los migrantes que ingresan a nuestro pa\u00eds en el sur porque el tr\u00e1nsito hacia el norte es muy riesgoso Mucho mucho muy riesgoso sobre todo en los estados de la frontera entonces en eso Hemos trabajado de manera conjunta desalentando a estas bandas estos grupos que cobran para este introducir a migrantes a Estados Unidos pasando por M\u00e9xico y lo otro que tambi\u00e9n es lamentable bochornoso inhumano es que se utilice el fen\u00f3meno migratorio con prop\u00f3sitos pol\u00edticos o electorales eso que hac\u00edan algunos gobernantes de Estados Unidos de llevar migrantes a Washington a Nueva York a las casas de sus opositores incluso hace diez d\u00edas quince d\u00edas con Las heladas imag\u00ednense hacer eso entonces nosotros no podemos este aceptar esa situaci\u00f3n Entonces tenemos cuidado muy especial en la actitud del gobierno de Texas porque con todo respeto el se\u00f1or gobernador es muy dado a ese tipo de acciones entonces ayudamos pero no vamos a dejar de insistir que lo principal es impulsar el desarrollo de los pueblos de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Central y de Am\u00e9rica del Sur vamos vi\u00e9ndolo lo voy a a plantear ahora lo adelanto desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os no hay un plan para el desarrollo y el bienestar de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe cuando el presidente Kennedy se puso en marcha la alianza para el progreso y hubo inversi\u00f3n con ese prop\u00f3sito eso fue en los a\u00f1os 60 y desde entonces no ha habido ning\u00fan plan para apoyar a pa\u00edses con poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza con problemas de desigualdad de abandono de marginaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico sostiene pues tenemos que invertir en esos pa\u00edses por eso a\u00fan a nivel de ensayo estamos demostrando que con nuestros recursos invertidos en Salvador en Honduras pronto en Guatemala en Belice se est\u00e1n logrando los prop\u00f3sitos de que la gente se quede a vivir y sea feliz en donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres Ese es nuestro planteamiento de fondo eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy y en eso hay cada vez m\u00e1s coincidencias no hay en el presidente vaya en una negativa al contrario coincidimos hace falta este pues apurarnos para llevar a la pr\u00e1ctica un plan con esas caracter\u00edsticas por eso el encuentro de hoy es importante porque ya tenemos un modelo y ya hicimos una evaluaci\u00f3n y podemos ir a las comunidades del Salvador y de Honduras donde ya llevamos dos a\u00f1os trabajando y ah\u00ed est\u00e1 la prueba de lo que estamos sosteniendo Entonces ese es el prop\u00f3sito b\u00e1sico no fundamental no s\u00e9 si me preguntaste sobre otra cosa s\u00ed es sobre el tema migratorio pero insistir en este tema no hab\u00eda un riesgo que el presidente biden pueda o desde Estados Unidos puedan presionar para que M\u00e9xico se convierta en Este muro que luego se habla no que quieren que se extienda somos un muro sobre todo porque el sistema est\u00e1 colapsando lleg\u00f3 a un nivel hist\u00f3rico de arrestos en la frontera Dos punto tres millones el a\u00f1o pasado el a\u00f1o fiscal pasado estadounidense no ve ese riesgo o ve m\u00e1s una actitud de colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n no hay colaboraci\u00f3n y se est\u00e1n buscando opciones alternativas por ejemplo este nosotros celebramos el que el gobierno el presidente baile haya decidido otorgar permisos o visas temporales a hermanos venezolanos y se quiere ampliar esto En el caso de Nicaragua de Colombia de Hait\u00ed inclusive de Cuba eso lo vemos bien [M\u00fasica] que porque Qu\u00e9 significa de que hay un conducto una v\u00eda Pero hay mucho que quieren irse a a vivir y a trabajar en Estados Unidos pues que no quede nada m\u00e1s el tener que atravesar M\u00e9xico con todos los riesgos que implica es pues una Lucecita este en el t\u00fanel ya es una opci\u00f3n ya es una alternativa el que hayan decidido entregar 24 .000 visas o permisos ya nosotros aqu\u00ed ya lo percibimos porque se redujo [M\u00fasica] el n\u00famero de migrantes venezolanos que est\u00e1n haciendo su tr\u00e1mite s\u00ed puede ser De hecho hay que simplificarlo porque es engorroso este se piden muchas cosas pero ya hay algo que no exist\u00eda esto reciente esto muestra que hay una voluntad para enfrentar el problema y darle cauce y que sea una migraci\u00f3n ordenada Entonces si esto se consolida pues va a generar una esperanza en la gente que quiere salir de su pa\u00eds porque va a decir me lleva a tiempo tengo que hacer todos estos tr\u00e1mites pero ya no solo tengo como opci\u00f3n el Buscar a un traficante pagarle un dinero y arriesgarme a cruzar la frontera yo veo eso bien creo que se ha avanzado no s\u00e9 t\u00fa cu\u00e1l es tu este punto de vista sobre esto porque es muy interesante el Canad\u00e1 tiene un sistema ejemplar de Visas temporales de trabajo y en el caso de Estados Unidos hab\u00eda renuncia [M\u00fasica] no se hab\u00edan decidido a lo que ahora est\u00e1n haciendo es un inicio pero bueno Considero que puede funcionar con su permiso se\u00f1or presidente Bueno nada m\u00e1s quiz\u00e1 valdr\u00e1 la pena un par de datos hay dos ideas en Estados Unidos a partir de ahora de Este paso que tom\u00f3 el presidente biden de C\u00f3mo manejar el flujo migratorio la derecha que regresan a todos Con qu\u00e9 medio el que sea t\u00edtulo 42 t\u00edtulo 8 disposiciones sanitarias todo esto lo puedes ver en los procesos en la corte entre se llama sacarlos en nuestro pa\u00eds acomodar lugar ese es el lema nada m\u00e1s que esta idea tiene la mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados hoy de Estados Unidos el paso que tom\u00f3 el presidente biden tiene un inmenso valor desde el punto de vista nuestro por lo que ya explic\u00f3 el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador que es la propuesta que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo consta de dos elementos sustantivos inversi\u00f3n en los pa\u00edses Am\u00e9rica Central y otros pa\u00edses porque la gente est\u00e1 migrando por condiciones de pobreza presencialmente Entonces si se quiere reducir el flujo migratorio Pues que se invierta esa es una idea y la otra idea es tiene que haber un camino regular en donde t\u00fa puedas ir a Estados Unidos a trabajar se llama movilidad laboral por primera vez dije que dio un paso muy importante presidente porque por primera vez Estados Unidos estaba empezando a hablar y establecer sus documentos oficiales movilidad laboral eso no exist\u00eda nunca antes eso es muy valiente el presidente y es una aclaraci\u00f3n en la Cumbre de las Am\u00e9ricas ahora este otro paso que acaba de tomar significa que le das un camino a personas de Venezuela Cuba Nicaragua Hait\u00ed por ahora para que puedan hacer su tr\u00e1mite en l\u00ednea en lugar de todo el camino [M\u00fasica] en donde entre otras cosas a las personas les piden que no traigan documentos que no se identifiquen Entonces es muy dif\u00edcil proteger sus derechos los tratan de una manera inhumana los ponen en riesgo Bueno entonces que en lugar de eso puedan hacer un tr\u00e1mite documentado desde donde viven pa\u00eds de origen y no correr todos esos riesgos Es la primera vez que vemos un proceso este tama\u00f1o son 360 ,000 Entonces s\u00ed reconocemos que es una pol\u00edtica muy distinta totalmente distinta dir\u00eda yo por razones obvias a lo que propone la derecha entonces lo vemos con mucha simpat\u00eda esa decisi\u00f3n que est\u00e1 tomando el presidente de vaina a eso hay que agregar las decisiones que ha tomado que tambi\u00e9n hay que reconocerle de aumento de Visas temporales de trabajo para mexicanos pero tambi\u00e9n para centroamericanos y otras nacionalidades porque han hecho crecer el n\u00famero entonces hay esas dos pol\u00edticas nada m\u00e1s es esta o es esta c\u00f3mo no habr\u00edamos de reconocer esta que es la que est\u00e1 tomando presidente hay una parte que no queda Clara en en este en este programa que era M\u00e9xico con la gente con los migrantes que rechaza Estados Unidos y los que entran de manera irregular tambi\u00e9n S\u00ed c\u00f3mo no el el lo que hemos vivido desde 2020 bueno toda la vida no solo desde dos mil veinte aceler\u00f3 que es el que acabo Te acabo de describir como Google Qu\u00e9 es cu\u00e1l es la opci\u00f3n de M\u00e9xico pues te lo regresan por el puente los vamos a deportar Claro que no La pregunta ser\u00eda Por qu\u00e9 los vas a deportar si M\u00e9xico est\u00e1 recibiendo personas est\u00e1n buscando Refugio o que est\u00e1n solicitando visas de trabajo por la frontera Sur Cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia entre una persona que cruza por Tapachula y nos pide refugio y una persona que cruza por el paso que lo regresa a Estados Unidos por la fuerza de su territorio cosa en la que M\u00e9xico no puede intervenir Entonces qu\u00e9 haces con esas personas que est\u00e1n en el puente les vas a deportar en serio para empezar hay pa\u00edses donde nos puedes deportar piensa en ti vamos a reportar es muy dif\u00edcil lo hemos hecho con algunos que nos lo han pedido pero por lo general no lo hacemos por lo general Qu\u00e9 haces que les ofreces Refugio Se ofrece trabajo ya pasaron por nuestro territorio para llegar all\u00e1 algunos llevan cinco intentos ha habido una persona tuve el gusto de platicar con \u00e9l que lleva ocho intentos debe Como ocho llevas ocho porque regresar y as\u00ed sucesivamente Por qu\u00e9 Porque mi familia est\u00e1 en estas condiciones Entonces ya va \u00e9l ya va a estar trabajando aqu\u00ed en M\u00e9xico pero para darte una idea qu\u00e9 es lo que podr\u00eda hacer M\u00e9xico en t\u00e9rminos reales pues apoyarlos no podemos hacer algo inhumano deportarlo repatriarlos etc\u00e9tera salvo que sea si alguien que tenga un proceso penal o algo as\u00ed que es punto y algo por ciento el 99% son personas que est\u00e1n buscando trabajo entonces s\u00ed apoyamos que la misi\u00f3n de Estados Unidos est\u00e9 hablando del presidente de movilidad laboral que est\u00e9 promoviendo la expansi\u00f3n de las visas de trabajo en Estados Unidos porque eso es un hecho que est\u00e9 proponiendo un programa de 360 .000 visas o permiso humanitarios que no tiene presente y que est\u00e9 haciendo esto cuando la derecha acaba de ganar la c\u00e1mara de diputados Pues claro que lo respaldamos A ver vamos vamos a a ver esto porque es interesante tambi\u00e9n para este que todo el pueblo de M\u00e9xico lo conozca hay tres l\u00e1minas que podr\u00edamos Mostrar una sobre el comportamiento de en general de la de la de la migraci\u00f3n de que tiene que ver con deportaciones este esta otra que podemos tener sobre el incremento de migrantes de pa\u00edses que antes no [M\u00fasica] eran los que m\u00e1s este no me gusta la palabra expulsar S\u00ed pero que eran m\u00e1s pa\u00edses centroamericanos y como ahora ha ido cambiando esto y una tercera que me gustar\u00eda que la pueden tener Es que a partir de que Estados Unidos toma la decisi\u00f3n en el caso de Venezuela de otorgar estas veinticuatro mil vistas temporales o permisos aqu\u00ed en M\u00e9xico se nos este disminuye considerablemente la migraci\u00f3n las podemos presentar las tres este Este es el crecimiento general este azul son extranjeros no mexicanos ya son mexicanos la verde Nosotros hemos podido eso no se ve\u00eda Desde hac\u00eda mucho tiempo este es esto es lo que ha crecido \u00faltimamente Ahora dame la l\u00e1mina por pa\u00eds de esto Si la tienes no la tiene y no tienen la otra tampoco Bueno pero yo las T\u00fa la puedes explicar o t\u00fa explica este el caso de Venezuela de Colombia o sea de esto y aqu\u00ed es donde va dirigido b\u00e1sicamente el acuerdo del presidente de biden y ya como en noviembre que se aplica aqu\u00ed en el caso de Venezuela hay una disminuci\u00f3n considerable bueno ustedes pueden ver aqu\u00ed abajo principales nacionalidades de quienes quienes llegan al no tenemos la Gr\u00e1fica pues tenemos los n\u00fameros son las principales nacionalidades de extranjeros que han sido aprendidos por cvp es el digamos el equivalente al dinami de enero a diciembre del dos Cu\u00e1les son los n\u00fameros entonces personas es interesante primer lugar provenientes de Cuba doscientos noventa y cuatro mil ochocientos diecis\u00e9is que esto tambi\u00e9n es un efecto de las sanciones econ\u00f3micas toda sanci\u00f3n econ\u00f3mica se traduce en flujos migratorios Por qu\u00e9 Porque provocas una restricci\u00f3n un problema econ\u00f3mico serio entonces 294.816 Nicaragua 209 mil que no era el caso digamos en el a\u00f1o 2021 Colombia 154.919 Pues tampoco era el caso subi\u00f3 ah\u00ed no por sanciones econ\u00f3micas son otras razones Ecuatorianos Perd\u00f3n venezolanos 157.855 ah\u00ed si tambi\u00e9n hay sanci\u00f3n o sanciones haitianos 59 1937 Ecuatorianos 53 mil ciento setenta y cinco bueno en resumen si anteriormente si esto lo hubi\u00e9ramos visto en 2019 aqu\u00ed estar\u00eda Honduras Guatemala El Salvador principalmente y aqu\u00ed se puede ver claramente como cambio Entonces ahora Cuba Nicaragua Colombia Venezuela Ecuatorianos haitianos y ya los dem\u00e1s son otras nacionalidades Es el cambio cuando se aplica como explic\u00f3 el presidente el programa de veinticuatro mil permisos o visas para de car\u00e1cter humanitario para venezolanos por una v\u00eda previsible donde puedes hacer tu tr\u00e1mite en l\u00ednea se redujo el n\u00famero de personas que llegan por el flujo digamos que contratas y te pones en manos de personas que est\u00e1n que te piden en primer lugar que no te ni siquiera te identifiques se redujo el flujo que est\u00e1bamos recibiendo por qu\u00e9 porque las personas prefieren hacer su procedimiento a correr esos riesgos es muy l\u00f3gico requisitos no est\u00e1s en riesgo all\u00ed en ese proceso pues de tus riesgos que te tome tiempo el que te resuelvan en el otro caso tienes riesgo hasta de vida entonces esa es la diferencia y estas son este abrir una puerta es este que no quede solo el v\u00eda crucis de atravesar desde esos pa\u00edses para llegar a la frontera norte no de Estados Unidos con todos los riesgos que implican nosotros nos duele mucho el n\u00famero de accidentes en veh\u00edculos y la p\u00e9rdida de Vidas humanas por ese tipo de transporte entonces mayores el volumen personas mayor ya la tienes S\u00ed por favor Es que este esto ayuda mucho y tambi\u00e9n tiene el presidente baile todo nuestro apoyo Porque lo que plantea Marcelo pues este desierto lo estamos viendo en la actitud de algunas autoridades en Texas y si ahora en la c\u00e1mara de Diputados van a utilizar este asunto con prop\u00f3sitos politiqueros Pues nosotros no vamos a quedarnos callados vamos a estar informando a la gente bueno para explicar esto es muy importante en color rojo aqu\u00ed empezamos son los migrantes de origen venezolano que llegaron a trav\u00e9s de nuestro territorio a la frontera sur de Estados Unidos es el n\u00famero de aprensiones en Estados Unidos empezando en Febrero que fue cuando empezamos a medirlo y aqu\u00ed es cuando se toma la decisi\u00f3n por parte de Estados Unidos de otorgar los permisos f\u00edjense C\u00f3mo es la ca\u00edda es incre\u00edble Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque la gente no quiere correr ese riesgo es la raz\u00f3n y se hizo en este caso con los venezolanos que tra\u00edan este n\u00famero de personas llegando que pues desde luego hab\u00edan atravesado todos los pa\u00edses por la obviamente para llegar a la frontera sur de Estados Unidos entonces este es el resultado a partir de este resultado es que se dijo bueno Y por qu\u00e9 no se ampl\u00eda para otras nacionalidades que est\u00e1n aqu\u00ed que ustedes pueden ver aqu\u00ed Nicaragua est\u00e1 en amarillo y no nos queremos adelantar pero es parte de lo que vamos a tratar en la Cumbre y hoy en la bilateral esto y apoyamos nosotros estas medidas de dar opciones de dar alternativas que se puedan hacer los tr\u00e1mites sin correr el riesgo de atravesar nuestro pa\u00eds s\u00ed que se ampl\u00eda el n\u00famero pero no queremos adelantarnos ya el presidente biden lo ha anunciado no se entendi\u00f3 creo yo correctamente o se malinterpret\u00f3 pero s\u00ed es algo que nos consta funciona porque aqu\u00ed est\u00e1n los datos esto que estamos hablando de los hermanos venezolanos y si se hace con hermanos cubanos con hermanos Ecuatorianos nicarag\u00fcenses esto es protecci\u00f3n de Derechos Humanos claro para que esto no se d\u00e9 lo que necesitamos Es que la gente pueda trabajar y ser feliz D\u00f3nde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1n sus culturas que la migraci\u00f3n sea opcional no forzosa Ese es el planteamiento nuestro pero en tanto te convencen y yo aqu\u00ed har\u00eda un llamado respetuoso al congreso Estados Unidos para que se aprueben recursos a estos planes que no se est\u00e9 nada m\u00e1s lucrando [M\u00fasica] con estos fen\u00f3menos y menos con el dolor de la gente que es muy f\u00e1cil no este decir el principal problema son los migrantes y aqu\u00ed no los vamos a dejar pasar porque aqu\u00ed vienen a quitarnos el trabajo y son deshonestos o traen la delincuencia Y aprovechar el pensamiento conservador a veces muy poco solidario muy individualista para sacar raja pol\u00edtica eso no que nos ayuden C\u00f3mo hasta por unanimidad en el congreso de Estados Unidos con todo respeto aprueban presupuesto para la guerra Y por qu\u00e9 no te aprueba presupuesto por unanimidad Para apoyar a los pueblos que por su situaci\u00f3n de abandono de marginaci\u00f3n se ven obligados a emigrar Esos son los temas de fondo la verdad estamos muy satisfechos con la actitud del presidente este y pensamos que vamos a llegar a buenos acuerdos en esta bilateral Muy bien gracias pasando otro tema pues la tragedia del metro presidente la tragedia del metro ya le dieron alg\u00fan reporte de lo que sucedi\u00f3 Cu\u00e1l fue la falla fue una falla t\u00e9cnica fue falta de mantenimiento Y tambi\u00e9n para hacer justicia basta con solamente destituir a un funcionario c\u00f3mo est\u00e1 el metro en esta situaci\u00f3n lo est\u00e1 viendo la jefa de gobierno con mucha responsabilidad y se est\u00e1n viendo las causas y se va a informar se va a dar a conocer la verdad de lo sucedido sin ocultar absolutamente nada adem\u00e1s hay una investigaci\u00f3n de judicial sobre esto se tiene que ver si fue pues falta de mantenimiento si se debi\u00f3 a una falla el\u00e9ctrica un acto premeditado en fin se tiene que saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 O sea qu\u00e9 origin\u00f3 el accidente Y s\u00ed tambi\u00e9n quiero aprovechar porque se alborotan los zopilotes con todo respeto este quiero aprovechar para expresar mi solidaridad mi apoyo todo lo que necesite el gobierno de la ciudad y la jefa de gobierno que es una mujer trabajadora \u00edntegra honesta Entonces quiero tambi\u00e9n aprovechar para expresarlo porque como estamos ya en temporada electoral pues te aprovechan no para este descalificar atacar Y s\u00ed todos tenemos la obligaci\u00f3n de actuar con rectitud y asumir nuestra responsabilidades pero no deja de haber este ingrediente lo que antes se le conoc\u00eda coloquialmente como la grilla no deja de haber grises politiquer\u00eda ah\u00ed tambi\u00e9n lo mismo estamos hablando de una joven fallecida de heridos o sea es dolor humano por eso lo de los zopilotes es fuerte pero es que no se puede este traficar con el dolor humano esa es una enajenaci\u00f3n eso es no tener escr\u00fapulos Morales en ninguna \u00edndole entonces este esos no puedo explicar y vamos a esperar a que se tengan los resultados estamos tambi\u00e9n ah\u00ed en el caso de la ciudad la fiscal\u00eda estamos pidiendo que se informe sobre el atentado asilo G\u00f3mez Leyva no se nos va a este a olvidar eso se tiene que seguir investigando y lo digo tambi\u00e9n porque Quienes m\u00e1s nos ayudan son los ciudadanos es la gente siempre Y si tienen informaci\u00f3n este que nos ayuden para que este salgamos todos adelante no y nos cuidemos y que haya tranquilidad haya paz en nuestro pa\u00eds rapid\u00edsimo para cerrar presidente en el tema de Brasil y de Lula no es un mensaje no es riesgos para toda Am\u00e9rica Latina para los gobiernos progresistas ante estas manifestaciones que usted mismo ha se\u00f1alado que hay muchos conservadores en la regi\u00f3n no hay riesgos o qu\u00e9 mensaje C\u00f3mo debe de tomar el progresismo en Am\u00e9rica Latina estas se\u00f1ales yo creo que fue muy buena la respuesta y que fue un intento fallido de parte del conservadurismo brasile\u00f1o porque fue muy buena la solidaridad internacional Y eso es lo que se debe de promover fomentar no quedarnos callados como sucedi\u00f3 en el caso del Per\u00fa es que no es posible que el pueblo elija y una minor\u00eda por intereses econ\u00f3micos o pol\u00edticos implemente un golpe de estado o una destituci\u00f3n que No necesariamente ahora se hace mediante el ej\u00e9rcito como era antes del acostumbrado golpe de estado de los militares Ahora hay otros mecanismos iguales m\u00e1s perversos porque se dan de manera soterrada pero tambi\u00e9n causan much\u00edsimo da\u00f1o golpes de estados que se van preparando con estrategias medi\u00e1ticas con mucho dinero con intervencionismo Entonces se burla la voluntad de los ciudadanos c\u00f3mo es posible si hay una elecci\u00f3n se gana limpiamente se va a promover una Rebeli\u00f3n puede haber protestas pac\u00edficas pero un acto as\u00ed es una insinuaci\u00f3n a que se est\u00e1 apostando a la inestabilidad a enrarecer el ambiente para que despu\u00e9s vengan cosas peores eso nosotros lo hemos padecido en nuestra historia [M\u00fasica] El golpe al presidente Madero Entonces no fue de un d\u00eda para otro ni siquiera fue la llamada primera primero Decena Tr\u00e1gica y la verdad fue que se trat\u00f3 de la quincena Tr\u00e1gica pero no solo fue eso no desde antes ven\u00eda la conspiraci\u00f3n y la prensa jugando un papel s\u00ed deleznable y la Embajada de Estados Unidos es embajador cuyo nombre es preferible olvidar el peor embajador que ha tenido de Estados Unidos en M\u00e9xico en toda la historia Pero eso ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s ven\u00eda la conspiraci\u00f3n entonces la respuesta ante esta situaci\u00f3n de Brasil fue desde mi punto de vista muy buena se mostr\u00f3 que se apuesta a la democracia de verdad no de manera demag\u00f3gica porque para todo se usa la democracia no pero no es aut\u00e9ntico Ahora s\u00ed se mostr\u00f3 porque hablaba yo de que gobiernos distintas corrientes de pensamiento de distintos partidos rechazaron la actitud de estos conservadores de Brasil y nosotros vamos a seguir apoyando al presidente Lula es nuestro hermano hay que estar pendientes pero lo mejor es contar con el apoyo del pueblo y este que en el concierto de las Naciones no se permita que haya actitudes antidemocr\u00e1ticas la cumbre en Santa Fe el hijo de bolsonaros pues no tengo mucha informaci\u00f3n pero s\u00ed son este intereses este que hay en todos los pa\u00edses es el conservadurismo no que impera y que este act\u00faa de manera irresponsable y es el doble discurso no siempre hablar de la libertad hablar de la democracia Pero ellos son autoritarios y antidemocr\u00e1ticos y violentos y agreguen algo que es lo que los mueve son muy corruptos es que el dinero es la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del Hidalgo dec\u00eda cuando lo estaban juzgando los oligarcas tres act\u00faan as\u00ed porque su \u00fanico Dios es el dinero lo material Por eso tenemos que fortalecer valores culturales Morales espirituales no basta con cambios en la pol\u00edtica econ\u00f3mica hay que rescatar lo que estaba pues olvidado o quer\u00edan enterrar para siempre nuestros valores culturales Morales espirituales hay que rescatarlos exaltarlos Yo siempre he dicho la mayor riqueza de M\u00e9xico la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo y lo creo pero este una corriente en los \u00faltimos tiempos muy enajenante [M\u00fasica] a favor de lo material del consumismo de que el que no tiene no vale y que hay que triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole pasando por encima de todo porque lo importante es la ropa de marca y la troca y las alhajas y el lujo barato hay que regresar a la filosof\u00eda del humanismo del Amor al pr\u00f3jimo entender inclusive que el poder es humildad Pero bueno Vamos adelante por qu\u00e9 no nos vamos ya a desayunar se r\u00ede por Palacio le va a dar un recorrido por los murales Pues que va a estar con nosotros pues en todo el Palacio porque vamos a estar en el patio de honor en el patio central vamos a estar en los salones vamos a estar en el despacho le quiero mostrar un retrato del presidente Ju\u00e1rez que le trajo de regalo el presidente Kennedy el presidente L\u00f3pez Mateos un retrato de la \u00e9poca que es bueno se dice que es el \u00fanico retrato que hay o el primer retrato del presidente falso creo de mil ochocientos setenta y uno la grande el presidente habr\u00e1 presi\u00f3n habr\u00e1 alg\u00fan cabildeo para S\u00ed para la reforma migratoria que est\u00e1n esperando S\u00ed s\u00ed s\u00ed vamos a hablar de eso y de muchas otras cosas S\u00ed ah\u00ed tengo este mi agenda y \u00e9l trae la suya tambi\u00e9n el presidente tambi\u00e9n a la frontera por ejemplo a reynosa Matamoros as\u00ed como lo hizo presidente en El Paso usted los mexicanos ahora no pero s\u00ed voy a ir a Tamaulipas tengo que ir hay miles de inmigrantes haitianos ah\u00ed en Reynosa y all\u00e1 en los municipios S\u00ed este hace relativamente poco estuve en Nuevo Laredo y aprovecho para informarle a todos los ciudadanos de Tamaulipas que se est\u00e1 trabajando ya en la construcci\u00f3n de las nuevas aduanas en todas las frontera Tamaulipas que vamos a tener en Nuevo Laredo una aduana un recinto muy grande amplio con varios cruces que va a haber ah\u00ed una base militar Y que adem\u00e1s ah\u00ed van a estar las oficinas nacionales de aduana en Nuevo Laredo y que lo mismo estamos haciendo en todas las fronteras digo en todas las aduanas fronterizas ya se est\u00e1n ejerciendo fondos o recursos con ese prop\u00f3sito ya se tiene un presupuesto a cargo de la secretar\u00eda de la defensa alg\u00fan tipo de apoyo econ\u00f3mico a todos este yo creo que fue muy importante el que los tamaulipecos hayan decidido elegir doctor Am\u00e9rico un agente de primera [M\u00fasica] y pues van a tener todo nuestro apoyo a\u00fan cuando no estaba el doctor Am\u00e9rico nunca dejamos de ayudar a Tamaulipas nunca dejamos de ayudar al pueblo de Tamaulipas y no lo vamos a hacer al contrario van este a destinarse muchas inversiones a Tamaulipas Y s\u00ed voy a ir a un recorrido Tamaulipas qu\u00e9 piensa de la carta que envi\u00f3 regalos de ayer al presidente Joe pidi\u00e9ndole mano dura contra la inmigraci\u00f3n indocumentada pidi\u00e9ndole que se siga construyendo el frontera y que se declare a los c\u00e1rteles mexicanos de la droga como organizaciones terroristas pues que no estoy de acuerdo y es lo mismo [M\u00fasica] este es propaganda para decirlo amablemente con todo respeto eso no es serio es propaganda nada m\u00e1s le voy a decir algo es gobernador con todo respeto este en el tiempo que llevamos hemos [M\u00fasica] descubierto y clausurado diez t\u00faneles en la frontera Por qu\u00e9 su obsesi\u00f3n en el muro todos los presidentes de Estados Unidos de los \u00faltimos tiempos Con excepci\u00f3n del presidente Valle han construido de muros en la frontera y no se ha resuelto el problema [M\u00fasica] porque no hay que construir muros lo que hay que hacer es garantizar el bienestar [M\u00fasica] de la gente que por necesidad emigra a lo mejor el se\u00f1or es cristiano y se ha le\u00eddo la Biblia debe saber que se le tiene que tener respeto al Forastero y que hay que tratar con afecto al migrante de que practicar el amor al pr\u00f3jimo y si es cristiano Pues tambi\u00e9n debe saber de que no hay que mentir hay que hablar con la verdad no utilizar estos asuntos que se dan por cuestiones de car\u00e1cter social econ\u00f3mico con fines pol\u00edticos con fines electorales y que ayudemos todos a resolver este problema que no es nada m\u00e1s estar este convalandronadas y este denunciando sin entender las causas sin Buscar la soluci\u00f3n a los problemas Cu\u00e1ntos migrantes hay en Texas para empezar este Texas pertenec\u00eda a nuestro pa\u00eds ahora s\u00ed que como lo dice el corrido de Los tigres del norte el corrido de Los Tigres del Norte yo no cruc\u00e9 la frontera la frontera me cruz\u00f3 Texas era de M\u00e9xico pertenec\u00eda a Coahuila nuestro gran h\u00e9roe Ignacio Zaragoza naci\u00f3 en lo que hoy es Texas pero era en ese entonces M\u00e9xico el que este encabez\u00f3 a las fuerzas nacionales para expulsar a Los Invasores franceses yo creo que s\u00ed debe conocer \u00e9l esa historia y que este pues ayude que no complique m\u00e1s el asunto que ayude y que no sigan [M\u00fasica] con actos la verdad inhumanos de estar mandando migrantes a Nueva York a Washington S\u00ed en tiempos de heladas que eso no se hace y que este si quieren hacer pol\u00edtica Pues que la hagan de otra manera no de otra forma con \u00e9tica la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico de eso es lo que se le puede decir con todo respeto pero s\u00ed \u00e9l tiene esa Este actitud ah\u00ed en all\u00e1 en Texas hasta d\u00f3nde Llegar\u00e1 el cabildeo o la presi\u00f3n para que la buena voluntad del presidente baile para la reforma migratoria permee y llega a concretarse un d\u00eda se va a llegar a este a concretar porque es que los mexicanos que est\u00e1n en Texas que est\u00e1n en California [M\u00fasica] son muchos Ayer me daba un dato presidente de cada cien ni\u00f1os que est\u00e1n inscritos en escuelas b\u00e1sicas de nivel de primaria de cada 100 24 hablan espa\u00f1ol en Estados Unidos entonces tenemos que hablar mucho con nuestros paisanos sobre este tema que este hay que buscar que se respete al migrante esa gran naci\u00f3n se hizo con migrantes se construy\u00f3 con migrantes es que ya lo est\u00e1n haciendo y A lo mejor El Bueno debe saberse son cuarenta millones de mexicanos que est\u00e1n en Estados Unidos y nuestros hermanos puertorrique\u00f1os que es la segunda poblaci\u00f3n hispana son cinco millones los mexicanos cuarenta millones nuestros hermanos cubanos cuatro millones y resulta que este nuestros hermanos sobre todo cubanos tiene una gran influencia en el congreso y deciden este cosas muchas veces en contra de sus pueblos por ejemplo el no defender que se quite el bloqueo a Cuba sino al contrario este promover el bloqueo nada m\u00e1s porque tienen diferencias de tipo pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas Y qu\u00e9 no importa el pueblo [M\u00fasica] no un bloqueo lo que hace es afectar a un pueblo no es la violaci\u00f3n flagrante a Derechos Humanos qui\u00e9n tiene la autoridad o qui\u00e9n le da autoridad a un pa\u00eds para bloquear a otro C\u00f3mo si no estamos en el medioevo que no somos libres entonces todo esto este lo tenemos que seguir tratando y que no nos dejemos y que se defiendan nuestros paisanos y que ellos no se sientan solos y que son muchos muchos muchos muchos muchos muchos muchos muchos y tambi\u00e9n repitiendo el verso de la canci\u00f3n de Rub\u00e9n Blade porque se puede estar all\u00e1 yo he encontrado en Texas en California en Nueva York en cualquier pa\u00eds de la Uni\u00f3n Americana digo cualquier estado de la Uni\u00f3n Americana a veces m\u00e1s nacionalismo m\u00e1s sabor a M\u00e9xico que los que vivimos aqu\u00ed son muy nacionalistas quieren mucho a nuestro pa\u00eds es su M\u00e9xico lindo y querido y lo que dec\u00eda hablar el que no quiere a Su patria no quiere a su madre Entonces yo tengo confianza de que todas esas actitudes se tienen que ir moderando porque la misma gente y no solo los mexicanos en general los estadounidenses ya hay muchas relaciones de hermandad de fraternidad s\u00ed somos pueblos vecinos hermanos ya no tiene por qu\u00e9 haber esa actitud agresiva racista xenof\u00f3bica ya tienen que ir cambiando las cosas y s\u00ed como en todo hay quienes van a seguir con actitudes muy conservadoras pero sobre todo la juventud ahora me estaba llamando la atenci\u00f3n Bueno ya estamos hablando mucho de cosas de que en Estados Unidos esperaban que los j\u00f3venes no votaran y la gran sorpresa es que salieron a votar muchos j\u00f3venes Entonces vamos no a desayunar ya este [M\u00fasica] nos vamos a ver el jueves pero no vamos a ver al rato [M\u00fasica] nos vemos el jueves no no al rato",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:22.295694"
}