{
    "video_id": "BYy_4GANIyc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BYy_4GANIyc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCVXJoi7CvmnNOFzlruy4IBIv8BDQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BYy_4GANIyc",
    "video_title": "Sembrando Vida, desde Perote, Veracruz",
    "video_length_seconds": 2214,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside ese evento sembrando vida el",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4.319,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6.72,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el ingeniero cuidaba el",
            "start": 13.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional",
            "start": 16.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz",
            "start": 17.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la ingeniera maya luis albores gonz\u00e1lez",
            "start": 22.72,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 24.849,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 28.97,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 30.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 32.329,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 34.52,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "el doctor juan francisco jefe del prado",
            "start": 37.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente municipal constitucional de",
            "start": 39.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "perote veracruz",
            "start": 41.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 44.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 47.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 48.91,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 50.95,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 52.989,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 55.449,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "en seguida escuchemos el mensaje de",
            "start": 61.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 64.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de veracruz",
            "start": 65.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 67.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 78.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pues con sana distancia no nos queda de",
            "start": 82.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otra pero puede ver usted que la gente",
            "start": 84.88,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "quiere conocerlo estar de cerca",
            "start": 89.08,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "muchos beneficiarios y beneficiarias de",
            "start": 94.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todos los proyectos y en particular el",
            "start": 97.689,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de sembrando vida aqu\u00ed en veracruz y",
            "start": 100.93,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "decirle que este programa vino a revivir",
            "start": 103.659,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "una de las tareas comunitarias que m\u00e1s",
            "start": 108.149,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "enorgullecen a las comunidades",
            "start": 113.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y sembrar \u00e1rboles hace rato",
            "start": 117.61,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "una periodista pregunt\u00f3 sobre que se",
            "start": 122.52,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estaba haciendo para reforestar por",
            "start": 124.95,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ejemplo el cofre de perote y bueno nada",
            "start": 127.649,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tan s\u00f3lo en los viveros del estado",
            "start": 130.739,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "que son viveros que est\u00e1n en su mayor\u00eda",
            "start": 134.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "destinados a la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles",
            "start": 139.29,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "frutales se van a producir en el",
            "start": 143.12,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "programa del convenio que se hizo entre",
            "start": 147.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la secretaria del bienestar",
            "start": 150.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la secretaria del medio ambiente aqu\u00ed en",
            "start": 153.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "veracruz 4 millones de este tipo de",
            "start": 157.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles se habl\u00f3 de los frutales m\u00e1s",
            "start": 160.49,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como se pudo ver los 16 millones de",
            "start": 163.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles forestales se estamos hablando",
            "start": 166.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que veracruz est\u00e1 contribuyendo con m\u00e1s",
            "start": 169.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de 20 millones de \u00e1rboles de una gran",
            "start": 172.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "variedad",
            "start": 177.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero adicional a eso es que estos",
            "start": 178.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "viveros que tenemos nosotros en el",
            "start": 183.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estado y una red de viveros comunitarios",
            "start": 185.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaban abandonados",
            "start": 188.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y hace poco vino javier mai por",
            "start": 190.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "instrucciones de la secretaria",
            "start": 194.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa labores hasta supervisar",
            "start": 197.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo \u00edbamos a iniciar este gran trabajo",
            "start": 200.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaba nuestra infraestructura",
            "start": 203.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo aplaudible tambi\u00e9n de este proyecto",
            "start": 206.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es que da trabajo a la comunidad la",
            "start": 210.04,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gente se involucra tiene un sustento ya",
            "start": 213.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de como vivir en una zona que estaba",
            "start": 217.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente abandonada y se",
            "start": 222.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reincorpora con una actividad econ\u00f3mica",
            "start": 225.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que ayuda al modelo de medio ambiente",
            "start": 227.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nacional que es dotar de \u00e1rboles a",
            "start": 230.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ya las zonas que se han ido",
            "start": 235.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desforestando por eso estamos en verdad",
            "start": 238.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "orgullosos de que veracruz sea parte de",
            "start": 240.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este gran programa sembrando vida",
            "start": 243.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bienvenido ac\u00e1 muchas gracias alcalde",
            "start": 245.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por recibirnos en verdad te agradezco y",
            "start": 247.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seguiremos contribuyendo con el inter\u00e9s",
            "start": 251.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 254.35,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias bienvenido presidente",
            "start": 255.43,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 258.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 265.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar ingeniera mar\u00eda",
            "start": 268.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "luisa albores gonz\u00e1lez escuchemos",
            "start": 270.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso presidente",
            "start": 281.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 284.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico ha licenciado",
            "start": 285.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "buitrago garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador de",
            "start": 288.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veracruz al licenciado juan francisco",
            "start": 290.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ever presidente municipal de perote a",
            "start": 292.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuervas vocero",
            "start": 295.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la presidencia buenos d\u00edas a todas ya",
            "start": 298.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros presentes es un",
            "start": 301.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evento diferente porque est\u00e9n sana",
            "start": 304.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "distancia decirles que hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 306.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en perote veracruz muy contentas y",
            "start": 309.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contentos de que en esta nueva",
            "start": 311.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "normalidad sembrando vida siga avanzando",
            "start": 314.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y transformando el campo mexicano que",
            "start": 317.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sigamos avanzando en este sue\u00f1o de",
            "start": 320.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuperar el equilibrio ecol\u00f3gico entre",
            "start": 323.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y medio ambiente desde la",
            "start": 326.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alianza de campesinas y campesinos de",
            "start": 329.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las familias de las comunidades y del",
            "start": 332.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico porque s\u00f3lo en",
            "start": 335.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "colectivo podemos seguir avanzando para",
            "start": 338.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 341.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "nuestro mandato de construir bienestar",
            "start": 342.849,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para las y los mexicanos porque todos",
            "start": 345.399,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a una vida digna a una",
            "start": 348.639,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vida buena en la que podamos encontrar",
            "start": 352.029,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sentido a nuestra existencia donde",
            "start": 354.629,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestras hijas e hijos vivan en",
            "start": 358.179,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bienestar sin necesidad de abandonar las",
            "start": 360.669,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tierras que les heredamos por falta de",
            "start": 364.389,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "opciones y para construir su felicidad",
            "start": 367.029,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en esta visita hemos informado el avance",
            "start": 369.749,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que ha tenido el programa sus metas sus",
            "start": 373.389,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "retos y su m\u00edstica hoy tres de cada",
            "start": 376.899,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "cinco \u00e1rboles que se sembrar\u00e1n a trav\u00e9s",
            "start": 380.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de este programa provienen de los",
            "start": 383.11,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "viveros comunitarios y en total es",
            "start": 385.3,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "podremos esperamos poder contar con 13",
            "start": 388.119,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mil 714 viveros comunitarios en los 20",
            "start": 392.649,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica donde est\u00e1 el",
            "start": 396.429,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida los viveros",
            "start": 398.8,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "comunitarios son ejemplo de que",
            "start": 401.169,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "compartir saberes puede transformar la",
            "start": 403.809,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "realidad en que vivimos",
            "start": 406.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y en que la convivencia hacia un",
            "start": 408.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "objetivo com\u00fan lo que ayuda a construir",
            "start": 410.65,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "comunidad la comunidad es lo que nos",
            "start": 413.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hace fuertes como personas y ha",
            "start": 416.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "permitido a las y los campos a los",
            "start": 419.65,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "campesinos continuar a pesar del",
            "start": 422.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abandono al que gobiernos pasados los",
            "start": 425.169,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "dejaron porque sembrando vida pone en el",
            "start": 428.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centro al ser humano bas\u00e1ndose en su",
            "start": 431.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cultura su conocimiento y en la relaci\u00f3n",
            "start": 434.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la tierra el programa reconoce y",
            "start": 437.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reivindica a la familia campesina su",
            "start": 441.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "modo de vida y sus tradiciones",
            "start": 444.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reivindica el derecho de las mujeres a",
            "start": 446.94,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la tierra y reconoce su papel clave para",
            "start": 449.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el bienestar comunitario con sembrando",
            "start": 453.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vida queremos regenerar tambi\u00e9n la",
            "start": 456.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comunidad a trav\u00e9s de 17.200 comunidades",
            "start": 458.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de aprendizaje campesino que son el",
            "start": 463.57,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "espacio de encuentro de trabajo de",
            "start": 466.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y de solidaridad",
            "start": 469.449,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 471.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este programa genere empleos",
            "start": 473.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dignos para las personas del campo y",
            "start": 476.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "propicia el arraigo al territorio",
            "start": 479.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fomenta los principios de la econom\u00eda",
            "start": 482.759,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "social y solidaria mediante esquemas de",
            "start": 484.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ahorro y organizaci\u00f3n y procura la salud",
            "start": 487.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y la buena alimentaci\u00f3n elementos",
            "start": 491.169,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "indispensables en estos tiempos que",
            "start": 493.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vivimos sembrando vida valora el",
            "start": 496.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconocimiento ancestral de la cultura",
            "start": 499.78,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas y afro",
            "start": 502.15,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "mexicanos porque queremos rescatar",
            "start": 503.919,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nuestro pasado cultural para enfrentar",
            "start": 506.169,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestro presente y construir nuestro",
            "start": 509.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "futuro como pa\u00eds con sembrando vida el",
            "start": 511.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "programa de reforestaci\u00f3n social m\u00e1s",
            "start": 515.32,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "grande en la historia de m\u00e9xico y en la",
            "start": 518.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "historia del planeta tierra se generar\u00e1n",
            "start": 521.349,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "430 mil empleos permanentes hoy se tiene",
            "start": 524.82,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "un avance del 95 por ciento con 480 mil",
            "start": 528.88,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "o 400 8000 sembradores y sembradoras que",
            "start": 533.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en el programa",
            "start": 537.579,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y recuperamos una cobertura forestal de",
            "start": 539.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "1 mill\u00f3n 75 mil hect\u00e1reas sembrando vida",
            "start": 542.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es uno de los programas prioritarios a",
            "start": 545.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cargo de la secretar\u00eda de bienestar y",
            "start": 548.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entre todas las dependencias del",
            "start": 551.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico estamos acompa\u00f1ando a",
            "start": 552.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una de cada dos viviendas a trav\u00e9s de",
            "start": 556.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "alg\u00fan programa integral de bienestar",
            "start": 559.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "actualmente todos los hogares ind\u00edgenas",
            "start": 562.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "participan en algunos de estos programas",
            "start": 565.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que el gobierno de m\u00e9xico ha puesto en",
            "start": 567.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "marcha para construir bienestar para las",
            "start": 569.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y los mexicanos empezando como dice",
            "start": 572.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestro presidente por el bien de todos",
            "start": 575.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero los pobres decirles que muchas",
            "start": 577.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gracias y es un gusto estar ac\u00e1 en este",
            "start": 580.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vivero para que se pueda dar a conocer",
            "start": 583.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los avances de este programa tan hermoso",
            "start": 586.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "como es sembrando vida gracias",
            "start": 588.44,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 593.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 601.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con los avances del programa sembrando",
            "start": 603.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 605.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 611.09,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "gracias al intercambio de saberes y",
            "start": 613.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto sembrando vida avanza",
            "start": 615.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n de plantas y el",
            "start": 617.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reverdecimiento de nuestra tierra de las",
            "start": 619.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plantas producidas en el programa 215",
            "start": 621.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "millones de \u00e1rboles se han producido en",
            "start": 624.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "viveros forestales militares 150",
            "start": 626.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones en viveros comunitarios y 112",
            "start": 629.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "millones de plantas en viveros",
            "start": 632.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "institucionales y comerciales",
            "start": 634.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de una meta de 13.714 viveros 5.670",
            "start": 638.259,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "producen plantas en los ocho estados que",
            "start": 643.569,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "iniciaron labores en 2019",
            "start": 645.699,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay 30 viveros forestales militares",
            "start": 650.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias al apoyo experiencia y",
            "start": 653.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "compromiso de la secretar\u00eda de la",
            "start": 655.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "defensa nacional las y los campesinos",
            "start": 657.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "han avanzado 99 por ciento respecto a la",
            "start": 659.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "meta con la siembra de 566 mil 688",
            "start": 663.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de cultivos anuales milpa",
            "start": 667.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "regenerativa y otros sistemas",
            "start": 669.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "agroforestales entre las especies m\u00e1s",
            "start": 671.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "representativas destacan el cedro caf\u00e9",
            "start": 674.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "caoba macuil\u00eds ma\u00edz frijol calabaza y",
            "start": 677.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avena tan s\u00f3lo en veracruz el programa",
            "start": 680.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabaja de la mano de 68 mil 138",
            "start": 683.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sembradoras y sembradores de los",
            "start": 686.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "territorios de acayucan c\u00f3rdoba papantla",
            "start": 688.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y tantoyuca con 6 grupos originarios en",
            "start": 691.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aguas o pelucas zoques chinantecos",
            "start": 694.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "totonacos y huastecos",
            "start": 697.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hay mil 481 viveros comunitarios donde",
            "start": 700.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "destacan especies como caoba moj\u00f3n cedro",
            "start": 704.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "rojo cacao roble encino canela y caf\u00e9",
            "start": 707.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "siendo el ma\u00edz frijol y calabaza los",
            "start": 710.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cultivos m\u00e1s importantes sembrados en",
            "start": 713.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "las parcelas",
            "start": 715.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo en cada uno de los",
            "start": 718.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "viveros sembrando vida es hoy el",
            "start": 720.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "programa de reforestaci\u00f3n social m\u00e1s",
            "start": 722.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante en el mundo las y los",
            "start": 724.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sembradores se est\u00e1n construyendo un",
            "start": 727.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "futuro de bienestar para el campo",
            "start": 729.36,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 731.22,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 732.28,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 737.77,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 740.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 743.809,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 744.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 746.899,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 750.29,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 753.04,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "amigas amigos de perote",
            "start": 757.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "guardando distancia por la pandemia",
            "start": 762.3,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "de todas maneras estamos cerca de",
            "start": 768.49,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 773.32,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 776.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo",
            "start": 779.699,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 gobernando desde abajo",
            "start": 782.47,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y con la gente",
            "start": 785.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "venir a perote es",
            "start": 789.35,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 792.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nuestra historia de lucha",
            "start": 796.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tengo muy presente una an\u00e9cdota",
            "start": 801.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de perote",
            "start": 808.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed",
            "start": 810.81,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dorm\u00ed",
            "start": 814.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un 24 de diciembre",
            "start": 817.92,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "una navidad",
            "start": 823.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en 1900",
            "start": 828.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "91",
            "start": 831.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en el \u00e9xodo por la democracia pasamos",
            "start": 833.95,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "por pero te ten\u00edamos desde tabasco",
            "start": 839.18,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "caminando en la ciudad de mexico",
            "start": 842.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hicimos como",
            "start": 848.329,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "50 d\u00edas",
            "start": 851.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a los pueblos",
            "start": 856.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nos daban alimentos",
            "start": 859.58,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hospedaje",
            "start": 862.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed nos toc\u00f3 pasar la navidad",
            "start": 864.259,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "en perote",
            "start": 868.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y recuerdo que",
            "start": 872.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el pelo largo",
            "start": 876.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fui a una peluquer\u00eda",
            "start": 882.08,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en perote",
            "start": 885.54,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 887.769,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era peluquera estilista como se",
            "start": 890.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dice ahora",
            "start": 895.01,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "me cort\u00f3 el pelo",
            "start": 896.56,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y cuando le dije cu\u00e1nto era no me quiso",
            "start": 899.61,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 904.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "me dijo que era una aportaci\u00f3n a la",
            "start": 910.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "lucha democr\u00e1tica",
            "start": 913.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 918.66,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos que nos reconocieran triunfos",
            "start": 923.329,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "en tabasco tambi\u00e9n aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 927.8,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "hab\u00edan los famosos fraudes electorales",
            "start": 933.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se ganaba pero",
            "start": 937.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no se respetaba",
            "start": 940.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la voluntad del pueblo",
            "start": 943.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el 2006 cuando nos robaron la",
            "start": 948.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 950.88,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "me dijo un campesino",
            "start": 952.98,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de la laguna",
            "start": 957.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ganaste",
            "start": 961.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero no saliste",
            "start": 963.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed era",
            "start": 968.2,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 971.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer valer la democracia y",
            "start": 974.089,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "desterrar",
            "start": 978.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 980.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se respete el voto libre",
            "start": 983.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 988.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 991.34,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "que estamos en el gobierno despu\u00e9s de",
            "start": 993.449,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os de lucha",
            "start": 996.449,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no solo tenemos en cuenta",
            "start": 999.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos",
            "start": 1004.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y como tenemos que hacer valer la",
            "start": 1007.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "democracia sino tambi\u00e9n hacer realidad",
            "start": 1009.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 1013.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1016.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estos programas de bienestar",
            "start": 1018.7,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con el principio de que hay que atender",
            "start": 1023.93,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "primero a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 1027.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ayudar al pueblo",
            "start": 1031.85,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1035.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "respetar a todos gobernar para todos",
            "start": 1039.589,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pero darle preferencia a la gente",
            "start": 1043.539,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 1047.019,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1048.449,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 1052.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba",
            "start": 1054.68,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por justicia por humanismo",
            "start": 1057.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por muchas razones",
            "start": 1063.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "este programa sembrando vida como lo",
            "start": 1066.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 1070.21,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "maria luisa albores es \u00fanico en el mundo",
            "start": 1072.08,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "no hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo un",
            "start": 1079.33,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "programa as\u00ed",
            "start": 1083.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1086.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 1090.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cultivando se est\u00e1n sembrando un mill\u00f3n",
            "start": 1093.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas",
            "start": 1098.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n plantando \u00e1rboles frutales y",
            "start": 1101.299,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "maderables",
            "start": 1105.259,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1 haciendo la gente",
            "start": 1107.44,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "los ejidatarios comuneros peque\u00f1os",
            "start": 1111.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 1115.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo apoyo",
            "start": 1117.13,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para que cultiven sus parcelas",
            "start": 1120.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es con cr\u00e9dito",
            "start": 1125.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se les ayuda",
            "start": 1128.84,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "se les entregan las plantas",
            "start": 1132.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 1136.429,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1",
            "start": 1139.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dando un apoyo un jornal",
            "start": 1141.549,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales",
            "start": 1146.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "dejan 500",
            "start": 1150.809,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "de ahorro y reciben",
            "start": 1153.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "4500",
            "start": 1158.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1161.47,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 400.000 campesinos",
            "start": 1163.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n recibiendo este apoyo",
            "start": 1167.57,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "llueva truene o relampague\u00e9",
            "start": 1169.75,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se les entrega este apoyo",
            "start": 1175.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a ser",
            "start": 1179.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "durante todo el gobierno",
            "start": 1182.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que siempre los \u00e1rboles los cuiden",
            "start": 1186.179,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1190.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuando terminemos",
            "start": 1191.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuestro periodo gubernamental",
            "start": 1194.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1198.759,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este en los \u00e1rboles grandes",
            "start": 1200.22,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "y ya si viene otro gobierno y contin\u00faa",
            "start": 1204.1,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con el programa pues bien",
            "start": 1207.789,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "si no va a continuar que ya estando los",
            "start": 1211.35,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles grandes",
            "start": 1216.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la misma gente se haga cargo",
            "start": 1218.23,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "hasta que est\u00e9n produciendo o se puedan",
            "start": 1223.21,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "cortar",
            "start": 1228.37,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1230.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se trata de \u00e1rboles maderables",
            "start": 1232.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este es un",
            "start": 1237.539,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "buen programa",
            "start": 1239.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque tenemos lo que se necesita",
            "start": 1243.1,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "tenemos la tierra",
            "start": 1250.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 1253.049,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tejidos ay",
            "start": 1255.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas",
            "start": 1257.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "extensiones",
            "start": 1261.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de tierra social",
            "start": 1263.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de tierra ejidal comunitaria peque\u00f1as",
            "start": 1267.24,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "propiedades hay en el pa\u00eds cu\u00e1nta es la",
            "start": 1270.63,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "superficie de propiedad social 100",
            "start": 1275.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1278.58,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1283.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1287.75,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "campesinos que saben trabajar la tierra",
            "start": 1290.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tenemos la tierra y tenemos el",
            "start": 1299.77,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 1303.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1305.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los campesinos",
            "start": 1307.21,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y ahora contamos tambi\u00e9n con el",
            "start": 1311.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1313.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este programa de este a\u00f1o significa una",
            "start": 1316.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 1319.16,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que no un gasto",
            "start": 1320.96,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1324.169,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "26.000 millones de pesos",
            "start": 1326.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 1330.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con 26 mil millones",
            "start": 1333.35,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000 empleos",
            "start": 1336.73,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1342.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "viniera a veracruz",
            "start": 1345.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "toda la f\u00e1brica",
            "start": 1350.759,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "automotriz de ford",
            "start": 1354.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1356.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no se generar\u00edan",
            "start": 1357.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "vinieran de eeuu a instalar las plantas",
            "start": 1362.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de fort",
            "start": 1366.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a veracruz",
            "start": 1369.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se generar\u00edan",
            "start": 1371.24,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los 68 mil empleos",
            "start": 1374.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 generando sembrando vida en",
            "start": 1378.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1381.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1387.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "son 68 mil",
            "start": 1389.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa",
            "start": 1397.02,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en el caso de veracruz son 68 mil",
            "start": 1399.17,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "empleos son 160.000 hect\u00e1reas",
            "start": 1404.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1410.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "68 mil empleos",
            "start": 1413.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1416.54,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante este programa",
            "start": 1418.77,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y agregu\u00e9",
            "start": 1423.879,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "o agreguemos que as\u00ed la gente no tiene",
            "start": 1426.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que emigrar",
            "start": 1430.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que el campesino puede quedarse a",
            "start": 1433.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 1436.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en su comunidad en su pueblo",
            "start": 1437.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "agreguemos que de esta manera estamos",
            "start": 1443.08,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "contribuyendo a mejorar el medio",
            "start": 1448.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1451.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "agreguemos muchas cosas buenas",
            "start": 1454.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que haya trabajo",
            "start": 1459.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el que haya bienestar",
            "start": 1462.13,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y todo esto produce paz y tranquilidad",
            "start": 1464.98,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 1470.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "perote con ustedes",
            "start": 1473.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1476.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en el municipio me dice mar\u00eda luisa",
            "start": 1478.95,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "albores secretaria de bienestar",
            "start": 1483.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando",
            "start": 1485.779,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "1300",
            "start": 1488.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 1491.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 1495.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1497.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en estos cuatro a\u00f1os que nos falta si",
            "start": 1503.74,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo dispone el pueblo de mexico",
            "start": 1507.04,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y vamos a ampliar el programa",
            "start": 1512.15,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "lo vamos a ir ampliando",
            "start": 1516.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n va a ir aumentando",
            "start": 1519.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aunque sea poco de acuerdo a la",
            "start": 1524.77,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 1527.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el jornal",
            "start": 1529.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque si se queda",
            "start": 1532.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en esta cantidad",
            "start": 1534.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con la inflaci\u00f3n sin la inflaci\u00f3n pues",
            "start": 1538.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se va perdiendo",
            "start": 1542.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y poder",
            "start": 1544.44,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "adquisitivo poder de compra entonces lo",
            "start": 1546.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "vamos a ir actualizando cuando menos",
            "start": 1549.31,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que vaya aumentando o",
            "start": 1552.559,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "creciendo la inflaci\u00f3n",
            "start": 1556.039,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n aprovechar para agradecer",
            "start": 1559.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1565.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "soldados oficiales de la secretar\u00eda de",
            "start": 1567.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 1571.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que nos ayudan con los viveros",
            "start": 1573.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque como aqu\u00ed",
            "start": 1576.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 1579.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de cada 5 vivero",
            "start": 1582.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "o de cada 5 plantas",
            "start": 1586.3,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que se siembran 3",
            "start": 1590.179,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "se producen en viveros comunitarios",
            "start": 1593.67,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una planta en un vivero militar y otra",
            "start": 1598.69,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "en un vivero",
            "start": 1603.79,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 1605.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante",
            "start": 1608.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que tengan estos viveros y que se est\u00e9",
            "start": 1612.58,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada con la",
            "start": 1616.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa aqu\u00ed en perote",
            "start": 1619.269,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "se tiene un vivero me lo inform\u00f3 hoy por",
            "start": 1622.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 1625.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el secretario la defensa lu\u00eds crescencio",
            "start": 1628.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 1631.75,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "agradecer por eso porque estamos",
            "start": 1634.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajando de manera",
            "start": 1637.149,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "conjunta en forma coordinada",
            "start": 1640.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "yo voy a seguir recorriendo",
            "start": 1645.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como siempre los pueblos",
            "start": 1648.28,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed",
            "start": 1651.38,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 1653.789,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "guardando la sana distancia es",
            "start": 1655.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "e inc\u00f3modo",
            "start": 1661.159,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "pero es por nuestro bien",
            "start": 1663.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es inc\u00f3modo porque no nos podemos dar la",
            "start": 1667.559,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mano no nos podemos abrazar",
            "start": 1671.159,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidarnos",
            "start": 1675.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero esto ya va a pasar",
            "start": 1679.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1683.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 1685.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a plenitud nuestra libertad",
            "start": 1688.57,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "para poder seguir siendo fraternos para",
            "start": 1692.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "seguir siendo solidarios",
            "start": 1697.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para seguir estando todos juntos",
            "start": 1700.19,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas amigos",
            "start": 1705.01,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1708.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al gobernador de veracruz",
            "start": 1711.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana lo dije y yo no soy",
            "start": 1714.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "barbero",
            "start": 1717.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "mucho menos lambisc\u00f3n",
            "start": 1719.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no me gusta",
            "start": 1723.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "decir lo que no pienso",
            "start": 1726.63,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 1730.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda es un buen gobernador",
            "start": 1735.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1741.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con convicciones y sobre todo algo que",
            "start": 1743.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta en veracruz",
            "start": 1746.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un gobernador honesto",
            "start": 1749.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed en nuestro estado de",
            "start": 1752.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veracruz se padeci\u00f3",
            "start": 1754.81,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de gobernadores mediocres y ladrones",
            "start": 1758.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1764.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "poco a poco se va a ir entendiendo",
            "start": 1767.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que la mayor riqueza",
            "start": 1771.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 1774.84,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "es su necesidad",
            "start": 1777.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 1780.169,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 1782.6,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "porque nada",
            "start": 1786.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "da\u00f1aba m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad",
            "start": 1789.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nada da\u00f1aba m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 1793.52,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1796.04,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1798.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "padecemos de la paradoja de ser un pa\u00eds",
            "start": 1801.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rico con un pueblo pobre",
            "start": 1804.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo mismo veracruz",
            "start": 1806.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estado rico con pueblo pobre por la",
            "start": 1810.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1814.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s llegaban a saquear a",
            "start": 1816.679,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 1820.19,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no atend\u00edan las demandas del pueblo",
            "start": 1822.659,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "todo lo cuando hab\u00edan elecciones que",
            "start": 1826.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "repart\u00edan migajas despensas frijol con",
            "start": 1829.64,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "gorgojo",
            "start": 1834.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que no se nos olvide eso",
            "start": 1836.809,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "ahora son derechos sociales ya hasta en",
            "start": 1840.8,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n qued\u00f3 establecido en el",
            "start": 1846.11,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto el derecho del pueblo",
            "start": 1850.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n el derecho a los adultos",
            "start": 1854.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mayores a recibir una pensi\u00f3n ya se",
            "start": 1857.96,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "elev\u00f3 a rango constitucional",
            "start": 1861.53,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno",
            "start": 1864.909,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "de eso qued\u00f3 establecido",
            "start": 1867.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para todos los adultos mayores",
            "start": 1870.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1873.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1876.85,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tienen derecho",
            "start": 1878.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os las ni\u00f1as con discapacidad a",
            "start": 1880.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n",
            "start": 1884.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n que todos los",
            "start": 1886.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres tienen",
            "start": 1889.84,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "derecho a recibir una beca",
            "start": 1894.37,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "para estudiar en todos los niveles de",
            "start": 1898.269,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "escolaridad y hasta en la constituci\u00f3n",
            "start": 1901.899,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1905.2,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y los medicamentos gratuitos",
            "start": 1908.229,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "eso fue una gran reforma",
            "start": 1912.419,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y no solo es el enunciado no solo es que",
            "start": 1915.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 escrito en la constituci\u00f3n en el",
            "start": 1920.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto qued\u00f3 tambi\u00e9n escrito en",
            "start": 1923.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un transitorio de la constituci\u00f3n",
            "start": 1926.87,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 1928.79,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de conformidad con esa reforma qu\u00e9",
            "start": 1931.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1935.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se tiene que dar presupuesto",
            "start": 1938.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a esos derechos",
            "start": 1941.68,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que nunca puede faltar nunca va a faltar",
            "start": 1945.23,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "nunca debe faltar presupuesto para las",
            "start": 1949.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pensiones para las becas para la salud",
            "start": 1954.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del pueblo y qu\u00e9",
            "start": 1957.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o tiene que ir aumentando ese",
            "start": 1960.08,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "presupuesto eso est\u00e1 escrito ya",
            "start": 1963.62,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n y el pueblo va a ser",
            "start": 1967.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ballet",
            "start": 1971.159,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "ese principio ese mandato constitucional",
            "start": 1972.96,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "por eso vamos avanzando hay quienes no",
            "start": 1977.75,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 1982.89,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "nosotros lo respetamos",
            "start": 1986.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "respetamos el derecho a disentir porque",
            "start": 1989.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estamos construyendo una democracia no",
            "start": 1993.52,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "una dictadura y claro que tiene que",
            "start": 1995.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "haber oposici\u00f3n",
            "start": 1998.649,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pero ojal\u00e1",
            "start": 2000.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y vayan poco a poco comprendiendo que ya",
            "start": 2003.23,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda seguir con lo mismo",
            "start": 2007.52,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que ya el gobierno no pod\u00eda seguir",
            "start": 2010.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siendo un comit\u00e9 al servicio",
            "start": 2014.37,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "solo de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 2017.7,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "mientras el pueblo se empobrec\u00eda",
            "start": 2021.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3",
            "start": 2025.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya m\u00e9xico no es tierra de conquista no",
            "start": 2027.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es que van a venir potentados de otras",
            "start": 2032.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "naciones influyentes a saquear a nuestro",
            "start": 2035.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2038.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 2040.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se va a terminar por completo la",
            "start": 2043.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n les guste o no le guste",
            "start": 2046.61,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "lo quieran o no lo quieran",
            "start": 2050.45,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "me canso ganso se acaba la corrupci\u00f3n yo",
            "start": 2053.389,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2058.279,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 2063.23,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n al ciudadano",
            "start": 2067.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "doctor presidente municipal francisco",
            "start": 2070.129,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ever prado muchas gracias por",
            "start": 2074.26,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos muchas gracias a ustedes",
            "start": 2077.81,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 2080.649,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2084.12,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2091.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2094.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2096.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2100.94,
            "duration": 95.17
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2193.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2196.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2198.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2199.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2202.53,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos ustedes amable",
            "start": 2205.609,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tenga todos",
            "start": 2207.739,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "una excelente tarde muchas gracias",
            "start": 2210.079,
            "duration": 4.49
        }
    ],
    "transcription_text": "preside ese evento sembrando vida el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el ingeniero cuidaba el garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz la ingeniera maya luis albores gonz\u00e1lez secretaria de bienestar licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica el doctor juan francisco jefe del prado presidente municipal constitucional de perote veracruz asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos en seguida escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de veracruz ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez buenos d\u00edas presidente pues con sana distancia no nos queda de otra pero puede ver usted que la gente quiere conocerlo estar de cerca muchos beneficiarios y beneficiarias de todos los proyectos y en particular el de sembrando vida aqu\u00ed en veracruz y decirle que este programa vino a revivir una de las tareas comunitarias que m\u00e1s enorgullecen a las comunidades y sembrar \u00e1rboles hace rato una periodista pregunt\u00f3 sobre que se estaba haciendo para reforestar por ejemplo el cofre de perote y bueno nada m\u00e1s tan s\u00f3lo en los viveros del estado que son viveros que est\u00e1n en su mayor\u00eda destinados a la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles frutales se van a producir en el programa del convenio que se hizo entre la secretaria del bienestar la secretaria del medio ambiente aqu\u00ed en veracruz 4 millones de este tipo de \u00e1rboles se habl\u00f3 de los frutales m\u00e1s como se pudo ver los 16 millones de \u00e1rboles forestales se estamos hablando que veracruz est\u00e1 contribuyendo con m\u00e1s de 20 millones de \u00e1rboles de una gran variedad pero adicional a eso es que estos viveros que tenemos nosotros en el estado y una red de viveros comunitarios estaban abandonados y hace poco vino javier mai por instrucciones de la secretaria mar\u00eda luisa labores hasta supervisar c\u00f3mo \u00edbamos a iniciar este gran trabajo c\u00f3mo estaba nuestra infraestructura lo aplaudible tambi\u00e9n de este proyecto es que da trabajo a la comunidad la gente se involucra tiene un sustento ya de como vivir en una zona que estaba pr\u00e1cticamente abandonada y se reincorpora con una actividad econ\u00f3mica que ayuda al modelo de medio ambiente nacional que es dotar de \u00e1rboles a nuestro pa\u00eds ya las zonas que se han ido desforestando por eso estamos en verdad orgullosos de que veracruz sea parte de este gran programa sembrando vida bienvenido ac\u00e1 muchas gracias alcalde por recibirnos en verdad te agradezco y seguiremos contribuyendo con el inter\u00e9s de la naci\u00f3n muchas gracias bienvenido presidente [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de bienestar ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez escuchemos buenos d\u00edas con su permiso presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de m\u00e9xico ha licenciado buitrago garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador de veracruz al licenciado juan francisco ever presidente municipal de perote a licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuervas vocero de la presidencia buenos d\u00edas a todas ya todos los compa\u00f1eros presentes es un evento diferente porque est\u00e9n sana distancia decirles que hoy estamos aqu\u00ed en perote veracruz muy contentas y contentos de que en esta nueva normalidad sembrando vida siga avanzando y transformando el campo mexicano que sigamos avanzando en este sue\u00f1o de recuperar el equilibrio ecol\u00f3gico entre producci\u00f3n y medio ambiente desde la alianza de campesinas y campesinos de las familias de las comunidades y del gobierno de mexico porque s\u00f3lo en colectivo podemos seguir avanzando para cumplir nuestro mandato de construir bienestar para las y los mexicanos porque todos tenemos derecho a una vida digna a una vida buena en la que podamos encontrar sentido a nuestra existencia donde nuestras hijas e hijos vivan en bienestar sin necesidad de abandonar las tierras que les heredamos por falta de opciones y para construir su felicidad en esta visita hemos informado el avance que ha tenido el programa sus metas sus retos y su m\u00edstica hoy tres de cada cinco \u00e1rboles que se sembrar\u00e1n a trav\u00e9s de este programa provienen de los viveros comunitarios y en total es podremos esperamos poder contar con 13 mil 714 viveros comunitarios en los 20 estados de la rep\u00fablica donde est\u00e1 el programa sembrando vida los viveros comunitarios son ejemplo de que compartir saberes puede transformar la realidad en que vivimos y en que la convivencia hacia un objetivo com\u00fan lo que ayuda a construir comunidad la comunidad es lo que nos hace fuertes como personas y ha permitido a las y los campos a los campesinos continuar a pesar del abandono al que gobiernos pasados los dejaron porque sembrando vida pone en el centro al ser humano bas\u00e1ndose en su cultura su conocimiento y en la relaci\u00f3n con la tierra el programa reconoce y reivindica a la familia campesina su modo de vida y sus tradiciones reivindica el derecho de las mujeres a la tierra y reconoce su papel clave para el bienestar comunitario con sembrando vida queremos regenerar tambi\u00e9n la comunidad a trav\u00e9s de 17.200 comunidades de aprendizaje campesino que son el espacio de encuentro de trabajo de colaboraci\u00f3n y de solidaridad comunitaria adem\u00e1s este programa genere empleos dignos para las personas del campo y propicia el arraigo al territorio fomenta los principios de la econom\u00eda social y solidaria mediante esquemas de ahorro y organizaci\u00f3n y procura la salud y la buena alimentaci\u00f3n elementos indispensables en estos tiempos que vivimos sembrando vida valora el reconocimiento ancestral de la cultura de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos porque queremos rescatar nuestro pasado cultural para enfrentar nuestro presente y construir nuestro futuro como pa\u00eds con sembrando vida el programa de reforestaci\u00f3n social m\u00e1s grande en la historia de m\u00e9xico y en la historia del planeta tierra se generar\u00e1n 430 mil empleos permanentes hoy se tiene un avance del 95 por ciento con 480 mil o 400 8000 sembradores y sembradoras que est\u00e1n ya en el programa y recuperamos una cobertura forestal de 1 mill\u00f3n 75 mil hect\u00e1reas sembrando vida es uno de los programas prioritarios a cargo de la secretar\u00eda de bienestar y entre todas las dependencias del gobierno de mexico estamos acompa\u00f1ando a una de cada dos viviendas a trav\u00e9s de alg\u00fan programa integral de bienestar actualmente todos los hogares ind\u00edgenas participan en algunos de estos programas que el gobierno de m\u00e9xico ha puesto en marcha para construir bienestar para las y los mexicanos empezando como dice nuestro presidente por el bien de todos primero los pobres decirles que muchas gracias y es un gusto estar ac\u00e1 en este vivero para que se pueda dar a conocer los avances de este programa tan hermoso como es sembrando vida gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo con los avances del programa sembrando vida [M\u00fasica] gracias al intercambio de saberes y trabajo conjunto sembrando vida avanza en la producci\u00f3n de plantas y el reverdecimiento de nuestra tierra de las plantas producidas en el programa 215 millones de \u00e1rboles se han producido en viveros forestales militares 150 millones en viveros comunitarios y 112 millones de plantas en viveros institucionales y comerciales de una meta de 13.714 viveros 5.670 producen plantas en los ocho estados que iniciaron labores en 2019 hay 30 viveros forestales militares gracias al apoyo experiencia y compromiso de la secretar\u00eda de la defensa nacional las y los campesinos han avanzado 99 por ciento respecto a la meta con la siembra de 566 mil 688 hect\u00e1reas de cultivos anuales milpa regenerativa y otros sistemas agroforestales entre las especies m\u00e1s representativas destacan el cedro caf\u00e9 caoba macuil\u00eds ma\u00edz frijol calabaza y avena tan s\u00f3lo en veracruz el programa trabaja de la mano de 68 mil 138 sembradoras y sembradores de los territorios de acayucan c\u00f3rdoba papantla y tantoyuca con 6 grupos originarios en aguas o pelucas zoques chinantecos totonacos y huastecos hay mil 481 viveros comunitarios donde destacan especies como caoba moj\u00f3n cedro rojo cacao roble encino canela y caf\u00e9 siendo el ma\u00edz frijol y calabaza los cultivos m\u00e1s importantes sembrados en las parcelas gracias al trabajo en cada uno de los viveros sembrando vida es hoy el programa de reforestaci\u00f3n social m\u00e1s importante en el mundo las y los sembradores se est\u00e1n construyendo un futuro de bienestar para el campo mexicano [M\u00fasica] gobierno de mexico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de perote guardando distancia por la pandemia de todas maneras estamos cerca de ustedes se est\u00e1 trabajando en beneficio del pueblo se est\u00e1 gobernando desde abajo y con la gente venir a perote es recordar nuestra historia de lucha tengo muy presente una an\u00e9cdota de perote porque aqu\u00ed dorm\u00ed un 24 de diciembre una navidad en 1900 91 en el \u00e9xodo por la democracia pasamos por pero te ten\u00edamos desde tabasco caminando en la ciudad de mexico hicimos como 50 d\u00edas vamos a los pueblos nos daban alimentos hospedaje y aqu\u00ed nos toc\u00f3 pasar la navidad en perote y recuerdo que el pelo largo fui a una peluquer\u00eda aqu\u00ed en perote y una compa\u00f1era peluquera estilista como se dice ahora me cort\u00f3 el pelo y cuando le dije cu\u00e1nto era no me quiso cobrar me dijo que era una aportaci\u00f3n a la lucha democr\u00e1tica en ese entonces quer\u00edamos que nos reconocieran triunfos en tabasco tambi\u00e9n aqu\u00ed en veracruz hab\u00edan los famosos fraudes electorales se ganaba pero no se respetaba la voluntad del pueblo en el 2006 cuando nos robaron la presidencia me dijo un campesino de la laguna ganaste pero no saliste porque as\u00ed era por eso tenemos que hacer valer la democracia y desterrar el fraude electoral que se respete el voto libre de los mexicanos y ahora que estamos en el gobierno despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha no solo tenemos en cuenta de d\u00f3nde venimos y como tenemos que hacer valer la democracia sino tambi\u00e9n hacer realidad la justicia por eso estos programas de bienestar con el principio de que hay que atender primero a los m\u00e1s necesitados ayudar al pueblo a todos respetar a todos gobernar para todos pero darle preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres gobernar de abajo hacia arriba por justicia por humanismo por muchas razones este programa sembrando vida como lo mencion\u00f3 maria luisa albores es \u00fanico en el mundo no hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo un programa as\u00ed por qu\u00e9 se est\u00e1n cultivando se est\u00e1n sembrando un mill\u00f3n de hect\u00e1reas se est\u00e1n plantando \u00e1rboles frutales y maderables y lo est\u00e1 haciendo la gente los ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios que est\u00e1n recibiendo apoyo para que cultiven sus parcelas es con cr\u00e9dito se les ayuda se les entregan las plantas pero no s\u00f3lo eso se les est\u00e1 dando un apoyo un jornal cinco mil pesos mensuales dejan 500 de ahorro y reciben 4500 y ya son m\u00e1s de 400.000 campesinos los que est\u00e1n recibiendo este apoyo llueva truene o relampague\u00e9 se les entrega este apoyo y as\u00ed va a ser durante todo el gobierno para que siempre los \u00e1rboles los cuiden y cuando terminemos nuestro periodo gubernamental ya este en los \u00e1rboles grandes y ya si viene otro gobierno y contin\u00faa con el programa pues bien si no va a continuar que ya estando los \u00e1rboles grandes la misma gente se haga cargo hasta que est\u00e9n produciendo o se puedan cortar s\u00ed se trata de \u00e1rboles maderables este es un buen programa porque tenemos lo que se necesita tenemos la tierra cuantos tejidos ay cu\u00e1ntas extensiones de tierra social de tierra ejidal comunitaria peque\u00f1as propiedades hay en el pa\u00eds cu\u00e1nta es la superficie de propiedad social 100 millones de hect\u00e1reas adem\u00e1s millones campesinos que saben trabajar la tierra tenemos la tierra y tenemos el conocimiento d los campesinos y ahora contamos tambi\u00e9n con el presupuesto este programa de este a\u00f1o significa una inversi\u00f3n que no un gasto d 26.000 millones de pesos pero f\u00edjense con 26 mil millones m\u00e1s de 400.000 empleos s\u00ed viniera a veracruz toda la f\u00e1brica automotriz de ford [M\u00fasica] no se generar\u00edan vinieran de eeuu a instalar las plantas de fort a veracruz no se generar\u00edan los 68 mil empleos que est\u00e1 generando sembrando vida en veracruz no son 68 mil mar\u00eda luisa en el caso de veracruz son 68 mil empleos son 160.000 hect\u00e1reas as\u00ed 68 mil empleos entonces por eso es muy importante este programa y agregu\u00e9 o agreguemos que as\u00ed la gente no tiene que emigrar que el campesino puede quedarse a trabajar en su comunidad en su pueblo agreguemos que de esta manera estamos contribuyendo a mejorar el medio ambiente agreguemos muchas cosas buenas que haya trabajo el que haya bienestar y todo esto produce paz y tranquilidad por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en perote con ustedes aqu\u00ed s\u00f3lo en el municipio me dice mar\u00eda luisa albores secretaria de bienestar que est\u00e1n trabajando 1300 sembradores van a tener el trabajo en estos cuatro a\u00f1os que nos falta si as\u00ed lo dispone el pueblo de mexico y vamos a ampliar el programa lo vamos a ir ampliando y tambi\u00e9n va a ir aumentando aunque sea poco de acuerdo a la inflaci\u00f3n el jornal porque si se queda en esta cantidad con la inflaci\u00f3n sin la inflaci\u00f3n pues se va perdiendo y poder adquisitivo poder de compra entonces lo vamos a ir actualizando cuando menos de acuerdo a lo que vaya aumentando o creciendo la inflaci\u00f3n quiero tambi\u00e9n aprovechar para agradecer a los soldados oficiales de la secretar\u00eda de la defensa que nos ayudan con los viveros porque como aqu\u00ed se ha dicho de cada 5 vivero o de cada 5 plantas que se siembran 3 se producen en viveros comunitarios una planta en un vivero militar y otra en un vivero particular entonces es muy importante que tengan estos viveros y que se est\u00e9 trabajando de manera coordinada con la secretar\u00eda de la defensa aqu\u00ed en perote se tiene un vivero me lo inform\u00f3 hoy por la ma\u00f1ana el secretario la defensa lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez agradecer por eso porque estamos trabajando de manera conjunta en forma coordinada yo voy a seguir recorriendo como siempre los pueblos ahora as\u00ed ni modo guardando la sana distancia es e inc\u00f3modo pero es por nuestro bien es inc\u00f3modo porque no nos podemos dar la mano no nos podemos abrazar tenemos que cuidarnos pero esto ya va a pasar vamos a recuperar a plenitud nuestra libertad para poder seguir siendo fraternos para seguir siendo solidarios para seguir estando todos juntos muchas gracias amigas amigos muchas gracias al gobernador de veracruz hoy en la ma\u00f1ana lo dije y yo no soy barbero mucho menos lambisc\u00f3n no me gusta decir lo que no pienso siempre digo lo que pienso cuitl\u00e1huac garc\u00eda es un buen gobernador gobernador con convicciones y sobre todo algo que hac\u00eda falta en veracruz un gobernador honesto porque aqu\u00ed en nuestro estado de veracruz se padeci\u00f3 de gobernadores mediocres y ladrones ahora es distinto poco a poco se va a ir entendiendo que la mayor riqueza de nuestro pueblo es su necesidad y la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo porque nada da\u00f1aba m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad nada da\u00f1aba m\u00e1s a m\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica por eso padecemos de la paradoja de ser un pa\u00eds rico con un pueblo pobre lo mismo veracruz estado rico con pueblo pobre por la corrupci\u00f3n porque nada m\u00e1s llegaban a saquear a robar no atend\u00edan las demandas del pueblo todo lo cuando hab\u00edan elecciones que repart\u00edan migajas despensas frijol con gorgojo que no se nos olvide eso ahora son derechos sociales ya hasta en la constituci\u00f3n qued\u00f3 establecido en el art\u00edculo cuarto el derecho del pueblo a la pensi\u00f3n el derecho a los adultos mayores a recibir una pensi\u00f3n ya se elev\u00f3 a rango constitucional est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno de eso qued\u00f3 establecido pensi\u00f3n para todos los adultos mayores ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n tambi\u00e9n qu\u00e9 tienen derecho los ni\u00f1os las ni\u00f1as con discapacidad a una pensi\u00f3n ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n que todos los estudiantes de familias pobres tienen derecho a recibir una beca para estudiar en todos los niveles de escolaridad y hasta en la constituci\u00f3n el derecho a la salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos eso fue una gran reforma y no solo es el enunciado no solo es que qued\u00f3 escrito en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto qued\u00f3 tambi\u00e9n escrito en un transitorio de la constituci\u00f3n vigente de conformidad con esa reforma qu\u00e9 a\u00f1o con a\u00f1o se tiene que dar presupuesto a esos derechos que nunca puede faltar nunca va a faltar nunca debe faltar presupuesto para las pensiones para las becas para la salud del pueblo y qu\u00e9 cada a\u00f1o tiene que ir aumentando ese presupuesto eso est\u00e1 escrito ya en la constituci\u00f3n y el pueblo va a ser ballet ese principio ese mandato constitucional por eso vamos avanzando hay quienes no est\u00e1n de acuerdo nosotros lo respetamos respetamos el derecho a disentir porque estamos construyendo una democracia no una dictadura y claro que tiene que haber oposici\u00f3n pero ojal\u00e1 y vayan poco a poco comprendiendo que ya no se pod\u00eda seguir con lo mismo que ya el gobierno no pod\u00eda seguir siendo un comit\u00e9 al servicio solo de una minor\u00eda rapaz mientras el pueblo se empobrec\u00eda ya eso se termin\u00f3 ya m\u00e9xico no es tierra de conquista no es que van a venir potentados de otras naciones influyentes a saquear a nuestro pa\u00eds se acaba la corrupci\u00f3n se va a terminar por completo la corrupci\u00f3n les guste o no le guste lo quieran o no lo quieran me canso ganso se acaba la corrupci\u00f3n yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes pero nos vamos a seguir encontrando muchas gracias tambi\u00e9n al ciudadano doctor presidente municipal francisco ever prado muchas gracias por acompa\u00f1arnos muchas gracias a ustedes amor con amor se paga [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes amable asistencia dese\u00e1ndoles que tenga todos una excelente tarde muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_C3ZkdssKMhsX-RMA2-sEn",
    "playlist_title": "Rescate del campo",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:26.417558"
}