{
    "video_id": "BZ-HoOQoskA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BZ-HoOQoskA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_bDBLbxxPfkdsjXkSboJ290-EFw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BZ-HoOQoskA",
    "video_title": "Anuncio de estrategia de fortalecimiento de capacidad hospitalaria. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7699,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 420.0,
            "duration": 15.720000000000027
        },
        {
            "text": " Estamos los martes, vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de salud, en especial los efectos",
            "start": 435.72,
            "duration": 17.920000000000016
        },
        {
            "text": " y lo que estamos haciendo desde hace ya bastante tiempo para salvar vidas ante la pandemia",
            "start": 453.64000000000004,
            "duration": 10.399999999999977
        },
        {
            "text": " del COVID.",
            "start": 464.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a darle la palabra al doctor Alcoser, luego el doctor Hugo L\u00f3pez Gattel",
            "start": 465.04,
            "duration": 11.560000000000002
        },
        {
            "text": " va a informar sobre c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n actual.",
            "start": 476.6,
            "duration": 7.0400000000000205
        },
        {
            "text": " Y Marcelo Ebrard sobre los enfermos en el extranjero, nuestros paisanos, vacuna, todo",
            "start": 483.64000000000004,
            "duration": 17.239999999999952
        },
        {
            "text": " lo que corresponde a relaciones exteriores.",
            "start": 500.88,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Vamos con el doctor Alcoser.",
            "start": 504.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 506.8,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes.",
            "start": 510.32,
            "duration": 2.7199999999999704
        },
        {
            "text": " Es un gusto estar aqu\u00ed nuevamente.",
            "start": 513.04,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Hoy en el pulso de la salud les queremos recordar, como ya dijo el se\u00f1or presidente, que ante",
            "start": 515.52,
            "duration": 8.399999999999977
        },
        {
            "text": " la pandemia del COVID-19 la respuesta gubernamental y social se ha enfocado en salvar vidas.",
            "start": 523.92,
            "duration": 9.639999999999986
        },
        {
            "text": " Para ello, se han y seguimos implementando medidas sanitarias de prevenci\u00f3n del contagio",
            "start": 533.56,
            "duration": 8.399999999999977
        },
        {
            "text": " para disminuir la velocidad de propagaci\u00f3n del virus SARS-CoV-2, siempre poniendo al",
            "start": 541.9599999999999,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " frente los derechos y la dignidad humana y desde luego evitando el colapso del sistema",
            "start": 548.3599999999999,
            "duration": 7.040000000000077
        },
        {
            "text": " de salud.",
            "start": 555.4,
            "duration": 2.67999999999995
        },
        {
            "text": " Vamos bien.",
            "start": 558.0799999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hoy 20 estados se mantienen con tendencia epid\u00e9mica en descenso desde hace cuatro",
            "start": 560.0400000000001,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " semanas algunos y 20 semanas otros.",
            "start": 566.64,
            "duration": 4.800000000000068
        },
        {
            "text": " Cuatro entidades siguen en una meseta en el control de la epidemia y en ocho se asoma",
            "start": 571.44,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " el heraldo de un posible rebrote.",
            "start": 579.6800000000001,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Al respecto nuevamente hoy llamamos a la poblaci\u00f3n cuyo papel ha sido de distingo, ha sido muy",
            "start": 583.76,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " importante y lo llamamos a seguir acatando, implementando lo que hemos aprendido, lo que",
            "start": 593.24,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " toda la poblaci\u00f3n sabe cabalmente durante estos largos meses acerca de su cuidado personal,",
            "start": 600.04,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " la sana distancia y el valor que tiene quedarse en casa cuando esto es necesario.",
            "start": 607.56,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " El doctor Hugo L\u00f3pez-Gatell presentar\u00e1, como ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente, el",
            "start": 614.1999999999999,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " estado que guarda la pandemia en la semana 41.",
            "start": 620.68,
            "duration": 4.159999999999968
        },
        {
            "text": " En particular se referir\u00e1 a lo referente a las defunciones.",
            "start": 624.8399999999999,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Este triste apartado de lo que es la epidemia y que desde luego lo hemos atendido con lo",
            "start": 632.6400000000001,
            "duration": 6.4799999999999045
        },
        {
            "text": " ya mencionado, tuvo un pico m\u00e1ximo de cinco mil 282 defunciones que ha tenido desde luego",
            "start": 639.12,
            "duration": 10.200000000000045
        },
        {
            "text": " progresivamente y como lo ver\u00e1n un 60 por ciento de descenso desde hace 14 semanas.",
            "start": 649.32,
            "duration": 6.919999999999959
        },
        {
            "text": " Hugo, por favor.",
            "start": 656.24,
            "duration": 1.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, secretario, canciller.",
            "start": 662.32,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y todos.",
            "start": 671.36,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Como informamos los martes, vamos a hacer una s\u00edntesis del informe t\u00e9cnico que presentamos",
            "start": 674.96,
            "duration": 5.139999999999986
        },
        {
            "text": " ayer por la tarde y seguiremos teniendo las conferencias de prensa de las tardes a las",
            "start": 680.1,
            "duration": 5.019999999999982
        },
        {
            "text": " 19 horas sobre la situaci\u00f3n de la pandemia de coronavirus SARS-CoV-2 en M\u00e9xico.",
            "start": 685.12,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Lo que vamos a mostrar, si me pasan a la siguiente, primero recordar que tenemos 142",
            "start": 691.64,
            "duration": 6.800000000000068
        },
        {
            "text": " d\u00edas de este proceso de nueva normalidad y para aquellas personas que no conocen en",
            "start": 698.44,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 consiste la nueva normalidad o que la identifican, pero hay que recordarla, esta",
            "start": 704.36,
            "duration": 7.159999999999968
        },
        {
            "text": " nueva normalidad es el proceso de desconfinamiento que inici\u00f3 desde el 1\u00ba de junio.",
            "start": 711.52,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Recordar\u00e1n que establecimos como medida principal de mitigaci\u00f3n comunitaria la jornada nacional",
            "start": 717.96,
            "duration": 6.239999999999895
        },
        {
            "text": " de sana distancia que transcurri\u00f3 desde el 23 de marzo hasta el 30 de mayo.",
            "start": 724.1999999999999,
            "duration": 6.32000000000005
        },
        {
            "text": " La mitigaci\u00f3n comunitaria es el mecanismo que usamos en todos los pa\u00edses para disminuir",
            "start": 730.52,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " la velocidad de transmisi\u00f3n, es un mecanismo que consiste en, a trav\u00e9s de una serie de",
            "start": 736.76,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " decisiones de car\u00e1cter administrativo, reducir la movilidad de las personas en el espacio",
            "start": 742.12,
            "duration": 5.639999999999986
        },
        {
            "text": " p\u00fablico, no solamente su movilidad en t\u00e9rminos de la distancia recorrida todos los d\u00edas,",
            "start": 747.76,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " sino su encuentro en el espacio f\u00edsico.",
            "start": 754.56,
            "duration": 2.080000000000041
        },
        {
            "text": " Y esta es una de las medidas m\u00e1s \u00fatiles en el control de una epidemia de estas caracter\u00edsticas",
            "start": 756.64,
            "duration": 6.7000000000000455
        },
        {
            "text": " por su car\u00e1cter masivo.",
            "start": 763.5400000000001,
            "duration": 2.439999999999941
        },
        {
            "text": " El establecimiento de estas medidas de mitigaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n no implica no tener otras",
            "start": 765.98,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " medidas.",
            "start": 773.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tenemos otras medidas que hemos detallado repetidamente, una de uso local que tiene",
            "start": 774.74,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " importancia pero tambi\u00e9n sus limitaciones es la contenci\u00f3n centrada en personas.",
            "start": 780.94,
            "duration": 5.399999999999977
        },
        {
            "text": " La contenci\u00f3n consiste en identificar a los casos de enfermedad y estudiar a sus",
            "start": 786.34,
            "duration": 6.220000000000027
        },
        {
            "text": " contactos a trav\u00e9s de una entrevista m\u00e9dico-epidemiol\u00f3gica a cada persona que se identifica con enfermedad.",
            "start": 792.5600000000001,
            "duration": 7.17999999999995
        },
        {
            "text": " Localmente, por medio del personal que est\u00e1 a cargo de los estados de las autoridades",
            "start": 799.74,
            "duration": 7.340000000000032
        },
        {
            "text": " estatales de salud, se reconoce qui\u00e9nes son las personas que pudieron haber estado",
            "start": 807.08,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " en contacto directo durante el periodo relevante de contagio y a todos ellos, a la persona",
            "start": 812.32,
            "duration": 7.600000000000023
        },
        {
            "text": " enferma originalmente detectada y a los contactos, se les estudia con las pruebas de laboratorio",
            "start": 819.9200000000001,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " con el prop\u00f3sito de identificar qui\u00e9n pudo haber sido contagiado y qui\u00e9n no.",
            "start": 827.48,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " Independientemente o sin esperar el resultado de laboratorio, desde que se hace la identificaci\u00f3n",
            "start": 832.72,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " del caso y el estudio de los contactos, se recomienda a las personas mantenerse en resguardo,",
            "start": 837.96,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " es decir, en aislamiento domiciliar con el prop\u00f3sito de que no contin\u00faen contagiando",
            "start": 844.76,
            "duration": 4.660000000000082
        },
        {
            "text": " a otras personas.",
            "start": 849.4200000000001,
            "duration": 1.6999999999999318
        },
        {
            "text": " Eso se ha venido haciendo desde el inicio de la epidemia, de hecho antes del primer",
            "start": 851.12,
            "duration": 3.840000000000032
        },
        {
            "text": " caso la mitigaci\u00f3n comunitaria y retomos sobre la idea de la nueva normalidad.",
            "start": 854.96,
            "duration": 7.919999999999959
        },
        {
            "text": " En todo momento, esto lo hemos tambi\u00e9n dicho en m\u00faltiples ocasiones, hay que buscar el",
            "start": 863.0,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " balance entre la intenci\u00f3n de reducir los contagios, evitar la enfermedad y, por lo",
            "start": 868.52,
            "duration": 7.399999999999977
        },
        {
            "text": " tanto, evitar las defunciones, salvar la vida, pero al mismo tiempo conscientes, todos los",
            "start": 875.92,
            "duration": 6.840000000000032
        },
        {
            "text": " pa\u00edses estamos conscientes de que esto tiene importantes efectos en la econom\u00eda, en la",
            "start": 882.76,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " sociedad, en el bienestar p\u00fablico.",
            "start": 888.78,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " No se puede mantener confinada una sociedad por un tiempo demasiado prolongado y hay que",
            "start": 890.8199999999999,
            "duration": 7.300000000000068
        },
        {
            "text": " empezar a liberar esas actividades.",
            "start": 898.12,
            "duration": 2.659999999999968
        },
        {
            "text": " Por esa raz\u00f3n, a partir del 1 de junio se estableci\u00f3 el mecanismo por el que, de una",
            "start": 900.78,
            "duration": 5.159999999999968
        },
        {
            "text": " manera observada, controlada, regulada, se iba a empezar a desconfinar, a liberar las",
            "start": 905.9399999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " actividades.",
            "start": 912.9399999999999,
            "duration": 1.32000000000005
        },
        {
            "text": " Dado que somos un pa\u00eds territorialmente extenso y en cada entidad federativa la velocidad",
            "start": 914.42,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " de afecci\u00f3n de la epidemia o por la epidemia es diferente, se estableci\u00f3 el mecanismo",
            "start": 920.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " del sem\u00e1foro y con ello hemos podido ver que cada entidad federativa a distinta velocidad,",
            "start": 926.5,
            "duration": 7.080000000000041
        },
        {
            "text": " a distinto ritmo, va teniendo disminuciones en la intensidad de la epidemia.",
            "start": 933.58,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y esto lo que permite es que localmente, en cada estado, las autoridades sanitarias estatales,",
            "start": 939.66,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " que son las personas titulares del Poder Ejecutivo estatal, es decir, los gobernadores, la gobernadora",
            "start": 946.42,
            "duration": 6.600000000000023
        },
        {
            "text": " de Sonora, la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, tomen decisiones administrativas",
            "start": 953.02,
            "duration": 4.740000000000009
        },
        {
            "text": " que les corresponden a ellos y ellas para ir abriendo las actividades p\u00fablicas.",
            "start": 957.76,
            "duration": 6.899999999999977
        },
        {
            "text": " Y esto lo que ha permitido es que se establezca el mejor balance local entre el bienestar",
            "start": 964.6999999999999,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " y el cuidado de la epidemia.",
            "start": 972.86,
            "duration": 3.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Ese es el proceso de la nueva normalidad.",
            "start": 976.18,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Lo aclaro porque a veces hay personas que confunden la idea del t\u00e9rmino de la jornada",
            "start": 978.6999999999999,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " nacional de sana distancia como si eso significara el haber suspendido las actividades de control",
            "start": 986.1,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " epid\u00e9mico y est\u00e1 muy claro que no es el caso.",
            "start": 992.78,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Es simplemente un cambio de modalidad por las razones que ahora estoy comentando y que",
            "start": 996.3,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " hemos dicho en innumerables ocasiones, 142 d\u00edas de este proceso.",
            "start": 1000.1800000000001,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " La siguiente.",
            "start": 1006.74,
            "duration": 1.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Esta es la curva epid\u00e9mica de s\u00edntesis.",
            "start": 1008.38,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Hoy no vamos a presentar cada una de las curvas estatales, como lo hacemos ocasionalmente,",
            "start": 1010.34,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " lo acabamos de hacer el domingo pasado.",
            "start": 1014.94,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Mi colega el doctor Ruy L\u00f3pez Ridaura present\u00f3 este detalle y lo iremos presentando peri\u00f3dicamente.",
            "start": 1018.7,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Esta es la s\u00edntesis nacional.",
            "start": 1024.3,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Lo que vemos en esta curva epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n de la suma de casos que fueron",
            "start": 1026.18,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " ocurriendo en cada semana.",
            "start": 1031.02,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Las personas enfermas son detectadas y de inicio si tienen los s\u00edntomas caracter\u00edsticos",
            "start": 1033.3,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " de COVID-19, la epidemia causada por el virus SARS-CoV-2, se les reconoce t\u00e9cnicamente",
            "start": 1038.98,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " como casos sospechosos.",
            "start": 1046.58,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " En s\u00ed mismos los casos sospechosos ya representan informaci\u00f3n importante para guiar las acciones",
            "start": 1048.6999999999998,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " de salud p\u00fablica, es decir, las acciones de salud p\u00fablica no requieren la confirmaci\u00f3n",
            "start": 1056.6599999999999,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " por laboratorio.",
            "start": 1062.04,
            "duration": 1.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Desde el momento en que se encuentran personas con las manifestaciones cl\u00ednicas, desde ese",
            "start": 1063.1,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " momento ya es informativo identificar cu\u00e1ntas son, d\u00f3nde est\u00e1n, qu\u00e9 caracter\u00edsticas",
            "start": 1068.8999999999999,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " tienen y son registradas en los datos.",
            "start": 1074.86,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Por cierto, estos datos son p\u00fablicos, nunca en la historia de la salud p\u00fablica en M\u00e9xico",
            "start": 1078.6599999999999,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " se hab\u00edan puesto a disposici\u00f3n completamente abiertos los datos en tiempo real.",
            "start": 1083.34,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Obviamente, sin vulnerar la confidencialidad de las personas, no se ponen nombres ni ninguna",
            "start": 1089.82,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " clase de identificadores, pero todo el resto es \u00edntegra a la base de datos de trabajo que",
            "start": 1095.5,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " utilizamos en el gobierno.",
            "start": 1101.1,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Entonces, se registran las personas, se les toman muestras para el diagn\u00f3stico por laboratorio",
            "start": 1102.94,
            "duration": 6.600000000000136
        },
        {
            "text": " de acuerdo a los lineamientos de vigilancia epidemiol\u00f3gica, que tambi\u00e9n son p\u00fablicos,",
            "start": 1109.5400000000002,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " y un porcentaje de ellas y ellos resultan positivos al virus SARS-CoV-2.",
            "start": 1114.5800000000002,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es ese porcentaje?",
            "start": 1120.9,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " En este momento 40 por ciento, llegamos a un punto m\u00e1ximo de 59 por ciento en la \u00faltima",
            "start": 1122.38,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " semana del mes de julio, la semana 29 del a\u00f1o.",
            "start": 1128.6200000000001,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y esto lo podemos ver en la l\u00ednea naranja que se ve en la gr\u00e1fica, que lleg\u00f3 a un",
            "start": 1132.14,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " punto m\u00e1ximo justo en la semana 29 y posteriormente empez\u00f3 a descender.",
            "start": 1135.94,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " Hasta la semana 38 hab\u00edamos llegado precisamente a 38 por ciento, posteriormente a 37 por ciento",
            "start": 1142.18,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " y de la semana 39 a la semana 41 hemos tenido un poco de fluctuaci\u00f3n y en este momento",
            "start": 1151.66,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " hay un incremento de dos puntos porcentuales, tenemos 40 por ciento.",
            "start": 1158.78,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Hoy estamos viviendo en la semana 43 del a\u00f1o, la informaci\u00f3n, recuerdenlo, siempre se termina",
            "start": 1164.22,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " en la semana 41, en este caso, es decir, dos semanas atr\u00e1s.",
            "start": 1171.86,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n?",
            "start": 1176.22,
            "duration": 1.240000000000009
        },
        {
            "text": " Es un periodo de inestabilidad de los datos, los datos est\u00e1n fluyendo, recuerden que los",
            "start": 1177.46,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " datos se generan en cada una de las unidades de salud de Atenci\u00f3n de la Salud, del Sistema",
            "start": 1182.02,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Nacional de Salud, son m\u00e1s de 26 mil y estos datos se van integrando a nivel local, en",
            "start": 1187.06,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " el estado y finalmente en la federaci\u00f3n.",
            "start": 1193.3799999999999,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " El otro elemento que vemos aqu\u00ed en la gr\u00e1fica es la diferencia entre los casos confirmados",
            "start": 1197.54,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n en la zona de color ocre, la parte baja de la diapositiva y el segmento de arriba",
            "start": 1202.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " son los que resultaron negativos.",
            "start": 1209.26,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Por supuesto, tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de atenci\u00f3n m\u00e9dica, cada una de las personas independientemente",
            "start": 1212.22,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " del resultado de la prueba espec\u00edfica de COVID, se le da la atenci\u00f3n m\u00e9dica que le",
            "start": 1217.98,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " corresponde.",
            "start": 1223.5,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Afortunadamente la mayor\u00eda de las infecciones respiratorias agudas no son graves y esto quiere",
            "start": 1224.9,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " decir que en la mayor\u00eda, m\u00e1s del 80 por ciento, las personas tienen una enfermedad que se",
            "start": 1231.7,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " limita, pero ciertamente como ocurre con COVID, como ocurre con influenza, como ocurre",
            "start": 1237.3,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " con otros m\u00faltiples virus respiratorios, en personas que tienen disminuida la capacidad",
            "start": 1242.58,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " del sistema inmune, que tienen enfermedades cr\u00f3nicas como diabetes, hipertensi\u00f3n, enfermedad",
            "start": 1248.6599999999999,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " cardiovascular, enfermedad pulmonar cr\u00f3nica, c\u00e1ncer, que usan quimioterapia, que viven",
            "start": 1253.94,
            "duration": 5.959999999999809
        },
        {
            "text": " con VIH y tienen un avanzado deterioro del estado del sistema inmune, pueden tener un",
            "start": 1259.8999999999999,
            "duration": 5.180000000000064
        },
        {
            "text": " riesgo mayor de complicarse y este porcentaje de personas, en general es cerca del 15 por",
            "start": 1265.08,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " ciento, pueden requerir un tratamiento m\u00e1s avanzado y cerca del 5 por ciento, incluso",
            "start": 1272.84,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " terapia intensiva, ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica, etc\u00e9tera, con un elevad\u00edsimo riesgo de mortalidad.",
            "start": 1279.96,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y lo otro que vemos aqu\u00ed es la suma de todos los casos, son dos millones 187 mil que han",
            "start": 1286.0,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " tenido la identificaci\u00f3n, a quienes se les han hecho pruebas de laboratorio y han resultado",
            "start": 1294.24,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " en lo que se muestra en la gr\u00e1fica.",
            "start": 1300.4,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " El resto de los n\u00fameros est\u00e1 en el pie de la figura, desafortunadamente se acumulan",
            "start": 1301.8000000000002,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " 86 mil 338 de funciones confirmadas, m\u00e1s otras que veremos en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 1307.3400000000001,
            "duration": 6.819999999999936
        },
        {
            "text": " que no tienen una confirmaci\u00f3n por laboratorio, pero de nueva cuenta son incorporadas como",
            "start": 1314.16,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " parte de la vigilancia epidemiol\u00f3gica.",
            "start": 1320.48,
            "duration": 3.259999999999991
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 1323.82,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos las curvas epid\u00e9micas, lo importante aqu\u00ed es que son casos estimados, nos anticipamos",
            "start": 1325.7,
            "duration": 6.099999999999909
        },
        {
            "text": " independientemente de tener ya el resultado de laboratorio, en promedio el resultado de",
            "start": 1331.8,
            "duration": 3.980000000000018
        },
        {
            "text": " laboratorio puede tardar 7 o 8 d\u00edas en promedio, pero tenemos tambi\u00e9n los casos leves, podemos",
            "start": 1335.78,
            "duration": 9.299999999999955
        },
        {
            "text": " tener anticipadamente el resultado y lo que vemos ah\u00ed es, se han incorporado un porcentaje",
            "start": 1345.08,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de los casos que todav\u00eda no est\u00e1 el resultado de laboratorio, pero sabemos cu\u00e1l es ese",
            "start": 1353.04,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " porcentaje y lo multiplicamos por el n\u00famero de personas enfermas.",
            "start": 1358.48,
            "duration": 3.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Esto incrementa las cifras que son los casos estimados y aqu\u00ed se pueden ver.",
            "start": 1362.16,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Lo relevante es ver la tendencia de la curva.",
            "start": 1367.44,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " La curva epid\u00e9mica es una gr\u00e1fica de la frecuencia con que ocurre un fen\u00f3meno, en",
            "start": 1370.48,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " este caso los casos, y se ve que fue aumentando, empez\u00f3 en la semana 10 del a\u00f1o, que es la",
            "start": 1376.3600000000001,
            "duration": 5.879999999999882
        },
        {
            "text": " primera semana de marzo, lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo en la semana 29, que es la \u00faltima",
            "start": 1382.24,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " semana de julio y posteriormente empez\u00f3 a descender.",
            "start": 1387.36,
            "duration": 4.120000000000118
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 claro que no desciende de manera monot\u00f3nica, como le llamamos t\u00e9cnicamente, es decir,",
            "start": 1391.48,
            "duration": 5.879999999999882
        },
        {
            "text": " de manera continua, siempre para abajo, es como si fuera una escalera, de repente se",
            "start": 1397.36,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " estanca la disminuci\u00f3n y esto ocurri\u00f3 en las tres ocasiones que se ven en la gr\u00e1fica",
            "start": 1402.64,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " y en la semana m\u00e1s reciente de la informaci\u00f3n que empez\u00f3 el domingo, la semana 41 del registro,",
            "start": 1409.4,
            "duration": 8.339999999999918
        },
        {
            "text": " no hay cambio.",
            "start": 1417.74,
            "duration": 1.7799999999999727
        },
        {
            "text": " En este momento empezamos con un cambio m\u00ednimo de menos 1 por ciento y en este momento,",
            "start": 1419.52,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " de domingo a lunes, ya no hubo cambio.",
            "start": 1424.48,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Esto es importante por lo primero que queremos destacar y que hemos dicho, estos son elementos",
            "start": 1428.2800000000002,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " que sugieren que la velocidad de reducci\u00f3n de la epidemia se est\u00e1 perdiendo y puede",
            "start": 1434.48,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " ser consistente con lo que hemos venido anunciando desde mayo, que es la posibilidad de que conjuntamente",
            "start": 1440.52,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " con la temporada de influenza tengamos un cambio en la intensidad epid\u00e9mica de COVID-19.",
            "start": 1447.0,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Haremos \u00e9nfasis, lo hemos dicho, para aquellas entidades federativas, ya mencionaba el doctor",
            "start": 1453.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Alcocer, son ocho, cambi\u00f3 la trayectoria de la epidemia, empez\u00f3 a subir en vez de",
            "start": 1457.8,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " bajar, que extremen las medidas de seguridad sanitaria.",
            "start": 1465.28,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Estaremos actualizando el sem\u00e1foro COVID y como est\u00e1 escrito o documentado, acordado,",
            "start": 1470.76,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " establecido en el lineamiento t\u00e9cnico, si en un momento dado, antes de llegar a la quincena",
            "start": 1476.96,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " en la que se actualiza p\u00fablicamente el sem\u00e1foro, identificamos un cambio, inmediatamente se",
            "start": 1482.68,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " comunicar\u00e1 a las entidades federativas para que extremen las precauciones.",
            "start": 1488.24,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " Y lo que vemos es que cuatro por ciento de los casos, que son un poco m\u00e1s de 40 mil,",
            "start": 1495.3600000000001,
            "duration": 5.919999999999845
        },
        {
            "text": " son la epidemia activa, eso tambi\u00e9n lo hemos mencionado m\u00faltiples veces.",
            "start": 1501.28,
            "duration": 5.040000000000191
        },
        {
            "text": " A pesar de que sumamos toda esta cantidad de casos, se estima que son casi un mill\u00f3n,",
            "start": 1506.32,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " 989 mil, solamente cuatro por ciento, 40 mil, permanecen como casos activos, permanecen",
            "start": 1511.72,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " como personas con posibilidad de contagiar a otros, todos los dem\u00e1s ya no pueden contagiar",
            "start": 1518.84,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque ya no son casos.",
            "start": 1524.8,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Afortunadamente la mayor\u00eda se recuperaron, son estos 623 mil y muy desafortunadamente",
            "start": 1527.24,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " los 83 mil fallecieron, pero ya no hay casos activos.",
            "start": 1534.84,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Es una epidemia de una enfermedad aguda, no de una enfermedad cr\u00f3nica, esto es muy",
            "start": 1540.8799999999999,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " diferente a las enfermedades cr\u00f3nicas, quien tiene diabetes no deja de tener diabetes,",
            "start": 1545.6399999999999,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " quien tiene hipertensi\u00f3n no deja de tener hipertensi\u00f3n porque son enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 1550.52,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " de larga duraci\u00f3n.",
            "start": 1554.84,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Contar cada una de las personas que tiene diabetes, por ejemplo, para leer la estad\u00edstica",
            "start": 1556.36,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " nacional de diabetes tiene sentido porque nadie deja de tener diabetes, puede tener",
            "start": 1562.68,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " mejor control de su diabetes, puede tener un buen control metab\u00f3lico, controlar la",
            "start": 1567.8,
            "duration": 5.6400000000001
        },
        {
            "text": " glucosa en la sangre, pero no deja de tener la enfermedad.",
            "start": 1573.44,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " En cambio, quien tiene COVID deja en promedio en 14 d\u00edas de tener la enfermedad, es importante",
            "start": 1577.3200000000002,
            "duration": 7.959999999999809
        },
        {
            "text": " tenerlo en mente.",
            "start": 1585.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La siguiente y pen\u00faltima o \u00faltima m\u00e1s bien es la estad\u00edstica de mortalidad.",
            "start": 1586.28,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " Como ven, en d\u00edas previos ten\u00edamos la l\u00ednea de mortalidad incorporada en la misma gr\u00e1fica",
            "start": 1592.58,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de los casos estimados, pero como la escala, es decir, la cantidad de los n\u00fameros en el",
            "start": 1599.3799999999999,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " eje de la gr\u00e1fica corresponde a los casos, y son muchos, no se apreciaba con claridad",
            "start": 1608.22,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " la trayectoria, el cambio en el tiempo.",
            "start": 1613.8999999999999,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ahora la presentamos por separado, es la misma informaci\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1 con ustedes.",
            "start": 1616.3799999999999,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Quiero destacar c\u00f3mo en la semana 10, que es cuando empez\u00f3 la epidemia, ah\u00ed no ten\u00edamos",
            "start": 1621.22,
            "duration": 7.059999999999945
        },
        {
            "text": " afortunadamente ninguna defunci\u00f3n, apenas el primer caso, fue aumentando y lleg\u00f3 a",
            "start": 1628.28,
            "duration": 6.600000000000136
        },
        {
            "text": " un m\u00e1ximo de 5.282 defunciones por semana, por semana, por favor no confundan el tiempo,",
            "start": 1634.88,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " por semana, 5.282 por semana, llegamos a tener un m\u00e1ximo de 800, un poco m\u00e1s de 800 por",
            "start": 1642.92,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " d\u00eda en esa semana, en la \u00faltima semana de julio, pero por semana 5.282.",
            "start": 1651.12,
            "duration": 7.900000000000091
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s empez\u00f3 a descender, es lo que se ve en el borde de la gr\u00e1fica y en la curva",
            "start": 1659.02,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " roja y lleg\u00f3 a un m\u00ednimo, que es exactamente en la semana 41, de 2.097 por semana, es decir,",
            "start": 1665.3,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " una reducci\u00f3n del 60% en la mortalidad semanal.",
            "start": 1675.38,
            "duration": 6.7000000000000455
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed quiero mostrarles lo que se ve en la zona azul de la gr\u00e1fica, son estos registros",
            "start": 1682.0800000000002,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " de las 86.338, muy lamentables, siempre muy lamentables defunciones que han sido confirmadas",
            "start": 1691.0400000000002,
            "duration": 8.319999999999936
        },
        {
            "text": " por laboratorio.",
            "start": 1699.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, agregamos otras m\u00e1s, por ejemplo, las 10.344 que no tienen una muestra o no",
            "start": 1700.36,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " tuvieron una muestra de l\u00edquidos respiratorios para hacer el diagn\u00f3stico por laboratorio.",
            "start": 1710.4799999999998,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " Insisto lo hemos dicho m\u00faltiples veces, no por ello dejan de ser contabilizadas.",
            "start": 1716.4199999999998,
            "duration": 5.019999999999982
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n?",
            "start": 1721.4399999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque nos permiten tambi\u00e9n hacer inferencias \u00fatiles en su momento, cuando ocurrieron en",
            "start": 1722.4399999999998,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " esas semanas sobre lo que estaba ocurriendo, sobre la intensidad del fen\u00f3meno, tanto a",
            "start": 1728.9,
            "duration": 5.900000000000091
        },
        {
            "text": " nivel general en todo el pa\u00eds como a nivel local en cada una de las entidades federativas,",
            "start": 1734.8000000000002,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " incluso a nivel municipal.",
            "start": 1740.3000000000002,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Pero no fueron confirmadas, entonces hay que presentarlas como tales.",
            "start": 1742.8600000000001,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Y lo que vemos tambi\u00e9n es algunas, 4.015, que s\u00ed se les logr\u00f3 obtener un esp\u00e9cimen,",
            "start": 1746.66,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " pero por distintas razones t\u00e9cnicas que hemos comentado tambi\u00e9n en varias ocasiones, no",
            "start": 1754.54,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " se pudo encontrar el diagn\u00f3stico por laboratorio.",
            "start": 1760.78,
            "duration": 4.7000000000000455
        },
        {
            "text": " Una de las razones m\u00e1s frecuentes es que la carga de virus es tan peque\u00f1a que no se",
            "start": 1765.48,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " reporta, no se registra con la t\u00e9cnica de PCR.",
            "start": 1771.54,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " A veces otra raz\u00f3n puede ser que el tiempo en el que se tom\u00f3 la muestra no fue el tiempo",
            "start": 1775.82,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " razonable en t\u00e9rminos biol\u00f3gicos y disminuy\u00f3 la concentraci\u00f3n del virus, de modo que",
            "start": 1782.46,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " cuando se toma el esp\u00e9cimen ya resulta negativa, pero conocemos que hay un est\u00e1ndar, un n\u00famero",
            "start": 1789.02,
            "duration": 5.7000000000000455
        },
        {
            "text": " de d\u00edas recomendado y si sobrepasa esto consideramos que la muestra puede ser falsamente negativa",
            "start": 1794.72,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " en la medida en que la t\u00e9cnica para su cuidado, para su toma no fue la adecuada.",
            "start": 1801.7,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Estas son las gr\u00e1ficas.",
            "start": 1807.3,
            "duration": 1.1200000000001182
        },
        {
            "text": " El resumen es, la epidemia en M\u00e9xico sigue activa, tenemos ya un c\u00famulo de 12 semanas",
            "start": 1808.5,
            "duration": 9.120000000000118
        },
        {
            "text": " en reducci\u00f3n, pero en esta \u00faltima m\u00e1s reciente, que de acuerdo al registro es la 41, ya no",
            "start": 1817.6200000000001,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " est\u00e1 disminuyendo a la velocidad que lo estaba haciendo.",
            "start": 1824.98,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Posibilidades, una es que en la siguiente semana siga disminuyendo, ojal\u00e1 eso ser\u00eda",
            "start": 1830.54,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " lo deseable.",
            "start": 1836.7,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " La otra posibilidad es que no, que cambie la trayectoria, en vez de seguir bajando regrese",
            "start": 1838.1799999999998,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " a aumentar.",
            "start": 1844.3799999999999,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Ese fen\u00f3meno lo vemos en este momento en estas ocho entidades federativas, 20 siguen",
            "start": 1845.86,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " a la baja, las que siguen a la baja est\u00e1n ya con muy poca actividad epid\u00e9mica.",
            "start": 1852.9399999999998,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Destaco el caso de Campeche, primer estado que pas\u00f3 al sem\u00e1foro verde, el caso de Chiapas,",
            "start": 1858.6999999999998,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n ha tenido una disminuci\u00f3n muy continua, muy significativa, tanto de casos",
            "start": 1865.14,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " como de hospitalizaciones como de defunciones.",
            "start": 1871.6200000000001,
            "duration": 3.3599999999999
        },
        {
            "text": " Y es importante tambi\u00e9n tener presente que empez\u00f3 ya la temporada de influenza y que",
            "start": 1874.98,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " durante los siguientes meses, al menos hasta enero, vamos a tener un incremento en los",
            "start": 1881.66,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " casos de influenza, cada d\u00eda vamos a estar viendo m\u00e1s y m\u00e1s, cada semana viendo m\u00e1s",
            "start": 1887.5400000000002,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " y los casos de influenza en su mayor\u00eda, igual que para COVID, ser\u00e1n personas con una enfermedad",
            "start": 1893.06,
            "duration": 5.080000000000155
        },
        {
            "text": " que se limite por s\u00ed misma, pero hay que proteger a las personas con riesgo de complicarse.",
            "start": 1898.14,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y para eso se usa la vacuna contra la influenza, ese es su prop\u00f3sito.",
            "start": 1904.26,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " La campa\u00f1a empez\u00f3 el 1 de octubre y terminar\u00e1 el 31 de diciembre en la medida en que se",
            "start": 1907.98,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " complete la vacunaci\u00f3n de m\u00e1s de 36 millones de personas.",
            "start": 1914.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Como insistimos, recomendamos, si es una persona que tiene 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad,",
            "start": 1919.78,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " que tiene enfermedades cr\u00f3nicas, embarazadas, embarazadas, embarazadas o ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 1926.8999999999999,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " menores de cinco a\u00f1os, deben vacunarse contra la influenza.",
            "start": 1934.62,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " La vacuna es completamente gratuita en las unidades p\u00fablicas del sector salud, en el",
            "start": 1938.58,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " sector privado estar\u00e1 disponible cuando la vacuna muy probablemente ya la haya tra\u00eddo",
            "start": 1945.06,
            "duration": 7.099999999999909
        },
        {
            "text": " las empresas farmac\u00e9uticas que la venden al sector privado, pero eso no es responsabilidad",
            "start": 1952.1599999999999,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " directa del gobierno.",
            "start": 1957.58,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Esto es todo, presidente.",
            "start": 1960.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1964.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or secretario, compa\u00f1ero o subsecretario, amigas, amigos todos, muy buenos d\u00edas.",
            "start": 1969.38,
            "duration": 8.399999999999864
        },
        {
            "text": " Procedo a informarles en primer lugar sobre el tema de las vacunas.",
            "start": 1977.78,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Como ustedes saben, hace ocho d\u00edas, es una semana, M\u00e9xico firm\u00f3, suscribi\u00f3 contratos",
            "start": 1983.98,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " de precompra con tres empresas.",
            "start": 1991.62,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " La primera que informo es Pfizer.",
            "start": 1995.6999999999998,
            "duration": 4.120000000000118
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en esta semana que se firm\u00f3 este documento?",
            "start": 1999.82,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Al d\u00eda de hoy que les estoy compartiendo la informaci\u00f3n que tenemos.",
            "start": 2004.4199999999998,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Bueno, se public\u00f3 una carta abierta del CAU de Pfizer el d\u00eda 16 de octubre.",
            "start": 2008.3,
            "duration": 12.839999999999918
        },
        {
            "text": " Establece en esa misiva los plazos que tiene la empresa para culminar su proceso con tres",
            "start": 2021.22,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " objetivos que se\u00f1ala en la carta.",
            "start": 2032.46,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Un objetivo de efectividad de la vacuna, es decir, de mostrar que la vacuna es efectiva.",
            "start": 2035.38,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Otro objetivo es garantizar la seguridad de la vacuna.",
            "start": 2040.7800000000002,
            "duration": 3.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Y otro prop\u00f3sito es tambi\u00e9n garantizar que la manufactura masiva de la vacuna no ofrece",
            "start": 2044.7,
            "duration": 7.399999999999864
        },
        {
            "text": " riesgos para la salud p\u00fablica.",
            "start": 2052.1,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Establece que a finales de octubre estar\u00e1n concluyendo lo que tiene que ver con la efectividad",
            "start": 2056.98,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " de la vacuna.",
            "start": 2063.34,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Mediados de noviembre presentar\u00e1n lo necesario para la evaluaci\u00f3n sobre manufactura masiva",
            "start": 2065.94,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " sin riesgos.",
            "start": 2072.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, a finales de noviembre, todos los elementos necesarios para la valoraci\u00f3n",
            "start": 2073.02,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " sobre la seguridad de la vacuna.",
            "start": 2079.42,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " En s\u00edntesis, Pfizer y BioNTech establecen en esta carta abierta que para finales de",
            "start": 2081.98,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " noviembre, como lo ofrecieron a M\u00e9xico y a otros pa\u00edses del mundo, por supuesto, presentar\u00e1n",
            "start": 2091.62,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " a las autoridades regulatorias todo lo necesario para las tres cosas que acabo de decir, demostrar",
            "start": 2097.54,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " la efectividad de la vacuna, demostrar que se puede tener manufactura sin riesgos a gran",
            "start": 2102.78,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " escala y que la vacuna es segura para las personas.",
            "start": 2108.1,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Se presentar\u00e1 en Estados Unidos y tambi\u00e9n deber\u00e1n hacerlo en el caso de M\u00e9xico ante",
            "start": 2111.98,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " la COFEPRIS y las autoridades regulatorias de la Secretar\u00eda de Salud.",
            "start": 2118.34,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Buena noticia.",
            "start": 2122.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Quiere decir que la inversi\u00f3n que M\u00e9xico hizo, el compromiso que M\u00e9xico hizo es un",
            "start": 2124.46,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " compromiso sensato, conveniente.",
            "start": 2129.66,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Segundo, la segunda vacuna que tambi\u00e9n se firm\u00f3, que desde un principio el doctor",
            "start": 2134.94,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Alcocer se\u00f1al\u00f3 como titular de la Secretar\u00eda de Salud que debi\u00e9ramos buscar, acercarnos,",
            "start": 2142.18,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " es Cancino, que es una vacuna desarrollada en China.",
            "start": 2150.02,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Se nos reporta en estos d\u00edas el estudio cl\u00ednico en curso no ha reportado efectos secundarios",
            "start": 2157.06,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " severos, avanzas sin interrupciones o pausas.",
            "start": 2162.34,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " La vacuna est\u00e1 dise\u00f1ada para una sola dosis, sin embargo, van a realizar pruebas sobre",
            "start": 2167.1,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " efectividad en su caso de una segunda dosis adicional.",
            "start": 2172.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nos ratifican la pr\u00f3xima implementaci\u00f3n de la fase 3 en M\u00e9xico, sujeto por supuesto",
            "start": 2176.3399999999997,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " a aprobaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la COFEPRIS y sigue vigente, por supuesto, el compromiso",
            "start": 2181.8199999999997,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " de disponibilidad de dosis para M\u00e9xico para hasta 35 millones de personas.",
            "start": 2189.06,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Van en tiempo y forma.",
            "start": 2194.74,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, en el caso de AstraZeneca, la otra empresa con la que se firm\u00f3 hace unos",
            "start": 2197.8599999999997,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " d\u00edas el convenio correspondiente, encabezado por el doctor Alcocer, tienen ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 2203.06,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " en curso en 44 mil personas y sus datos sobre eficacia, seguridad y posibilidad de manufactura",
            "start": 2210.58,
            "duration": 8.579999999999927
        },
        {
            "text": " estar\u00e1n disponibles antes del fin de a\u00f1o.",
            "start": 2219.16,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " La disponibilidad de dosis para vacunar hasta 77.4 millones de personas ha sido establecida",
            "start": 2223.2799999999997,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " entre marzo y agosto el 21.",
            "start": 2230.64,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Como ustedes saben, esta vacuna no tiene fines de lucro, vamos tambi\u00e9n en tiempo y forma,",
            "start": 2233.8799999999997,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " esta ser\u00e1 producida en territorio mexicano.",
            "start": 2238.08,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Eso por lo que hace a vacunas.",
            "start": 2243.0,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Les actualizo tambi\u00e9n la repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos en el exterior.",
            "start": 2245.6,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " A esta fecha han sido 17 mil 891 repatriaciones, casi ya 18 mil con nacionales, en los que",
            "start": 2250.4,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " ha intervenido el Gobierno de M\u00e9xico con apoyo en la diplomacia.",
            "start": 2262.96,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Informarles respecto a la atenci\u00f3n consular en los Estados Unidos de pruebas COVID-19,",
            "start": 2268.1600000000003,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " A esta fecha ya se realizan pruebas gratuitas en 12 consulados que son Atlanta, Austin,",
            "start": 2275.88,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Denver, El Paso, Houston, Los \u00c1ngeles, McAllen, Nueva Orleans, Phoenix, Salt Lake City, Santa",
            "start": 2283.36,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ana y San Diego.",
            "start": 2292.1600000000003,
            "duration": 2.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n informarles que hay una campa\u00f1a en curso de vacunaci\u00f3n gratuita contra la",
            "start": 2295.0,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " influenza que, como ya explic\u00f3 el doctor L\u00f3pez Gattel, debe ocupar nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 2301.28,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " ahora que es la cercan\u00eda ya del invierno.",
            "start": 2307.6800000000003,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed se est\u00e1n trabajando los siguientes consulados.",
            "start": 2313.8,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Atlanta, Boston, Cal\u00e9xico, Dallas, Denver, El Paso, Philadelphia, Fresno, Houston, Kansas,",
            "start": 2316.6000000000004,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " Las Vegas, Los \u00c1ngeles, Nueva York, Orlando, Phoenix, Portland, St. Paul, Salt Lake City,",
            "start": 2326.04,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " San Bernardino, San Diego y San Jos\u00e9.",
            "start": 2333.96,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, actualizarles la informaci\u00f3n de las ventanillas de la salud que se establecieron",
            "start": 2337.24,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " junto con la Secretar\u00eda de Salud ya desde hace varios meses.",
            "start": 2343.4,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " esta fecha de manera remota 2 millones 565 mil 600 personas y de manera directa 561 mil",
            "start": 2348.0,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " 666.",
            "start": 2361.08,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Reitero mi gratitud a todo el personal de los consulados de M\u00e9xico y a nuestros aliados",
            "start": 2364.44,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " y organizaciones que apoyan en Estados Unidos a la comunidad mexicana.",
            "start": 2369.48,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2374.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, este es el informe.",
            "start": 2379.04,
            "duration": 2.2800000000002
        },
        {
            "text": " Si les parece, abrimos dos o iniciamos dos rondas, una que se centre en lo de salud,",
            "start": 2381.32,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " lo de COVID, lo que aqu\u00ed se acaba de exponer y luego lo general, si les parece.",
            "start": 2398.68,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos con salud.",
            "start": 2404.8799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, presidente, buen d\u00eda a todos.",
            "start": 2405.8799999999997,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Lali Escobar, corresponsal de Atempo.TV.",
            "start": 2413.2799999999997,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Se menciona que se advierte un rebrote por el tema de si la temporada de influenza es",
            "start": 2416.16,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " una situaci\u00f3n que va a converger con lo que est\u00e1 sucediendo con la pandemia de COVID-19,",
            "start": 2421.24,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n preguntar si esto ha tenido que ver con el asunto de las fechas que se",
            "start": 2426.52,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " presentan hacia finales de a\u00f1o, apenas fue lo del 15 de septiembre.",
            "start": 2432.2000000000003,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Si pudiera tener que ver precisamente para los expertos en este asunto de que haya gente",
            "start": 2436.08,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " que se congreg\u00f3, que asisti\u00f3 a la mejor a algunas conmemoraciones, sabemos que se han",
            "start": 2440.64,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " presentado tambi\u00e9n algunas fiestas de m\u00e1s de 200 personas en Baja California.",
            "start": 2446.92,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " Se comenta que hubo incluso un contagio de al menos 100 personas en una boda que se llev\u00f3",
            "start": 2451.2000000000003,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " a Baja Bah\u00eda.",
            "start": 2456.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si advierten tambi\u00e9n que podr\u00eda ser un riesgo que ahora que vienen fechas como D\u00eda de Muertos,",
            "start": 2457.04,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " como hacia finales, fin de a\u00f1o, estas fiestas pudiera presentarse o ser un riesgo m\u00e1ximo",
            "start": 2461.92,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n para que pudieran presentarse m\u00e1s rebrotes en primera instancia.",
            "start": 2468.04,
            "duration": 3.7199999999998
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2471.7599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con gusto.",
            "start": 2472.7599999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por su pregunta, Brenda, porque es muy relevante tomarlo en cuenta.",
            "start": 2474.7599999999998,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, efectivamente, este es el mecanismo principal, la congregaci\u00f3n de personas.",
            "start": 2484.76,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed aprovecho para comentar algo que se comentaba al inicio de la epidemia.",
            "start": 2492.1600000000003,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " La epidemia ocurri\u00f3 en el final de la temporada de fr\u00edo, en el inicio de la primavera, para",
            "start": 2496.5600000000004,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " el caso mexicano.",
            "start": 2504.84,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " En Europa y Estados Unidos hab\u00eda iniciado ya desde la \u00faltima semana de enero en M\u00e9xico,",
            "start": 2507.0400000000004,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " en la \u00faltima de febrero, pr\u00e1cticamente en marzo.",
            "start": 2513.76,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y exist\u00eda esta idea de si el calor nos ayudar\u00eda a disminuir la intensidad epid\u00e9mica.",
            "start": 2516.96,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Esta es una pregunta repetida que creo que muchas personas la tienen.",
            "start": 2523.28,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " La temperatura modifica el riesgo de una enfermedad respiratoria y las ciencias de la salud tienen",
            "start": 2530.6400000000003,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " algunas explicaciones.",
            "start": 2539.28,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Como comento ahora, s\u00ed se conoce en t\u00e9rminos generales que en temperaturas m\u00e1s altas se",
            "start": 2541.6,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " puede tener menor eficiencia de los contagios por una infecci\u00f3n respiratoria, una infecci\u00f3n",
            "start": 2548.9599999999996,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " transmitida por la v\u00eda respiratoria.",
            "start": 2556.3599999999997,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Hay cuatro mecanismos principales, tres de ellos tienen que ver con el funcionamiento",
            "start": 2558.7999999999997,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " del aparato respiratorio y la inmunidad respiratoria, y uno tiene que ver principalmente con el",
            "start": 2563.7999999999997,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " comportamiento social.",
            "start": 2569.52,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Comento brevemente los tres primeros.",
            "start": 2571.2,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " Todos tenemos en el aparato respiratorio, el aparato respiratorio empieza en la nariz,",
            "start": 2574.4,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " la boca, la garganta, la laringe, la tr\u00e1quea, los bronquios, los bronquios secundarios.",
            "start": 2578.84,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " Se van ramificando estos tubos por los que entra el aire y llega hasta el tejido pulmonar",
            "start": 2585.64,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " y al final hay miles de millones de unas estructuras que se llaman alveolos, son unas peque\u00f1as",
            "start": 2591.32,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " bolsitas microsc\u00f3picas, hay miles de millones que conforman el tejido pulmonar.",
            "start": 2598.5600000000004,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " En la tr\u00e1quea y en los bronquios y hasta los bronquios secundarios hay dos cosas que",
            "start": 2605.28,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " son parte de estos mecanismos que se afectan con el fr\u00edo.",
            "start": 2610.2400000000002,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " La primera es una sustancia mucosa, hay moco, hay una sustancia espesa que todos producimos",
            "start": 2614.1200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de manera natural, ah\u00ed mismo hay c\u00e9lulas que producen este moco.",
            "start": 2622.2400000000002,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " En temperaturas fr\u00edas ese moco se hace m\u00e1s espeso, en temperaturas no tan fr\u00edas se hace",
            "start": 2627.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s fluido y se conoce que con la respiraci\u00f3n de aire fr\u00edo, por lo menos hasta los primeros",
            "start": 2635.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " segmentos, ya no en la profundidad porque ya llega el aire m\u00e1s caliente, pero en los",
            "start": 2643.6,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " primeros segmentos ese moco puede ser m\u00e1s denso y eso hace menos eficiente la eliminaci\u00f3n",
            "start": 2649.08,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " de part\u00edculas que todos nos respiramos continuamente y en esas part\u00edculas y tambi\u00e9n en la respiraci\u00f3n",
            "start": 2654.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todos inhalamos polvo, inhalamos bacterias, inhalamos virus continuamente y ese moco",
            "start": 2662.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es uno de los mecanismos de defensa.",
            "start": 2669.68,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " El segundo es unas estructuras tambi\u00e9n microsc\u00f3picas que se llaman cilios, cilios son una especie",
            "start": 2672.16,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " de pelitos microsc\u00f3picos que son parte de las c\u00e9lulas del aparato respiratorio, hay",
            "start": 2678.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " miles de millones de c\u00e9lulas, hay miles de millones de cilios, esos cilios no son propiamente",
            "start": 2685.92,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " pelo solamente es para hacernos a la idea visual como si fueran pelos, en realidad es",
            "start": 2692.12,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " la membrana de la c\u00e9lula, tienen un movimiento continuo, se est\u00e1n moviendo y se mueven en",
            "start": 2696.84,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " una direcci\u00f3n muy particular que es del interior hacia el exterior, se mueven y al moverse",
            "start": 2702.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " movilizan ese moco y movilizan las part\u00edculas y es otro de los mecanismos de defensa.",
            "start": 2709.7599999999998,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Nuevamente la temperatura fr\u00eda al respirar aire fr\u00edo la velocidad a que se mueven esos",
            "start": 2716.3599999999997,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " cilios es menor y entonces disminuye la eficiencia de la liberaci\u00f3n de ese moco y de las sustancias",
            "start": 2722.2799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n en \u00e9l.",
            "start": 2732.96,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " El tercero tiene que ver con las c\u00e9lulas del sistema inmune, el sistema inmune tiene",
            "start": 2734.68,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " c\u00e9lulas de manera gen\u00e9rica, podemos decir se llaman gl\u00f3bulos blancos, hay muchos tipos",
            "start": 2739.72,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " de gl\u00f3bulo blanco y la eficiencia con que se movilizan y funcionan incluso a nivel qu\u00edmico",
            "start": 2744.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las c\u00e9lulas del sistema inmune tambi\u00e9n es menor con la temperatura fr\u00eda.",
            "start": 2752.48,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, alrededor de la v\u00eda respiratoria, insisto sobre todo en los segmentos superiores,",
            "start": 2759.2000000000003,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " en este caso mayormente en la garganta, la eficiencia del sistema inmune es menor.",
            "start": 2763.92,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " El cuarto mecanismo tiene que ver con el comportamiento humano, cuando hace calor queremos estar a",
            "start": 2769.4,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " distancia unos de otros, estar quiz\u00e1 ligeros de ropa, quiz\u00e1 no estar metidos en sitios",
            "start": 2775.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cerrados, pero con el fr\u00edo tendemos a hacer lo contrario, buscamos cobijo en sitios cerrados,",
            "start": 2782.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nos congregamos unos a otros, no tanto que nos abracemos o nos toquemos que tambi\u00e9n",
            "start": 2791.88,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " podr\u00eda contribuir, pero b\u00e1sicamente estamos a menor distancia.",
            "start": 2796.32,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Esto parece inaparente cuando lo pensamos persona por persona, pero cuando ya lo vemos",
            "start": 2800.28,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " masivamente da un fen\u00f3meno social que hace m\u00e1s eficiente la transmisi\u00f3n de las enfermedades",
            "start": 2804.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " respiratorias.",
            "start": 2811.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces esta ser\u00eda la parte por la que se explica que las enfermedades respiratorias,",
            "start": 2812.32,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " incluida la influenza o caracter\u00edsticamente la influenza, pero no es la \u00fanica, se exacerben",
            "start": 2818.56,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " durante la temporada fr\u00eda y disminuyen durante la temporada caliente y hay demostraciones",
            "start": 2823.92,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " directas de que hay un gradiente, los pa\u00edses que tienen temperaturas m\u00e1s extremas tienen",
            "start": 2829.6400000000003,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " mayor fluctuaci\u00f3n, variaci\u00f3n estacional de la temporada de influenza y de las infecciones",
            "start": 2835.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " respiratorias, en cambio los pa\u00edses tropicales y subtropicales tienen tambi\u00e9n cierta fluctuaci\u00f3n,",
            "start": 2842.52,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " pero no es tan notoria.",
            "start": 2848.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora, regresando a lo que usted dice y que creo que es importante que la sociedad lo",
            "start": 2849.84,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " tenga presente, hay dos variables fundamentales que determinan el acontecer epid\u00e9mico, no",
            "start": 2854.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo de COVID-19, tambi\u00e9n de la influenza.",
            "start": 2861.7599999999998,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Uno tiene que ver con el n\u00famero de personas que se congregan en el espacio p\u00fablico, si",
            "start": 2864.56,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " hay un grupo de cuatro, seis, ocho personas esa es una magnitud, si hay tres mil, cinco",
            "start": 2870.52,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " mil personas esa es otra magnitud y proporcionalmente entre m\u00e1s personas se congreguen es mayor",
            "start": 2877.04,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " la probabilidad de que al menos una est\u00e9 infectada y est\u00e9 en el periodo contagiante",
            "start": 2883.72,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " y que el resto pueda ser susceptible y se contagie.",
            "start": 2890.04,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Entonces, no hay duda que en proporci\u00f3n al n\u00famero de personas que est\u00e9n en general",
            "start": 2893.36,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " en el espacio p\u00fablico o en un espacio concreto ser\u00e1 el riesgo, pero tambi\u00e9n la magnitud",
            "start": 2899.48,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " de los contagios.",
            "start": 2905.04,
            "duration": 1.8600000000001273
        },
        {
            "text": " Y lo segundo tiene que ver con el intervalo de movilidad, con cu\u00e1nta distancia se recorre",
            "start": 2906.9,
            "duration": 7.099999999999909
        },
        {
            "text": " en promedio las personas, cuando las personas conviven en su entorno m\u00e1s cercano, la familia",
            "start": 2914.0,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " o la comunidad pertenecen a un mismo c\u00edrculo de riesgo, pero cuando empiezan a interactuar",
            "start": 2919.96,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " con personas que provienen de otros sitios m\u00e1s remotos son c\u00edrculos de riesgo diferentes,",
            "start": 2926.8,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " le llamo c\u00edrculo por hablar de un grupo humano que puede tener distintas intensidades de",
            "start": 2931.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " exposici\u00f3n.",
            "start": 2938.76,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y por eso los eventos masivos, incluidos los eventos deportivos, los estadios, los conciertos",
            "start": 2940.08,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " donde puede haber decenas de miles de personas o las bodas, los festivales populares donde",
            "start": 2946.16,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " pueden congregarse personas de m\u00faltiples lugares son experiencias del m\u00e1s alto riesgo.",
            "start": 2952.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed, la conclusi\u00f3n es, por eso es esperable que podr\u00eda venir este incremento",
            "start": 2961.28,
            "duration": 5.959999999999582
        },
        {
            "text": " de casos en M\u00e9xico y en otros pa\u00edses del mundo y la manera de contrarrestarlo o disminuir",
            "start": 2967.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el riesgo es mantener este cuidado de que no nos congreguemos en el espacio p\u00fablico.",
            "start": 2974.4799999999996,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hay una pregunta, entonces, a partir\u2026 Bueno, tambi\u00e9n tiene que ver con cuestiones de fechas",
            "start": 2979.4799999999996,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " que vienen que no dejan de ser importantes para la poblaci\u00f3n mexicana como el D\u00eda de",
            "start": 2983.9599999999996,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Muertos que es de las m\u00e1s importantes hacia finales de a\u00f1o.",
            "start": 2987.7599999999998,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la recomendaci\u00f3n como especialistas para autoridades en torno a si va a haber",
            "start": 2991.12,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " restricci\u00f3n o no en panteones o en otro tipo de situaciones, entre otras, en la Bas\u00edlica",
            "start": 2995.7999999999997,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de Guadalupe ahora el 12 de diciembre?",
            "start": 3001.64,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Muchas gracias. Esto tambi\u00e9n es muy importante.",
            "start": 3004.08,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed quisiera, antes de contestar esto directamente, retomar sobre esta complejidad del manejo",
            "start": 3006.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de una epidemia como un fen\u00f3meno social.",
            "start": 3013.92,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " El cuidado de una enfermedad cuando uno es m\u00e9dico y trata a una persona a la vez, la",
            "start": 3017.96,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " persona m\u00e9dica, cl\u00ednica, hay que considerar los factores sociales del individuo, su situaci\u00f3n",
            "start": 3024.2799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mica, su empleo, su situaci\u00f3n familiar, una cantidad de elementos, su perspectiva",
            "start": 3031.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sobre el mundo, su percepci\u00f3n del riesgo, su educaci\u00f3n, su dimensi\u00f3n cultural, pero",
            "start": 3039.7200000000003,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " es una persona a la vez y uno puede llegar a tomar decisiones, desde luego concertadas",
            "start": 3045.52,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " con la persona enferma y decir haga esto, no haga esto, le recomiendo comer esto, v\u00e1yase",
            "start": 3051.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a otro clima, en fin, decisiones que uno toma en la experiencia m\u00e9dico-paciente directamente.",
            "start": 3059.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es muy distinto cuando uno es epidemi\u00f3logo, cuando uno piensa en la sociedad. Hab\u00edamos",
            "start": 3069.04,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " dicho en otras ocasiones que para el epidemi\u00f3logo el paciente est\u00e1 compuesto de miles de personas,",
            "start": 3075.6800000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " millones de personas, paciente del epidemi\u00f3logo es el pa\u00eds en su conjunto y hay que tomar",
            "start": 3083.3599999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en cuenta la complejidad, la diversidad de las personas y entre esos elementos est\u00e1",
            "start": 3090.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " siempre en todos los determinantes de la salud las condiciones sociales, econ\u00f3micas y est\u00e1",
            "start": 3098.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n las perspectivas culturales.",
            "start": 3105.48,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 lo digo? Porque ahora es sumamente relevante precisamente conforme nos acercamos",
            "start": 3107.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a ciertas celebraciones que tienen un enorme significado para nuestra sociedad, en concreto",
            "start": 3112.96,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " el 1\u00ba y 2\u00ba de noviembre, el d\u00eda de santos inocentes y el d\u00eda de muertos, en la cultura",
            "start": 3119.52,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " mexicana y otras culturas tiene un significado extremadamente importante.",
            "start": 3126.44,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Por supuesto es esperable que cuando estamos viviendo una situaci\u00f3n tan adversa como la",
            "start": 3132.4,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " m\u00e1s grande epidemia de los \u00faltimos 100 a\u00f1os tenga un significado a\u00fan mayor, hay",
            "start": 3138.84,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " personas que han perdido la vida, hay familias que est\u00e1n en duelo y este es un momento de",
            "start": 3144.76,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " reconciliaci\u00f3n espiritual, emocional con sus seres queridos perdidos y quienes han",
            "start": 3151.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " perdido la vida por otras m\u00faltiples causas.",
            "start": 3158.4,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, considerar una decisi\u00f3n sobre este asunto requiere nuevamente el concepto b\u00e1sico",
            "start": 3161.2000000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que hemos dicho, tener un balance entre el prop\u00f3sito primario que sigue siendo el prop\u00f3sito",
            "start": 3168.7999999999997,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " primario fundamental de proteger la salud por evitar los contagios, pero tambi\u00e9n tener",
            "start": 3175.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un reconocimiento de lo que es significativo, lo que es importante social y culturalmente.",
            "start": 3182.2799999999997,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " En los panteones en M\u00e9xico se conoce, est\u00e1 descrito que son sitios de congregaci\u00f3n durante",
            "start": 3188.7999999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las festividades del D\u00eda de Muertos, no hay duda desde el punto de vista t\u00e9cnico, cient\u00edfico",
            "start": 3195.8,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la salud p\u00fablica por las razones que acabamos de comentar que esos se vuelven espacios de",
            "start": 3201.92,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " alto riesgo de contagios, no hay duda y por favor toda la sociedad lo tenga claro, congregarse",
            "start": 3207.34,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " en cualquier sitio p\u00fablico es un espacio de riesgo y entre m\u00e1s personas se congreguen",
            "start": 3213.38,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " y de m\u00e1s lejos que vengan es mayor el riesgo.",
            "start": 3220.14,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Pero hay que considerar tambi\u00e9n ese otro aspecto sociocultural, por lo tanto en general",
            "start": 3224.46,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " la recomendaci\u00f3n es evitar confluir y de ser posible que se tomen las decisiones administrativas",
            "start": 3229.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que en este caso corresponden a los municipios, los panteones son una responsabilidad municipal,",
            "start": 3238.04,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " no establecido desde la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica, en el art\u00edculo 115 y hay otras",
            "start": 3243.98,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " disposiciones legales.",
            "start": 3250.02,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Entonces, es preferente si a nivel local se pueden tomar las decisiones administrativas",
            "start": 3251.78,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " que corresponde a que no se utilicen los panteones durante esas festividades o si existen modalidades",
            "start": 3258.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para que se haga de manera escalonada, de manera que se pueda reducir el n\u00famero de",
            "start": 3266.22,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " personas que se congregan a un tiempo y por lo tanto el riesgo.",
            "start": 3271.58,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Las festividades del 12 de octubre, perd\u00f3n, del 12 de diciembre son tambi\u00e9n indiscutiblemente",
            "start": 3275.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " una oportunidad de alt\u00edsimo riesgo.",
            "start": 3286.02,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " En el atrio de la Bas\u00edlica de Guadalupe, en la regi\u00f3n norte de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3289.7,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " est\u00e1 documentado que se pueden llegar a congregar hasta dos millones o tres millones de personas",
            "start": 3295.18,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " al mismo tiempo, que estas personas vienen de m\u00faltiples pr\u00e1cticamente de todos los rincones",
            "start": 3300.58,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica, incluso de fuera del pa\u00eds y que en el tr\u00e1nsito puede haber hasta seis",
            "start": 3306.2200000000003,
            "duration": 5.2599999999997635
        },
        {
            "text": " millones de personas en movimiento.",
            "start": 3311.48,
            "duration": 3.5799999999999272
        },
        {
            "text": " Esto no hay duda, esto implica un alt\u00edsimo riesgo de contagio y hemos estado en conversaciones",
            "start": 3315.06,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la Secretaria de Gobernaci\u00f3n, la doctora S\u00e1nchez Cordero, con la Iglesia",
            "start": 3321.1,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Cat\u00f3lica para identificar si existe la posibilidad y parece que s\u00ed la hay.",
            "start": 3327.7,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Lo vemos con mucho gusto y agradecemos a la conferencia del Episcopado Mexicano que",
            "start": 3333.22,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " por iniciativa de ellos mismos se modifique la modalidad en la que podr\u00eda ocurrir esto,",
            "start": 3339.7,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " de tal suerte que tengamos el beneficio en los dos sentidos, la protecci\u00f3n de la salud",
            "start": 3346.3399999999997,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " y por supuesto el respeto completo a las tradiciones y el culto y las convicciones",
            "start": 3351.88,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " religiosas del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 3358.28,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " \u00bfNo les han adelantado c\u00f3mo ser\u00eda esta nueva modalidad?",
            "start": 3360.04,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Estamos en pl\u00e1tica y en cuanto tengamos una resoluci\u00f3n lo comentaremos p\u00fablicamente.",
            "start": 3365.88,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfTambi\u00e9n son las peregrinaciones, como menciona la compa\u00f1era?",
            "start": 3370.6800000000003,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Lo mismo, aqu\u00ed no hay una duda cient\u00edfica, donde hay congregaci\u00f3n de personas, sea cual",
            "start": 3377.84,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " sea la raz\u00f3n, hay riesgo.",
            "start": 3383.28,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Lo que hay que pensar en esta dimensi\u00f3n de la complejidad del manejo de la epidemia es",
            "start": 3385.6400000000003,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " los eventos que pueden tener un significado tan trascendente y hay que considerar eso",
            "start": 3390.8,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " para lograr por los mecanismos de persuasi\u00f3n cambiar esa situaci\u00f3n.",
            "start": 3396.48,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed aprovecho para comentar algo que lo hemos dicho varias veces, lo hemos dicho incluso",
            "start": 3402.6800000000003,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " en las comparecencias ante los cuerpos legislativos.",
            "start": 3406.18,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Hay una gran diferencia de la que nos sentimos muy satisfechos entre el manejo de la epidemia",
            "start": 3410.22,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico y los mecanismos por los que se ha manejado en otros pa\u00edses, sin menospreciar",
            "start": 3415.4199999999996,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " los logros que pudieran haber tenido otros pa\u00edses.",
            "start": 3421.94,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Desde el inicio y lo seguimos sosteniendo, tenemos la convicci\u00f3n de que no es con la",
            "start": 3425.54,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " coerci\u00f3n, mucho menos con el uso de la fuerza p\u00fablica, como se logran las modificaciones",
            "start": 3431.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del comportamiento social favorables al control de la epidemia.",
            "start": 3439.42,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Eso fue una decisi\u00f3n, no es un accidente.",
            "start": 3443.62,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico decidimos, lo hemos comentado en esta conferencia y en la Vespertina muchas",
            "start": 3445.94,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " veces, decidimos que no ejercer\u00edamos la coerci\u00f3n, ni por la v\u00eda administrativa, ni mucho menos",
            "start": 3449.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con el uso de la fuerza p\u00fablica.",
            "start": 3458.02,
            "duration": 1.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Y las razones son bastante obvias para nosotros y yo creo que para la sociedad.",
            "start": 3459.9,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico tenemos una sociedad con enormes desigualdades sociales y econ\u00f3micas, tenemos",
            "start": 3465.5,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n una historia de polarizaci\u00f3n social en la que hay actitudes de estigma, actitudes",
            "start": 3470.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de discriminaci\u00f3n, actitudes de confrontaci\u00f3n.",
            "start": 3479.02,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Tenemos tambi\u00e9n una muy lamentable trayectoria, sobre todo en los a\u00f1os o sexenios recientes,",
            "start": 3482.82,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " de abuso de la fuerza p\u00fablica, de violentaci\u00f3n de los derechos humanos y nosotros somos",
            "start": 3488.54,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " un gobierno convencido de que en primer lugar est\u00e1 el respeto a los derechos.",
            "start": 3494.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, nos qued\u00f3 muy claro que si las acciones de prevenci\u00f3n, de control de la",
            "start": 3500.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " epidemia se situaban sobre el individuo y al individuo se le obliga a que haga una cosa",
            "start": 3507.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " o la otra, el cubrebocas, la distancia, etc\u00e9tera, se est\u00e1 victimizando a quien en s\u00ed mismo",
            "start": 3514.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y lo somos todos los que vivimos en el pa\u00eds, somos v\u00edctimas de un fen\u00f3meno externo que",
            "start": 3522.98,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " es la epidemia.",
            "start": 3527.78,
            "duration": 1.919999999999618
        },
        {
            "text": " Y por esa raz\u00f3n dise\u00f1amos las medidas de control epid\u00e9mico para que el sujeto de la",
            "start": 3529.7,
            "duration": 6.120000000000346
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n fueran los espacios p\u00fablicos que determinan que las personas se encuentren.",
            "start": 3535.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Las disposiciones administrativas, claro que existen, claro que est\u00e1n a cargo del gobierno,",
            "start": 3543.78,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " claro que son responsabilidad del gobierno y las hemos ido ejerciendo, pero si se fijan",
            "start": 3549.5,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " ustedes est\u00e1n dirigidas no a las personas, est\u00e1n dirigidas a las razones por las que",
            "start": 3554.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las personas salen de casa y se congregan.",
            "start": 3561.46,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Mayormente las personas salen de casa y se congregan por tres circunstancias, el estudio,",
            "start": 3564.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el sistema educativo nacional, que fue la primera actividad que se interrumpi\u00f3 temporalmente",
            "start": 3572.3,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " y que nos permiti\u00f3 tener 40 millones de personas, seg\u00fan hemos estimado, fuera de la circulaci\u00f3n",
            "start": 3577.98,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " p\u00fablica, 40 millones.",
            "start": 3583.5,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " El trabajo y por eso la disposici\u00f3n administrativa que surgi\u00f3 del acuerdo del secretario de",
            "start": 3586.9,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " Salud y del Consejo de Salud General fue la suspensi\u00f3n de los empleos temporal, excepto",
            "start": 3592.2200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " actividades esenciales.",
            "start": 3599.4199999999996,
            "duration": 3.080000000000382
        },
        {
            "text": " En la administraci\u00f3n p\u00fablica permanecen tambi\u00e9n suspendidas las actividades excepto",
            "start": 3602.5,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " las esenciales para el servicio al p\u00fablico.",
            "start": 3606.9399999999996,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y la tercera raz\u00f3n es, le voy a llamar en t\u00e9rminos gen\u00e9ricos, la recreaci\u00f3n. La recreaci\u00f3n",
            "start": 3610.8999999999996,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " implica m\u00faltiples actividades, espirituales, culturales, sociales, recreativas, deportivas,",
            "start": 3617.3399999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " etc. Y tambi\u00e9n la disposici\u00f3n pone la responsabilidad de suspensi\u00f3n sobre los que administran",
            "start": 3624.7400000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esas actividades.",
            "start": 3634.1800000000003,
            "duration": 2.7599999999997635
        },
        {
            "text": " En su momento los museos, los cines, los teatros, las playas, las plazas p\u00fablicas, las propias",
            "start": 3636.94,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " iglesias, por cierto que eso tambi\u00e9n y lo agradecemos, se hizo por consenso.",
            "start": 3643.02,
            "duration": 5.080000000000382
        },
        {
            "text": " Platicando muy tempranamente con la conferencia del Episcopado Mexicano identificamos en",
            "start": 3648.1000000000004,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " ellos la enorme voluntad y colaboraci\u00f3n y ellos mismos ejecutaron la suspensi\u00f3n temporal",
            "start": 3652.26,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " de las actividades esenciales en los templos.",
            "start": 3658.9,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Presidente, preguntarle tambi\u00e9n en ese sentido el riesgo que observan ustedes en la probable",
            "start": 3661.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica que podr\u00eda traer un rebrote de contagios de COVID.",
            "start": 3669.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Lo que aqu\u00ed se ha explicado es que la mayor\u00eda de los estados sigue con resultados favorables,",
            "start": 3676.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 disminuyendo consecutivamente la pandemia, es decir, se ha aumentado la pandemia, se",
            "start": 3695.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " semana tras semana hay descensos en 20 estados.",
            "start": 3706.7400000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya es muy probable que Chiapas entre a sem\u00e1foro verde, se mantiene en verde campeche, no hay",
            "start": 3716.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda rebrotes, hay algunos estados en donde ha aumentado el contagio, pero no se",
            "start": 3723.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " puede hablar de un rebrote, est\u00e1n en un momento de desaceleraci\u00f3n, de desaceleraci\u00f3n, de",
            "start": 3734.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " disminuyendo que eso nos importa mucho, es lo que m\u00e1s nos interesa, los fallecimientos.",
            "start": 3754.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esa gr\u00e1fica que no se mostraba de esa forma, a ver si la vuelven a poner, es para nosotros",
            "start": 3767.8199999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un alivio y demuestra con mucha claridad, precisi\u00f3n, que no hay un rebrote, que puede",
            "start": 3774.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ser que aumente el n\u00famero de ocupaci\u00f3n, o sea, que no haya un rebrote, que no haya",
            "start": 3787.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ocupaci\u00f3n hospitalaria, pero no se refleja en un incremento de fallecimientos.",
            "start": 3804.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n hospitalaria no ha tenido aumentos significativos, esto es muy",
            "start": 3815.1400000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " importante.",
            "start": 3827.6200000000003,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " En el caso de la econom\u00eda va recuper\u00e1ndose, les voy a dar dos datos, puedo dar dos m\u00e1s,",
            "start": 3831.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero s\u00f3lo con dos, se est\u00e1 apreciando el peso.",
            "start": 3850.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar, est\u00e1 a 21 pesos con 20 centavos por d\u00f3lar, estamos",
            "start": 3861.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " recuperando como cuatro pesos por d\u00f3lar.",
            "start": 3878.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Desde que estamos en el gobierno, a pesar de la pandemia, ayer ten\u00edamos una depreciaci\u00f3n",
            "start": 3885.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de apenas el cuatro por ciento.",
            "start": 3896.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Si se compara con otros pa\u00edses, no lo voy a hacer, eso se los dejo de tarea a ustedes,",
            "start": 3904.6600000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque se van a dar cuenta de que la depreciaci\u00f3n de otras monedas es mayor a lo que se ha depreciado",
            "start": 3915.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el peso.",
            "start": 3925.8,
            "duration": 2.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Ese es un buen dato.",
            "start": 3928.1400000000003,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Otro dato importante es que nos estamos recuperando y ya se est\u00e1n creando empleos. Despu\u00e9s de",
            "start": 3932.6200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que se perdieron cerca de un mill\u00f3n de empleos de trabajadores inscritos en el Seguro Social,",
            "start": 3945.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ahora ya llevamos hasta ayer 320 mil empleos recuperados.",
            "start": 3957.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Si contin\u00faa la tendencia, vamos a llegar a los que se han recuperado, a los que se",
            "start": 3967.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " han recuperado porque tenemos lostoriman\u00eda, que nos izquierda m\u00e1s de 22 mil \u043a\u043e\u0436itos,",
            "start": 3975.6200000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nos despidia m\u00e1s de 20 mil porteros.",
            "start": 3980.6200000000003,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Tomamos de para avanzar a losANTU\u2026",
            "start": 3984.3,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " patterns, que nosITH yo bueno Roni Su\u00e1rez Luis Bong \uba87",
            "start": 3986.26,
            "duration": 0.1999999999998181
        },
        {
            "text": " Gracias por separate.",
            "start": 3986.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si se demora, que no creo, mi pron\u00f3stico es que a finales de marzo vamos a tener inscritos",
            "start": 3988.46,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " 20 millones 500 mil trabajadores en el Seguro Social, los que ten\u00edamos antes de la pandemia.",
            "start": 3997.2200000000003,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Si se demora nos llevar\u00eda dos meses m\u00e1s, ahora s\u00ed que para abril o para mayo.",
            "start": 4007.42,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, esto ayuda mucho a entender de c\u00f3mo estamos en lo econ\u00f3mico. No se nos ha ca\u00eddo",
            "start": 4015.66,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " la recaudaci\u00f3n, no tenemos disminuci\u00f3n en el consumo, que esto es muy importante, sigue",
            "start": 4026.1,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " llegando la inversi\u00f3n extranjera, no se nos ha ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n, no tuvimos",
            "start": 4034.62,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " necesidad de aumentar impuestos, no aument\u00f3 el precio de los combustibles, no hubo gasolinazos,",
            "start": 4049.54,
            "duration": 16.59999999999991
        },
        {
            "text": " tenemos finanzas p\u00fablicas sanas, no recurrimos a deuda p\u00fablica adicional.",
            "start": 4066.14,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed vamos, est\u00e1 funcionando la estrategia.",
            "start": 4073.54,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Yo creo que por eso, entre otras razones, se nombr\u00f3 al secretario de Hacienda, d\u00e9jeme",
            "start": 4081.1,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " que yo presuma, ofrezco disculpas, que no se nosen tanto mis adversarios, no hay que",
            "start": 4092.62,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " enojarse.",
            "start": 4104.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que por eso eligieron a Arturo Herrera, secretario de Hacienda del Gobierno de M\u00e9xico,",
            "start": 4105.42,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " del Consejo de Administraci\u00f3n por un a\u00f1o del Banco Mundial y del Banco y del Fondo",
            "start": 4117.9,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Monetario Internacional. La econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 acreditada o el manejo de la pol\u00edtica",
            "start": 4126.179999999999,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico se reconoce a nivel internacional por resultados, porque lo que cuenta son los",
            "start": 4138.94,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " resultados.",
            "start": 4154.219999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En lo econ\u00f3mico vamos avanzando y en lo social, pues ustedes saben que le hemos dado preferencia",
            "start": 4155.22,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " a la gente humilde, a la gente pobre con la crisis. En vez de hacer lo que se hac\u00eda antes",
            "start": 4171.58,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " a los de arriba, empezamos a apoyar abajo.",
            "start": 4182.3,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ayer le hice un reconocimiento, uno m\u00e1s, a nuestros paisanos, porque siguen mandando",
            "start": 4187.62,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " apoyo a sus familiares, a nuestros paisanos migrantes les hicimos ese reconocimiento,",
            "start": 4199.94,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " porque siguen creciendo las remesas.",
            "start": 4208.22,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y sostengo mi pron\u00f3stico de que vamos a llegar este a\u00f1o a 40 mil millones de d\u00f3lares en",
            "start": 4212.26,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " remesas, que es un apoyo que llega a 10 millones de familias a raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales.",
            "start": 4224.780000000001,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Por familia a 10 millones abajo. Eso nos est\u00e1 ayudando mucho.",
            "start": 4238.54,
            "duration": 9.599999999999454
        },
        {
            "text": " Ayer hice mi pron\u00f3stico para el campeonato de la serie mundial y voy a Doyer, pero tambi\u00e9n",
            "start": 4248.139999999999,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " aprovech\u00e9 para mandar un saludo y nuestro agradecimiento a 38 millones de mexicanos,",
            "start": 4265.26,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " a sus hijos que viven, que trabajan en Estados Unidos y que, como se dice en el b\u00e9isbol,",
            "start": 4277.58,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " nos est\u00e1n sacando del hoyo.",
            "start": 4285.02,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " As\u00ed como Uri\u00e1 ayer cerr\u00f3 bien un pitcher muy bueno, extraordinario, de Culiac\u00e1n, Sinaloa,",
            "start": 4289.820000000001,
            "duration": 11.679999999999382
        },
        {
            "text": " del Doyer, que pich\u00f3 tres entradas y cerr\u00f3 y sac\u00f3 al Doyer del hoyo, as\u00ed nuestros",
            "start": 4301.5,
            "duration": 10.400000000000546
        },
        {
            "text": " paisanos nos est\u00e1n sacando del hoyo.",
            "start": 4311.900000000001,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Porque no lo olvidemos, las remesas son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro",
            "start": 4315.299999999999,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " pa\u00eds y es un ingreso que llega a millones de mexicanos, es decir, es dinero, repito,",
            "start": 4322.82,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " va a ser alrededor de 40 mil millones de d\u00f3lares repartido en 10 millones de familias abajo.",
            "start": 4339.94,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfEsto qu\u00e9 significa? Significa que la gente tiene para consumo, significa que se reactiva",
            "start": 4348.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " la econom\u00eda abajo en los pueblos, se ayudan los due\u00f1os de las tiendas, se ayuda el comercio,",
            "start": 4356.98,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " se ayuda el transporte, esto le da vida a los pueblos.",
            "start": 4368.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed va bien la econom\u00eda y esperemos que nos sigamos recuperando.",
            "start": 4373.42,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pero justo ayer Herrera, me dec\u00eda precisamente el riesgo que hay de\u2026",
            "start": 4382.22,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n?",
            "start": 4386.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Arturo Herrera, el riesgo que hay de haber un rebrote que, como bien dice, todav\u00eda no",
            "start": 4387.66,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " es que se est\u00e9 dando, pero M\u00e9xico no est\u00e1 exento de una desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica en",
            "start": 4390.82,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " caso de darse esto.",
            "start": 4396.3,
            "duration": 1.4399999999995998
        },
        {
            "text": " No hay problemas. Aqu\u00ed se est\u00e1 aclarando que no hay rebrote, que vamos enfrentando",
            "start": 4397.74,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " la pandemia bien. Tenemos aqu\u00ed a quedado de manifiesto una vez m\u00e1s una exposici\u00f3n",
            "start": 4413.42,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " brillante, espl\u00e9ndida de doctor Hugo L\u00f3pez Gatel.",
            "start": 4421.5,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Eso no lo tienen en otros pa\u00edses, no lo tienen en otros gobiernos, tenemos expertos y son",
            "start": 4429.74,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " los que conducen, no son pol\u00edticos los que est\u00e1n manejando la pandemia. Nosotros, cuando",
            "start": 4446.66,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " hicimos al pa\u00eds, somos los responsables del gobierno, de la Rep\u00fablica, pero nos apoyamos",
            "start": 4459.98,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n profesionales, en cient\u00edficos, en muy buenos t\u00e9cnicos que nos han ayudado.",
            "start": 4471.62,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n que no se puede olvidar, no se nos debe de olvidar hacer el",
            "start": 4482.22,
            "duration": 9.779999999999745
        },
        {
            "text": " el reconocimiento constante, permanente, el agradecimiento a los m\u00e9dicos, a las enfermeras,",
            "start": 4493.0,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " al personal de salud, que a pesar del cansancio, de la fatiga, siguen all\u00ed salvando vidas.",
            "start": 4505.48,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " Precisamente el viernes vamos a estar aqu\u00ed con ellos, va a recordarse lo del d\u00eda del",
            "start": 4519.68,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " m\u00e9dico, de los trabajadores de la salud, vamos a homenajearlos, a seguirlos, reconociendo",
            "start": 4533.8,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " como h\u00e9roes a enfermeras, a camilleros, a los que manejan las ambulancias, a los m\u00e9dicos,",
            "start": 4545.68,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " a todo el personal de los hospitales que tanto, tanto nos est\u00e1n ayudando.",
            "start": 4555.240000000001,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y ahora, como ya tambi\u00e9n se dio a conocer, se est\u00e1 haciendo un esfuerzo adicional.",
            "start": 4563.6,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " En vez de decir vamos controlando la pandemia y van bajando afortunadamente los fallecidos,",
            "start": 4575.56,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " el n\u00famero de fallecidos y ya con eso nos conformamos.",
            "start": 4590.36,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " En vez de eso, estamos llevando a cabo una revisi\u00f3n en la estrategia para fortalecer",
            "start": 4596.08,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " la atenci\u00f3n m\u00e9dica. Esto es que como tenemos menos ocupaci\u00f3n de camas, de equipos, sobre",
            "start": 4608.96,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " todo de personal m\u00e9dico, porque tenemos 70 por ciento de disponibilidad de la infraestructura",
            "start": 4622.12,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " para la atenci\u00f3n de la pandemia, pues vamos a concentrar en ciertos hospitales a lo mejor",
            "start": 4634.94,
            "duration": 22.720000000000255
        },
        {
            "text": " de los equipos y sobre todo del personal para que salvemos vidas, que se reduzca con una",
            "start": 4657.66,
            "duration": 14.300000000000182
        },
        {
            "text": " mejor atenci\u00f3n, mucho mejor atenci\u00f3n el n\u00famero de fallecidos.",
            "start": 4671.96,
            "duration": 11.519999999999527
        },
        {
            "text": " Esto va a implicar no s\u00f3lo el que se haga esta reconversi\u00f3n, esta nueva reconversi\u00f3n.",
            "start": 4683.48,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Acu\u00e9rdense c\u00f3mo hospitales que atend\u00edan a pacientes de distintas enfermedades se reconvirtieron",
            "start": 4693.719999999999,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " para atender s\u00f3lo a pacientes COVID.",
            "start": 4705.8,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " Ahora va a una nueva reconversi\u00f3n de esos hospitales COVID pensando en concentrar una",
            "start": 4710.38,
            "duration": 10.320000000000618
        },
        {
            "text": " mejor atenci\u00f3n en hospitales bien definidos, donde van a estar los mejores m\u00e9dicos, los",
            "start": 4720.700000000001,
            "duration": 13.519999999999527
        },
        {
            "text": " mejores especialistas, pero eso no s\u00f3lo el sector p\u00fablico, no s\u00f3lo es ISTE, el Seguro",
            "start": 4734.22,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Social, el Insabi, los hospitales que operan los gobiernos estatales, porque se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4742.14,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " de manera coordinada, sino tambi\u00e9n se va a ampliar el convenio con hospitales privados",
            "start": 4753.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " para que en esta nueva etapa podamos contar con camas, con equipos y con m\u00e9dicos de",
            "start": 4763.42,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " hospitales privados para atender de manera gratuita a enfermos COVID.",
            "start": 4773.1,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Vamos a poder disponer, de acuerdo a lo que nos inform\u00f3 anoche el doctor Alcocer, de",
            "start": 4781.34,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " 650 camas de estos hospitales privados, de lo mejor, para que en esta etapa salvemos",
            "start": 4790.22,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " m\u00e1s vistas.",
            "start": 4805.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto va a ser?",
            "start": 4806.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEn todo el pa\u00eds?",
            "start": 4807.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En todo el pa\u00eds, a ver, doctor.",
            "start": 4808.06,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Esto es un complemento a lo que ya se tiene en nuestro sistema de salud, pero reforzado",
            "start": 4816.1,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " y desde luego ubicando los lugares va a cubrir las \u00e1reas regionales que tengan opci\u00f3n estas",
            "start": 4822.46,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " hospitales privados.",
            "start": 4831.9400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El punto es que tambi\u00e9n en este momento los hospitales privados tienen un trabajo que",
            "start": 4832.9400000000005,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " est\u00e1n evaluando en d\u00f3nde poner a lo que se dispone en COVID con la certeza de que",
            "start": 4840.3,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " se tienen los equipos, no cualquier hospital est\u00e1 en estas condiciones, aunque sea privado,",
            "start": 4846.78,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " tiene ciertas diferencias de atenci\u00f3n y requiere un avance de los equipos que no s\u00f3lo son",
            "start": 4852.9800000000005,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " ventiladores sino, como ustedes saben, otros elementos que miden a los pacientes que tienen",
            "start": 4860.7,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " complejidad en su atenci\u00f3n.",
            "start": 4867.74,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto es lo mismo que se hace en institutos de salud, de los institutos y los hospitales",
            "start": 4870.259999999999,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " de alta especialidad, pero integrados todos estos vamos a cubrir lo m\u00e1s posible las ciudades",
            "start": 4876.54,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " que tengan y acceso a esos lugares, que tambi\u00e9n es otro de los elementos que son importantes",
            "start": 4882.46,
            "duration": 6.9399999999996
        },
        {
            "text": " tener un acceso para llegar r\u00e1pido, porque llegando r\u00e1pido y el paciente llegando r\u00e1pido",
            "start": 4889.4,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " al hospital se tiene una eficiencia, una eficacia mayor y eso es lo que vamos a anunciar",
            "start": 4896.219999999999,
            "duration": 6.100000000000364
        },
        {
            "text": " tal vez la pr\u00f3xima semana.",
            "start": 4902.32,
            "duration": 1.4200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo comienza?",
            "start": 4903.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este mi\u00e9rcoles, ma\u00f1ana, s\u00ed, ma\u00f1ana tenemos una siguiente reuni\u00f3n para hacer esas precisiones",
            "start": 4905.74,
            "duration": 8.579999999999927
        },
        {
            "text": " de cu\u00e1ndo, d\u00f3nde empezar.",
            "start": 4914.32,
            "duration": 1.819999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se va a hacer el clima?",
            "start": 4916.139999999999,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Lo que sea necesario, igual que el presupuesto que se tiene, que no es presupuesto en inversi\u00f3n",
            "start": 4920.18,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " a salud, tambi\u00e9n el tiempo es lo que mande lo que se necesite.",
            "start": 4926.5,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfY en diciembre, enero?",
            "start": 4931.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTiene que, perd\u00f3n?",
            "start": 4933.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEn diciembre, enero?",
            "start": 4934.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?",
            "start": 4935.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No hemos hablado de cu\u00e1ndo termine, esto desde luego est\u00e1 abierto de acuerdo a la",
            "start": 4936.06,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " evoluci\u00f3n de las necesidades.",
            "start": 4940.26,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfPara el posibilismo de rebrote que podr\u00eda venir?",
            "start": 4942.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, no, no.",
            "start": 4946.34,
            "duration": 2.480000000000473
        },
        {
            "text": " La palabra importante, muy importante en la salud es la prevenci\u00f3n.",
            "start": 4949.46,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Nosotros nos estamos adelantando a tomar medidas que nos lleven precisamente a atender esto",
            "start": 4955.38,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " antes de, como se complementa y que me lo preguntan, la oportunidad de que toda esta",
            "start": 4962.62,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " medida preventiva y de lo que se requiere a nivel de las comunidades, de los lugares",
            "start": 4968.66,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " donde la familia tiene esa necesidad de dar todav\u00eda opiniones a ellos y recibirlos nosotros",
            "start": 4977.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para poder cubrir y prevenir no s\u00f3lo lo que est\u00e1 ligado a COVID, sino tambi\u00e9n los factores",
            "start": 4984.58,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " de riesgo que favorecen el que ante una infecci\u00f3n de este tipo y que se va a sumar la de la",
            "start": 4992.3,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " influenza tengamos un mayor tiempo de atenci\u00f3n, que es lo importante.",
            "start": 4998.06,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Lo importante es eso en la salud.",
            "start": 5004.22,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente, nada m\u00e1s aprovechando la presencia del secretario de Relaciones Exteriores, si",
            "start": 5007.7,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " ya tuvo comunicaci\u00f3n con autoridades de Estados Unidos para saber la explicaci\u00f3n que se ha",
            "start": 5012.58,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " pedido por parte de M\u00e9xico para saber por qu\u00e9 no compartieron informaci\u00f3n en torno",
            "start": 5017.9,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " a la detenci\u00f3n del exsecretario de la Defensa Nacional, Salvador Cienfuegos.",
            "start": 5022.26,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, eso ya lo estamos informando desde ayer. Ellos tienen sus pol\u00edticas porque",
            "start": 5026.820000000001,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " es un pa\u00eds, es un gobierno soberano, lo mismo que nosotros, es un pa\u00eds M\u00e9xico independiente",
            "start": 5042.14,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " y soberano.",
            "start": 5052.860000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ellos no tienen por qu\u00e9 preguntarnos lo que van a hacer cuando se trata de detener",
            "start": 5054.74,
            "duration": 11.38000000000011
        },
        {
            "text": " a una persona en su territorio. Lo mismo aplica cuando nosotros no permitimos, como est\u00e1",
            "start": 5066.12,
            "duration": 12.179999999999382
        },
        {
            "text": " sucediendo, que act\u00faen agencias extranjeras en nuestro pa\u00eds, porque M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 5078.3,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " libre y soberano, es decir, hay cooperaci\u00f3n, pero hay respeto a la soberan\u00eda.",
            "start": 5089.06,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Nosotros no podemos decirles por qu\u00e9 hicieron esto, esa es una decisi\u00f3n que ellos tomaron.",
            "start": 5099.14,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y ya lo dije ayer, vamos a esperar resultados de la investigaci\u00f3n cuidando de que no se",
            "start": 5110.38,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " afecte, no se da\u00f1e una instituci\u00f3n tan importante como la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional,",
            "start": 5127.9800000000005,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " que no se afecten las Fuerzas Armadas de nuestro pa\u00eds, que son important\u00edsimas para el desarrollo",
            "start": 5139.38,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, para garantizar la paz, la tranquilidad y la defensa de nuestro pa\u00eds como naci\u00f3n",
            "start": 5151.26,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " independiente y soberana.",
            "start": 5164.74,
            "duration": 4.200000000000728
        },
        {
            "text": " En el caso, repito, de que se presentaran pruebas y se demostrara que el secretario",
            "start": 5168.94,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " de la Defensa del presidente Pe\u00f1a Nieto s\u00ed es culpable de los delitos que se le atribuyen,",
            "start": 5181.259999999999,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " se tiene que castigar a \u00e9l, no debe de haber impunidad, tambi\u00e9n a quienes resulten involucrados,",
            "start": 5197.42,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " pero no un asunto de esta naturaleza, aunque es muy lamentable porque no deja de afectar",
            "start": 5213.58,
            "duration": 19.920000000000073
        },
        {
            "text": " a una instituci\u00f3n como la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "start": 5233.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " No puede ser un caso de estos, algo que debilite, que socave al Ej\u00e9rcito mexicano a la Secretar\u00eda",
            "start": 5238.0,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " de la Defensa.",
            "start": 5251.84,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Pues vamos a procurar siempre fortalecer a esta instituci\u00f3n, que es, les repito, b\u00e1sica,",
            "start": 5253.8,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " fundamental.",
            "start": 5269.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 se refiere con el gobierno de Estados Unidos en torno a este caso?",
            "start": 5270.6,
            "duration": 5.059999999999491
        },
        {
            "text": " S\u00ed hay una relaci\u00f3n permanente, pero tambi\u00e9n debe considerarse que son procedimientos que",
            "start": 5275.66,
            "duration": 12.819999999999709
        },
        {
            "text": " se llevan a cabo de acuerdo a una normatividad que se aplica en un pa\u00eds extranjero, nosotros",
            "start": 5288.48,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " no podemos interferir en un juicio que se lleve a cabo en Estados Unidos, hay un procedimiento",
            "start": 5300.56,
            "duration": 14.779999999999745
        },
        {
            "text": " de car\u00e1cter legal que se tiene que seguir y eso, repito, aplica para el caso de que",
            "start": 5315.34,
            "duration": 13.020000000000437
        },
        {
            "text": " Hoy, tengo entendido, va a resolverse si puede enfrentar el general Cienfuegos este",
            "start": 5340.16,
            "duration": 16.720000000000255
        },
        {
            "text": " proceso en libertad o le niegan la posibilidad de aportar una fianza para no estar en la",
            "start": 5356.88,
            "duration": 18.800000000000182
        },
        {
            "text": " c\u00e1rcel.",
            "start": 5375.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy se va a decidir.",
            "start": 5377.68,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Comentaba yo que es algo parecido a lo que se vivi\u00f3 en el caso de Garc\u00eda Luna y tambi\u00e9n",
            "start": 5380.599999999999,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " en otros asuntos, quienes acusan en este caso el gobierno de Estados Unidos, la procuradur\u00eda,",
            "start": 5392.24,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de los se\u00f1alamientos sobre posibles delitos y la presentaci\u00f3n de pruebas, argumentan",
            "start": 5407.32,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " de que se trata de un presunto delincuente de alto riesgo y que de otorgarse la libertad",
            "start": 5419.16,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " bajo fianza, podr\u00eda escapar.",
            "start": 5438.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Siempre se dice, casi est\u00e1 calcado, que tienen nexos muy poderosos en M\u00e9xico y que",
            "start": 5444.28,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " los pueden proteger para esconderlos.",
            "start": 5458.16,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Esto no quiere decir que no pueda darse, me refiero a que es el elemento m\u00e1s utilizado,",
            "start": 5460.84,
            "duration": 25.640000000000327
        },
        {
            "text": " son los criterios que m\u00e1s se utilizan, todo esto para que el juez no d\u00e9 la libertad que",
            "start": 5486.48,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " el abogado defensor va a solicitar, la libertad bajo fianza.",
            "start": 5496.879999999999,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, hoy tengo entendido, se va a saber si se entrega la libertad bajo fianza para",
            "start": 5504.719999999999,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " que el general lleve a cabo el proceso sin estar en la c\u00e1rcel o se le niega esa posibilidad.",
            "start": 5513.84,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfY el general con insistencia consular a gobernador?",
            "start": 5522.6,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " S\u00ed, fue asistido, pero ya est\u00e1 ahora s\u00ed que en manos de sus abogados.",
            "start": 5528.24,
            "duration": 9.240000000000691
        },
        {
            "text": " Siempre desde los primeros momentos estuvo presente el consul.",
            "start": 5537.48,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " No le estoy dando la palabra a Marcelo, que podr\u00eda explicarlo con m\u00e1s precisi\u00f3n, porque",
            "start": 5546.24,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " este caso nos interesa tanto por su delicadeza que yo quiero ser el vocero para que no hablemos",
            "start": 5558.12,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " todos y se evite una manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, como lo que vimos del peri\u00f3dico",
            "start": 5575.0,
            "duration": 16.659999999999854
        },
        {
            "text": " Reforma el s\u00e1bado.",
            "start": 5591.66,
            "duration": 2.0600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, aunque sea como tomarse un tafil, me van a estar escuchando a m\u00ed, que hablo",
            "start": 5593.72,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " despacito y no de corrido y me como las sesas.",
            "start": 5612.2,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Entonces, ofrejo disculpa.",
            "start": 5617.320000000001,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfhay alguna responsabilidad del expresidente Pe\u00f1a Nieto en este tema de",
            "start": 5621.52,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " la juventud?",
            "start": 5627.240000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es que no nos debemos adelantar, vamos a esperar que pruebas se presentan.",
            "start": 5628.240000000001,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Lo que pueda decir el general, en estos procesos hay esa caracter\u00edstica de que se les propone",
            "start": 5637.48,
            "duration": 19.899999999999636
        },
        {
            "text": " que cooperen y esto a cambio de una disminuci\u00f3n de las penas.",
            "start": 5657.38,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Hay quienes aceptan y hay quienes no.",
            "start": 5665.54,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, no ha aceptado todav\u00eda un acuerdo Garc\u00eda Luna, aunque faltan audiencias y presentaci\u00f3n",
            "start": 5672.1,
            "duration": 18.220000000000255
        },
        {
            "text": " de pruebas, es un proceso, pero el que estaba de procurador en Nayarit, precisamente cuando",
            "start": 5690.32,
            "duration": 13.420000000000073
        },
        {
            "text": " estos asuntos que se le atribuyen al general, \u00e9l fue detenido tambi\u00e9n en California y",
            "start": 5703.74,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00e9l acept\u00f3 ser testigo protegido.",
            "start": 5718.179999999999,
            "duration": 8.320000000000618
        },
        {
            "text": " Esto significa que dan informaci\u00f3n a cambio de que haya una consideraci\u00f3n de las penas.",
            "start": 5726.5,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tenemos el caso del se\u00f1or Lozoya, es el mismo procedimiento.",
            "start": 5735.94,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00c9l ofreci\u00f3 cooperar, entreg\u00f3 un escrito, hizo la denuncia y ahora la fiscal\u00eda est\u00e1",
            "start": 5745.98,
            "duration": 18.5600000000004
        },
        {
            "text": " integrando la averiguaci\u00f3n para consignar ese procedimiento y esto le ha permitido tener",
            "start": 5764.54,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " algunas consideraciones al se\u00f1or Lozoya.",
            "start": 5777.82,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Esto mismo debe de seguirse practicando en M\u00e9xico, es mi opini\u00f3n.",
            "start": 5782.74,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, para romper con el pacto de silencio, del llamado pacto del silencio en el caso",
            "start": 5794.0599999999995,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " de Ayotzinapa, nosotros estamos a favor de que los que informen tengan una consideraci\u00f3n,",
            "start": 5805.34,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " porque nos interesa saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes de Ayotzinapa.",
            "start": 5822.22,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " No se usaba antes este procedimiento, ahora queremos que se use m\u00e1s.",
            "start": 5833.22,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Lo otro que nos importa mucho tambi\u00e9n es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o.",
            "start": 5844.18,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " En el caso de fraudes, en este caso del se\u00f1or Lozoya, queremos recuperar lo que se pag\u00f3",
            "start": 5848.94,
            "duration": 19.020000000000437
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s por la planta de fertilizantes, son 200 millones de d\u00f3lares, porque no s\u00f3lo",
            "start": 5867.96,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " es el castigo, sino que se le devuelva al pueblo lo robado.",
            "start": 5884.52,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " Esa es la otra peculiaridad en estos tiempos de la aplicaci\u00f3n de la justicia.",
            "start": 5891.32,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5908.2,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Vicente Serrano, conductor de Sin Censura.",
            "start": 5910.04,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Ya que va a ser el vocero de los temas delicados y hablando de estos temas, quiero respetuosamente",
            "start": 5912.28,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " y pedirle su reflexi\u00f3n, no hacia el pasado, sino en el presente y tal vez hacia el futuro,",
            "start": 5920.4,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " con el arresto del general Cienfuegos y con la detenci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna.",
            "start": 5926.839999999999,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 piensa de los potenciales Garc\u00eda Luna y Cienfuegos en su gobierno, presidente?",
            "start": 5931.599999999999,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Se lo pregunto porque Anabel Hern\u00e1ndez, una periodista que usted respeta, public\u00f3 en",
            "start": 5940.24,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Aristegui Noticias el expediente secreto de Omar Garc\u00eda Harfus.",
            "start": 5947.52,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y es un tema que a nosotros nos ha interesado y la entrevist\u00e9.",
            "start": 5952.200000000001,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Y debido a que en ciertos sectores el nombre de Garc\u00eda Harfus se maneja como posible sustituto",
            "start": 5955.120000000001,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " o sucesor cuando Alfonso Durazo se vaya a buscar ser gobernador de Sonora, yo le quiero",
            "start": 5964.92,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " mencionar sobre este caso y escuchar su reflexi\u00f3n.",
            "start": 5973.0,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Anabel Hern\u00e1ndez publica que Harfus es un hombre de Luis C\u00e1rdenas Palomino y en cuyos",
            "start": 5976.68,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " ex\u00e1menes de control de confianza minti\u00f3 sobre sus compromisos con la delincuencia organizada.",
            "start": 5983.88,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En diferentes ocasiones en el detector de mentiras a la pregunta \u00bfmantienes compromisos",
            "start": 5989.72,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " con la delincuencia organizada?, Garc\u00eda Harfus, quien es secretario de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 5994.320000000001,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico, registr\u00f3 reacciones significativas de falta de veracidad seg\u00fan",
            "start": 5999.76,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " qued\u00f3 asentado en los informes correspondientes.",
            "start": 6005.08,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " El 13 de enero de 2009, el 18 de mayo de 2011 y el 6 de octubre de 2011 qued\u00f3 sembrada la",
            "start": 6010.44,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " duda de si el funcionario contest\u00f3 con la verdad sobre sus v\u00ednculos con la delincuencia",
            "start": 6017.04,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " organizada.",
            "start": 6021.36,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " Al final, la Direcci\u00f3n General del Control de Confianza lleg\u00f3 a una conclusi\u00f3n.",
            "start": 6022.6,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " En la parte inferior derecha del reporte integral de evaluaci\u00f3n puede leerse con letras may\u00fasculas",
            "start": 6027.12,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " La frase definitiva, Omar Garc\u00eda Harfus, no cumple con el perfil.",
            "start": 6033.16,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, Fox, Calder\u00f3n, Pe\u00f1a Nieto, dir\u00e1n que no sab\u00edan, dir\u00e1n que nunca",
            "start": 6037.6,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " leyeron lo que han escrito, lo que han se\u00f1alado colegas que se dedican a la investigaci\u00f3n",
            "start": 6044.12,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " period\u00edstica y han hablado sobre estos personajes, pero nosotros hemos advertido aqu\u00ed de algunos",
            "start": 6050.5,
            "duration": 7.6599999999998545
        },
        {
            "text": " tapones en la fiscal\u00eda, tapones con nombre y apellido, algunos compadres, por ejemplo,",
            "start": 6058.16,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " de Luis C\u00e1rdenas Palomino, que siguen sin encontrarlo a pesar de que es buscado por",
            "start": 6065.599999999999,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " las autoridades estadounidenses.",
            "start": 6070.28,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 piensa, presidente, de los potenciales Cienfuegos o Garc\u00eda Lunas en el gobierno?",
            "start": 6072.5599999999995,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y sobre el caso de Garc\u00eda Harfus, \u00bfesto lo descalifica de ser tomado en cuenta como",
            "start": 6081.76,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " un posible sustituto de Alfonso Dura\u00e7o?",
            "start": 6087.68,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y se lo comento porque la investigaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1, los documentos ah\u00ed est\u00e1n y no",
            "start": 6090.72,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " es cualquier investigaci\u00f3n, se\u00f1or presidente.",
            "start": 6095.96,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos mucho cuidado en la selecci\u00f3n de los que nos ayudan para garantizar la paz",
            "start": 6100.4,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " y la tranquilidad en el pa\u00eds, porque es evidente de dominio p\u00fablico de que los encargados",
            "start": 6112.639999999999,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la seguridad p\u00fablica en los gobiernos anteriores no estuvieron a la altura de las",
            "start": 6128.44,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " circunstancias.",
            "start": 6138.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y tenemos que tener mucho cuidado. Desde que me toc\u00f3 elegir al secretario de la Defensa,",
            "start": 6141.16,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " de Marina, al secretario de Seguridad P\u00fablica, estuve pendiente de que se tratara de gente",
            "start": 6153.320000000001,
            "duration": 14.659999999999854
        },
        {
            "text": " \u00edntegra sin v\u00ednculos con la delincuencia.",
            "start": 6167.98,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " Desde hace muchos a\u00f1os he venido planteando que es indispensable tener una frontera, una",
            "start": 6176.419999999999,
            "duration": 11.200000000000728
        },
        {
            "text": " l\u00ednea divisoria entre autoridad y delincuencia, y aqu\u00ed incluyo a la delincuencia com\u00fan y",
            "start": 6187.62,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " a la delincuencia de cuello blanco, porque se padec\u00edan de las dos en el gobierno, o",
            "start": 6199.0199999999995,
            "duration": 9.240000000000691
        },
        {
            "text": " sea, la delincuencia com\u00fan ya est\u00e1 quedando de manifiesto, ten\u00eda protecci\u00f3n.",
            "start": 6208.26,
            "duration": 7.839999999999236
        },
        {
            "text": " A veces se hablaba de un narcoestado o de un narco-gobierno, pero tambi\u00e9n la delincuencia",
            "start": 6216.1,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " de cuello blanco, que no se mencionaba mucho porque es una delincuencia fifi, ten\u00eda secuestrado",
            "start": 6223.9800000000005,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " al gobierno y saqueaban sin perder su respetabilidad.",
            "start": 6241.26,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que por la mala costumbre de llamar delincuente o ratero solo al que se dedica",
            "start": 6248.06,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " actividades il\u00edcitas muy conocidas, no se le daba el mismo tratamiento a quienes hac\u00edan,",
            "start": 6262.86,
            "duration": 12.899999999999636
        },
        {
            "text": " por ejemplo, una operaci\u00f3n en el gobierno o recib\u00edan un contrato y se quedaban con",
            "start": 6275.759999999999,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " 100, 200 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 6282.139999999999,
            "duration": 8.340000000000146
        },
        {
            "text": " Se lleg\u00f3 a decir que el Chapo estaba entre\u2026 no me gusta decirle as\u00ed, Guzm\u00e1n lo era,",
            "start": 6290.48,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " fresco disculpa, estaba entre los hombres m\u00e1s ricos del mundo.",
            "start": 6305.16,
            "duration": 10.259999999999309
        },
        {
            "text": " Yo dije en su momento que no, no, no, que hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol, cuando",
            "start": 6315.42,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " mucho jugaba en triple A, pero no en grandes ligas, los que estaban en grandes ligas no",
            "start": 6322.08,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " parec\u00edan, o sea, no eran tratados de esa manera.",
            "start": 6334.28,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros siempre hemos sostenido que debe de haber esta separaci\u00f3n tajante.",
            "start": 6343.54,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Incluso un distintivo del actual gobierno es separar el poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 6354.3,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico, que el gobierno represente a todos, a ricos y a pobres de todas las clases sociales,",
            "start": 6362.58,
            "duration": 8.819999999999709
        },
        {
            "text": " de todas las religiones, a libres pensadores, a todos los mexicanos, que ya no exista esta",
            "start": 6371.4,
            "duration": 11.020000000000437
        },
        {
            "text": " mezcolanza en donde el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico se alimentan y se nutren",
            "start": 6382.42,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " mutuamente, que no exista eso y lo estamos logrando.",
            "start": 6390.82,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos cuidado.",
            "start": 6394.5,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " Les puedo decir, ya lo he planteado, que al actual secretario de la Defensa no lo recomend\u00f3",
            "start": 6400.88,
            "duration": 10.419999999999163
        },
        {
            "text": " Yo lo nombr\u00e9 porque hice una investigaci\u00f3n y me presentaron en la Defensa el secretario",
            "start": 6412.3,
            "duration": 14.460000000000036
        },
        {
            "text": " Cienfuegos sus propuestas, como me la present\u00f3 tambi\u00e9n, como present\u00f3 tambi\u00e9n su propuesta",
            "start": 6426.76,
            "duration": 8.300000000000182
        },
        {
            "text": " el secretario de Marina, pero no fueron esas propuestas las que consider\u00e9.",
            "start": 6435.06,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " No estoy tampoco descalificando a nadie, sencillamente yo de manera independiente, libre, decid\u00ed",
            "start": 6443.38,
            "duration": 9.659999999999854
        },
        {
            "text": " qui\u00e9nes iban a estar.",
            "start": 6453.04,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " Lo mismo en el caso de la Secretar\u00eda de Seguridad.",
            "start": 6458.280000000001,
            "duration": 2.8599999999996726
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir cuidando que no haya Garc\u00eda Luna, como t\u00fa dices, y que no se presenten",
            "start": 6461.9400000000005,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " casos bochornosos, vergonzosos como los que estamos ahora padeciendo por la detenci\u00f3n",
            "start": 6472.780000000001,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " del secretario de la Defensa.",
            "start": 6483.660000000001,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Vamos a cuidar eso, lo vamos a seguir cuidando.",
            "start": 6486.339999999999,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " No quiero presumir, pero no somos iguales.",
            "start": 6493.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa tiene sucesor para Alfonso Durazo, ya lo tiene pensado?",
            "start": 6499.54,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda en eso estoy pensando precisamente para que sea una gente \u00edntegra, honesta,",
            "start": 6504.1,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " limpia, que nos garantice lo que se ha logrado con Durazo, una muy buena coordinaci\u00f3n del",
            "start": 6515.9400000000005,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " de seguridad y que sigamos adelante.",
            "start": 6529.98,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Esto si Durazo decide irse, a lo mejor lo convenzo de que me siga ayudando.",
            "start": 6534.86,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " Oiga, presidente, otro caso que quiero exponerle.",
            "start": 6546.22,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Hace unos d\u00edas usted abord\u00f3 el tema de Carlos Romero de Chams.",
            "start": 6553.06,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Usted confirm\u00f3 nuevamente que no hubo un pacto o un acuerdo con Carlos Romero de Chams,",
            "start": 6558.660000000001,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " no de usted, pero habr\u00e1 pactos de otros funcionarios.",
            "start": 6565.740000000001,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y se lo pregunto porque mi compa\u00f1era Mem\u00e9 Yamel encontr\u00f3 a Carlos Romero de Chams departiendo,",
            "start": 6569.9400000000005,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " en un restaurante del norte de la Ciudad de M\u00e9xico con tres personajes.",
            "start": 6578.58,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " En Los Arcos se encontraba Carlos Romero de Chams, el ex l\u00edder sindical, con el diputado",
            "start": 6585.3,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Manuel Lim\u00f3n Hern\u00e1ndez del PRI, quien sustituy\u00f3 precisamente a Carlos Romero de Chams como",
            "start": 6590.66,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " secretario general del sindicato hace pr\u00e1cticamente un a\u00f1o, y Fernando Navarrete, presidente",
            "start": 6596.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " del Consejo General de Vigilancia de ese organismo gremial, tambi\u00e9n identificado como un cercano",
            "start": 6601.14,
            "duration": 5.899999999999636
        },
        {
            "text": " al pol\u00e9mico ex dirigente petrolero.",
            "start": 6607.04,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero se ha identificado al primero que lleg\u00f3 a la mesa a acompa\u00f1ar a Carlos Romero de",
            "start": 6609.88,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " Chams y se trata de Alejandro Cabrera Fern\u00e1ndez, quien ostenta el cargo de coordinador de Relaciones",
            "start": 6616.4,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " Laborales y Recursos Humanos de Petr\u00f3leos Mexicanos, quien ha sido se\u00f1alado por obstaculizar",
            "start": 6622.6,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " los avances democr\u00e1ticos al interior de Pemex.",
            "start": 6628.24,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Junto a otros personajes han sido exhibidos, denunciados y han exhortado incluso al director",
            "start": 6632.12,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Octavio Oropeza a hacer cambios y hacer caso a sus exigencias.",
            "start": 6639.44,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " Yo le pregunto, presidente, \u00bfesta reuni\u00f3n es normal desde su perspectiva que este funcionario",
            "start": 6648.0,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " se re\u00fana con el ex l\u00edder sindical Carlos Romero de Chams para departir largamente en",
            "start": 6654.22,
            "duration": 6.3799999999992
        },
        {
            "text": " un restaurante? \u00bfLo tomamos como una reuni\u00f3n de amigos o existe la posibilidad de que",
            "start": 6660.6,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " haya todav\u00eda, que todav\u00eda exista la mano de Carlos Romero de Chams al interior de Pemex,",
            "start": 6668.52,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " que esto se trate de un funcionario que est\u00e1 protegiendo intereses o personajes que no",
            "start": 6674.68,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " son afines necesariamente a su gobierno a la Cuarta Transformaci\u00f3n, presidente?",
            "start": 6681.4800000000005,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Bueno, hay en la ley de austeridad que se aprob\u00f3 recientemente una disposici\u00f3n para",
            "start": 6686.16,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " que los funcionarios no compartan estas relaciones con empresarios o con gentes que puedan significar",
            "start": 6699.4,
            "duration": 23.4399999999996
        },
        {
            "text": " compromisos de intereses.",
            "start": 6722.839999999999,
            "duration": 4.160000000000764
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si aplique en este caso, parece que est\u00e1 en 100 compromisos o en la ley de austeridad.",
            "start": 6727.0,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Habr\u00eda que ver si esto est\u00e1 permitido.",
            "start": 6738.24,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfA usted le parece normal que este funcionario\u2026?",
            "start": 6745.32,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " No debe darse, no debe darse, porque estas cosas si son cuestiones laborales que se deben",
            "start": 6751.6,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " de tratar entre empresa y sindicato, para eso est\u00e1n las oficinas, pueden tratarse en",
            "start": 6765.04,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " las oficinas p\u00fablicas.",
            "start": 6772.76,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Pero, adem\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9 tendr\u00eda que hablarlo con Carlos Romero de Chams?",
            "start": 6774.92,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, a veces otro asunto, pero creo yo que lo correcto ser\u00eda hacerlo en una oficina",
            "start": 6779.72,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " p\u00fablica, no estar en restaurantes, en fiestas se habla de eso, de viajes, eso est\u00e1 ya",
            "start": 6792.8,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " yo creo que prohibido, pero lo est\u00e1s denunciando y yo le pido al director de Pemex que lo revise",
            "start": 6808.2,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " este asunto de conformidad con la ley o con los principios que nosotros sostenemos.",
            "start": 6822.96,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfAmerita un despido en caso de que as\u00ed haya sido?",
            "start": 6832.2,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Si la ley lo proh\u00edbe, s\u00ed, y si se cae en lo que impide la ley que hagan los funcionarios",
            "start": 6838.5199999999995,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos.",
            "start": 6850.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 documentado con video y fotograf\u00edas a sus \u00f3rdenes.",
            "start": 6851.04,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed, nada m\u00e1s.",
            "start": 6855.44,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Vamos a ver si\u2026 \u00bfno est\u00e1?",
            "start": 6857.24,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " Yo recuerdo haberlo escrito, pero no s\u00e9 en d\u00f3nde, si est\u00e1\u2026 yo creo que est\u00e1 en",
            "start": 6865.92,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " la ley de austeridad republicana, si no, si se le hace\u2026",
            "start": 6872.52,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfLos compromisos?",
            "start": 6880.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, los compromisos.",
            "start": 6882.72,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bflo vemos?",
            "start": 6885.16,
            "duration": 1.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Lo vemos.",
            "start": 6886.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, que todo esto\u2026 ustedes me ayudan, porque\u2026",
            "start": 6887.72,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Le ayudamos a M\u00e9xico, a que se transforme a M\u00e9xico.",
            "start": 6894.6,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. \u00bfC\u00f3mo es que dice la canci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 dice?",
            "start": 6899.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es m\u00e1s fuerte que el amor.",
            "start": 6905.96,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " La costumbre es m\u00e1s fuerte que el amor.",
            "start": 6907.200000000001,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 amor a Romero de Champs?",
            "start": 6910.120000000001,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no es la costumbre.",
            "start": 6913.24,
            "duration": 2.240000000000691
        },
        {
            "text": " Entonces, es que no termina todav\u00eda de irse lo viejo y no acaba de llegar lo nuevo, es",
            "start": 6915.4800000000005,
            "duration": 11.759999999999309
        },
        {
            "text": " un proceso de transici\u00f3n.",
            "start": 6927.24,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos poco a poco.",
            "start": 6928.4800000000005,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Los funcionarios de Hacienda, Comunicaciones, Energ\u00eda y otras dependencias no podr\u00e1n convivir",
            "start": 6933.280000000001,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " en fiestas, comidas, juegos deportivos o viajar con contratistas, grandes contribuyentes,",
            "start": 6942.5599999999995,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " proveedores o inversionistas vinculados a la funci\u00f3n p\u00fablica.",
            "start": 6951.759999999999,
            "duration": 5.160000000000764
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si en este caso los l\u00edderes sindicales aplican, aplica para los dirigentes sindicales,",
            "start": 6956.92,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " se lo dejamos al director de Pemex y de una vez a la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 6966.5199999999995,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Sobre todo, presidente, porque estamos hablando de un sindicato que busca la democratizaci\u00f3n",
            "start": 6974.679999999999,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " y muchos de los disidentes en tiempos de Romero de Champs hablaban de un l\u00edder sindical corrupto.",
            "start": 6980.92,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Se va a continuar, ya hablamos de eso, el proceso iniciado de democratizaci\u00f3n de los",
            "start": 6989.96,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " sindicatos con elecciones directas, libres, secretas de los trabajadores.",
            "start": 7000.4800000000005,
            "duration": 7.559999999999491
        },
        {
            "text": " Ellos van a elegir a sus representantes.",
            "start": 7008.04,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Se detuvo ese proceso por la pandemia, pero vamos a continuar, porque adem\u00e1s es ya una",
            "start": 7012.76,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " ley que tiene que cumplirse.",
            "start": 7023.280000000001,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ya no hay dirigentes preferidos o predilectos del gobierno, ya eso se termin\u00f3.",
            "start": 7028.76,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ahora los dirigentes tienen que ser electos por los trabajadores, tienen que representar a los",
            "start": 7041.56,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " trabajadores, no representar al gobierno como era antes. Es un proceso que tenemos que impulsar,",
            "start": 7052.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que va a llevar tiempo como todo, nada m\u00e1s hay que imaginar que nunca ha habido democracia",
            "start": 7062.12,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico.",
            "start": 7073.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en cinco siglos han habido como destellos democr\u00e1ticos, quiz\u00e1 los 10 a\u00f1os de la Rep\u00fablica",
            "start": 7077.04,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " restaurada cuando gobern\u00f3 Ju\u00e1rez y Lerdo, 10 a\u00f1os, desde luego los pocos meses, 14 meses,",
            "start": 7094.8,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 si 14 o 16 meses, de la presidencia de Francisco I. Madero.",
            "start": 7109.36,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y hasta el 2000, que a\u00fan con un acuerdo de las c\u00fapulas pierde el PRI, la presidencia",
            "start": 7121.679999999999,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de casi 70 a\u00f1os. Pero miren qu\u00e9 sucede con ese sexenio del cambio, inmediatamente",
            "start": 7138.28,
            "duration": 14.539999999999964
        },
        {
            "text": " fraude electoral en el 2006, reconocido, aceptado por ellos mismos, el mismo presidente Fox",
            "start": 7152.82,
            "duration": 10.340000000000146
        },
        {
            "text": " diciendo que hab\u00eda cargado los dados, imponen a Calder\u00f3n los grupos de intereses creados,",
            "start": 7163.16,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " o sea, dur\u00f3 un sexenio del esfuerzo de much\u00edsima gente durante todo el siglo XX despu\u00e9s del",
            "start": 7177.0,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " asesinato del ap\u00f3stol de la democracia, Francisco I. Madero.",
            "start": 7189.28,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y viene de nuevo la imposici\u00f3n, el fraude. Y desde el siguiente sexenio lo que ahora",
            "start": 7194.16,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " est\u00e1 quedando de manifiesto con la denuncia de Lozoya, la utilizaci\u00f3n de dinero a raudales",
            "start": 7204.2,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " para comprar votos y para comprar voluntades. Es hasta el 1\u00ba de julio del 18 en el que",
            "start": 7212.32,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " por la voluntad del pueblo nos eligen, por eso no vamos a fallar al pueblo.",
            "start": 7223.0,
            "duration": 6.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Pero imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo, son tres siglos de dominaci\u00f3n colonial sin democracia,",
            "start": 7229.679999999999,
            "duration": 8.980000000000473
        },
        {
            "text": " todo el siglo XIX sin democracia, con la excepci\u00f3n de esos 10 a\u00f1os.",
            "start": 7238.66,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " El siglo XIX fue M\u00e9xico pa\u00eds de dos hombres, Santana, 11 veces presidente de M\u00e9xico y",
            "start": 7243.54,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Porfirio D\u00edaz, 34 a\u00f1os en la Presidencia.",
            "start": 7251.94,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y ni la Revoluci\u00f3n pudo, que fue profunda en lo social, en lo pol\u00edtico, se traslad\u00f3",
            "start": 7262.9800000000005,
            "duration": 9.099999999999454
        },
        {
            "text": " el mismo r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n. Entonces, eso mismo pasaba",
            "start": 7272.08,
            "duration": 10.420000000000073
        },
        {
            "text": " en los sindicatos, en toda la vida p\u00fablica el pa\u00eds.",
            "start": 7282.5,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, dirigentes que se eternizaban, que algunos que todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed, llevan",
            "start": 7290.18,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " su tiempo, pero ahora va a depender de los trabajadores, de que se garantice que en las",
            "start": 7300.06,
            "duration": 8.460000000000036
        },
        {
            "text": " elecciones con el voto libre, secreto, puedan renovar sus sindicatos y tengan aut\u00e9nticos",
            "start": 7308.52,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " representantes, que no se haga nada a espalda de los trabajadores.",
            "start": 7320.4800000000005,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " Es un proceso que nosotros vamos a auspiciar, tenemos la obligaci\u00f3n, la responsabilidad",
            "start": 7330.92,
            "duration": 9.020000000000437
        },
        {
            "text": " de hacerlo, pero que necesitamos tambi\u00e9n del apoyo de los trabajadores y tambi\u00e9n del",
            "start": 7339.9400000000005,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " apoyo de los dirigentes opositores en los sindicatos, porque por ejemplo en el caso",
            "start": 7347.54,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " del sindicato petrolero hay como 10 o 20 o 30 o 50 aspirantes a sustituir a los que",
            "start": 7357.02,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " est\u00e1n ahora, pero no he escuchado nada que digan a favor de los trabajadores.",
            "start": 7373.860000000001,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ninguna de esas est\u00e1 pensando hacer lo mismo, porque lo que quieren es llegar para hacer",
            "start": 7385.98,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " lo mismo. Es la lucha del poder por el poder. \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n los ideales y d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 7395.219999999999,
            "duration": 12.0600000000004
        },
        {
            "text": " las propuestas en favor de los trabajadores?",
            "start": 7407.28,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfPuedes t\u00fa a un dirigente opositor del sindicato petrolero que tenga una propuesta o que haya",
            "start": 7412.7,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " dado a conocer un plan en favor de los trabajadores para que en el caso de que \u00e9l gane como secretario",
            "start": 7423.78,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " general, cambie la vida interna en ese sindicato y se mejoren las condiciones de los trabajadores",
            "start": 7431.98,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " petroleros?",
            "start": 7441.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo he entrevistado a algunos, pero ya les puso la vara alta, as\u00ed que lo est\u00e1n escuchando",
            "start": 7442.1,
            "duration": 3.8599999999996726
        },
        {
            "text": " seguramente.",
            "start": 7445.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, s\u00ed, porque nada m\u00e1s est\u00e1n en la lucha por el cargo y no piensan en los trabajadores.",
            "start": 7446.96,
            "duration": 10.820000000000618
        },
        {
            "text": " Eso es lo mismo que sucede en otros terrenos, en el campo, en el terreno de los partidos,",
            "start": 7457.780000000001,
            "duration": 10.759999999999309
        },
        {
            "text": " es el poder por el poder, el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo. \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n los ideales,",
            "start": 7469.5,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " d\u00f3nde est\u00e1n los principios y d\u00f3nde est\u00e1 el amor al pueblo? \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 el compromiso",
            "start": 7475.98,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " de trabajar por el pueblo? Puro oportunismo, puro individualismo, pura politiquer\u00eda.",
            "start": 7485.02,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " \u00bfPedrada tambi\u00e9n para Morena?",
            "start": 7499.14,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Aplica para todos, aplica para todos, o sea, ahora el actor principal de la vida p\u00fablica",
            "start": 7501.540000000001,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico es el pueblo. Nada de que el pueblo no existe, nada de que la pol\u00edtica es asunto",
            "start": 7510.78,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " de los pol\u00edticos, no, la pol\u00edtica es asunto de todos.",
            "start": 7517.74,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Nunca m\u00e1s excluir, marginar al pueblo, no estar pensando que el pueblo es manipulable,",
            "start": 7523.82,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " el pueblo es tonto, no, tonto es el que piensa que el pueblo es tonto, la gente ahora es",
            "start": 7534.98,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " la que decide, es la que manda y eso es lo que debe de prevalecer en la vida p\u00fablica.",
            "start": 7543.099999999999,
            "duration": 10.240000000000691
        },
        {
            "text": " Es que ya no est\u00e9n l\u00edderes que no est\u00e1n a la altura de las circunstancias o que no",
            "start": 7553.34,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " defienden a los trabajadores o que no act\u00faan con integridad, de acuerdo, pero los que van",
            "start": 7568.14,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " a sustituirlos, hacen el compromiso de ya no hacer lo mismo, de actuar de manera diferente,",
            "start": 7577.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " o es la misma inercia, es decir, es que ya ahora es la oportunidad de que se vayan estos",
            "start": 7587.42,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " para que lleguemos nosotros.",
            "start": 7595.9,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Entonces, no, es transformaci\u00f3n, es cambio de fondo, pero bueno, muy importante.",
            "start": 7597.42,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Para cerrar nada m\u00e1s, \u00bfpara cu\u00e1ndo tendr\u00edamos una respuesta del director Octavio Oropeza?",
            "start": 7604.62,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " O nos disculpamos nosotros, no te seam\u00eds sarcasmo.",
            "start": 7610.820000000001,
            "duration": 3.759999999999309
        },
        {
            "text": " Esta semana, a trav\u00e9s de Jes\u00fas, le va a informar.",
            "start": 7614.58,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " Le agradezco.",
            "start": 7619.780000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ya nos vamos.",
            "start": 7620.780000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Voy a eso.",
            "start": 7621.780000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMa\u00f1ana?",
            "start": 7626.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana ya les digo yo.",
            "start": 7627.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfVoy a Coahuila el viernes y el s\u00e1bado?",
            "start": 7636.78,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y el domingo a Tamaulipas.",
            "start": 7648.3,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " O sea, vamos el viernes con los familiares de los trabajadores de Pasta de Concho a Nueva",
            "start": 7653.34,
            "duration": 11.519999999999527
        },
        {
            "text": " Rosita, vamos a Piedras Negras, vamos a estar en Acu\u00f1a y vamos a estar en Nueva",
            "start": 7664.86,
            "duration": 17.44000000000051
        },
        {
            "text": " Bolaredo.",
            "start": 7682.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese es el programa en general desde el viernes hasta el domingo, nos toca esa regi\u00f3n del",
            "start": 7683.3,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " pa\u00eds.",
            "start": 7695.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos vemos.",
            "start": 7696.66,
            "duration": 0.5600000000004002
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. Estamos los martes, vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de salud, en especial los efectos y lo que estamos haciendo desde hace ya bastante tiempo para salvar vidas ante la pandemia del COVID. Entonces, vamos a darle la palabra al doctor Alcoser, luego el doctor Hugo L\u00f3pez Gattel va a informar sobre c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n actual. Y Marcelo Ebrard sobre los enfermos en el extranjero, nuestros paisanos, vacuna, todo lo que corresponde a relaciones exteriores. Vamos con el doctor Alcoser. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes. Es un gusto estar aqu\u00ed nuevamente. Hoy en el pulso de la salud les queremos recordar, como ya dijo el se\u00f1or presidente, que ante la pandemia del COVID-19 la respuesta gubernamental y social se ha enfocado en salvar vidas. Para ello, se han y seguimos implementando medidas sanitarias de prevenci\u00f3n del contagio para disminuir la velocidad de propagaci\u00f3n del virus SARS-CoV-2, siempre poniendo al frente los derechos y la dignidad humana y desde luego evitando el colapso del sistema de salud. Vamos bien. Hoy 20 estados se mantienen con tendencia epid\u00e9mica en descenso desde hace cuatro semanas algunos y 20 semanas otros. Cuatro entidades siguen en una meseta en el control de la epidemia y en ocho se asoma el heraldo de un posible rebrote. Al respecto nuevamente hoy llamamos a la poblaci\u00f3n cuyo papel ha sido de distingo, ha sido muy importante y lo llamamos a seguir acatando, implementando lo que hemos aprendido, lo que toda la poblaci\u00f3n sabe cabalmente durante estos largos meses acerca de su cuidado personal, la sana distancia y el valor que tiene quedarse en casa cuando esto es necesario. El doctor Hugo L\u00f3pez-Gatell presentar\u00e1, como ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente, el estado que guarda la pandemia en la semana 41. En particular se referir\u00e1 a lo referente a las defunciones. Este triste apartado de lo que es la epidemia y que desde luego lo hemos atendido con lo ya mencionado, tuvo un pico m\u00e1ximo de cinco mil 282 defunciones que ha tenido desde luego progresivamente y como lo ver\u00e1n un 60 por ciento de descenso desde hace 14 semanas. Hugo, por favor. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, secretario, canciller. Muy buenos d\u00edas a todas y todos. Como informamos los martes, vamos a hacer una s\u00edntesis del informe t\u00e9cnico que presentamos ayer por la tarde y seguiremos teniendo las conferencias de prensa de las tardes a las 19 horas sobre la situaci\u00f3n de la pandemia de coronavirus SARS-CoV-2 en M\u00e9xico. Lo que vamos a mostrar, si me pasan a la siguiente, primero recordar que tenemos 142 d\u00edas de este proceso de nueva normalidad y para aquellas personas que no conocen en qu\u00e9 consiste la nueva normalidad o que la identifican, pero hay que recordarla, esta nueva normalidad es el proceso de desconfinamiento que inici\u00f3 desde el 1\u00ba de junio. Recordar\u00e1n que establecimos como medida principal de mitigaci\u00f3n comunitaria la jornada nacional de sana distancia que transcurri\u00f3 desde el 23 de marzo hasta el 30 de mayo. La mitigaci\u00f3n comunitaria es el mecanismo que usamos en todos los pa\u00edses para disminuir la velocidad de transmisi\u00f3n, es un mecanismo que consiste en, a trav\u00e9s de una serie de decisiones de car\u00e1cter administrativo, reducir la movilidad de las personas en el espacio p\u00fablico, no solamente su movilidad en t\u00e9rminos de la distancia recorrida todos los d\u00edas, sino su encuentro en el espacio f\u00edsico. Y esta es una de las medidas m\u00e1s \u00fatiles en el control de una epidemia de estas caracter\u00edsticas por su car\u00e1cter masivo. El establecimiento de estas medidas de mitigaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n no implica no tener otras medidas. Tenemos otras medidas que hemos detallado repetidamente, una de uso local que tiene importancia pero tambi\u00e9n sus limitaciones es la contenci\u00f3n centrada en personas. La contenci\u00f3n consiste en identificar a los casos de enfermedad y estudiar a sus contactos a trav\u00e9s de una entrevista m\u00e9dico-epidemiol\u00f3gica a cada persona que se identifica con enfermedad. Localmente, por medio del personal que est\u00e1 a cargo de los estados de las autoridades estatales de salud, se reconoce qui\u00e9nes son las personas que pudieron haber estado en contacto directo durante el periodo relevante de contagio y a todos ellos, a la persona enferma originalmente detectada y a los contactos, se les estudia con las pruebas de laboratorio con el prop\u00f3sito de identificar qui\u00e9n pudo haber sido contagiado y qui\u00e9n no. Independientemente o sin esperar el resultado de laboratorio, desde que se hace la identificaci\u00f3n del caso y el estudio de los contactos, se recomienda a las personas mantenerse en resguardo, es decir, en aislamiento domiciliar con el prop\u00f3sito de que no contin\u00faen contagiando a otras personas. Eso se ha venido haciendo desde el inicio de la epidemia, de hecho antes del primer caso la mitigaci\u00f3n comunitaria y retomos sobre la idea de la nueva normalidad. En todo momento, esto lo hemos tambi\u00e9n dicho en m\u00faltiples ocasiones, hay que buscar el balance entre la intenci\u00f3n de reducir los contagios, evitar la enfermedad y, por lo tanto, evitar las defunciones, salvar la vida, pero al mismo tiempo conscientes, todos los pa\u00edses estamos conscientes de que esto tiene importantes efectos en la econom\u00eda, en la sociedad, en el bienestar p\u00fablico. No se puede mantener confinada una sociedad por un tiempo demasiado prolongado y hay que empezar a liberar esas actividades. Por esa raz\u00f3n, a partir del 1 de junio se estableci\u00f3 el mecanismo por el que, de una manera observada, controlada, regulada, se iba a empezar a desconfinar, a liberar las actividades. Dado que somos un pa\u00eds territorialmente extenso y en cada entidad federativa la velocidad de afecci\u00f3n de la epidemia o por la epidemia es diferente, se estableci\u00f3 el mecanismo del sem\u00e1foro y con ello hemos podido ver que cada entidad federativa a distinta velocidad, a distinto ritmo, va teniendo disminuciones en la intensidad de la epidemia. Y esto lo que permite es que localmente, en cada estado, las autoridades sanitarias estatales, que son las personas titulares del Poder Ejecutivo estatal, es decir, los gobernadores, la gobernadora de Sonora, la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, tomen decisiones administrativas que les corresponden a ellos y ellas para ir abriendo las actividades p\u00fablicas. Y esto lo que ha permitido es que se establezca el mejor balance local entre el bienestar y el cuidado de la epidemia. Ese es el proceso de la nueva normalidad. Lo aclaro porque a veces hay personas que confunden la idea del t\u00e9rmino de la jornada nacional de sana distancia como si eso significara el haber suspendido las actividades de control epid\u00e9mico y est\u00e1 muy claro que no es el caso. Es simplemente un cambio de modalidad por las razones que ahora estoy comentando y que hemos dicho en innumerables ocasiones, 142 d\u00edas de este proceso. La siguiente. Esta es la curva epid\u00e9mica de s\u00edntesis. Hoy no vamos a presentar cada una de las curvas estatales, como lo hacemos ocasionalmente, lo acabamos de hacer el domingo pasado. Mi colega el doctor Ruy L\u00f3pez Ridaura present\u00f3 este detalle y lo iremos presentando peri\u00f3dicamente. Esta es la s\u00edntesis nacional. Lo que vemos en esta curva epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n de la suma de casos que fueron ocurriendo en cada semana. Las personas enfermas son detectadas y de inicio si tienen los s\u00edntomas caracter\u00edsticos de COVID-19, la epidemia causada por el virus SARS-CoV-2, se les reconoce t\u00e9cnicamente como casos sospechosos. En s\u00ed mismos los casos sospechosos ya representan informaci\u00f3n importante para guiar las acciones de salud p\u00fablica, es decir, las acciones de salud p\u00fablica no requieren la confirmaci\u00f3n por laboratorio. Desde el momento en que se encuentran personas con las manifestaciones cl\u00ednicas, desde ese momento ya es informativo identificar cu\u00e1ntas son, d\u00f3nde est\u00e1n, qu\u00e9 caracter\u00edsticas tienen y son registradas en los datos. Por cierto, estos datos son p\u00fablicos, nunca en la historia de la salud p\u00fablica en M\u00e9xico se hab\u00edan puesto a disposici\u00f3n completamente abiertos los datos en tiempo real. Obviamente, sin vulnerar la confidencialidad de las personas, no se ponen nombres ni ninguna clase de identificadores, pero todo el resto es \u00edntegra a la base de datos de trabajo que utilizamos en el gobierno. Entonces, se registran las personas, se les toman muestras para el diagn\u00f3stico por laboratorio de acuerdo a los lineamientos de vigilancia epidemiol\u00f3gica, que tambi\u00e9n son p\u00fablicos, y un porcentaje de ellas y ellos resultan positivos al virus SARS-CoV-2. \u00bfCu\u00e1l es ese porcentaje? En este momento 40 por ciento, llegamos a un punto m\u00e1ximo de 59 por ciento en la \u00faltima semana del mes de julio, la semana 29 del a\u00f1o. Y esto lo podemos ver en la l\u00ednea naranja que se ve en la gr\u00e1fica, que lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo justo en la semana 29 y posteriormente empez\u00f3 a descender. Hasta la semana 38 hab\u00edamos llegado precisamente a 38 por ciento, posteriormente a 37 por ciento y de la semana 39 a la semana 41 hemos tenido un poco de fluctuaci\u00f3n y en este momento hay un incremento de dos puntos porcentuales, tenemos 40 por ciento. Hoy estamos viviendo en la semana 43 del a\u00f1o, la informaci\u00f3n, recuerdenlo, siempre se termina en la semana 41, en este caso, es decir, dos semanas atr\u00e1s. \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n? Es un periodo de inestabilidad de los datos, los datos est\u00e1n fluyendo, recuerden que los datos se generan en cada una de las unidades de salud de Atenci\u00f3n de la Salud, del Sistema Nacional de Salud, son m\u00e1s de 26 mil y estos datos se van integrando a nivel local, en el estado y finalmente en la federaci\u00f3n. El otro elemento que vemos aqu\u00ed en la gr\u00e1fica es la diferencia entre los casos confirmados que est\u00e1n en la zona de color ocre, la parte baja de la diapositiva y el segmento de arriba son los que resultaron negativos. Por supuesto, tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de atenci\u00f3n m\u00e9dica, cada una de las personas independientemente del resultado de la prueba espec\u00edfica de COVID, se le da la atenci\u00f3n m\u00e9dica que le corresponde. Afortunadamente la mayor\u00eda de las infecciones respiratorias agudas no son graves y esto quiere decir que en la mayor\u00eda, m\u00e1s del 80 por ciento, las personas tienen una enfermedad que se limita, pero ciertamente como ocurre con COVID, como ocurre con influenza, como ocurre con otros m\u00faltiples virus respiratorios, en personas que tienen disminuida la capacidad del sistema inmune, que tienen enfermedades cr\u00f3nicas como diabetes, hipertensi\u00f3n, enfermedad cardiovascular, enfermedad pulmonar cr\u00f3nica, c\u00e1ncer, que usan quimioterapia, que viven con VIH y tienen un avanzado deterioro del estado del sistema inmune, pueden tener un riesgo mayor de complicarse y este porcentaje de personas, en general es cerca del 15 por ciento, pueden requerir un tratamiento m\u00e1s avanzado y cerca del 5 por ciento, incluso terapia intensiva, ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica, etc\u00e9tera, con un elevad\u00edsimo riesgo de mortalidad. Y lo otro que vemos aqu\u00ed es la suma de todos los casos, son dos millones 187 mil que han tenido la identificaci\u00f3n, a quienes se les han hecho pruebas de laboratorio y han resultado en lo que se muestra en la gr\u00e1fica. El resto de los n\u00fameros est\u00e1 en el pie de la figura, desafortunadamente se acumulan 86 mil 338 de funciones confirmadas, m\u00e1s otras que veremos en la siguiente gr\u00e1fica que no tienen una confirmaci\u00f3n por laboratorio, pero de nueva cuenta son incorporadas como parte de la vigilancia epidemiol\u00f3gica. La siguiente, por favor. Aqu\u00ed vemos las curvas epid\u00e9micas, lo importante aqu\u00ed es que son casos estimados, nos anticipamos independientemente de tener ya el resultado de laboratorio, en promedio el resultado de laboratorio puede tardar 7 o 8 d\u00edas en promedio, pero tenemos tambi\u00e9n los casos leves, podemos tener anticipadamente el resultado y lo que vemos ah\u00ed es, se han incorporado un porcentaje de los casos que todav\u00eda no est\u00e1 el resultado de laboratorio, pero sabemos cu\u00e1l es ese porcentaje y lo multiplicamos por el n\u00famero de personas enfermas. Esto incrementa las cifras que son los casos estimados y aqu\u00ed se pueden ver. Lo relevante es ver la tendencia de la curva. La curva epid\u00e9mica es una gr\u00e1fica de la frecuencia con que ocurre un fen\u00f3meno, en este caso los casos, y se ve que fue aumentando, empez\u00f3 en la semana 10 del a\u00f1o, que es la primera semana de marzo, lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo en la semana 29, que es la \u00faltima semana de julio y posteriormente empez\u00f3 a descender. Est\u00e1 claro que no desciende de manera monot\u00f3nica, como le llamamos t\u00e9cnicamente, es decir, de manera continua, siempre para abajo, es como si fuera una escalera, de repente se estanca la disminuci\u00f3n y esto ocurri\u00f3 en las tres ocasiones que se ven en la gr\u00e1fica y en la semana m\u00e1s reciente de la informaci\u00f3n que empez\u00f3 el domingo, la semana 41 del registro, no hay cambio. En este momento empezamos con un cambio m\u00ednimo de menos 1 por ciento y en este momento, de domingo a lunes, ya no hubo cambio. Esto es importante por lo primero que queremos destacar y que hemos dicho, estos son elementos que sugieren que la velocidad de reducci\u00f3n de la epidemia se est\u00e1 perdiendo y puede ser consistente con lo que hemos venido anunciando desde mayo, que es la posibilidad de que conjuntamente con la temporada de influenza tengamos un cambio en la intensidad epid\u00e9mica de COVID-19. Haremos \u00e9nfasis, lo hemos dicho, para aquellas entidades federativas, ya mencionaba el doctor Alcocer, son ocho, cambi\u00f3 la trayectoria de la epidemia, empez\u00f3 a subir en vez de bajar, que extremen las medidas de seguridad sanitaria. Estaremos actualizando el sem\u00e1foro COVID y como est\u00e1 escrito o documentado, acordado, establecido en el lineamiento t\u00e9cnico, si en un momento dado, antes de llegar a la quincena en la que se actualiza p\u00fablicamente el sem\u00e1foro, identificamos un cambio, inmediatamente se comunicar\u00e1 a las entidades federativas para que extremen las precauciones. Y lo que vemos es que cuatro por ciento de los casos, que son un poco m\u00e1s de 40 mil, son la epidemia activa, eso tambi\u00e9n lo hemos mencionado m\u00faltiples veces. A pesar de que sumamos toda esta cantidad de casos, se estima que son casi un mill\u00f3n, 989 mil, solamente cuatro por ciento, 40 mil, permanecen como casos activos, permanecen como personas con posibilidad de contagiar a otros, todos los dem\u00e1s ya no pueden contagiar porque ya no son casos. Afortunadamente la mayor\u00eda se recuperaron, son estos 623 mil y muy desafortunadamente los 83 mil fallecieron, pero ya no hay casos activos. Es una epidemia de una enfermedad aguda, no de una enfermedad cr\u00f3nica, esto es muy diferente a las enfermedades cr\u00f3nicas, quien tiene diabetes no deja de tener diabetes, quien tiene hipertensi\u00f3n no deja de tener hipertensi\u00f3n porque son enfermedades cr\u00f3nicas de larga duraci\u00f3n. Contar cada una de las personas que tiene diabetes, por ejemplo, para leer la estad\u00edstica nacional de diabetes tiene sentido porque nadie deja de tener diabetes, puede tener mejor control de su diabetes, puede tener un buen control metab\u00f3lico, controlar la glucosa en la sangre, pero no deja de tener la enfermedad. En cambio, quien tiene COVID deja en promedio en 14 d\u00edas de tener la enfermedad, es importante tenerlo en mente. La siguiente y pen\u00faltima o \u00faltima m\u00e1s bien es la estad\u00edstica de mortalidad. Como ven, en d\u00edas previos ten\u00edamos la l\u00ednea de mortalidad incorporada en la misma gr\u00e1fica de los casos estimados, pero como la escala, es decir, la cantidad de los n\u00fameros en el eje de la gr\u00e1fica corresponde a los casos, y son muchos, no se apreciaba con claridad la trayectoria, el cambio en el tiempo. Ahora la presentamos por separado, es la misma informaci\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1 con ustedes. Quiero destacar c\u00f3mo en la semana 10, que es cuando empez\u00f3 la epidemia, ah\u00ed no ten\u00edamos afortunadamente ninguna defunci\u00f3n, apenas el primer caso, fue aumentando y lleg\u00f3 a un m\u00e1ximo de 5.282 defunciones por semana, por semana, por favor no confundan el tiempo, por semana, 5.282 por semana, llegamos a tener un m\u00e1ximo de 800, un poco m\u00e1s de 800 por d\u00eda en esa semana, en la \u00faltima semana de julio, pero por semana 5.282. Y despu\u00e9s empez\u00f3 a descender, es lo que se ve en el borde de la gr\u00e1fica y en la curva roja y lleg\u00f3 a un m\u00ednimo, que es exactamente en la semana 41, de 2.097 por semana, es decir, una reducci\u00f3n del 60% en la mortalidad semanal. Y aqu\u00ed quiero mostrarles lo que se ve en la zona azul de la gr\u00e1fica, son estos registros de las 86.338, muy lamentables, siempre muy lamentables defunciones que han sido confirmadas por laboratorio. Sin embargo, agregamos otras m\u00e1s, por ejemplo, las 10.344 que no tienen una muestra o no tuvieron una muestra de l\u00edquidos respiratorios para hacer el diagn\u00f3stico por laboratorio. Insisto lo hemos dicho m\u00faltiples veces, no por ello dejan de ser contabilizadas. \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n? Porque nos permiten tambi\u00e9n hacer inferencias \u00fatiles en su momento, cuando ocurrieron en esas semanas sobre lo que estaba ocurriendo, sobre la intensidad del fen\u00f3meno, tanto a nivel general en todo el pa\u00eds como a nivel local en cada una de las entidades federativas, incluso a nivel municipal. Pero no fueron confirmadas, entonces hay que presentarlas como tales. Y lo que vemos tambi\u00e9n es algunas, 4.015, que s\u00ed se les logr\u00f3 obtener un esp\u00e9cimen, pero por distintas razones t\u00e9cnicas que hemos comentado tambi\u00e9n en varias ocasiones, no se pudo encontrar el diagn\u00f3stico por laboratorio. Una de las razones m\u00e1s frecuentes es que la carga de virus es tan peque\u00f1a que no se reporta, no se registra con la t\u00e9cnica de PCR. A veces otra raz\u00f3n puede ser que el tiempo en el que se tom\u00f3 la muestra no fue el tiempo razonable en t\u00e9rminos biol\u00f3gicos y disminuy\u00f3 la concentraci\u00f3n del virus, de modo que cuando se toma el esp\u00e9cimen ya resulta negativa, pero conocemos que hay un est\u00e1ndar, un n\u00famero de d\u00edas recomendado y si sobrepasa esto consideramos que la muestra puede ser falsamente negativa en la medida en que la t\u00e9cnica para su cuidado, para su toma no fue la adecuada. Estas son las gr\u00e1ficas. El resumen es, la epidemia en M\u00e9xico sigue activa, tenemos ya un c\u00famulo de 12 semanas en reducci\u00f3n, pero en esta \u00faltima m\u00e1s reciente, que de acuerdo al registro es la 41, ya no est\u00e1 disminuyendo a la velocidad que lo estaba haciendo. Posibilidades, una es que en la siguiente semana siga disminuyendo, ojal\u00e1 eso ser\u00eda lo deseable. La otra posibilidad es que no, que cambie la trayectoria, en vez de seguir bajando regrese a aumentar. Ese fen\u00f3meno lo vemos en este momento en estas ocho entidades federativas, 20 siguen a la baja, las que siguen a la baja est\u00e1n ya con muy poca actividad epid\u00e9mica. Destaco el caso de Campeche, primer estado que pas\u00f3 al sem\u00e1foro verde, el caso de Chiapas, que tambi\u00e9n ha tenido una disminuci\u00f3n muy continua, muy significativa, tanto de casos como de hospitalizaciones como de defunciones. Y es importante tambi\u00e9n tener presente que empez\u00f3 ya la temporada de influenza y que durante los siguientes meses, al menos hasta enero, vamos a tener un incremento en los casos de influenza, cada d\u00eda vamos a estar viendo m\u00e1s y m\u00e1s, cada semana viendo m\u00e1s y los casos de influenza en su mayor\u00eda, igual que para COVID, ser\u00e1n personas con una enfermedad que se limite por s\u00ed misma, pero hay que proteger a las personas con riesgo de complicarse. Y para eso se usa la vacuna contra la influenza, ese es su prop\u00f3sito. La campa\u00f1a empez\u00f3 el 1 de octubre y terminar\u00e1 el 31 de diciembre en la medida en que se complete la vacunaci\u00f3n de m\u00e1s de 36 millones de personas. Como insistimos, recomendamos, si es una persona que tiene 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad, que tiene enfermedades cr\u00f3nicas, embarazadas, embarazadas, embarazadas o ni\u00f1os y ni\u00f1as menores de cinco a\u00f1os, deben vacunarse contra la influenza. La vacuna es completamente gratuita en las unidades p\u00fablicas del sector salud, en el sector privado estar\u00e1 disponible cuando la vacuna muy probablemente ya la haya tra\u00eddo las empresas farmac\u00e9uticas que la venden al sector privado, pero eso no es responsabilidad directa del gobierno. Esto es todo, presidente. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Se\u00f1or secretario, compa\u00f1ero o subsecretario, amigas, amigos todos, muy buenos d\u00edas. Procedo a informarles en primer lugar sobre el tema de las vacunas. Como ustedes saben, hace ocho d\u00edas, es una semana, M\u00e9xico firm\u00f3, suscribi\u00f3 contratos de precompra con tres empresas. La primera que informo es Pfizer. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en esta semana que se firm\u00f3 este documento? Al d\u00eda de hoy que les estoy compartiendo la informaci\u00f3n que tenemos. Bueno, se public\u00f3 una carta abierta del CAU de Pfizer el d\u00eda 16 de octubre. Establece en esa misiva los plazos que tiene la empresa para culminar su proceso con tres objetivos que se\u00f1ala en la carta. Un objetivo de efectividad de la vacuna, es decir, de mostrar que la vacuna es efectiva. Otro objetivo es garantizar la seguridad de la vacuna. Y otro prop\u00f3sito es tambi\u00e9n garantizar que la manufactura masiva de la vacuna no ofrece riesgos para la salud p\u00fablica. Establece que a finales de octubre estar\u00e1n concluyendo lo que tiene que ver con la efectividad de la vacuna. Mediados de noviembre presentar\u00e1n lo necesario para la evaluaci\u00f3n sobre manufactura masiva sin riesgos. Y por \u00faltimo, a finales de noviembre, todos los elementos necesarios para la valoraci\u00f3n sobre la seguridad de la vacuna. En s\u00edntesis, Pfizer y BioNTech establecen en esta carta abierta que para finales de noviembre, como lo ofrecieron a M\u00e9xico y a otros pa\u00edses del mundo, por supuesto, presentar\u00e1n a las autoridades regulatorias todo lo necesario para las tres cosas que acabo de decir, demostrar la efectividad de la vacuna, demostrar que se puede tener manufactura sin riesgos a gran escala y que la vacuna es segura para las personas. Se presentar\u00e1 en Estados Unidos y tambi\u00e9n deber\u00e1n hacerlo en el caso de M\u00e9xico ante la COFEPRIS y las autoridades regulatorias de la Secretar\u00eda de Salud. Buena noticia. Quiere decir que la inversi\u00f3n que M\u00e9xico hizo, el compromiso que M\u00e9xico hizo es un compromiso sensato, conveniente. Segundo, la segunda vacuna que tambi\u00e9n se firm\u00f3, que desde un principio el doctor Alcocer se\u00f1al\u00f3 como titular de la Secretar\u00eda de Salud que debi\u00e9ramos buscar, acercarnos, es Cancino, que es una vacuna desarrollada en China. Se nos reporta en estos d\u00edas el estudio cl\u00ednico en curso no ha reportado efectos secundarios severos, avanzas sin interrupciones o pausas. La vacuna est\u00e1 dise\u00f1ada para una sola dosis, sin embargo, van a realizar pruebas sobre efectividad en su caso de una segunda dosis adicional. Nos ratifican la pr\u00f3xima implementaci\u00f3n de la fase 3 en M\u00e9xico, sujeto por supuesto a aprobaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la COFEPRIS y sigue vigente, por supuesto, el compromiso de disponibilidad de dosis para M\u00e9xico para hasta 35 millones de personas. Van en tiempo y forma. Por \u00faltimo, en el caso de AstraZeneca, la otra empresa con la que se firm\u00f3 hace unos d\u00edas el convenio correspondiente, encabezado por el doctor Alcocer, tienen ensayos cl\u00ednicos en curso en 44 mil personas y sus datos sobre eficacia, seguridad y posibilidad de manufactura estar\u00e1n disponibles antes del fin de a\u00f1o. La disponibilidad de dosis para vacunar hasta 77.4 millones de personas ha sido establecida entre marzo y agosto el 21. Como ustedes saben, esta vacuna no tiene fines de lucro, vamos tambi\u00e9n en tiempo y forma, esta ser\u00e1 producida en territorio mexicano. Eso por lo que hace a vacunas. Les actualizo tambi\u00e9n la repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos en el exterior. A esta fecha han sido 17 mil 891 repatriaciones, casi ya 18 mil con nacionales, en los que ha intervenido el Gobierno de M\u00e9xico con apoyo en la diplomacia. Informarles respecto a la atenci\u00f3n consular en los Estados Unidos de pruebas COVID-19, A esta fecha ya se realizan pruebas gratuitas en 12 consulados que son Atlanta, Austin, Denver, El Paso, Houston, Los \u00c1ngeles, McAllen, Nueva Orleans, Phoenix, Salt Lake City, Santa Ana y San Diego. Tambi\u00e9n informarles que hay una campa\u00f1a en curso de vacunaci\u00f3n gratuita contra la influenza que, como ya explic\u00f3 el doctor L\u00f3pez Gattel, debe ocupar nuestra atenci\u00f3n ahora que es la cercan\u00eda ya del invierno. Y ah\u00ed se est\u00e1n trabajando los siguientes consulados. Atlanta, Boston, Cal\u00e9xico, Dallas, Denver, El Paso, Philadelphia, Fresno, Houston, Kansas, Las Vegas, Los \u00c1ngeles, Nueva York, Orlando, Phoenix, Portland, St. Paul, Salt Lake City, San Bernardino, San Diego y San Jos\u00e9. Por \u00faltimo, actualizarles la informaci\u00f3n de las ventanillas de la salud que se establecieron junto con la Secretar\u00eda de Salud ya desde hace varios meses. esta fecha de manera remota 2 millones 565 mil 600 personas y de manera directa 561 mil 666. Reitero mi gratitud a todo el personal de los consulados de M\u00e9xico y a nuestros aliados y organizaciones que apoyan en Estados Unidos a la comunidad mexicana. Cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente. Bueno, este es el informe. Si les parece, abrimos dos o iniciamos dos rondas, una que se centre en lo de salud, lo de COVID, lo que aqu\u00ed se acaba de exponer y luego lo general, si les parece. Entonces, vamos con salud. Buen d\u00eda, presidente, buen d\u00eda a todos. Lali Escobar, corresponsal de Atempo.TV. Se menciona que se advierte un rebrote por el tema de si la temporada de influenza es una situaci\u00f3n que va a converger con lo que est\u00e1 sucediendo con la pandemia de COVID-19, pero tambi\u00e9n preguntar si esto ha tenido que ver con el asunto de las fechas que se presentan hacia finales de a\u00f1o, apenas fue lo del 15 de septiembre. Si pudiera tener que ver precisamente para los expertos en este asunto de que haya gente que se congreg\u00f3, que asisti\u00f3 a la mejor a algunas conmemoraciones, sabemos que se han presentado tambi\u00e9n algunas fiestas de m\u00e1s de 200 personas en Baja California. Se comenta que hubo incluso un contagio de al menos 100 personas en una boda que se llev\u00f3 a Baja Bah\u00eda. Si advierten tambi\u00e9n que podr\u00eda ser un riesgo que ahora que vienen fechas como D\u00eda de Muertos, como hacia finales, fin de a\u00f1o, estas fiestas pudiera presentarse o ser un riesgo m\u00e1ximo tambi\u00e9n para que pudieran presentarse m\u00e1s rebrotes en primera instancia. Gracias. Con gusto. Muchas gracias por su pregunta, Brenda, porque es muy relevante tomarlo en cuenta. S\u00ed, efectivamente, este es el mecanismo principal, la congregaci\u00f3n de personas. Aqu\u00ed aprovecho para comentar algo que se comentaba al inicio de la epidemia. La epidemia ocurri\u00f3 en el final de la temporada de fr\u00edo, en el inicio de la primavera, para el caso mexicano. En Europa y Estados Unidos hab\u00eda iniciado ya desde la \u00faltima semana de enero en M\u00e9xico, en la \u00faltima de febrero, pr\u00e1cticamente en marzo. Y exist\u00eda esta idea de si el calor nos ayudar\u00eda a disminuir la intensidad epid\u00e9mica. Esta es una pregunta repetida que creo que muchas personas la tienen. La temperatura modifica el riesgo de una enfermedad respiratoria y las ciencias de la salud tienen algunas explicaciones. Como comento ahora, s\u00ed se conoce en t\u00e9rminos generales que en temperaturas m\u00e1s altas se puede tener menor eficiencia de los contagios por una infecci\u00f3n respiratoria, una infecci\u00f3n transmitida por la v\u00eda respiratoria. Hay cuatro mecanismos principales, tres de ellos tienen que ver con el funcionamiento del aparato respiratorio y la inmunidad respiratoria, y uno tiene que ver principalmente con el comportamiento social. Comento brevemente los tres primeros. Todos tenemos en el aparato respiratorio, el aparato respiratorio empieza en la nariz, la boca, la garganta, la laringe, la tr\u00e1quea, los bronquios, los bronquios secundarios. Se van ramificando estos tubos por los que entra el aire y llega hasta el tejido pulmonar y al final hay miles de millones de unas estructuras que se llaman alveolos, son unas peque\u00f1as bolsitas microsc\u00f3picas, hay miles de millones que conforman el tejido pulmonar. En la tr\u00e1quea y en los bronquios y hasta los bronquios secundarios hay dos cosas que son parte de estos mecanismos que se afectan con el fr\u00edo. La primera es una sustancia mucosa, hay moco, hay una sustancia espesa que todos producimos de manera natural, ah\u00ed mismo hay c\u00e9lulas que producen este moco. En temperaturas fr\u00edas ese moco se hace m\u00e1s espeso, en temperaturas no tan fr\u00edas se hace m\u00e1s fluido y se conoce que con la respiraci\u00f3n de aire fr\u00edo, por lo menos hasta los primeros segmentos, ya no en la profundidad porque ya llega el aire m\u00e1s caliente, pero en los primeros segmentos ese moco puede ser m\u00e1s denso y eso hace menos eficiente la eliminaci\u00f3n de part\u00edculas que todos nos respiramos continuamente y en esas part\u00edculas y tambi\u00e9n en la respiraci\u00f3n todos inhalamos polvo, inhalamos bacterias, inhalamos virus continuamente y ese moco es uno de los mecanismos de defensa. El segundo es unas estructuras tambi\u00e9n microsc\u00f3picas que se llaman cilios, cilios son una especie de pelitos microsc\u00f3picos que son parte de las c\u00e9lulas del aparato respiratorio, hay miles de millones de c\u00e9lulas, hay miles de millones de cilios, esos cilios no son propiamente pelo solamente es para hacernos a la idea visual como si fueran pelos, en realidad es la membrana de la c\u00e9lula, tienen un movimiento continuo, se est\u00e1n moviendo y se mueven en una direcci\u00f3n muy particular que es del interior hacia el exterior, se mueven y al moverse movilizan ese moco y movilizan las part\u00edculas y es otro de los mecanismos de defensa. Nuevamente la temperatura fr\u00eda al respirar aire fr\u00edo la velocidad a que se mueven esos cilios es menor y entonces disminuye la eficiencia de la liberaci\u00f3n de ese moco y de las sustancias que est\u00e1n en \u00e9l. El tercero tiene que ver con las c\u00e9lulas del sistema inmune, el sistema inmune tiene c\u00e9lulas de manera gen\u00e9rica, podemos decir se llaman gl\u00f3bulos blancos, hay muchos tipos de gl\u00f3bulo blanco y la eficiencia con que se movilizan y funcionan incluso a nivel qu\u00edmico las c\u00e9lulas del sistema inmune tambi\u00e9n es menor con la temperatura fr\u00eda. Entonces, alrededor de la v\u00eda respiratoria, insisto sobre todo en los segmentos superiores, en este caso mayormente en la garganta, la eficiencia del sistema inmune es menor. El cuarto mecanismo tiene que ver con el comportamiento humano, cuando hace calor queremos estar a distancia unos de otros, estar quiz\u00e1 ligeros de ropa, quiz\u00e1 no estar metidos en sitios cerrados, pero con el fr\u00edo tendemos a hacer lo contrario, buscamos cobijo en sitios cerrados, nos congregamos unos a otros, no tanto que nos abracemos o nos toquemos que tambi\u00e9n podr\u00eda contribuir, pero b\u00e1sicamente estamos a menor distancia. Esto parece inaparente cuando lo pensamos persona por persona, pero cuando ya lo vemos masivamente da un fen\u00f3meno social que hace m\u00e1s eficiente la transmisi\u00f3n de las enfermedades respiratorias. Entonces esta ser\u00eda la parte por la que se explica que las enfermedades respiratorias, incluida la influenza o caracter\u00edsticamente la influenza, pero no es la \u00fanica, se exacerben durante la temporada fr\u00eda y disminuyen durante la temporada caliente y hay demostraciones directas de que hay un gradiente, los pa\u00edses que tienen temperaturas m\u00e1s extremas tienen mayor fluctuaci\u00f3n, variaci\u00f3n estacional de la temporada de influenza y de las infecciones respiratorias, en cambio los pa\u00edses tropicales y subtropicales tienen tambi\u00e9n cierta fluctuaci\u00f3n, pero no es tan notoria. Ahora, regresando a lo que usted dice y que creo que es importante que la sociedad lo tenga presente, hay dos variables fundamentales que determinan el acontecer epid\u00e9mico, no s\u00f3lo de COVID-19, tambi\u00e9n de la influenza. Uno tiene que ver con el n\u00famero de personas que se congregan en el espacio p\u00fablico, si hay un grupo de cuatro, seis, ocho personas esa es una magnitud, si hay tres mil, cinco mil personas esa es otra magnitud y proporcionalmente entre m\u00e1s personas se congreguen es mayor la probabilidad de que al menos una est\u00e9 infectada y est\u00e9 en el periodo contagiante y que el resto pueda ser susceptible y se contagie. Entonces, no hay duda que en proporci\u00f3n al n\u00famero de personas que est\u00e9n en general en el espacio p\u00fablico o en un espacio concreto ser\u00e1 el riesgo, pero tambi\u00e9n la magnitud de los contagios. Y lo segundo tiene que ver con el intervalo de movilidad, con cu\u00e1nta distancia se recorre en promedio las personas, cuando las personas conviven en su entorno m\u00e1s cercano, la familia o la comunidad pertenecen a un mismo c\u00edrculo de riesgo, pero cuando empiezan a interactuar con personas que provienen de otros sitios m\u00e1s remotos son c\u00edrculos de riesgo diferentes, le llamo c\u00edrculo por hablar de un grupo humano que puede tener distintas intensidades de exposici\u00f3n. Y por eso los eventos masivos, incluidos los eventos deportivos, los estadios, los conciertos donde puede haber decenas de miles de personas o las bodas, los festivales populares donde pueden congregarse personas de m\u00faltiples lugares son experiencias del m\u00e1s alto riesgo. Entonces, s\u00ed, la conclusi\u00f3n es, por eso es esperable que podr\u00eda venir este incremento de casos en M\u00e9xico y en otros pa\u00edses del mundo y la manera de contrarrestarlo o disminuir el riesgo es mantener este cuidado de que no nos congreguemos en el espacio p\u00fablico. Hay una pregunta, entonces, a partir\u2026 Bueno, tambi\u00e9n tiene que ver con cuestiones de fechas que vienen que no dejan de ser importantes para la poblaci\u00f3n mexicana como el D\u00eda de Muertos que es de las m\u00e1s importantes hacia finales de a\u00f1o. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la recomendaci\u00f3n como especialistas para autoridades en torno a si va a haber restricci\u00f3n o no en panteones o en otro tipo de situaciones, entre otras, en la Bas\u00edlica de Guadalupe ahora el 12 de diciembre? Muchas gracias. Esto tambi\u00e9n es muy importante. Y aqu\u00ed quisiera, antes de contestar esto directamente, retomar sobre esta complejidad del manejo de una epidemia como un fen\u00f3meno social. El cuidado de una enfermedad cuando uno es m\u00e9dico y trata a una persona a la vez, la persona m\u00e9dica, cl\u00ednica, hay que considerar los factores sociales del individuo, su situaci\u00f3n econ\u00f3mica, su empleo, su situaci\u00f3n familiar, una cantidad de elementos, su perspectiva sobre el mundo, su percepci\u00f3n del riesgo, su educaci\u00f3n, su dimensi\u00f3n cultural, pero es una persona a la vez y uno puede llegar a tomar decisiones, desde luego concertadas con la persona enferma y decir haga esto, no haga esto, le recomiendo comer esto, v\u00e1yase a otro clima, en fin, decisiones que uno toma en la experiencia m\u00e9dico-paciente directamente. Es muy distinto cuando uno es epidemi\u00f3logo, cuando uno piensa en la sociedad. Hab\u00edamos dicho en otras ocasiones que para el epidemi\u00f3logo el paciente est\u00e1 compuesto de miles de personas, millones de personas, paciente del epidemi\u00f3logo es el pa\u00eds en su conjunto y hay que tomar en cuenta la complejidad, la diversidad de las personas y entre esos elementos est\u00e1 siempre en todos los determinantes de la salud las condiciones sociales, econ\u00f3micas y est\u00e1 tambi\u00e9n las perspectivas culturales. \u00bfPor qu\u00e9 lo digo? Porque ahora es sumamente relevante precisamente conforme nos acercamos a ciertas celebraciones que tienen un enorme significado para nuestra sociedad, en concreto el 1\u00ba y 2\u00ba de noviembre, el d\u00eda de santos inocentes y el d\u00eda de muertos, en la cultura mexicana y otras culturas tiene un significado extremadamente importante. Por supuesto es esperable que cuando estamos viviendo una situaci\u00f3n tan adversa como la m\u00e1s grande epidemia de los \u00faltimos 100 a\u00f1os tenga un significado a\u00fan mayor, hay personas que han perdido la vida, hay familias que est\u00e1n en duelo y este es un momento de reconciliaci\u00f3n espiritual, emocional con sus seres queridos perdidos y quienes han perdido la vida por otras m\u00faltiples causas. Entonces, considerar una decisi\u00f3n sobre este asunto requiere nuevamente el concepto b\u00e1sico que hemos dicho, tener un balance entre el prop\u00f3sito primario que sigue siendo el prop\u00f3sito primario fundamental de proteger la salud por evitar los contagios, pero tambi\u00e9n tener un reconocimiento de lo que es significativo, lo que es importante social y culturalmente. En los panteones en M\u00e9xico se conoce, est\u00e1 descrito que son sitios de congregaci\u00f3n durante las festividades del D\u00eda de Muertos, no hay duda desde el punto de vista t\u00e9cnico, cient\u00edfico de la salud p\u00fablica por las razones que acabamos de comentar que esos se vuelven espacios de alto riesgo de contagios, no hay duda y por favor toda la sociedad lo tenga claro, congregarse en cualquier sitio p\u00fablico es un espacio de riesgo y entre m\u00e1s personas se congreguen y de m\u00e1s lejos que vengan es mayor el riesgo. Pero hay que considerar tambi\u00e9n ese otro aspecto sociocultural, por lo tanto en general la recomendaci\u00f3n es evitar confluir y de ser posible que se tomen las decisiones administrativas que en este caso corresponden a los municipios, los panteones son una responsabilidad municipal, no establecido desde la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica, en el art\u00edculo 115 y hay otras disposiciones legales. Entonces, es preferente si a nivel local se pueden tomar las decisiones administrativas que corresponde a que no se utilicen los panteones durante esas festividades o si existen modalidades para que se haga de manera escalonada, de manera que se pueda reducir el n\u00famero de personas que se congregan a un tiempo y por lo tanto el riesgo. Las festividades del 12 de octubre, perd\u00f3n, del 12 de diciembre son tambi\u00e9n indiscutiblemente una oportunidad de alt\u00edsimo riesgo. En el atrio de la Bas\u00edlica de Guadalupe, en la regi\u00f3n norte de la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 documentado que se pueden llegar a congregar hasta dos millones o tres millones de personas al mismo tiempo, que estas personas vienen de m\u00faltiples pr\u00e1cticamente de todos los rincones de la Rep\u00fablica, incluso de fuera del pa\u00eds y que en el tr\u00e1nsito puede haber hasta seis millones de personas en movimiento. Esto no hay duda, esto implica un alt\u00edsimo riesgo de contagio y hemos estado en conversaciones a trav\u00e9s de la Secretaria de Gobernaci\u00f3n, la doctora S\u00e1nchez Cordero, con la Iglesia Cat\u00f3lica para identificar si existe la posibilidad y parece que s\u00ed la hay. Lo vemos con mucho gusto y agradecemos a la conferencia del Episcopado Mexicano que por iniciativa de ellos mismos se modifique la modalidad en la que podr\u00eda ocurrir esto, de tal suerte que tengamos el beneficio en los dos sentidos, la protecci\u00f3n de la salud y por supuesto el respeto completo a las tradiciones y el culto y las convicciones religiosas del pueblo de M\u00e9xico. \u00bfNo les han adelantado c\u00f3mo ser\u00eda esta nueva modalidad? Estamos en pl\u00e1tica y en cuanto tengamos una resoluci\u00f3n lo comentaremos p\u00fablicamente. \u00bfTambi\u00e9n son las peregrinaciones, como menciona la compa\u00f1era? Lo mismo, aqu\u00ed no hay una duda cient\u00edfica, donde hay congregaci\u00f3n de personas, sea cual sea la raz\u00f3n, hay riesgo. Lo que hay que pensar en esta dimensi\u00f3n de la complejidad del manejo de la epidemia es los eventos que pueden tener un significado tan trascendente y hay que considerar eso para lograr por los mecanismos de persuasi\u00f3n cambiar esa situaci\u00f3n. Y aqu\u00ed aprovecho para comentar algo que lo hemos dicho varias veces, lo hemos dicho incluso en las comparecencias ante los cuerpos legislativos. Hay una gran diferencia de la que nos sentimos muy satisfechos entre el manejo de la epidemia en M\u00e9xico y los mecanismos por los que se ha manejado en otros pa\u00edses, sin menospreciar los logros que pudieran haber tenido otros pa\u00edses. Desde el inicio y lo seguimos sosteniendo, tenemos la convicci\u00f3n de que no es con la coerci\u00f3n, mucho menos con el uso de la fuerza p\u00fablica, como se logran las modificaciones del comportamiento social favorables al control de la epidemia. Eso fue una decisi\u00f3n, no es un accidente. En M\u00e9xico decidimos, lo hemos comentado en esta conferencia y en la Vespertina muchas veces, decidimos que no ejercer\u00edamos la coerci\u00f3n, ni por la v\u00eda administrativa, ni mucho menos con el uso de la fuerza p\u00fablica. Y las razones son bastante obvias para nosotros y yo creo que para la sociedad. En M\u00e9xico tenemos una sociedad con enormes desigualdades sociales y econ\u00f3micas, tenemos tambi\u00e9n una historia de polarizaci\u00f3n social en la que hay actitudes de estigma, actitudes de discriminaci\u00f3n, actitudes de confrontaci\u00f3n. Tenemos tambi\u00e9n una muy lamentable trayectoria, sobre todo en los a\u00f1os o sexenios recientes, de abuso de la fuerza p\u00fablica, de violentaci\u00f3n de los derechos humanos y nosotros somos un gobierno convencido de que en primer lugar est\u00e1 el respeto a los derechos. Entonces, nos qued\u00f3 muy claro que si las acciones de prevenci\u00f3n, de control de la epidemia se situaban sobre el individuo y al individuo se le obliga a que haga una cosa o la otra, el cubrebocas, la distancia, etc\u00e9tera, se est\u00e1 victimizando a quien en s\u00ed mismo y lo somos todos los que vivimos en el pa\u00eds, somos v\u00edctimas de un fen\u00f3meno externo que es la epidemia. Y por esa raz\u00f3n dise\u00f1amos las medidas de control epid\u00e9mico para que el sujeto de la acci\u00f3n fueran los espacios p\u00fablicos que determinan que las personas se encuentren. Las disposiciones administrativas, claro que existen, claro que est\u00e1n a cargo del gobierno, claro que son responsabilidad del gobierno y las hemos ido ejerciendo, pero si se fijan ustedes est\u00e1n dirigidas no a las personas, est\u00e1n dirigidas a las razones por las que las personas salen de casa y se congregan. Mayormente las personas salen de casa y se congregan por tres circunstancias, el estudio, el sistema educativo nacional, que fue la primera actividad que se interrumpi\u00f3 temporalmente y que nos permiti\u00f3 tener 40 millones de personas, seg\u00fan hemos estimado, fuera de la circulaci\u00f3n p\u00fablica, 40 millones. El trabajo y por eso la disposici\u00f3n administrativa que surgi\u00f3 del acuerdo del secretario de Salud y del Consejo de Salud General fue la suspensi\u00f3n de los empleos temporal, excepto actividades esenciales. En la administraci\u00f3n p\u00fablica permanecen tambi\u00e9n suspendidas las actividades excepto las esenciales para el servicio al p\u00fablico. Y la tercera raz\u00f3n es, le voy a llamar en t\u00e9rminos gen\u00e9ricos, la recreaci\u00f3n. La recreaci\u00f3n implica m\u00faltiples actividades, espirituales, culturales, sociales, recreativas, deportivas, etc. Y tambi\u00e9n la disposici\u00f3n pone la responsabilidad de suspensi\u00f3n sobre los que administran esas actividades. En su momento los museos, los cines, los teatros, las playas, las plazas p\u00fablicas, las propias iglesias, por cierto que eso tambi\u00e9n y lo agradecemos, se hizo por consenso. Platicando muy tempranamente con la conferencia del Episcopado Mexicano identificamos en ellos la enorme voluntad y colaboraci\u00f3n y ellos mismos ejecutaron la suspensi\u00f3n temporal de las actividades esenciales en los templos. Presidente, preguntarle tambi\u00e9n en ese sentido el riesgo que observan ustedes en la probable desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica que podr\u00eda traer un rebrote de contagios de COVID. Lo que aqu\u00ed se ha explicado es que la mayor\u00eda de los estados sigue con resultados favorables, est\u00e1 disminuyendo consecutivamente la pandemia, es decir, se ha aumentado la pandemia, se semana tras semana hay descensos en 20 estados. Ya es muy probable que Chiapas entre a sem\u00e1foro verde, se mantiene en verde campeche, no hay todav\u00eda rebrotes, hay algunos estados en donde ha aumentado el contagio, pero no se puede hablar de un rebrote, est\u00e1n en un momento de desaceleraci\u00f3n, de desaceleraci\u00f3n, de disminuyendo que eso nos importa mucho, es lo que m\u00e1s nos interesa, los fallecimientos. Esa gr\u00e1fica que no se mostraba de esa forma, a ver si la vuelven a poner, es para nosotros un alivio y demuestra con mucha claridad, precisi\u00f3n, que no hay un rebrote, que puede ser que aumente el n\u00famero de ocupaci\u00f3n, o sea, que no haya un rebrote, que no haya ocupaci\u00f3n hospitalaria, pero no se refleja en un incremento de fallecimientos. Y tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n hospitalaria no ha tenido aumentos significativos, esto es muy importante. En el caso de la econom\u00eda va recuper\u00e1ndose, les voy a dar dos datos, puedo dar dos m\u00e1s, pero s\u00f3lo con dos, se est\u00e1 apreciando el peso. Estamos a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar, est\u00e1 a 21 pesos con 20 centavos por d\u00f3lar, estamos recuperando como cuatro pesos por d\u00f3lar. Desde que estamos en el gobierno, a pesar de la pandemia, ayer ten\u00edamos una depreciaci\u00f3n de apenas el cuatro por ciento. Si se compara con otros pa\u00edses, no lo voy a hacer, eso se los dejo de tarea a ustedes, porque se van a dar cuenta de que la depreciaci\u00f3n de otras monedas es mayor a lo que se ha depreciado el peso. Ese es un buen dato. Otro dato importante es que nos estamos recuperando y ya se est\u00e1n creando empleos. Despu\u00e9s de que se perdieron cerca de un mill\u00f3n de empleos de trabajadores inscritos en el Seguro Social, ahora ya llevamos hasta ayer 320 mil empleos recuperados. Si contin\u00faa la tendencia, vamos a llegar a los que se han recuperado, a los que se han recuperado porque tenemos lostoriman\u00eda, que nos izquierda m\u00e1s de 22 mil \u043a\u043e\u0436itos, nos despidia m\u00e1s de 20 mil porteros. Tomamos de para avanzar a losANTU\u2026 patterns, que nosITH yo bueno Roni Su\u00e1rez Luis Bong \uba87 Gracias por separate. Si se demora, que no creo, mi pron\u00f3stico es que a finales de marzo vamos a tener inscritos 20 millones 500 mil trabajadores en el Seguro Social, los que ten\u00edamos antes de la pandemia. Si se demora nos llevar\u00eda dos meses m\u00e1s, ahora s\u00ed que para abril o para mayo. Entonces, esto ayuda mucho a entender de c\u00f3mo estamos en lo econ\u00f3mico. No se nos ha ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n, no tenemos disminuci\u00f3n en el consumo, que esto es muy importante, sigue llegando la inversi\u00f3n extranjera, no se nos ha ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n, no tuvimos necesidad de aumentar impuestos, no aument\u00f3 el precio de los combustibles, no hubo gasolinazos, tenemos finanzas p\u00fablicas sanas, no recurrimos a deuda p\u00fablica adicional. Entonces, ah\u00ed vamos, est\u00e1 funcionando la estrategia. Yo creo que por eso, entre otras razones, se nombr\u00f3 al secretario de Hacienda, d\u00e9jeme que yo presuma, ofrezco disculpas, que no se nosen tanto mis adversarios, no hay que enojarse. Yo creo que por eso eligieron a Arturo Herrera, secretario de Hacienda del Gobierno de M\u00e9xico, del Consejo de Administraci\u00f3n por un a\u00f1o del Banco Mundial y del Banco y del Fondo Monetario Internacional. La econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 acreditada o el manejo de la pol\u00edtica de M\u00e9xico se reconoce a nivel internacional por resultados, porque lo que cuenta son los resultados. En lo econ\u00f3mico vamos avanzando y en lo social, pues ustedes saben que le hemos dado preferencia a la gente humilde, a la gente pobre con la crisis. En vez de hacer lo que se hac\u00eda antes a los de arriba, empezamos a apoyar abajo. Ayer le hice un reconocimiento, uno m\u00e1s, a nuestros paisanos, porque siguen mandando apoyo a sus familiares, a nuestros paisanos migrantes les hicimos ese reconocimiento, porque siguen creciendo las remesas. Y sostengo mi pron\u00f3stico de que vamos a llegar este a\u00f1o a 40 mil millones de d\u00f3lares en remesas, que es un apoyo que llega a 10 millones de familias a raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales. Por familia a 10 millones abajo. Eso nos est\u00e1 ayudando mucho. Ayer hice mi pron\u00f3stico para el campeonato de la serie mundial y voy a Doyer, pero tambi\u00e9n aprovech\u00e9 para mandar un saludo y nuestro agradecimiento a 38 millones de mexicanos, a sus hijos que viven, que trabajan en Estados Unidos y que, como se dice en el b\u00e9isbol, nos est\u00e1n sacando del hoyo. As\u00ed como Uri\u00e1 ayer cerr\u00f3 bien un pitcher muy bueno, extraordinario, de Culiac\u00e1n, Sinaloa, del Doyer, que pich\u00f3 tres entradas y cerr\u00f3 y sac\u00f3 al Doyer del hoyo, as\u00ed nuestros paisanos nos est\u00e1n sacando del hoyo. Porque no lo olvidemos, las remesas son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds y es un ingreso que llega a millones de mexicanos, es decir, es dinero, repito, va a ser alrededor de 40 mil millones de d\u00f3lares repartido en 10 millones de familias abajo. \u00bfEsto qu\u00e9 significa? Significa que la gente tiene para consumo, significa que se reactiva la econom\u00eda abajo en los pueblos, se ayudan los due\u00f1os de las tiendas, se ayuda el comercio, se ayuda el transporte, esto le da vida a los pueblos. Entonces, s\u00ed va bien la econom\u00eda y esperemos que nos sigamos recuperando. Pero justo ayer Herrera, me dec\u00eda precisamente el riesgo que hay de\u2026 \u00bfQui\u00e9n? Arturo Herrera, el riesgo que hay de haber un rebrote que, como bien dice, todav\u00eda no es que se est\u00e9 dando, pero M\u00e9xico no est\u00e1 exento de una desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica en caso de darse esto. No hay problemas. Aqu\u00ed se est\u00e1 aclarando que no hay rebrote, que vamos enfrentando la pandemia bien. Tenemos aqu\u00ed a quedado de manifiesto una vez m\u00e1s una exposici\u00f3n brillante, espl\u00e9ndida de doctor Hugo L\u00f3pez Gatel. Eso no lo tienen en otros pa\u00edses, no lo tienen en otros gobiernos, tenemos expertos y son los que conducen, no son pol\u00edticos los que est\u00e1n manejando la pandemia. Nosotros, cuando hicimos al pa\u00eds, somos los responsables del gobierno, de la Rep\u00fablica, pero nos apoyamos tambi\u00e9n profesionales, en cient\u00edficos, en muy buenos t\u00e9cnicos que nos han ayudado. Y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n que no se puede olvidar, no se nos debe de olvidar hacer el el reconocimiento constante, permanente, el agradecimiento a los m\u00e9dicos, a las enfermeras, al personal de salud, que a pesar del cansancio, de la fatiga, siguen all\u00ed salvando vidas. Precisamente el viernes vamos a estar aqu\u00ed con ellos, va a recordarse lo del d\u00eda del m\u00e9dico, de los trabajadores de la salud, vamos a homenajearlos, a seguirlos, reconociendo como h\u00e9roes a enfermeras, a camilleros, a los que manejan las ambulancias, a los m\u00e9dicos, a todo el personal de los hospitales que tanto, tanto nos est\u00e1n ayudando. Y ahora, como ya tambi\u00e9n se dio a conocer, se est\u00e1 haciendo un esfuerzo adicional. En vez de decir vamos controlando la pandemia y van bajando afortunadamente los fallecidos, el n\u00famero de fallecidos y ya con eso nos conformamos. En vez de eso, estamos llevando a cabo una revisi\u00f3n en la estrategia para fortalecer la atenci\u00f3n m\u00e9dica. Esto es que como tenemos menos ocupaci\u00f3n de camas, de equipos, sobre todo de personal m\u00e9dico, porque tenemos 70 por ciento de disponibilidad de la infraestructura para la atenci\u00f3n de la pandemia, pues vamos a concentrar en ciertos hospitales a lo mejor de los equipos y sobre todo del personal para que salvemos vidas, que se reduzca con una mejor atenci\u00f3n, mucho mejor atenci\u00f3n el n\u00famero de fallecidos. Esto va a implicar no s\u00f3lo el que se haga esta reconversi\u00f3n, esta nueva reconversi\u00f3n. Acu\u00e9rdense c\u00f3mo hospitales que atend\u00edan a pacientes de distintas enfermedades se reconvirtieron para atender s\u00f3lo a pacientes COVID. Ahora va a una nueva reconversi\u00f3n de esos hospitales COVID pensando en concentrar una mejor atenci\u00f3n en hospitales bien definidos, donde van a estar los mejores m\u00e9dicos, los mejores especialistas, pero eso no s\u00f3lo el sector p\u00fablico, no s\u00f3lo es ISTE, el Seguro Social, el Insabi, los hospitales que operan los gobiernos estatales, porque se est\u00e1 trabajando de manera coordinada, sino tambi\u00e9n se va a ampliar el convenio con hospitales privados para que en esta nueva etapa podamos contar con camas, con equipos y con m\u00e9dicos de hospitales privados para atender de manera gratuita a enfermos COVID. Vamos a poder disponer, de acuerdo a lo que nos inform\u00f3 anoche el doctor Alcocer, de 650 camas de estos hospitales privados, de lo mejor, para que en esta etapa salvemos m\u00e1s vistas. \u00bfCu\u00e1nto va a ser? \u00bfEn todo el pa\u00eds? En todo el pa\u00eds, a ver, doctor. Esto es un complemento a lo que ya se tiene en nuestro sistema de salud, pero reforzado y desde luego ubicando los lugares va a cubrir las \u00e1reas regionales que tengan opci\u00f3n estas hospitales privados. El punto es que tambi\u00e9n en este momento los hospitales privados tienen un trabajo que est\u00e1n evaluando en d\u00f3nde poner a lo que se dispone en COVID con la certeza de que se tienen los equipos, no cualquier hospital est\u00e1 en estas condiciones, aunque sea privado, tiene ciertas diferencias de atenci\u00f3n y requiere un avance de los equipos que no s\u00f3lo son ventiladores sino, como ustedes saben, otros elementos que miden a los pacientes que tienen complejidad en su atenci\u00f3n. Esto es lo mismo que se hace en institutos de salud, de los institutos y los hospitales de alta especialidad, pero integrados todos estos vamos a cubrir lo m\u00e1s posible las ciudades que tengan y acceso a esos lugares, que tambi\u00e9n es otro de los elementos que son importantes tener un acceso para llegar r\u00e1pido, porque llegando r\u00e1pido y el paciente llegando r\u00e1pido al hospital se tiene una eficiencia, una eficacia mayor y eso es lo que vamos a anunciar tal vez la pr\u00f3xima semana. \u00bfCu\u00e1ndo comienza? Este mi\u00e9rcoles, ma\u00f1ana, s\u00ed, ma\u00f1ana tenemos una siguiente reuni\u00f3n para hacer esas precisiones de cu\u00e1ndo, d\u00f3nde empezar. \u00bfCu\u00e1ndo se va a hacer el clima? Lo que sea necesario, igual que el presupuesto que se tiene, que no es presupuesto en inversi\u00f3n a salud, tambi\u00e9n el tiempo es lo que mande lo que se necesite. \u00bfY en diciembre, enero? \u00bfTiene que, perd\u00f3n? \u00bfEn diciembre, enero? \u00bfNo? No hemos hablado de cu\u00e1ndo termine, esto desde luego est\u00e1 abierto de acuerdo a la evoluci\u00f3n de las necesidades. \u00bfPara el posibilismo de rebrote que podr\u00eda venir? No, no, no. La palabra importante, muy importante en la salud es la prevenci\u00f3n. Nosotros nos estamos adelantando a tomar medidas que nos lleven precisamente a atender esto antes de, como se complementa y que me lo preguntan, la oportunidad de que toda esta medida preventiva y de lo que se requiere a nivel de las comunidades, de los lugares donde la familia tiene esa necesidad de dar todav\u00eda opiniones a ellos y recibirlos nosotros para poder cubrir y prevenir no s\u00f3lo lo que est\u00e1 ligado a COVID, sino tambi\u00e9n los factores de riesgo que favorecen el que ante una infecci\u00f3n de este tipo y que se va a sumar la de la influenza tengamos un mayor tiempo de atenci\u00f3n, que es lo importante. Lo importante es eso en la salud. Presidente, nada m\u00e1s aprovechando la presencia del secretario de Relaciones Exteriores, si ya tuvo comunicaci\u00f3n con autoridades de Estados Unidos para saber la explicaci\u00f3n que se ha pedido por parte de M\u00e9xico para saber por qu\u00e9 no compartieron informaci\u00f3n en torno a la detenci\u00f3n del exsecretario de la Defensa Nacional, Salvador Cienfuegos. Bueno, eso ya lo estamos informando desde ayer. Ellos tienen sus pol\u00edticas porque es un pa\u00eds, es un gobierno soberano, lo mismo que nosotros, es un pa\u00eds M\u00e9xico independiente y soberano. Entonces, ellos no tienen por qu\u00e9 preguntarnos lo que van a hacer cuando se trata de detener a una persona en su territorio. Lo mismo aplica cuando nosotros no permitimos, como est\u00e1 sucediendo, que act\u00faen agencias extranjeras en nuestro pa\u00eds, porque M\u00e9xico es un pa\u00eds libre y soberano, es decir, hay cooperaci\u00f3n, pero hay respeto a la soberan\u00eda. Nosotros no podemos decirles por qu\u00e9 hicieron esto, esa es una decisi\u00f3n que ellos tomaron. Y ya lo dije ayer, vamos a esperar resultados de la investigaci\u00f3n cuidando de que no se afecte, no se da\u00f1e una instituci\u00f3n tan importante como la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, que no se afecten las Fuerzas Armadas de nuestro pa\u00eds, que son important\u00edsimas para el desarrollo de M\u00e9xico, para garantizar la paz, la tranquilidad y la defensa de nuestro pa\u00eds como naci\u00f3n independiente y soberana. En el caso, repito, de que se presentaran pruebas y se demostrara que el secretario de la Defensa del presidente Pe\u00f1a Nieto s\u00ed es culpable de los delitos que se le atribuyen, se tiene que castigar a \u00e9l, no debe de haber impunidad, tambi\u00e9n a quienes resulten involucrados, pero no un asunto de esta naturaleza, aunque es muy lamentable porque no deja de afectar a una instituci\u00f3n como la Secretar\u00eda de la Defensa. No puede ser un caso de estos, algo que debilite, que socave al Ej\u00e9rcito mexicano a la Secretar\u00eda de la Defensa. Pues vamos a procurar siempre fortalecer a esta instituci\u00f3n, que es, les repito, b\u00e1sica, fundamental. \u00bfPero qu\u00e9 se refiere con el gobierno de Estados Unidos en torno a este caso? S\u00ed hay una relaci\u00f3n permanente, pero tambi\u00e9n debe considerarse que son procedimientos que se llevan a cabo de acuerdo a una normatividad que se aplica en un pa\u00eds extranjero, nosotros no podemos interferir en un juicio que se lleve a cabo en Estados Unidos, hay un procedimiento de car\u00e1cter legal que se tiene que seguir y eso, repito, aplica para el caso de que Hoy, tengo entendido, va a resolverse si puede enfrentar el general Cienfuegos este proceso en libertad o le niegan la posibilidad de aportar una fianza para no estar en la c\u00e1rcel. Hoy se va a decidir. Comentaba yo que es algo parecido a lo que se vivi\u00f3 en el caso de Garc\u00eda Luna y tambi\u00e9n en otros asuntos, quienes acusan en este caso el gobierno de Estados Unidos, la procuradur\u00eda, adem\u00e1s de los se\u00f1alamientos sobre posibles delitos y la presentaci\u00f3n de pruebas, argumentan de que se trata de un presunto delincuente de alto riesgo y que de otorgarse la libertad bajo fianza, podr\u00eda escapar. Siempre se dice, casi est\u00e1 calcado, que tienen nexos muy poderosos en M\u00e9xico y que los pueden proteger para esconderlos. Esto no quiere decir que no pueda darse, me refiero a que es el elemento m\u00e1s utilizado, son los criterios que m\u00e1s se utilizan, todo esto para que el juez no d\u00e9 la libertad que el abogado defensor va a solicitar, la libertad bajo fianza. Entonces, hoy tengo entendido, se va a saber si se entrega la libertad bajo fianza para que el general lleve a cabo el proceso sin estar en la c\u00e1rcel o se le niega esa posibilidad. \u00bfY el general con insistencia consular a gobernador? S\u00ed, fue asistido, pero ya est\u00e1 ahora s\u00ed que en manos de sus abogados. Siempre desde los primeros momentos estuvo presente el consul. No le estoy dando la palabra a Marcelo, que podr\u00eda explicarlo con m\u00e1s precisi\u00f3n, porque este caso nos interesa tanto por su delicadeza que yo quiero ser el vocero para que no hablemos todos y se evite una manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, como lo que vimos del peri\u00f3dico Reforma el s\u00e1bado. Entonces, aunque sea como tomarse un tafil, me van a estar escuchando a m\u00ed, que hablo despacito y no de corrido y me como las sesas. Entonces, ofrejo disculpa. Presidente, \u00bfhay alguna responsabilidad del expresidente Pe\u00f1a Nieto en este tema de la juventud? Es que no nos debemos adelantar, vamos a esperar que pruebas se presentan. Lo que pueda decir el general, en estos procesos hay esa caracter\u00edstica de que se les propone que cooperen y esto a cambio de una disminuci\u00f3n de las penas. Hay quienes aceptan y hay quienes no. Por ejemplo, no ha aceptado todav\u00eda un acuerdo Garc\u00eda Luna, aunque faltan audiencias y presentaci\u00f3n de pruebas, es un proceso, pero el que estaba de procurador en Nayarit, precisamente cuando estos asuntos que se le atribuyen al general, \u00e9l fue detenido tambi\u00e9n en California y \u00e9l acept\u00f3 ser testigo protegido. Esto significa que dan informaci\u00f3n a cambio de que haya una consideraci\u00f3n de las penas. Aqu\u00ed tenemos el caso del se\u00f1or Lozoya, es el mismo procedimiento. \u00c9l ofreci\u00f3 cooperar, entreg\u00f3 un escrito, hizo la denuncia y ahora la fiscal\u00eda est\u00e1 integrando la averiguaci\u00f3n para consignar ese procedimiento y esto le ha permitido tener algunas consideraciones al se\u00f1or Lozoya. Esto mismo debe de seguirse practicando en M\u00e9xico, es mi opini\u00f3n. Por ejemplo, para romper con el pacto de silencio, del llamado pacto del silencio en el caso de Ayotzinapa, nosotros estamos a favor de que los que informen tengan una consideraci\u00f3n, porque nos interesa saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes de Ayotzinapa. No se usaba antes este procedimiento, ahora queremos que se use m\u00e1s. Lo otro que nos importa mucho tambi\u00e9n es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o. En el caso de fraudes, en este caso del se\u00f1or Lozoya, queremos recuperar lo que se pag\u00f3 de m\u00e1s por la planta de fertilizantes, son 200 millones de d\u00f3lares, porque no s\u00f3lo es el castigo, sino que se le devuelva al pueblo lo robado. Esa es la otra peculiaridad en estos tiempos de la aplicaci\u00f3n de la justicia. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Vicente Serrano, conductor de Sin Censura. Ya que va a ser el vocero de los temas delicados y hablando de estos temas, quiero respetuosamente y pedirle su reflexi\u00f3n, no hacia el pasado, sino en el presente y tal vez hacia el futuro, con el arresto del general Cienfuegos y con la detenci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna. \u00bfQu\u00e9 piensa de los potenciales Garc\u00eda Luna y Cienfuegos en su gobierno, presidente? Se lo pregunto porque Anabel Hern\u00e1ndez, una periodista que usted respeta, public\u00f3 en Aristegui Noticias el expediente secreto de Omar Garc\u00eda Harfus. Y es un tema que a nosotros nos ha interesado y la entrevist\u00e9. Y debido a que en ciertos sectores el nombre de Garc\u00eda Harfus se maneja como posible sustituto o sucesor cuando Alfonso Durazo se vaya a buscar ser gobernador de Sonora, yo le quiero mencionar sobre este caso y escuchar su reflexi\u00f3n. Anabel Hern\u00e1ndez publica que Harfus es un hombre de Luis C\u00e1rdenas Palomino y en cuyos ex\u00e1menes de control de confianza minti\u00f3 sobre sus compromisos con la delincuencia organizada. En diferentes ocasiones en el detector de mentiras a la pregunta \u00bfmantienes compromisos con la delincuencia organizada?, Garc\u00eda Harfus, quien es secretario de Seguridad P\u00fablica en la Ciudad de M\u00e9xico, registr\u00f3 reacciones significativas de falta de veracidad seg\u00fan qued\u00f3 asentado en los informes correspondientes. El 13 de enero de 2009, el 18 de mayo de 2011 y el 6 de octubre de 2011 qued\u00f3 sembrada la duda de si el funcionario contest\u00f3 con la verdad sobre sus v\u00ednculos con la delincuencia organizada. Al final, la Direcci\u00f3n General del Control de Confianza lleg\u00f3 a una conclusi\u00f3n. En la parte inferior derecha del reporte integral de evaluaci\u00f3n puede leerse con letras may\u00fasculas La frase definitiva, Omar Garc\u00eda Harfus, no cumple con el perfil. Se\u00f1or presidente, Fox, Calder\u00f3n, Pe\u00f1a Nieto, dir\u00e1n que no sab\u00edan, dir\u00e1n que nunca leyeron lo que han escrito, lo que han se\u00f1alado colegas que se dedican a la investigaci\u00f3n period\u00edstica y han hablado sobre estos personajes, pero nosotros hemos advertido aqu\u00ed de algunos tapones en la fiscal\u00eda, tapones con nombre y apellido, algunos compadres, por ejemplo, de Luis C\u00e1rdenas Palomino, que siguen sin encontrarlo a pesar de que es buscado por las autoridades estadounidenses. \u00bfQu\u00e9 piensa, presidente, de los potenciales Cienfuegos o Garc\u00eda Lunas en el gobierno? Y sobre el caso de Garc\u00eda Harfus, \u00bfesto lo descalifica de ser tomado en cuenta como un posible sustituto de Alfonso Dura\u00e7o? Y se lo comento porque la investigaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1, los documentos ah\u00ed est\u00e1n y no es cualquier investigaci\u00f3n, se\u00f1or presidente. Nosotros tenemos mucho cuidado en la selecci\u00f3n de los que nos ayudan para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds, porque es evidente de dominio p\u00fablico de que los encargados de la seguridad p\u00fablica en los gobiernos anteriores no estuvieron a la altura de las circunstancias. Y tenemos que tener mucho cuidado. Desde que me toc\u00f3 elegir al secretario de la Defensa, de Marina, al secretario de Seguridad P\u00fablica, estuve pendiente de que se tratara de gente \u00edntegra sin v\u00ednculos con la delincuencia. Desde hace muchos a\u00f1os he venido planteando que es indispensable tener una frontera, una l\u00ednea divisoria entre autoridad y delincuencia, y aqu\u00ed incluyo a la delincuencia com\u00fan y a la delincuencia de cuello blanco, porque se padec\u00edan de las dos en el gobierno, o sea, la delincuencia com\u00fan ya est\u00e1 quedando de manifiesto, ten\u00eda protecci\u00f3n. A veces se hablaba de un narcoestado o de un narco-gobierno, pero tambi\u00e9n la delincuencia de cuello blanco, que no se mencionaba mucho porque es una delincuencia fifi, ten\u00eda secuestrado al gobierno y saqueaban sin perder su respetabilidad. Nada m\u00e1s que por la mala costumbre de llamar delincuente o ratero solo al que se dedica actividades il\u00edcitas muy conocidas, no se le daba el mismo tratamiento a quienes hac\u00edan, por ejemplo, una operaci\u00f3n en el gobierno o recib\u00edan un contrato y se quedaban con 100, 200 millones de d\u00f3lares. Se lleg\u00f3 a decir que el Chapo estaba entre\u2026 no me gusta decirle as\u00ed, Guzm\u00e1n lo era, fresco disculpa, estaba entre los hombres m\u00e1s ricos del mundo. Yo dije en su momento que no, no, no, que hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol, cuando mucho jugaba en triple A, pero no en grandes ligas, los que estaban en grandes ligas no parec\u00edan, o sea, no eran tratados de esa manera. Entonces, nosotros siempre hemos sostenido que debe de haber esta separaci\u00f3n tajante. Incluso un distintivo del actual gobierno es separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico, que el gobierno represente a todos, a ricos y a pobres de todas las clases sociales, de todas las religiones, a libres pensadores, a todos los mexicanos, que ya no exista esta mezcolanza en donde el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico se alimentan y se nutren mutuamente, que no exista eso y lo estamos logrando. Entonces, tenemos cuidado. Les puedo decir, ya lo he planteado, que al actual secretario de la Defensa no lo recomend\u00f3 Yo lo nombr\u00e9 porque hice una investigaci\u00f3n y me presentaron en la Defensa el secretario Cienfuegos sus propuestas, como me la present\u00f3 tambi\u00e9n, como present\u00f3 tambi\u00e9n su propuesta el secretario de Marina, pero no fueron esas propuestas las que consider\u00e9. No estoy tampoco descalificando a nadie, sencillamente yo de manera independiente, libre, decid\u00ed qui\u00e9nes iban a estar. Lo mismo en el caso de la Secretar\u00eda de Seguridad. Vamos a seguir cuidando que no haya Garc\u00eda Luna, como t\u00fa dices, y que no se presenten casos bochornosos, vergonzosos como los que estamos ahora padeciendo por la detenci\u00f3n del secretario de la Defensa. Vamos a cuidar eso, lo vamos a seguir cuidando. No quiero presumir, pero no somos iguales. \u00bfYa tiene sucesor para Alfonso Durazo, ya lo tiene pensado? Todav\u00eda en eso estoy pensando precisamente para que sea una gente \u00edntegra, honesta, limpia, que nos garantice lo que se ha logrado con Durazo, una muy buena coordinaci\u00f3n del de seguridad y que sigamos adelante. Esto si Durazo decide irse, a lo mejor lo convenzo de que me siga ayudando. Oiga, presidente, otro caso que quiero exponerle. Hace unos d\u00edas usted abord\u00f3 el tema de Carlos Romero de Chams. Usted confirm\u00f3 nuevamente que no hubo un pacto o un acuerdo con Carlos Romero de Chams, no de usted, pero habr\u00e1 pactos de otros funcionarios. Y se lo pregunto porque mi compa\u00f1era Mem\u00e9 Yamel encontr\u00f3 a Carlos Romero de Chams departiendo, en un restaurante del norte de la Ciudad de M\u00e9xico con tres personajes. En Los Arcos se encontraba Carlos Romero de Chams, el ex l\u00edder sindical, con el diputado Manuel Lim\u00f3n Hern\u00e1ndez del PRI, quien sustituy\u00f3 precisamente a Carlos Romero de Chams como secretario general del sindicato hace pr\u00e1cticamente un a\u00f1o, y Fernando Navarrete, presidente del Consejo General de Vigilancia de ese organismo gremial, tambi\u00e9n identificado como un cercano al pol\u00e9mico ex dirigente petrolero. Pero se ha identificado al primero que lleg\u00f3 a la mesa a acompa\u00f1ar a Carlos Romero de Chams y se trata de Alejandro Cabrera Fern\u00e1ndez, quien ostenta el cargo de coordinador de Relaciones Laborales y Recursos Humanos de Petr\u00f3leos Mexicanos, quien ha sido se\u00f1alado por obstaculizar los avances democr\u00e1ticos al interior de Pemex. Junto a otros personajes han sido exhibidos, denunciados y han exhortado incluso al director Octavio Oropeza a hacer cambios y hacer caso a sus exigencias. Yo le pregunto, presidente, \u00bfesta reuni\u00f3n es normal desde su perspectiva que este funcionario se re\u00fana con el ex l\u00edder sindical Carlos Romero de Chams para departir largamente en un restaurante? \u00bfLo tomamos como una reuni\u00f3n de amigos o existe la posibilidad de que haya todav\u00eda, que todav\u00eda exista la mano de Carlos Romero de Chams al interior de Pemex, que esto se trate de un funcionario que est\u00e1 protegiendo intereses o personajes que no son afines necesariamente a su gobierno a la Cuarta Transformaci\u00f3n, presidente? Bueno, hay en la ley de austeridad que se aprob\u00f3 recientemente una disposici\u00f3n para que los funcionarios no compartan estas relaciones con empresarios o con gentes que puedan significar compromisos de intereses. No s\u00e9 si aplique en este caso, parece que est\u00e1 en 100 compromisos o en la ley de austeridad. Habr\u00eda que ver si esto est\u00e1 permitido. \u00bfA usted le parece normal que este funcionario\u2026? No debe darse, no debe darse, porque estas cosas si son cuestiones laborales que se deben de tratar entre empresa y sindicato, para eso est\u00e1n las oficinas, pueden tratarse en las oficinas p\u00fablicas. Pero, adem\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9 tendr\u00eda que hablarlo con Carlos Romero de Chams? S\u00ed, a veces otro asunto, pero creo yo que lo correcto ser\u00eda hacerlo en una oficina p\u00fablica, no estar en restaurantes, en fiestas se habla de eso, de viajes, eso est\u00e1 ya yo creo que prohibido, pero lo est\u00e1s denunciando y yo le pido al director de Pemex que lo revise este asunto de conformidad con la ley o con los principios que nosotros sostenemos. \u00bfAmerita un despido en caso de que as\u00ed haya sido? Si la ley lo proh\u00edbe, s\u00ed, y si se cae en lo que impide la ley que hagan los funcionarios p\u00fablicos. Ah\u00ed est\u00e1 documentado con video y fotograf\u00edas a sus \u00f3rdenes. S\u00ed, nada m\u00e1s. Vamos a ver si\u2026 \u00bfno est\u00e1? Yo recuerdo haberlo escrito, pero no s\u00e9 en d\u00f3nde, si est\u00e1\u2026 yo creo que est\u00e1 en la ley de austeridad republicana, si no, si se le hace\u2026 \u00bfLos compromisos? Ah, los compromisos. A ver, \u00bflo vemos? Lo vemos. Entonces, que todo esto\u2026 ustedes me ayudan, porque\u2026 Le ayudamos a M\u00e9xico, a que se transforme a M\u00e9xico. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. \u00bfC\u00f3mo es que dice la canci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 dice? Es m\u00e1s fuerte que el amor. La costumbre es m\u00e1s fuerte que el amor. \u00bfQu\u00e9 amor a Romero de Champs? S\u00ed, no es la costumbre. Entonces, es que no termina todav\u00eda de irse lo viejo y no acaba de llegar lo nuevo, es un proceso de transici\u00f3n. Entonces, vamos poco a poco. Los funcionarios de Hacienda, Comunicaciones, Energ\u00eda y otras dependencias no podr\u00e1n convivir en fiestas, comidas, juegos deportivos o viajar con contratistas, grandes contribuyentes, proveedores o inversionistas vinculados a la funci\u00f3n p\u00fablica. No s\u00e9 si en este caso los l\u00edderes sindicales aplican, aplica para los dirigentes sindicales, se lo dejamos al director de Pemex y de una vez a la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Sobre todo, presidente, porque estamos hablando de un sindicato que busca la democratizaci\u00f3n y muchos de los disidentes en tiempos de Romero de Champs hablaban de un l\u00edder sindical corrupto. Se va a continuar, ya hablamos de eso, el proceso iniciado de democratizaci\u00f3n de los sindicatos con elecciones directas, libres, secretas de los trabajadores. Ellos van a elegir a sus representantes. Se detuvo ese proceso por la pandemia, pero vamos a continuar, porque adem\u00e1s es ya una ley que tiene que cumplirse. Ya no hay dirigentes preferidos o predilectos del gobierno, ya eso se termin\u00f3. Ahora los dirigentes tienen que ser electos por los trabajadores, tienen que representar a los trabajadores, no representar al gobierno como era antes. Es un proceso que tenemos que impulsar, que va a llevar tiempo como todo, nada m\u00e1s hay que imaginar que nunca ha habido democracia en M\u00e9xico. Bueno, en cinco siglos han habido como destellos democr\u00e1ticos, quiz\u00e1 los 10 a\u00f1os de la Rep\u00fablica restaurada cuando gobern\u00f3 Ju\u00e1rez y Lerdo, 10 a\u00f1os, desde luego los pocos meses, 14 meses, no s\u00e9 si 14 o 16 meses, de la presidencia de Francisco I. Madero. Y hasta el 2000, que a\u00fan con un acuerdo de las c\u00fapulas pierde el PRI, la presidencia despu\u00e9s de casi 70 a\u00f1os. Pero miren qu\u00e9 sucede con ese sexenio del cambio, inmediatamente fraude electoral en el 2006, reconocido, aceptado por ellos mismos, el mismo presidente Fox diciendo que hab\u00eda cargado los dados, imponen a Calder\u00f3n los grupos de intereses creados, o sea, dur\u00f3 un sexenio del esfuerzo de much\u00edsima gente durante todo el siglo XX despu\u00e9s del asesinato del ap\u00f3stol de la democracia, Francisco I. Madero. Y viene de nuevo la imposici\u00f3n, el fraude. Y desde el siguiente sexenio lo que ahora est\u00e1 quedando de manifiesto con la denuncia de Lozoya, la utilizaci\u00f3n de dinero a raudales para comprar votos y para comprar voluntades. Es hasta el 1\u00ba de julio del 18 en el que por la voluntad del pueblo nos eligen, por eso no vamos a fallar al pueblo. Pero imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo, son tres siglos de dominaci\u00f3n colonial sin democracia, todo el siglo XIX sin democracia, con la excepci\u00f3n de esos 10 a\u00f1os. El siglo XIX fue M\u00e9xico pa\u00eds de dos hombres, Santana, 11 veces presidente de M\u00e9xico y Porfirio D\u00edaz, 34 a\u00f1os en la Presidencia. Y ni la Revoluci\u00f3n pudo, que fue profunda en lo social, en lo pol\u00edtico, se traslad\u00f3 el mismo r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n. Entonces, eso mismo pasaba en los sindicatos, en toda la vida p\u00fablica el pa\u00eds. Entonces, dirigentes que se eternizaban, que algunos que todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed, llevan su tiempo, pero ahora va a depender de los trabajadores, de que se garantice que en las elecciones con el voto libre, secreto, puedan renovar sus sindicatos y tengan aut\u00e9nticos representantes, que no se haga nada a espalda de los trabajadores. Es un proceso que nosotros vamos a auspiciar, tenemos la obligaci\u00f3n, la responsabilidad de hacerlo, pero que necesitamos tambi\u00e9n del apoyo de los trabajadores y tambi\u00e9n del apoyo de los dirigentes opositores en los sindicatos, porque por ejemplo en el caso del sindicato petrolero hay como 10 o 20 o 30 o 50 aspirantes a sustituir a los que est\u00e1n ahora, pero no he escuchado nada que digan a favor de los trabajadores. Ninguna de esas est\u00e1 pensando hacer lo mismo, porque lo que quieren es llegar para hacer lo mismo. Es la lucha del poder por el poder. \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n los ideales y d\u00f3nde est\u00e1n las propuestas en favor de los trabajadores? \u00bfPuedes t\u00fa a un dirigente opositor del sindicato petrolero que tenga una propuesta o que haya dado a conocer un plan en favor de los trabajadores para que en el caso de que \u00e9l gane como secretario general, cambie la vida interna en ese sindicato y se mejoren las condiciones de los trabajadores petroleros? Yo he entrevistado a algunos, pero ya les puso la vara alta, as\u00ed que lo est\u00e1n escuchando seguramente. Bueno, s\u00ed, porque nada m\u00e1s est\u00e1n en la lucha por el cargo y no piensan en los trabajadores. Eso es lo mismo que sucede en otros terrenos, en el campo, en el terreno de los partidos, es el poder por el poder, el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo. \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n los ideales, d\u00f3nde est\u00e1n los principios y d\u00f3nde est\u00e1 el amor al pueblo? \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 el compromiso de trabajar por el pueblo? Puro oportunismo, puro individualismo, pura politiquer\u00eda. \u00bfPedrada tambi\u00e9n para Morena? Aplica para todos, aplica para todos, o sea, ahora el actor principal de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico es el pueblo. Nada de que el pueblo no existe, nada de que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos, no, la pol\u00edtica es asunto de todos. Nunca m\u00e1s excluir, marginar al pueblo, no estar pensando que el pueblo es manipulable, el pueblo es tonto, no, tonto es el que piensa que el pueblo es tonto, la gente ahora es la que decide, es la que manda y eso es lo que debe de prevalecer en la vida p\u00fablica. Es que ya no est\u00e9n l\u00edderes que no est\u00e1n a la altura de las circunstancias o que no defienden a los trabajadores o que no act\u00faan con integridad, de acuerdo, pero los que van a sustituirlos, hacen el compromiso de ya no hacer lo mismo, de actuar de manera diferente, o es la misma inercia, es decir, es que ya ahora es la oportunidad de que se vayan estos para que lleguemos nosotros. Entonces, no, es transformaci\u00f3n, es cambio de fondo, pero bueno, muy importante. Para cerrar nada m\u00e1s, \u00bfpara cu\u00e1ndo tendr\u00edamos una respuesta del director Octavio Oropeza? O nos disculpamos nosotros, no te seam\u00eds sarcasmo. Esta semana, a trav\u00e9s de Jes\u00fas, le va a informar. Le agradezco. Bueno, ya nos vamos. Voy a eso. \u00bfMa\u00f1ana? Ma\u00f1ana ya les digo yo. \u00bfVoy a Coahuila el viernes y el s\u00e1bado? Y el domingo a Tamaulipas. O sea, vamos el viernes con los familiares de los trabajadores de Pasta de Concho a Nueva Rosita, vamos a Piedras Negras, vamos a estar en Acu\u00f1a y vamos a estar en Nueva Bolaredo. Ese es el programa en general desde el viernes hasta el domingo, nos toca esa regi\u00f3n del pa\u00eds. Bueno, nos vemos.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.323943"
}