{
    "video_id": "c1Nl1Wk3cac",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/c1Nl1Wk3cac/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbtdmv-6EFS4wTilgM4P-GmQWavg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=c1Nl1Wk3cac",
    "video_title": "AMLO en el Tec de Monterrey",
    "video_length_seconds": 4631,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la clase mayoritaria de clase pobre",
            "start": 0.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy debilitada",
            "start": 4.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la clase media",
            "start": 7.32,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "se han empe\u00f1ado en destruirla y s\u00f3lo",
            "start": 9.97,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hasta mero arriba un grupo",
            "start": 14.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 18.06,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acumulado grandes fortunas",
            "start": 19.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no quiero generalizar pero la mayor\u00eda de",
            "start": 24.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ellos al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 28.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y mediante la corrupci\u00f3n",
            "start": 32.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces que planteamos",
            "start": 35.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 40.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico lo principal",
            "start": 42.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 46.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "desterrar la colch\u00f3n vengas",
            "start": 49.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si me preguntan d\u00edganlo r\u00e1pido diga que",
            "start": 54.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 60.17,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y usted que ni siquiera habla de corrido",
            "start": 61.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con texto",
            "start": 64.56,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 67.0,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 70.27,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y esto no solo para moralizar al pa\u00eds",
            "start": 73.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que va a ayudar mucho la moralizaci\u00f3n de",
            "start": 79.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque las autoridades",
            "start": 82.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "van a tener autoridad moral y al tener",
            "start": 85.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "autoridad moral se va a tener autoridad",
            "start": 89.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y se va a poder convocar a",
            "start": 91.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todos acatemos con rectitud",
            "start": 94.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo es eso tambi\u00e9n nos va a",
            "start": 99.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ayudar para mejorar la imagen de nuestro",
            "start": 101.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el extranjero ahora",
            "start": 105.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desgraciadamente las noticias que llegan",
            "start": 106.82,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de mexico a otras partes del mundo",
            "start": 109.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tiene que ver con violencia y con",
            "start": 113.89,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 115.69,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "pero hay algo todav\u00eda",
            "start": 119.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nos va",
            "start": 121.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dar el combate a la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 126.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "poder liberar fondos para el desarrollo",
            "start": 130.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo lo que ahora se roban se va a",
            "start": 133.67,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "utilizar para financiar el desarrollo no",
            "start": 136.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "va haber necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 140.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como lo han hecho",
            "start": 143.4,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "las reformas fiscales",
            "start": 145.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no va a haber necesidad",
            "start": 147.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de aumentar la deuda",
            "start": 150.61,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "como lo han hecho",
            "start": 153.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no se sabe pero cuando termino foxx la",
            "start": 155.18,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica era de 1.7 billones",
            "start": 158.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino del tuviera el calder\u00f3n ya la",
            "start": 165.43,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "deuda hab\u00eda aumentado a 5.2 billones m\u00e1s",
            "start": 167.68,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "de 200 por ciento y ahora acompa\u00f1a la",
            "start": 173.469,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica es de m\u00e1s de 10 billones",
            "start": 176.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "estamos pagando nada m\u00e1s de intereses de",
            "start": 181.15,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esa enorme deuda 600 mil millones de",
            "start": 184.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o entonces no se puede",
            "start": 187.629,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos ni se le ve no se",
            "start": 190.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede seguir endeudando al pa\u00eds para",
            "start": 193.09,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo para tener",
            "start": 194.799,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "presupuesto y tampoco se puede",
            "start": 197.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "apostar a los gasolinazos para tener",
            "start": 201.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 204.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de modo que no hay m\u00e1s que cortar de",
            "start": 207.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tajo con la corrupci\u00f3n cu\u00e1nto",
            "start": 210.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "consideramos que vamos a obtener",
            "start": 214.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "alrededor de 500.000 millones de pesos",
            "start": 216.83,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "el presupuesto es de 5 millones 300 mil",
            "start": 220.77,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 225.78,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el banco mundial calcula que se roban",
            "start": 228.04,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos corruptos y los",
            "start": 230.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "traficantes de influencias",
            "start": 232.989,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el 20% del presupuesto m\u00e1s de un bill\u00f3n",
            "start": 235.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nosotros somos m\u00e1s moderados",
            "start": 240.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "casi conservadores",
            "start": 244.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque estimamos que se roban el 10% eso",
            "start": 246.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es lo que estamos calculando para",
            "start": 250.38,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "nuestras cuentas de todas maneras son",
            "start": 252.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "500.000 millones de pesos no hay ninguna",
            "start": 256.489,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "banda que robe tanto son ni\u00f1os de pecho",
            "start": 260.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estos que presentan como los grandes",
            "start": 263.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "delincuentes en comparaci\u00f3n con los",
            "start": 266.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos del pa\u00eds entonces",
            "start": 267.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vamos a contar con ese dinero",
            "start": 271.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque no se va a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 275.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay quienes seguramente van a preguntar",
            "start": 277.66,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "sobre los como",
            "start": 281.75,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 resuelto",
            "start": 283.529,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el principal como es que el presidente",
            "start": 285.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no sea corrupto",
            "start": 287.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y no tolere la corrupci\u00f3n",
            "start": 290.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ese es el principal como acert\u00e9",
            "start": 292.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo otro es que vamos a terminar con los",
            "start": 296.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 300.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos a cortar el copete de privilegios",
            "start": 301.83,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que hay en el gobierno",
            "start": 304.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a reducir el costo del gobierno a",
            "start": 306.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la sociedad y con una pol\u00edtica de",
            "start": 309.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "austeridad republicana tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 313.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reunir una buena cantidad de dinero con",
            "start": 315.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso vamos a financiar el desarrollo que",
            "start": 318.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vamos a hacer e impulsar actividades",
            "start": 320.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "productivas crear empleos",
            "start": 322.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "algo muy especial atender a los j\u00f3venes",
            "start": 326.31,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el compromiso de que",
            "start": 332.889,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes de m\u00e9xico tengan",
            "start": 335.86,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 338.77,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 341.409,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no van a ser rechazados los j\u00f3venes como",
            "start": 345.95,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ha venido sucediendo de manera injusta y",
            "start": 349.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "absurda y responsable a los j\u00f3venes se",
            "start": 351.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "les ha empujado a tomar el camino de las",
            "start": 355.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 358.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "vamos a atender a los j\u00f3venes ah\u00ed",
            "start": 360.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "18 millones de j\u00f3venes en pobreza",
            "start": 365.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no podemos enfrentar el problema la",
            "start": 369.449,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia sin atender",
            "start": 371.52,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes sin darles oportunidad de",
            "start": 374.159,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "estudio y de trabajo vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 376.379,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "contratar as\u00ed como lo estoy diciendo",
            "start": 379.37,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes desempleados",
            "start": 383.54,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 386.289,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "crear una red de tutores con empresarios",
            "start": 388.729,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "con due\u00f1os de talleres con due\u00f1os de",
            "start": 393.169,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "comercio para que contraten a los",
            "start": 395.99,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y la n\u00f3mina la va a pagar el",
            "start": 398.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gobierno con el presupuesto p\u00fablico se",
            "start": 401.509,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "les va a pagar a los j\u00f3venes para que",
            "start": 403.339,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "inicien como aprendices",
            "start": 405.499,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "3600 pesos",
            "start": 410.09,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 412.43,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dos millones seiscientos mil j\u00f3venes van",
            "start": 414.639,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "a tener garantizado el estudio con becas",
            "start": 416.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 420.15,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "trabajo lo resumo",
            "start": 422.26,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "en una frase becarios y sicarios no",
            "start": 424.9,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho",
            "start": 430.95,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "para que se consiga la paz la",
            "start": 435.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds una diferencia",
            "start": 439.33,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entre los que gobiernan y nuestros y los",
            "start": 443.02,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "adversarios nuestros con lo que nosotros",
            "start": 448.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "planteamos una diferencia edad de fondo",
            "start": 451.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es que nosotros consideramos que la paz",
            "start": 454.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 457.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "justicia que no se puede apagar el fuego",
            "start": 459.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el fuego no se puede enfrentar la",
            "start": 462.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia el mal hay",
            "start": 464.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien si se",
            "start": 467.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda se halla empleo si",
            "start": 471.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay bienestar si se atiende a los",
            "start": 474.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes va a haber paz y tranquilidad",
            "start": 476.02,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds eso en esencia en lo",
            "start": 479.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "general es nuestro programa es nuestra",
            "start": 483.15,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "propuesta est\u00e1 por escrito lo que les",
            "start": 487.08,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "estoy diciendo de manera resumida y en",
            "start": 491.61,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo pues van a ir saliendo otras",
            "start": 497.43,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cosas muchas gracias gracias candidato",
            "start": 500.31,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 502.99,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel me gustar\u00eda comenzar",
            "start": 510.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partiendo de un principio que es el",
            "start": 513.26,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mismo con el que hemos comenzado con los",
            "start": 516.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s candidatos de plantear que antes",
            "start": 517.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de ser pol\u00edticos o antes de ser",
            "start": 519.93,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "gobernantes o candidatos a la",
            "start": 521.34,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 522.69,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "ustedes son seres humanos como nosotros",
            "start": 523.65,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y como todos los aqu\u00ed presentes y normas",
            "start": 525.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y eso nos enfoca un poco m\u00e1s en",
            "start": 526.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conocerte a ti como persona en un",
            "start": 530.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "espacio libre de propaganda un espacio",
            "start": 532.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "libre de discurso pol\u00edtico y ya m\u00e1s",
            "start": 534.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adelante nos concentraremos un poco m\u00e1s",
            "start": 537.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en cuestionamientos espec\u00edficos sobre",
            "start": 539.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tus propuestas",
            "start": 541.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 12 a\u00f1os en b\u00fasqueda de este",
            "start": 543.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "puesto tan importante t\u00fa has dicho muy",
            "start": 546.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "abiertamente que la tercera es la",
            "start": 549.06,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "vencida",
            "start": 550.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te hace a ti andr\u00e9s manuel distinto",
            "start": 552.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en estas elecciones en comparaci\u00f3n a las",
            "start": 554.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dos anteriores",
            "start": 557.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ahora tengo m\u00e1s experiencia",
            "start": 559.29,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s aflojado en terracer\u00eda",
            "start": 563.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "he recorrido m\u00e1s el pa\u00eds conozco m\u00e1s",
            "start": 569.15,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde luego conozco",
            "start": 572.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 578.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son muchos mexico\u00b4s",
            "start": 580.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es un mosaico cultural no es un pa\u00eds",
            "start": 584.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tengo m\u00e1s experiencia",
            "start": 587.16,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "tengo m\u00e1s claro",
            "start": 590.54,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo que aquejan a m\u00e9xico lo que aqueja a",
            "start": 595.279,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n por eso esto que expuse",
            "start": 599.389,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "de que el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 604.579,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n lo puedo probar",
            "start": 607.16,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "porque lo he constatado lo estudiado lo",
            "start": 610.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "analizado he buscado la explicaci\u00f3n del",
            "start": 614.65,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de la crisis de m\u00e9xico por cierto",
            "start": 618.55,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 la mejor definici\u00f3n en un",
            "start": 623.43,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "escritor jon tolstoi",
            "start": 627.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se los recomiendo",
            "start": 630.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l escribi\u00f3 en una ocasi\u00f3n de que un",
            "start": 634.819,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "gobierno que no procura la justicia no",
            "start": 639.889,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que una banda de malhechores",
            "start": 643.009,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 645.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed de sencillo",
            "start": 647.769,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que gobiernan pa\u00eds",
            "start": 650.35,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "son como una pandilla de rufianes",
            "start": 653.769,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "entonces tengo ahora m\u00e1s experiencia",
            "start": 657.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n",
            "start": 663.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s gente apoy\u00e1ndonos",
            "start": 666.78,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "el movimiento es amplio es plural es",
            "start": 670.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incluyente",
            "start": 674.199,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "tengo muy claro",
            "start": 676.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de que el problema",
            "start": 679.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 abajo",
            "start": 682.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en los ciudadanos que el",
            "start": 685.139,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "problema est\u00e1 arriba en la c\u00fapula de",
            "start": 688.47,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "poder que ni siquiera conviene pelearnos",
            "start": 691.29,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "por la militancia partidista porque los",
            "start": 697.73,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que realmente mandan dominan aplastan a",
            "start": 703.07,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "todos sin distinci\u00f3n de partido",
            "start": 706.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 710.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que debemos de ser muy tolerantes",
            "start": 712.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "convocar a todos los ciudadanos a",
            "start": 714.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 717.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no odiar",
            "start": 719.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 723.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ves",
            "start": 726.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "quienes no piensan como nosotros como",
            "start": 728.61,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "enemigos sino como adversarios no verlos",
            "start": 730.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como enemigos a destruir sino como",
            "start": 735.029,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "adversarios a vencer",
            "start": 738.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y todo esto es parte de el aprendizaje",
            "start": 740.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias candidato intentaremos",
            "start": 743.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ser breves con las siguientes preguntas",
            "start": 746.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para tener tiempo suficiente de abarcar",
            "start": 748.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "varios temas con toda esta experiencia",
            "start": 750.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que ha ganado en el transcurso de los",
            "start": 752.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1os al d\u00eda de hoy cu\u00e1l piensas que es",
            "start": 753.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el perfil ideal que deber\u00eda tener un",
            "start": 756.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente de nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 758.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "contexto actual de mexico honestidad",
            "start": 760.94,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la clave de todo porque la",
            "start": 764.899,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia",
            "start": 769.189,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 771.439,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ciudad de arriba hacia",
            "start": 772.579,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 774.259,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en las familias",
            "start": 776.209,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "las colonias los barrios los pueblos de",
            "start": 779.329,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 782.42,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 783.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 785.299,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no es cierto de que el pueblo de mexico",
            "start": 788.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "corrupto por naturaleza",
            "start": 794.61,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hace poco record\u00e9 lo que contest\u00f3 pe\u00f1a",
            "start": 797.45,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuando le dijeron que s\u00ed que opinaba de",
            "start": 803.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y dijo que la corrupci\u00f3n",
            "start": 805.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "era parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 808.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eso no es cierto eso es falso",
            "start": 810.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el problema est\u00e1 arriba entonces si el",
            "start": 815.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente es honesto los gobernadores",
            "start": 817.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "van a tener que ser honestos los",
            "start": 821.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidentes municipales tambi\u00e9n",
            "start": 823.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y crees t\u00fa que basta con ser honesto",
            "start": 825.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para ser presidente s\u00ed creo que es lo",
            "start": 828.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en estos tiempos puede",
            "start": 831.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ser que en otros tiempos si no hubiese",
            "start": 834.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si no hubiese la impunidad",
            "start": 837.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 840.1,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 841.41,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "un agente eficiente un buen t\u00e9cnico un",
            "start": 843.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "buen administrador p\u00fablico pero ahora se",
            "start": 848.2,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "requiere m\u00e1s que nada la honestidad",
            "start": 850.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 853.939,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n y se requiere",
            "start": 855.459,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "gobernar con el ejemplo",
            "start": 859.389,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed es muy importante el que el",
            "start": 862.05,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente sea honesto no olviden no",
            "start": 865.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "olvidemos que",
            "start": 869.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tenemos un sistema presidencialista",
            "start": 872.57,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "entonces e incluso una costumbre",
            "start": 876.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 880.649,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y estar atentos pendientes a lo que hace",
            "start": 883.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 887.63,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "los presidentes de ahora no dejan de ser",
            "start": 889.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "actuales",
            "start": 891.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la tradici\u00f3n son dec\u00eda",
            "start": 894.29,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "don daniel cos\u00edo villegas monarqu\u00eda",
            "start": 897.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sexenales entonces el comportamiento del",
            "start": 899.899,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "presidente es muy importante por ejemplo",
            "start": 903.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no todo",
            "start": 907.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se puede hacer con dinero los cambios la",
            "start": 910.12,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que nosotros planteamos",
            "start": 913.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s en lo material esos",
            "start": 914.529,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estamos planteando el bienestar material",
            "start": 918.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el bienestar del alma y",
            "start": 920.35,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "estamos planteando qu\u00e9",
            "start": 923.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 928.019,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y cambiar el estilo de hacer pol\u00edtica",
            "start": 930.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo no voy a vivir en los pinos",
            "start": 934.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los pinos van a pasar a formar parte del",
            "start": 937.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec yo voy a seguir",
            "start": 939.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "viendo en mi casa no me voy a subir al",
            "start": 941.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 943.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 945.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no voy a ofender a la gente un avi\u00f3n que",
            "start": 947.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "compro calder\u00f3n para pe\u00f1a",
            "start": 949.85,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que cuesta 7.500 millones de pesos",
            "start": 953.059,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "todo esto es importante no voy a andar",
            "start": 956.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rodeado de guardaespaldas no voy a",
            "start": 959.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "utilizar el estado mayor presidencial de",
            "start": 961.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estado mayor va a pasar a formar parte",
            "start": 963.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa voy a",
            "start": 965.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ganar menos de la mitad de lo que gana",
            "start": 968.88,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a y voy por eso mismo a que se cumpla",
            "start": 972.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo que ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n nada",
            "start": 977.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que es letra muerta es un art\u00edculo",
            "start": 979.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empolvado nadie",
            "start": 982.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no conoce el art\u00edculo 127 de la",
            "start": 985.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n establece que nadie puede",
            "start": 988.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s el presidente de la republica",
            "start": 991.17,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pero ministros de la corte magistrados",
            "start": 995.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "senadores diputados",
            "start": 999.8,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ahora de moda consejeros",
            "start": 1003.56,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de organismos aut\u00f3nomos 200 300 400 500",
            "start": 1007.01,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "600 mil pesos mensuales eso no entonces",
            "start": 1013.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1019.52,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho el que se act\u00fae con",
            "start": 1021.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "honestidad y que se entienda que el",
            "start": 1025.57,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "poder es humildad y que el poder solo",
            "start": 1028.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tiene sentido y se convierte en virtud",
            "start": 1032.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1035.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel el discurso que has usado",
            "start": 1040.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido",
            "start": 1043.089,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente muy parecido",
            "start": 1045.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "me imagino que t\u00fa te consideras una",
            "start": 1047.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "persona honesta en la elecci\u00f3n pasada y",
            "start": 1049.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que consideramos una persona honesta dos",
            "start": 1050.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elecciones anteriores",
            "start": 1053.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que hay nuevo en ti que tienes por",
            "start": 1057.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ofrecer en estas nuevas elecciones que",
            "start": 1060.77,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sea distinto",
            "start": 1062.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al asentar las anteriores aparte de la",
            "start": 1064.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "honestidad que tanto menciones",
            "start": 1066.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 1067.67,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tengo experiencia m\u00e1s que con todo",
            "start": 1070.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "respeto inicial presumido que los otros",
            "start": 1073.809,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "candidatos yo fui jefe del gobierno de",
            "start": 1077.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y entrega buenas",
            "start": 1081.309,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 1083.95,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en el tema que tanto preocupa",
            "start": 1085.87,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en el tiempo que gobierne la ciudad",
            "start": 1089.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reduce la incidencia delictiva",
            "start": 1091.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en 20% homicidios",
            "start": 1097.53,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y son datos oficiales en 40% el robo de",
            "start": 1101.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo con violencia",
            "start": 1106.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un 38% secuestros en general redujo la",
            "start": 1109.47,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en la ciudad",
            "start": 1115.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tengo esa",
            "start": 1119.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 1121.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 pues que hace falta",
            "start": 1124.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "atender las causas que han originado la",
            "start": 1129.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia",
            "start": 1132.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 1135.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n",
            "start": 1138.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 1141.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1143.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 1145.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de especialistas en todos los campos de",
            "start": 1147.69,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tengo el apoyo de muy",
            "start": 1151.98,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "buenos economistas",
            "start": 1154.559,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muy buenos abogados",
            "start": 1157.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "contadores m\u00e9dicos cient\u00edficos",
            "start": 1163.869,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "es un equipo",
            "start": 1169.99,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "antes que otros no han ellos no han",
            "start": 1172.47,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hecho lo mismo otros candidatos nosotros",
            "start": 1177.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya presentamos un gabinete los que van a",
            "start": 1180.03,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 1183.27,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya tenemos un plan de desarrollo que no",
            "start": 1184.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "elaboraron",
            "start": 1191.309,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "integrantes de la sociedad civil de",
            "start": 1193.7,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todos los partidos y tambi\u00e9n de ciudad",
            "start": 1197.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los impartidos aqu\u00ed en monterrey nos",
            "start": 1200.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudaron para la elaboraci\u00f3n de ese plan",
            "start": 1204.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el que coordin\u00f3 ese trabajo fue pues un",
            "start": 1206.94,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "ex alumno del tec alfonso rompe",
            "start": 1211.17,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y otros t\u00e9cnicos que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1215.83,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este entonces ahora",
            "start": 1219.62,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "me siento m\u00e1s apoyado",
            "start": 1222.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a hacer un buen",
            "start": 1227.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno andr\u00e9s manuel en el 2006",
            "start": 1229.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que la elecci\u00f3n no se dio",
            "start": 1232.799,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "como t\u00fa esperabas saliera una reforma a",
            "start": 1235.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacer un bloqueo",
            "start": 1238.539,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se dice que la deuda por ese bloqueo",
            "start": 1240.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rebasa los 500 millones de pesos que",
            "start": 1242.909,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos esperar nosotros como",
            "start": 1245.62,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "mexicanos si no se da la elecci\u00f3n",
            "start": 1247.059,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n bueno lo de reforma se",
            "start": 1249.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ha utilizado mucho para",
            "start": 1253.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y afectarnos",
            "start": 1256.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se deber\u00eda de hacer una reflexi\u00f3n",
            "start": 1259.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "objetiva si nosotros no actuamos de esa",
            "start": 1263.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "manera hubiese habido violencia",
            "start": 1266.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aunque en los mensajes de nuestros",
            "start": 1270.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adversarios digan lo contrario porque",
            "start": 1274.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 1277.33,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mentirosos falsarios",
            "start": 1279.0,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "no se rompi\u00f3 un solo vidrio yo llevo",
            "start": 1281.929,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en esta lucha",
            "start": 1285.409,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y no se ha roto un vicio porque nuestro",
            "start": 1288.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "movimiento ha sido es y seguir\u00e1 siendo",
            "start": 1291.159,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico entonces por qu\u00e9 fue lo de",
            "start": 1293.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reforma por qu\u00e9",
            "start": 1296.769,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 1301.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se robaron la presidencia los de la",
            "start": 1303.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mafia del poder",
            "start": 1305.71,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1308.25,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y a nada termin\u00f3 as\u00ed no hubi\u00e9semos",
            "start": 1316.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actuado as\u00ed",
            "start": 1320.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si hubiese desbordado el movimiento",
            "start": 1322.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y va a haber violencia",
            "start": 1325.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces por eso decidimos hacer esa",
            "start": 1328.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n muy fuerte muy radical",
            "start": 1332.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1336.15,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1337.17,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1338.45,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pagamos los costos",
            "start": 1341.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1345.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no se derram\u00f3 sangre",
            "start": 1346.64,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "nadie perdi\u00f3 la vida y no fue poca cosa",
            "start": 1349.799,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 1353.85,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "los que se creen amos y se\u00f1ores de",
            "start": 1356.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexico se robaron la presidencia de la",
            "start": 1359.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque el calder\u00f3n no gano",
            "start": 1362.3,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 1365.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entonces tuvimos que hacer eso ahora",
            "start": 1367.559,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "yo he dicho con mucha claridad porque no",
            "start": 1372.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "soy un ambicioso vulgar yo lucho por",
            "start": 1377.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ideales lucho por principios",
            "start": 1380.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no estoy observado con ser presidente",
            "start": 1382.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "eso es un medio",
            "start": 1386.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no es un fin",
            "start": 1389.77,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "aunque algunos piensen de otra manera",
            "start": 1392.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda pensado en el 2012 en el z\u00f3calo",
            "start": 1397.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "es decir que me retira",
            "start": 1401.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "incluso es el texto voy a decir que hice",
            "start": 1404.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ser como ju\u00e1rez como madero como el rea",
            "start": 1410.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas no pude o no me permitieron",
            "start": 1413.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este ser presidente de modo que me voy",
            "start": 1415.13,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de luchar",
            "start": 1419.3,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "hasta que me muera por mis ideales por",
            "start": 1421.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mis principios pero ya no vuelvo a ser",
            "start": 1424.289,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "candidato a nada lo pens\u00e9 y dije no",
            "start": 1425.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vamos a la tercera",
            "start": 1429.309,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "la tercera es la vencida",
            "start": 1432.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero no termine la idea nada m\u00e1s te",
            "start": 1442.09,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sientes muy gracioso si tengo dos",
            "start": 1444.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "caminos palacio nacional o palenque",
            "start": 1447.279,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1451.39,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ok",
            "start": 1454.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 1459.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en sus discursos constantemente no",
            "start": 1462.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1s nos habla sobre esta mafia del",
            "start": 1464.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1466.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "has mencionado en algunas entrevistas",
            "start": 1467.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que es un grupo de 30 a 34 personas que",
            "start": 1469.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para ti son la cabeza de la pol\u00edtica de",
            "start": 1472.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds pero t\u00fa tu fuiste priista t\u00fa",
            "start": 1475.22,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "fuiste periodista",
            "start": 1478.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y estuviste muy cerca de estas personas",
            "start": 1480.169,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estuviste muy cerca que cambio que",
            "start": 1482.35,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cambio y por qu\u00e9 decidiste que morena",
            "start": 1484.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fuera el camino pues no he estado cerca",
            "start": 1488.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de ellos porque procuro mantener",
            "start": 1490.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "distancia porque no quiero que me roben",
            "start": 1492.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la cartera",
            "start": 1495.799,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "no estados cerca de salinas que es el",
            "start": 1500.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "jefe de la mafia del poder",
            "start": 1503.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hablando en plata adem\u00e1s aqu\u00ed estamos",
            "start": 1507.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con j\u00f3venes aqu\u00ed estamos para dorar la",
            "start": 1510.72,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "p\u00edldora con ustedes le gusta",
            "start": 1514.14,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que se hable como se dice",
            "start": 1517.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con claridad la negra del planeta hace",
            "start": 1520.169,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1523.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces no tengo relaci\u00f3n con ellos",
            "start": 1526.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1529.85,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero decir que no los veo como",
            "start": 1531.779,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "enemigos son mis adversarios pero si",
            "start": 1535.859,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tengo diferencias profundas porque yo",
            "start": 1538.889,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "creo que ellos son los responsables de",
            "start": 1542.909,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la tragedia nacional en el caso de",
            "start": 1546.33,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "salinas es a partir de su gobierno que",
            "start": 1549.389,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "empiezan a entregarse los bienes del",
            "start": 1554.249,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pueblo de la naci\u00f3n a particulares y a",
            "start": 1557.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sus allegados",
            "start": 1561.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y yo les dejo de tarea",
            "start": 1563.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de maya",
            "start": 1567.75,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pues muy respetuosa que vean",
            "start": 1569.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como creci\u00f3 en el per\u00edodo de salinas la",
            "start": 1572.809,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 1576.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se profundiz\u00f3 la desigualdad",
            "start": 1580.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno en salidas por eso yo le llamo",
            "start": 1584.909,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "a salinas el padre de la desigualdad",
            "start": 1587.609,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 1591.32,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos diferencias",
            "start": 1593.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "son 2",
            "start": 1596.7,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "planteamientos dos posturas dos",
            "start": 1598.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proyectos distintos y contrapuestos pero",
            "start": 1601.269,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no los odio ni siquiera",
            "start": 1605.75,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "estoy pensando",
            "start": 1610.509,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y ahora que vamos a triunfar",
            "start": 1613.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 1617.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tener que ir del pa\u00eds no los vamos a",
            "start": 1619.08,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "desterrar",
            "start": 1621.299,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "no es muy fuerte la venganza yo lo que",
            "start": 1623.059,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quiero es justicia y se los explico",
            "start": 1627.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed vaya muy sencillo",
            "start": 1629.899,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "no queremos muchos mexicanos los que",
            "start": 1632.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estamos en este movimiento que el",
            "start": 1637.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1639.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este convertido en un comit\u00e9 al servicio",
            "start": 1642.06,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 1645.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el gobierno actual est\u00e1 secuestrado",
            "start": 1647.779,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no es un gobierno que represente a todos",
            "start": 1651.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el cambio que nosotros proponemos es que",
            "start": 1653.48,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1655.88,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "represente a pobres y ricos a las clases",
            "start": 1657.789,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "medias a todos",
            "start": 1662.169,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que no sea un gobierno",
            "start": 1665.389,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 1670.21,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "de un peque\u00f1o grupo que es lo que ha",
            "start": 1672.029,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "venido pasando entonces la gran reforma",
            "start": 1673.859,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1676.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y podamos rescatar al estado al gobierno",
            "start": 1679.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y ponerlo al servicio de la sociedad",
            "start": 1683.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tras candidato mucho nos ha hablado",
            "start": 1687.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre las caracter\u00edsticas en las",
            "start": 1690.34,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en desacuerdo de sus",
            "start": 1692.71,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "contrincantes en esta en esta elecci\u00f3n",
            "start": 1693.789,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pero nos gustar\u00eda por un momento cambiar",
            "start": 1695.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "cambiar de tonalidad la pl\u00e1tica y pues",
            "start": 1697.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "endulzarles un poco la cuchara y que nos",
            "start": 1700.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dijera dos cualidades que ven que ven",
            "start": 1702.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ellos dos cualidades que ven sus en sus",
            "start": 1705.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "contrincantes para estas elecciones",
            "start": 1707.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pues no veo cualidades la verdad",
            "start": 1710.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no es ninguna cualidad de ninguno",
            "start": 1713.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 1720.269,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1723.13,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "quienes aspiran a lograr un pa\u00eds en",
            "start": 1725.149,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 1727.19,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "esto no es un asunto de ser buena gente",
            "start": 1728.89,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todos somos buenas gentes y nuestros",
            "start": 1734.029,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vecinos nos piden",
            "start": 1737.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que les demos un poco de caf\u00e9 o de",
            "start": 1739.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "az\u00facar o de agua vamos pero este para",
            "start": 1741.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobernar un pa\u00eds entonces yo no s\u00e9",
            "start": 1745.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les cualidades las cualidades del",
            "start": 1748.83,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "candidato del pri d",
            "start": 1752.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de corrupci\u00f3n",
            "start": 1760.26,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "las cualidades de",
            "start": 1763.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "anaya",
            "start": 1767.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de formar parte de la partida o",
            "start": 1769.85,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "beneficiarse de la partida de los moches",
            "start": 1774.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso vale la pena explicarlo porque pasa",
            "start": 1777.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de noche no se conoce pero han llegado",
            "start": 1780.95,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "al descaro",
            "start": 1784.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda una partida en el",
            "start": 1786.669,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presupuesto que se le conoci\u00f3 como la",
            "start": 1789.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "partida de los mochis",
            "start": 1791.649,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "repartir dinero a diputados y senadores",
            "start": 1795.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed conseguir los votos",
            "start": 1798.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y esto tuvo que ver con anaya y saben",
            "start": 1802.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a hacer esa partida de 26 mil",
            "start": 1806.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1810.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1les son las cualidades",
            "start": 1812.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuentas resumidas no encuentran ninguna",
            "start": 1815.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cualidad contra encanto el del",
            "start": 1816.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 1818.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el bronco as\u00ed es independiente de los",
            "start": 1821.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ciudadanos de la mafia del poder",
            "start": 1826.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero candidato a la se\u00f1ora margarita",
            "start": 1829.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues no lo expreso lo que realidad",
            "start": 1832.69,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pienso por respeto a ella",
            "start": 1836.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero cualidades como persona todas todos",
            "start": 1840.71,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "los seres humanos son buenos",
            "start": 1844.64,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1850.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y ahora la pregunta del mill\u00f3n si andr\u00e9s",
            "start": 1857.789,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador no estuviera",
            "start": 1861.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conteniendo a la presidencia en este",
            "start": 1863.399,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "2018 por qui\u00e9n votar\u00eda por morena no no",
            "start": 1866.489,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "no de los cuatro candidatos restantes",
            "start": 1871.529,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "de los 44 restantes por qui\u00e9n votar\u00edas",
            "start": 1876.11,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que haber otro no",
            "start": 1878.45,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "caso hipot\u00e9tico y esta pregunta se ha",
            "start": 1882.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hecho con todos los candidatos que hemos",
            "start": 1885.27,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "recibido pero que todos han contestado",
            "start": 1886.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 tambi\u00e9n de ejemplo",
            "start": 1888.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1891.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues abstenci\u00f3n",
            "start": 1892.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "voto nulo votaron lo anular anular\u00eda su",
            "start": 1897.22,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 1901.27,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel ya hemos conocido un poco",
            "start": 1903.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre ti ahora yo creo que muchos de",
            "start": 1905.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros queremos saber sobre tus",
            "start": 1908.29,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "propuestas empiezo con la siguiente a m\u00ed",
            "start": 1909.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "me hace bastante ruido piensa",
            "start": 1911.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "descentralizar las secretar\u00edas del",
            "start": 1914.59,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 1917.23,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 implica esto para qu\u00e9 sirve porque",
            "start": 1919.059,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la necesidad si nos pudieras",
            "start": 1921.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explicar brevemente para que \u00e9l",
            "start": 1924.249,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "crecimiento sea horizontal que ha",
            "start": 1927.309,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "sucedido en los \u00faltimos tiempos con la",
            "start": 1931.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de este modelo econ\u00f3mico",
            "start": 1935.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llamado neoliberal solo ha habido",
            "start": 1937.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "crecimiento en algunas regiones del pa\u00eds",
            "start": 1940.85,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "son como islas",
            "start": 1944.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y crece",
            "start": 1947.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el caribe en la zona tur\u00edstica crece en",
            "start": 1949.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ciudades tur\u00edsticas del pac\u00edfico crece",
            "start": 1954.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1958.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudades fronterizas crecen en algunas",
            "start": 1959.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciudades del baj\u00edo",
            "start": 1963.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o la regi\u00f3n del baj\u00edo tienen tasas de",
            "start": 1966.63,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "crecimiento del 5 del 6 del 8% anual",
            "start": 1970.02,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "pero el resto del territorio no crece",
            "start": 1977.08,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "por eso el promedio de crecimiento es 2%",
            "start": 1981.49,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "este algunas regiones crecen mucho y",
            "start": 1987.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otras est\u00e1n",
            "start": 1991.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bajo cero decrecen entonces nosotros",
            "start": 1993.2,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "buscamos que el crecimiento sea parejo",
            "start": 1996.95,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "horizontal y para eso es importante",
            "start": 2001.51,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "distribuir la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2006.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en todas las regiones de m\u00e9xico",
            "start": 2009.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora con el tren toluca ciudad de",
            "start": 2012.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mexico y con el aeropuerto que quieren",
            "start": 2016.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacer o ya est\u00e1n haciendo en el lago de",
            "start": 2019.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 2022.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 2024.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 concentrando una inversi\u00f3n",
            "start": 2027.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2029.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprometida hacia adelante del orden de",
            "start": 2033.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "400 mil millones de pesos",
            "start": 2037.19,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hay cu\u00e1nto invierte el gobierno",
            "start": 2040.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "federal en chiapas en oaxaca",
            "start": 2043.659,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "o sea en oaxaca",
            "start": 2046.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no ha invertido el gobierno federal ni",
            "start": 2050.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siquiera lo que se gast\u00f3 en hacer el",
            "start": 2053.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "galer\u00f3n para guardar el avi\u00f3n de pe\u00f1a",
            "start": 2057.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nieto que cost\u00f3 mil millones de pesos",
            "start": 2059.22,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "entonces que buscamos distribuir",
            "start": 2061.79,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n y esto se puede lograr de",
            "start": 2066.649,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "distintas maneras y un mecanismo o una",
            "start": 2071.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "forma es descentralizar el gobierno",
            "start": 2074.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya no se pueden tener todas las",
            "start": 2077.27,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "dependencias federales en la ciudad de",
            "start": 2079.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexico la ciudad de mexico la gran",
            "start": 2082.039,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2084.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es muy vulnerable no solo por sismos",
            "start": 2085.669,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sino porque ya no hay agua y hay que",
            "start": 2089.359,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "descentralizar entonces lo que estamos",
            "start": 2093.309,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "planteando es que la secretaria de",
            "start": 2096.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "econom\u00eda pues este reuni\u00f3n est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2099.17,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "monterrey en nuevo le\u00f3n que",
            "start": 2104.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2107.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1",
            "start": 2110.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en chiapas porque est\u00e1n las",
            "start": 2113.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que",
            "start": 2116.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo social es",
            "start": 2119.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tengo a jaca que la secretar\u00eda de",
            "start": 2122.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 en puebla de la",
            "start": 2124.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura y est\u00e1 en",
            "start": 2128.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n sonora eso es lo que se",
            "start": 2130.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ha planteado es un proceso pero lo vamos",
            "start": 2133.63,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a conseguir y es para beneficiar a todo",
            "start": 2137.71,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no seguir con la centralizaci\u00f3n",
            "start": 2142.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque tiene es un programa bastante",
            "start": 2147.119,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "amplio en cuanto al desarrollo social",
            "start": 2150.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vas a obtener estos recursos",
            "start": 2153.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para implementar todos estos programas y",
            "start": 2156.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya que no vas a modificar impuestos",
            "start": 2159.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incluso dices que los vas a reducir como",
            "start": 2161.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se logra esto pues es lo que explique",
            "start": 2163.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nosotros la f\u00f3rmula es",
            "start": 2167.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2169.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acabar con los privilegios y todo lo que",
            "start": 2172.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ahorremos destinarlo a financiar el",
            "start": 2175.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desarrollo ese es el plan entonces",
            "start": 2179.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos calculando que podemos liberar",
            "start": 2182.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desde el primer a\u00f1o alrededor de 500 mil",
            "start": 2185.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2189.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y con eso",
            "start": 2190.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "queremos financiar los proyectos que",
            "start": 2192.78,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo el darle",
            "start": 2196.86,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "y becas a 300.000 j\u00f3venes para que",
            "start": 2202.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estudien",
            "start": 2206.78,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "universidades en escuelas del nivel",
            "start": 2208.52,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "superior becas de 2400 pesos mensuales a",
            "start": 2210.87,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "300 mil euros y darle trabajo",
            "start": 2216.09,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "dos millones trescientos mil j\u00f3venes que",
            "start": 2220.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora de manera despectiva se les llama",
            "start": 2223.089,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni trabajan como",
            "start": 2225.88,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "si fuese culpa de ellos",
            "start": 2228.46,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no han tenido oportunidad",
            "start": 2231.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero darles trabajo como aprendices",
            "start": 2233.93,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pag\u00e1ndoles 3600 pesos mensuales",
            "start": 2236.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "darle estudio y trabajo a 2 millones 600",
            "start": 2240.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mil j\u00f3venes 110 mil millones de pesos",
            "start": 2243.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "si se roban 500 mil nos va a alcanzar y",
            "start": 2247.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos va a sobrar y que vamos a ganar con",
            "start": 2251.06,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "esto mucho",
            "start": 2253.7,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "porque vamos a jalar a los j\u00f3venes si no",
            "start": 2255.269,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los \u00e1lamos nosotros",
            "start": 2257.759,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 2259.67,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y las bandas",
            "start": 2261.91,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes toman el camino de las",
            "start": 2265.359,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conductas antisociales y es",
            "start": 2267.339,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "muy inhumano e irresponsable lo que ha",
            "start": 2270.309,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 2275.499,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este gobierno corrupto de abandonar a",
            "start": 2276.79,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y cuando los j\u00f3venes",
            "start": 2281.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque no tienen opciones no tienen",
            "start": 2284.21,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 2286.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toma el camino de la violencia",
            "start": 2288.15,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "se les m\u00e1scaras se les acribill\u00f3",
            "start": 2292.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a actuar as\u00ed",
            "start": 2296.26,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a dar opci\u00f3n",
            "start": 2299.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 2303.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no va a ser el uso de la fuerza no van a",
            "start": 2306.33,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ser las medidas positivas lo que va a",
            "start": 2309.63,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "caracterizar la pol\u00edtica de seguridad",
            "start": 2313.34,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2317.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a atender las causas vamos a que",
            "start": 2318.609,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "haya trabajo a que haya bienestar a que",
            "start": 2323.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "se more alice la vida p\u00fablica y de esta",
            "start": 2328.17,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "manera vamos a conseguir la paz para",
            "start": 2333.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos pero si nos va a alcanzar",
            "start": 2337.299,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estamos estudiando bien adem\u00e1s no vamos",
            "start": 2339.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a tener muchos",
            "start": 2343.029,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y programas actualmente el gobierno",
            "start": 2345.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "federal debe de tener 500.000 programas",
            "start": 2347.17,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pero sin",
            "start": 2353.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "e impacto social",
            "start": 2355.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y todos estos programas mucho aparato",
            "start": 2358.36,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico todo se queda en el pago de",
            "start": 2361.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sueldos para los altos funciones",
            "start": 2367.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2368.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que sepas c\u00f3mo tiene la corrupci\u00f3n hay",
            "start": 2370.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que crear la comisi\u00f3n de la",
            "start": 2373.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transparencia y tiene que ser aut\u00f3noma",
            "start": 2374.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed y saben que acaba de resolver la",
            "start": 2378.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de la transparencia qu\u00e9",
            "start": 2381.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el caso de odebrecht",
            "start": 2385.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una empresa brasile\u00f1a que entreg\u00f3",
            "start": 2388.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobornos y que entreg\u00f3 sobornos en",
            "start": 2390.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexico se mantenga",
            "start": 2393.15,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y en secreto",
            "start": 2397.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no se ventile el asunto es el instituto",
            "start": 2400.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la transparencia cu\u00e1nto nos cuesta el",
            "start": 2403.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "instituto de la transparencia mil",
            "start": 2405.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2408.21,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o entonces si tenemos pocos",
            "start": 2410.15,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "programas pero eficaces nos va a",
            "start": 2415.279,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "alcanzar el presupuesto entonces de",
            "start": 2419.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todas maneras estamos pensando como en",
            "start": 2422.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "30 proyectos estrat\u00e9gicos pero vamos a",
            "start": 2426.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "priorizar",
            "start": 2430.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o sea a veces tenemos 30 y",
            "start": 2431.45,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "liberamos",
            "start": 2436.27,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y contamos",
            "start": 2438.289,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "con 500 millones",
            "start": 2440.63,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la prueba 123 y los j\u00f3venes son",
            "start": 2443.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "prioridades en los diez primeros ya les",
            "start": 2446.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dir\u00eda joven",
            "start": 2450.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "campo vamos a rescatar al campo del",
            "start": 2452.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abandono en que se cuenta porque el",
            "start": 2455.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "campo no s\u00f3lo se producen alimentos hay",
            "start": 2457.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una forma de vida sana buena",
            "start": 2460.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de parte de la crisis",
            "start": 2463.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el abandono al campo",
            "start": 2466.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la desintegraci\u00f3n familiar y la",
            "start": 2469.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n entonces vamos a regresar al",
            "start": 2472.19,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "campo porque tambi\u00e9n como pol\u00edtica",
            "start": 2475.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y esto significa un cambio ya no vamos a",
            "start": 2479.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "apostar a comprar lo que consumimos en",
            "start": 2483.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el extranjero vamos a producir en m\u00e9xico",
            "start": 2485.98,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "todo lo que consumimos es un absurdo",
            "start": 2488.53,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz es originario del m\u00e9xico",
            "start": 2493.739,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es una planta bendita que se da en las",
            "start": 2498.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "costas en los valles en la sierra en el",
            "start": 2501.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "calor y en fr\u00edo",
            "start": 2504.839,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "estamos comprando ma\u00edz 14 millones de",
            "start": 2507.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "toneladas m\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo",
            "start": 2510.65,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s ma\u00edz compra en el extranjero",
            "start": 2514.51,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "como no vamos a producir el ma\u00edz y c\u00f3mo",
            "start": 2518.299,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vamos estar comprando el frijol estamos",
            "start": 2521.029,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comprando el 90% del arroz que",
            "start": 2523.13,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "consumimos compramos la carne de res la",
            "start": 2526.009,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "carne de cerdo compramos leche compramos",
            "start": 2528.979,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "la madera compramos las gasolinas",
            "start": 2531.589,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenemos el petr\u00f3leo se vende petr\u00f3leo",
            "start": 2533.92,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "crudo desde hace 40 a\u00f1os no se construye",
            "start": 2537.529,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una nueva refiner\u00eda estamos comprando",
            "start": 2540.829,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las gasolinas porque es un negocio que",
            "start": 2543.229,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene la marcha del poder as\u00ed como",
            "start": 2545.959,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existen los huachi coleros de abajo esto",
            "start": 2547.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es que ordenan los ductos que se roban",
            "start": 2551.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la gasolina as\u00ed est\u00e1n los guachis",
            "start": 2552.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coleros de arriba entonces ya no va a",
            "start": 2555.89,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ver watts y coll de abajo hacia arriba o",
            "start": 2558.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sea entre manos es el cambio la",
            "start": 2560.749,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta hace un par de horas",
            "start": 2562.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocimos que el senado rechaz\u00f3 la",
            "start": 2564.319,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "propuesta de del fuero",
            "start": 2566.599,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llegas a ser presidente de m\u00e9xico y no",
            "start": 2571.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen mayor\u00eda en el congreso en la",
            "start": 2574.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados y el senado",
            "start": 2576.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "como le vas a hacer para llevar a cabo",
            "start": 2578.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta propuesta que seguramente est\u00e1 en",
            "start": 2580.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "tu plano",
            "start": 2582.43,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2584.369,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estamos pensando tener mayor\u00eda en el",
            "start": 2587.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2590.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este yo ya estoy llamando a que se nos",
            "start": 2591.6,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "d\u00e9 la confianza que se vote parejo que",
            "start": 2597.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es ganar la presidencia sino",
            "start": 2600.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ganar tambi\u00e9n la mayor\u00eda de la c\u00e1mara",
            "start": 2603.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diputados en la c\u00e1mara de senadores por",
            "start": 2605.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2607.21,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "yo creo que lo vamos a lograr y vamos a",
            "start": 2610.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tener el apoyo completo de los",
            "start": 2614.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2618.16,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "porque no es una elecci\u00f3n por una",
            "start": 2619.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "persona no es saber qui\u00e9n va a ser",
            "start": 2621.829,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diputado a ver qui\u00e9n va a ser senador es",
            "start": 2624.349,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n para transformar al pa\u00eds es",
            "start": 2626.359,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un programa para que las cosas de verdad",
            "start": 2631.19,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cambien las elecciones",
            "start": 2635.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tienes m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 2637.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "o tienes un cambio verdadero es cambio",
            "start": 2640.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed o cambio no entonces estoy seguro que",
            "start": 2644.51,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la gente nos va a dar la confianza y",
            "start": 2647.99,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de quitar fueros y",
            "start": 2650.539,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de quitar privilegios",
            "start": 2655.519,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es un compromiso",
            "start": 2657.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces pol\u00edticamente en el caso de que",
            "start": 2660.339,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "no tengamos mayor\u00eda en el congreso yo",
            "start": 2664.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "voy a estar planteando de que se",
            "start": 2667.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "terminen los juegos y los privilegios y",
            "start": 2670.869,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "voy a insistir en que se modifique sobre",
            "start": 2673.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "todo el 108 constitucional para que el",
            "start": 2677.38,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presidente en funciones pueda ser",
            "start": 2680.589,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "juzgado por delitos de corrupci\u00f3n porque",
            "start": 2682.989,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "ahora goza de impunidad entonces son de",
            "start": 2686.38,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "los planteamientos",
            "start": 2691.69,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "centrales para que se logren los cambios",
            "start": 2694.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds la reforma energ\u00e9tica se",
            "start": 2698.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "habla de que va a traer much\u00edsima",
            "start": 2701.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n millones de d\u00f3lares que ya hay",
            "start": 2703.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empleos actualmente funcionando",
            "start": 2705.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "alrededor de esto y que m\u00e1s adelante",
            "start": 2707.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 m\u00e1s que sigue con la reforma",
            "start": 2709.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica bueno primero se va primero",
            "start": 2711.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no es cierto de que est\u00e9 llegando a",
            "start": 2714.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y que se est\u00e9n generando",
            "start": 2718.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empleos aqu\u00ed seguramente hay este",
            "start": 2720.03,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "alumnos j\u00f3venes desde el carmen de mi",
            "start": 2724.4,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hermosa de kwh hasta palcos de poza rica",
            "start": 2729.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que les platiqu\u00e9 en c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 2733.01,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esas son las petroleras completamente en",
            "start": 2736.76,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 2741.29,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no hay inversi\u00f3n no se est\u00e1n perforando",
            "start": 2743.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pozos no se puede extraer el petr\u00f3leo si",
            "start": 2747.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no se perforan los pozos",
            "start": 2751.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 2754.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay empleo",
            "start": 2757.38,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica en toda la",
            "start": 2759.89,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n petrolera de m\u00e9xico nos han hecho",
            "start": 2764.089,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "creer de que viene la inversi\u00f3n",
            "start": 2767.69,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "extranjera ah\u00ed viene la dolarizada pero",
            "start": 2772.819,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no ha llegado nada",
            "start": 2776.72,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2778.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "al contrario un dato duro",
            "start": 2779.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estamos extrayendo",
            "start": 2786.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n ochocientos mil barriles",
            "start": 2789.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diarios lo mismo que se extra\u00eda que se",
            "start": 2791.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "produc\u00eda de petr\u00f3leo hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2796.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o sea va en picada",
            "start": 2800.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n petrolera entonces pero no",
            "start": 2802.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es eso bajamos que haya ahora nuevas",
            "start": 2805.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "energ\u00edas y no al agro esa media camino",
            "start": 2808.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "claro las energ\u00edas alternativas que hay",
            "start": 2813.39,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que impulsarlas porque no podemos",
            "start": 2815.97,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "solo pensar en las energ\u00edas no",
            "start": 2819.369,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "renovables no nos podemos acabar el",
            "start": 2822.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo adem\u00e1s",
            "start": 2824.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es un patrimonio de las nuevas",
            "start": 2826.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "generaciones tenemos que cuidarlo pero",
            "start": 2829.329,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "notar\u00edas por las nuevas energ\u00edas",
            "start": 2831.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed claro",
            "start": 2833.05,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tenemos que llevar a cabo esa transici\u00f3n",
            "start": 2836.349,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "y tenemos que cuidar",
            "start": 2840.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo porque es un recurso repito",
            "start": 2844.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no renovable pero no es que se est\u00e9",
            "start": 2847.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cayendo la producci\u00f3n petrolera porque",
            "start": 2849.71,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ahora hay m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 2851.96,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "e\u00f3lica o solar es o no",
            "start": 2856.41,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed es por qu\u00e9",
            "start": 2860.869,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no hay inversi\u00f3n",
            "start": 2865.019,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n perforando los pozos",
            "start": 2868.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 caer la industria petrolera",
            "start": 2871.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vamos a tener nosotros que actuar de",
            "start": 2875.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "emergencia porque si sigue esta",
            "start": 2879.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tendencia si se sigue cayendo la",
            "start": 2882.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera podemos llegar",
            "start": 2885.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "al extremo",
            "start": 2889.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de importar crudo",
            "start": 2891.079,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "como estamos importando gas",
            "start": 2895.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2898.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una tragedia todo",
            "start": 2899.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "insisto por la corrupci\u00f3n porque a \u00e9stos",
            "start": 2904.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "funcionarios y responsables lo \u00fanico que",
            "start": 2911.579,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "les ha importado es hacer negocio",
            "start": 2914.849,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no han impulsado en general la",
            "start": 2919.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 2922.8,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico no se puede sacar adelante un",
            "start": 2924.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin producci\u00f3n",
            "start": 2927.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si no hay producci\u00f3n no hay empleo no",
            "start": 2930.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay bienestar eso no les ha importado no",
            "start": 2932.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "han fomentado el desarrollo lo \u00fanico que",
            "start": 2935.91,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "les ha importado es comprar",
            "start": 2939.66,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "gasolina saben de cu\u00e1nto es el negocio",
            "start": 2944.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la compra la gasolina 500 mil",
            "start": 2947.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2950.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por eso la gasolina en estados unidos",
            "start": 2952.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuesta de 11 a 13 pesos y en nuestro",
            "start": 2955.21,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la m\u00e1s barata m\u00e1s de 18 pesos en",
            "start": 2959.21,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "guatemala no tienen petr\u00f3leo y es m\u00e1s",
            "start": 2963.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "barata la gasolina que en m\u00e9xico",
            "start": 2966.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces por eso no quieren construir",
            "start": 2968.51,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas y todav\u00eda quieren decir",
            "start": 2971.69,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no justificar el atraco",
            "start": 2976.33,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "haciendo creer de que no es negocio",
            "start": 2980.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "construir refiner\u00edas esto es de sentido",
            "start": 2983.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "com\u00fan como no va a ser negocio darle",
            "start": 2986.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "valor agregado a la materia prima porque",
            "start": 2989.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "si no es negocio siguen construyendo",
            "start": 2992.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas en estados unidos aqu\u00ed",
            "start": 2995.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos seis refiner\u00edas aqu\u00ed cerca est\u00e1",
            "start": 2997.579,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la de cadereyta que est\u00e1 operando al 35",
            "start": 3000.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por ciento de su capacidad seis",
            "start": 3003.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas estos ni\u00f1os tienen 150",
            "start": 3006.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 3009.22,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que tiene en el negocio la compra de",
            "start": 3011.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "la gasolina tienen el negocio de la",
            "start": 3013.01,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "compra del gas",
            "start": 3014.63,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "tienen el negocio de la compra de los",
            "start": 3016.829,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "alimentos entonces necesitamos",
            "start": 3019.559,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "revisar estas reformas estructurales sin",
            "start": 3023.61,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "cometer ninguna arbitrariedad siempre",
            "start": 3028.49,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "actuando con legalidad pero estamos",
            "start": 3034.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "revisar los contratos que hicieron a",
            "start": 3037.06,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "partir de la reforma energ\u00e9tica para qu\u00e9",
            "start": 3040.43,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "podemos decir si esto beneficia a la",
            "start": 3045.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n si esto es bueno para la naci\u00f3n",
            "start": 3048.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es un asunto ideol\u00f3gico no es un asunto",
            "start": 3052.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3054.819,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este juicio pr\u00e1ctica es decir si es",
            "start": 3055.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negocio para la naci\u00f3n vamos adelante si",
            "start": 3057.969,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no es negocio para la naci\u00f3n y es nada",
            "start": 3061.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s negociar",
            "start": 3064.329,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "unos cuantos pues lo tenemos que revisar",
            "start": 3067.52,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "corregir y tenemos que iniciar procesos",
            "start": 3072.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 3077.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 3078.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en una pregunta hipot\u00e9tica que te quiero",
            "start": 3081.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer un minuto para responder tu",
            "start": 3083.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n si llegas a ser presidente de",
            "start": 3087.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico c\u00f3mo ser\u00eda la relaci\u00f3n con los",
            "start": 3089.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del norte un minuto muy buena",
            "start": 3091.849,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3096.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda que habr\u00eda entre",
            "start": 3098.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 3101.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no puede ser mala",
            "start": 3103.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3105.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque tenemos con eeuu",
            "start": 3106.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "3000 185 kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 3111.579,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "sea por geopol\u00edtica",
            "start": 3117.47,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3120.13,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3121.999,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 3123.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos los que viven en la zona",
            "start": 3125.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fronteriza de m\u00e9xico",
            "start": 3128.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "siempre an",
            "start": 3131.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y convivido en armon\u00eda con los que viven",
            "start": 3133.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del otro lado de la frontera",
            "start": 3137.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero a m\u00e1s",
            "start": 3140.41,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por convenir as\u00ed a la econom\u00eda al",
            "start": 3142.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3146.849,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener una muy buena",
            "start": 3148.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 3150.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con el gobierno voy a convencer a donald",
            "start": 3152.24,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "trump lo voy a hacer entrar en raz\u00f3n",
            "start": 3156.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3161.019,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "la mejor pol\u00edtica bilateral la mejor",
            "start": 3163.76,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que podemos tener debe",
            "start": 3168.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fincarse en la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 3172.27,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3175.16,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "si nos ponemos de acuerdo y llevamos a",
            "start": 3178.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 3181.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y proyectos de desarrollo",
            "start": 3184.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y tambi\u00e9n proyectos en eeuu",
            "start": 3188.23,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nueva conjunta",
            "start": 3192.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar los problemas de",
            "start": 3196.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y de violencia no se van a",
            "start": 3199.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "resolver los problemas",
            "start": 3202.59,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con muros",
            "start": 3205.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se resuelven los problemas",
            "start": 3207.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y militarizando la frontera mucho menos",
            "start": 3210.34,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ofendiendo a los mexicanos",
            "start": 3213.07,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "va a tener el se\u00f1or trump qu\u00e9",
            "start": 3217.13,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "respetarnos porque nosotros siempre lo",
            "start": 3221.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos a respetar este y vamos a tener",
            "start": 3224.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una actitud de mucho respeto tanto al",
            "start": 3227.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu como el gobierno de",
            "start": 3230.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 3232.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias candidato vamos a pasar a",
            "start": 3234.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una din\u00e1mica muy r\u00e1pida es la \u00faltima",
            "start": 3236.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "parte de este segundo bloque antes de",
            "start": 3240.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pasar a las preguntas del p\u00fablico les",
            "start": 3242.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "recordamos si tiene alguna pregunta",
            "start": 3244.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mandar la v\u00eda twitter con el hashtag",
            "start": 3245.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "act\u00faa mx en esta din\u00e1mica yo lo voy a",
            "start": 3248.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "decir temas",
            "start": 3252.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que nos conteste",
            "start": 3253.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con una pregunta o una frase muy corta",
            "start": 3255.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3262.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y seguridad",
            "start": 3264.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 3268.59,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 3270.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "duele corrupci\u00f3n lastre pena de muerte",
            "start": 3273.85,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3279.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "legalizaci\u00f3n de las drogas",
            "start": 3281.44,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "consulta eutanasia",
            "start": 3284.09,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "si aeropuerto ciudad de m\u00e9xico no",
            "start": 3288.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y experimentaci\u00f3n animal",
            "start": 3293.829,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 3300.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 3302.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cancelarla",
            "start": 3306.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero",
            "start": 3308.6,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el respecto",
            "start": 3311.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica revisarla",
            "start": 3313.05,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "plurinominales quitarlos",
            "start": 3316.82,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "aborto",
            "start": 3320.369,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "consulta ley de seguridad interior",
            "start": 3322.2,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "no hace falta fuera quitarlo",
            "start": 3327.64,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "seguro popular",
            "start": 3332.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hacerlo efectivo matrimonio igualitario",
            "start": 3335.49,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "es libertad",
            "start": 3341.509,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "telecable",
            "start": 3343.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se le cante",
            "start": 3346.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "necesaria",
            "start": 3349.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n expresidentes quitar los",
            "start": 3351.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 3354.09,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a moralizar los amnist\u00eda para",
            "start": 3357.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 3360.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y consultarlo",
            "start": 3362.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 3365.59,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "aplicarla",
            "start": 3368.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "candidaturas independientes",
            "start": 3370.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que sean aut\u00e9ntica",
            "start": 3373.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3376.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "necesidad sentida",
            "start": 3380.53,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de salario a servidores",
            "start": 3383.089,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de acuerdo procuradur\u00eda",
            "start": 3384.979,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma",
            "start": 3388.039,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de la mafia",
            "start": 3393.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 3396.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya lo dije si duele",
            "start": 3398.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3403.079,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "frescura e inteligencia amor",
            "start": 3406.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3415.03,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo mejor del mundo",
            "start": 3418.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 3424.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 3426.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "act\u00faa actuar",
            "start": 3430.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3432.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3436.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gracias vamos a pasar a la \u00faltima",
            "start": 3442.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de esta entrevista que son las",
            "start": 3445.45,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "preguntas del p\u00fablico muchas gracias",
            "start": 3447.099,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "comenzamos en temas de seguridad",
            "start": 3455.96,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para ti nos pregunta cu\u00e1l es su plan en",
            "start": 3459.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "concreto para garantizar la seguridad de",
            "start": 3462.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los estudiantes mexicanos",
            "start": 3466.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bueno es viable atender las causas que",
            "start": 3469.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "considero que esto es muy importante",
            "start": 3473.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para garantizar la seguridad",
            "start": 3476.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes y de los ciudadanos en",
            "start": 3481.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "general voy a ocuparme personalmente",
            "start": 3483.19,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3488.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "atender el asunto el problema de la",
            "start": 3492.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia todos los",
            "start": 3496.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "d\u00edas como lo hice cuando hace un jefe de",
            "start": 3498.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3500.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "voy a tener un acuerdo con el gabinete",
            "start": 3502.43,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de seguridad desde las seis de la ma\u00f1ana",
            "start": 3506.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "incluidos s\u00e1bados y domingos lo voy a",
            "start": 3509.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "recibir el reporte de parte de la",
            "start": 3512.599,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "polic\u00eda del ej\u00e9rcito para saber qu\u00e9",
            "start": 3516.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas",
            "start": 3519.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "24 horas y vamos a tomar decisiones no",
            "start": 3521.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "voy a delegar este asunto voy a ser",
            "start": 3526.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente y voy a hacer tambi\u00e9n como lo",
            "start": 3528.53,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n y la ley",
            "start": 3531.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reglamentaria de las fuerzas armadas voy",
            "start": 3533.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a hacer comandante supremo de las",
            "start": 3537.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 3540.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es candidato bueno",
            "start": 3541.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "varios usuarios tienen esta pregunta a",
            "start": 3544.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se refiere con amnist\u00eda quienes se",
            "start": 3547.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n beneficiados y c\u00f3mo se ver\u00e1 dentro",
            "start": 3550.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del \u00e1mbito internacional s\u00ed mire es un",
            "start": 3552.86,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tema pol\u00e9mico",
            "start": 3556.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3560.079,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "recorro todo el pa\u00eds",
            "start": 3562.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "conozco todo m\u00e9xico todos los municipios",
            "start": 3566.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de mexico los conozco los he visitado",
            "start": 3570.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una vez",
            "start": 3572.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces me toca ir a regiones donde hay",
            "start": 3575.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mucha violencia",
            "start": 3579.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "he visto cosas",
            "start": 3582.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero ocupan mucho",
            "start": 3586.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 3589.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tiene derechos lamentables de la",
            "start": 3592.4,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de una manera cruel de",
            "start": 3597.59,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en jalisco y as\u00ed en todo el pa\u00eds",
            "start": 3602.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no ha funcionado la estrategia que se ha",
            "start": 3609.74,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "aplicado desde",
            "start": 3612.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3614.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10-12 a\u00f1os desde que calder\u00f3n le peg\u00f3 un",
            "start": 3616.85,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "garrotazo a lo tonto al avispero y",
            "start": 3620.55,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "declara la guerra al narcotr\u00e1fico",
            "start": 3624.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hay mucha violencia",
            "start": 3628.12,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "y 230.000",
            "start": 3632.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 3636.289,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "36.000 desaparecidos",
            "start": 3639.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "son cifras muy fuertes m\u00e1s de 100 mil",
            "start": 3642.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de la violencia si los",
            "start": 3646.47,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "familiares que sufren por la violencia",
            "start": 3648.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hace un mill\u00f3n",
            "start": 3654.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "70 homicidios diarios",
            "start": 3658.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds hoy en la ma\u00f1ana decidi\u00f3 a los",
            "start": 3662.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "banqueros de que \u00e9l no sismos pero a la",
            "start": 3665.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vida desgraciadamente",
            "start": 3669.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "402",
            "start": 3672.4,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "seres humanos un poco m\u00e1s de 400 pero",
            "start": 3674.779,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "son los que pierden la vida cada semana",
            "start": 3680.169,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "por la violencia entonces tenemos",
            "start": 3683.63,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "que buscar todos los medios para",
            "start": 3689.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 3692.58,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 3694.49,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es la peor de las tragedias humanas",
            "start": 3697.359,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "no podemos acostumbrarnos a esto no",
            "start": 3702.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podemos perder nuestra capacidad de",
            "start": 3706.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asombro y de preocupaci\u00f3n entonces qu\u00e9",
            "start": 3708.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vamos a hacer vamos a buscar todas las",
            "start": 3711.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "formas para garantizar la paz vamos a",
            "start": 3714.52,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "ganar el d\u00eda primero de julio y en",
            "start": 3718.39,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "todo el tiempo que sea presidente electo",
            "start": 3724.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hasta el 1\u00ba de diciembre en este",
            "start": 3727.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intervalo de tiempo vamos a llevar a",
            "start": 3730.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cabo una consulta amplia",
            "start": 3733.5,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "con especialistas con personalidades de",
            "start": 3737.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 3743.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estoy invitando por anticipado por",
            "start": 3746.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "cuestiones de agenda al pap\u00e1 francisco",
            "start": 3750.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "voy a invitar al secretario general de",
            "start": 3753.39,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "naciones unidas voy a invitar al",
            "start": 3757.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario general de amnist\u00eda",
            "start": 3760.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "internacional voy a invitar a",
            "start": 3761.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "especialistas y vamos a analizar todo",
            "start": 3764.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se mencion\u00f3 en una de las preguntas",
            "start": 3767.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo de la legalizaci\u00f3n de la droga o sea",
            "start": 3769.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "yo no quiero que",
            "start": 3774.04,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "dejamos dejemos ning\u00fan tema sin analizar",
            "start": 3777.15,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quiero que se entienda que en",
            "start": 3781.789,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el caso de la amnist\u00eda",
            "start": 3785.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3790.65,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 3792.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este porque de manera",
            "start": 3795.069,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "muy corta",
            "start": 3798.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "politiquera",
            "start": 3801.569,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adversarios no manejado esto diciendo",
            "start": 3804.58,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que yo lo que quiero es sacar a los",
            "start": 3808.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "delincuentes de la c\u00e1rcel a los",
            "start": 3810.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "criminales de la c\u00e1rcel no yo lo que",
            "start": 3813.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3816.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "analicemos todas las posibilidades de la",
            "start": 3817.81,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "uader un dato en la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 3821.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3827.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n m\u00e1s pobre de mexico",
            "start": 3829.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3833.609,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "los campesinos",
            "start": 3835.279,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas siembran amapolas",
            "start": 3837.49,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y lo hacen para comer",
            "start": 3842.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y en una pl\u00e1tica con ellos",
            "start": 3846.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 3850.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda bueno",
            "start": 3853.24,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y los riesgos que tienen porque les van",
            "start": 3855.14,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "a meter a la c\u00e1rcel por esto es",
            "start": 3862.85,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 3866.3,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sembramos esto y de esto comemos porque",
            "start": 3868.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no tenemos otra opci\u00f3n pero si nos meten",
            "start": 3872.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel",
            "start": 3874.68,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tenemos el seguro que significa que en",
            "start": 3876.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel vamos a tener comida",
            "start": 3880.049,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3885.29,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer con ellos",
            "start": 3886.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 3890.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y atenderlos ellos",
            "start": 3894.109,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incluyendo la ley",
            "start": 3898.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero vamos a darles una opci\u00f3n vamos a",
            "start": 3901.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dar una alternativa",
            "start": 3904.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n en las c\u00e1rceles",
            "start": 3907.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes",
            "start": 3912.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y muchos inocentes",
            "start": 3915.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "entonces vamos a revisar esto bien",
            "start": 3918.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3922.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3924.94,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "aplicar una virtud de los seres humanos",
            "start": 3928.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el perd\u00f3n",
            "start": 3933.08,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hay un caso y le pido que seamos breves",
            "start": 3936.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con las respuestas por favor s\u00e9 nada m\u00e1s",
            "start": 3939.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que dos minutos el caso de el salvador",
            "start": 3941.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se enfrentaron",
            "start": 3945.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fue por cuestiones pol\u00edticas y",
            "start": 3948.31,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas una guerra miles de muertos",
            "start": 3950.29,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "campesinos soldados empresarios llegaron",
            "start": 3955.52,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "al extremo de asesinar en plena homil\u00eda",
            "start": 3959.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n romero que ahora es mart\u00edn del",
            "start": 3964.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "salvador y en un momento de lucidez ese",
            "start": 3968.38,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3971.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 que se podr\u00eda hacer la paz y",
            "start": 3973.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la reconciliaci\u00f3n nosotros",
            "start": 3978.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "necesitamos para m\u00e9xico reconciliarnos",
            "start": 3980.119,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "lograr la paz",
            "start": 3983.29,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel la siguiente pregunta la",
            "start": 3985.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hace \u00e9l y yo creo que varios de nosotros",
            "start": 3988.13,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estamos interesados en su respuesta como",
            "start": 3990.619,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "se incentivar\u00e1 el desarrollo de ciencia",
            "start": 3993.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y tecnolog\u00eda en el pa\u00eds fuera de",
            "start": 3995.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aumentar el presupuesto y esto como har\u00e1",
            "start": 3996.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que los cient\u00edficos nacionales prefieren",
            "start": 3999.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quedarse en mexico a emigrar al",
            "start": 4000.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "extranjero darles facilidades",
            "start": 4002.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a cient\u00edficos para que puedan",
            "start": 4007.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desarrollarse en el pa\u00eds",
            "start": 4011.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no tengan que abandonar m\u00e9xico se est\u00e1",
            "start": 4015.05,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "trabajando ya en un plan para la",
            "start": 4021.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n para el desarrollo cient\u00edfico",
            "start": 4024.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y tecnol\u00f3gico es parte de lo que",
            "start": 4027.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contempla el programa que hice menci\u00f3n",
            "start": 4030.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "habr\u00eda una secretar\u00eda de tecnolog\u00eda",
            "start": 4032.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno estoy como se est\u00e1 implementando",
            "start": 4036.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en algunos estados vamos a que el",
            "start": 4037.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conacyt funcione bien este es es su",
            "start": 4040.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 4044.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este como instituci\u00f3n gubernamental",
            "start": 4046.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "apoyar fomentar el desarrollo de la",
            "start": 4048.64,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ciencia y de la tecnolog\u00eda",
            "start": 4052.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero nos pregunta a oscar en caso de",
            "start": 4054.45,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ganar la elecci\u00f3n y tener la mayor\u00eda del",
            "start": 4057.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "congreso qu\u00e9 garant\u00edas le dar\u00e1 al pueblo",
            "start": 4059.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexicano de que no habr\u00e1 una reforma al",
            "start": 4062.13,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 83 no reelecci\u00f3n son varias",
            "start": 4065.369,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "cosas primero",
            "start": 4071.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "yo tengo principios tengo ideales",
            "start": 4073.16,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estoy en contra de la reelecci\u00f3n",
            "start": 4076.28,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "no acepto la reelecci\u00f3n yo voy a",
            "start": 4080.82,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "gobernar seis a\u00f1os",
            "start": 4086.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dije ayer antes de que",
            "start": 4091.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "vamos a sentar las bases de",
            "start": 4095.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el nuevo pa\u00eds de la patria nueva en 6",
            "start": 4098.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque voy a trabajar vamos a",
            "start": 4102.26,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "trabajar en equipo 16 horas diarias",
            "start": 4106.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hice referencia me tard\u00f3 en responder",
            "start": 4110.77,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "porque no hablo de corrido este",
            "start": 4114.52,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "intentamos ser lo m\u00e1s duro hace",
            "start": 4117.279,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "referencia a san benito que observ\u00f3 que",
            "start": 4119.339,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "los bosques se la pasaba mucho tiempo la",
            "start": 4123.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "meditaci\u00f3n y el dispuso de que ocho",
            "start": 4125.71,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "horas para pensar ocho para trabajar y",
            "start": 4129.58,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ocho para descansar",
            "start": 4132.819,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "entonces como dir\u00eda nosotros no tenemos",
            "start": 4134.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho que pensar este ya sabemos lo que",
            "start": 4135.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer pues van a ser ocho",
            "start": 4139.569,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "para trabajar",
            "start": 4141.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "digo 16 horas",
            "start": 4142.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "8 para trabajar y las 8 de pensar",
            "start": 4145.44,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a ser para el trabajo",
            "start": 4147.93,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer",
            "start": 4150.449,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os del gobierno en seis nada m\u00e1s",
            "start": 4152.839,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4158.569,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "este no va a haber reelecci\u00f3n ahora hay",
            "start": 4160.489,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "un spot asqueroso",
            "start": 4162.92,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "que dice que vamos a hacer como ch\u00e1vez y",
            "start": 4166.98,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste me voy a quedar 14 a\u00f1os",
            "start": 4170.069,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pues no son seis a\u00f1os y es un asunto de",
            "start": 4176.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "principios y no va a haber ninguna",
            "start": 4180.219,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reforma en ese sentido gracias",
            "start": 4181.9,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "yo creo que pasamos al final de nuestra",
            "start": 4185.819,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "entrevista por cuestiones de tiempo para",
            "start": 4188.009,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "finalizar andr\u00e9s manuel yo quiero",
            "start": 4190.23,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "recordar que este primero de julio vamos",
            "start": 4192.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a hacer alrededor de 14 millones de",
            "start": 4193.859,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los que vamos a votar un",
            "start": 4196.17,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "aproximado del 30 por ciento del",
            "start": 4197.849,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "electorado",
            "start": 4199.079,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos presentes como coment\u00e1bamos",
            "start": 4200.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "al inicio a 1800 m\u00e1s son los que nos",
            "start": 4202.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 4204.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y pues conocerte es importante para",
            "start": 4206.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "definir nuestro voto por lo que para",
            "start": 4209.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "finalizar te invitamos a que nos digas",
            "start": 4212.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque eres la mejor opci\u00f3n y por qu\u00e9",
            "start": 4215.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos votar por ti",
            "start": 4217.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4219.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llevo muchos a\u00f1os luchando por mis",
            "start": 4221.56,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ideales por mis principios",
            "start": 4224.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "yo soy originario de un pueblo de",
            "start": 4229.51,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tabasco tepetit\u00e1n all\u00ed estudi\u00e9",
            "start": 4233.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la primaria no hab\u00eda secundaria sal\u00ed a",
            "start": 4237.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudiar la secundaria a macuspana luego",
            "start": 4239.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la preparatoria a villahermosa estudie",
            "start": 4242.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la universidad en la ciudad de mexico lo",
            "start": 4245.41,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pude hacer porque",
            "start": 4249.07,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "con t\u00e9 con una beca nos daban",
            "start": 4251.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n nos d\u00e1bamos pelaje en la",
            "start": 4253.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "casa del estudiante tabasque\u00f1a",
            "start": 4257.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 4259.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y licenciado en ciencia pol\u00edtica",
            "start": 4261.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regres\u00e9 a mi estado natal",
            "start": 4264.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y el primer trabajo que tuve",
            "start": 4267.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica fue director",
            "start": 4269.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista",
            "start": 4272.65,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades",
            "start": 4276.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y aprend\u00ed a trabajar para los",
            "start": 4279.449,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4284.46,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "las comunidades a ignacio el mayor de",
            "start": 4285.71,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mis hijos",
            "start": 4289.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo trabajo",
            "start": 4293.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el gobierno fue en la ciudad de",
            "start": 4296.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexico como jefe de gobierno",
            "start": 4299.32,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y no hay cambiado",
            "start": 4302.05,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4308.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "he pensado en todos",
            "start": 4310.72,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "creo que en el gobierno se debe atender",
            "start": 4314.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a todos debe respetar a todos",
            "start": 4318.45,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 4321.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "demente",
            "start": 4323.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tener consideraci\u00f3n a todos el gobierno",
            "start": 4325.7,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es de todos a diferencia de los partidos",
            "start": 4328.75,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica partido es una",
            "start": 4333.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "parte gobierno es todo",
            "start": 4337.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n siempre",
            "start": 4340.53,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este nido",
            "start": 4345.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preferencia por los humildes por los",
            "start": 4348.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4352.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y no voy a cambiar",
            "start": 4354.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "creo que podemos",
            "start": 4356.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4361.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para",
            "start": 4363.2,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que se empareje y que caminemos juntos",
            "start": 4365.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso o fresco",
            "start": 4371.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fresco",
            "start": 4373.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "honestidad ofrezco experiencia",
            "start": 4376.67,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "y ofrezco en mi profundo amor por el",
            "start": 4381.62,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4387.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es un amor sincero yo creo en el amor en",
            "start": 4390.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 4394.95,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4395.45,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "la naturaleza en el amor",
            "start": 4398.17,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a la familia",
            "start": 4403.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el amor a la patria",
            "start": 4408.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y en el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 4410.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si tuviese que",
            "start": 4412.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "definir",
            "start": 4417.12,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo social",
            "start": 4418.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se puede",
            "start": 4424.21,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "considerar como justicia",
            "start": 4428.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 4432.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "resumirlo dir\u00eda que es el amor al",
            "start": 4434.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 4437.87,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con el pensamiento de",
            "start": 4440.679,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "toda la vida",
            "start": 4444.689,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4446.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "reconozco que aqu\u00ed en el tecnol\u00f3gico",
            "start": 4449.94,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "se ense\u00f1a con dimensi\u00f3n social hace poco",
            "start": 4454.88,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "termino un rector aqu\u00ed en el tecnol\u00f3gico",
            "start": 4460.63,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "david el que escribi\u00f3 un libro que se lo",
            "start": 4464.429,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "recomiendo que se llama la hipoteca",
            "start": 4469.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "social es un libro extraordinaria o sea",
            "start": 4472.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que hay que leerlo",
            "start": 4476.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed y aprovecho para agradecerles",
            "start": 4479.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a ustedes esta invitaci\u00f3n",
            "start": 4483.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n",
            "start": 4485.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4489.29,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el fundo",
            "start": 4490.72,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "don eugenio garza sada",
            "start": 4492.53,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n salieron dos",
            "start": 4495.57,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "personajes que yo admiro el respeto",
            "start": 4498.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "maquill\u00f3 y lu\u00eds donaldo colosio",
            "start": 4503.85,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4507.5,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 4512.64,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4514.5,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4515.91,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "muchas gracias candidatos recibimos en",
            "start": 4519.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el escenario restaur\u00f3 torres \u00e9l es",
            "start": 4522.55,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidente de la federaci\u00f3n de",
            "start": 4524.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudiantes y a diego casares \u00e9l es",
            "start": 4526.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "coordinador general de actuar",
            "start": 4529.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias candidato por estar aqu\u00ed",
            "start": 4531.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con nosotros los estudiantes del tec de",
            "start": 4533.62,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 4535.45,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nosotros sabemos que los j\u00f3venes podemos",
            "start": 4537.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decidir el rumbo de esta elecci\u00f3n del",
            "start": 4539.84,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "primero de julio y el tec de monterrey",
            "start": 4541.79,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "tiene bien puesta la camiseta por mexico",
            "start": 4543.409,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y queremos ser si usted se pone la",
            "start": 4545.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "camiseta del tec de monterrey",
            "start": 4547.219,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "me la pongo si un aplauso por favor",
            "start": 4549.28,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4551.45,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "etc",
            "start": 4575.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 4582.969,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 un aplauso por favor",
            "start": 4584.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de igual forma diego que se entrega de",
            "start": 4589.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un reconocimiento a nombre de los",
            "start": 4592.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estudiantes del tec de monterrey",
            "start": 4594.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y as\u00ed despedimos el foro muchas gracias",
            "start": 4601.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos",
            "start": 4604.27,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "nos vemos en el foro que sigue muchas",
            "start": 4613.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "gracias y buenas tardes",
            "start": 4616.77,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4618.28,
            "duration": 4.05
        }
    ],
    "transcription_text": " la clase mayoritaria de clase pobre est\u00e1 muy debilitada la clase media se han empe\u00f1ado en destruirla y s\u00f3lo hasta mero arriba un grupo qu\u00e9 acumulado grandes fortunas no quiero generalizar pero la mayor\u00eda de ellos al amparo del poder p\u00fablico y mediante la corrupci\u00f3n entonces que planteamos lo b\u00e1sico lo principal acabar con la corrupci\u00f3n desterrar la colch\u00f3n vengas [M\u00fasica] si me preguntan d\u00edganlo r\u00e1pido diga que va a ser y usted que ni siquiera habla de corrido con texto acabar con la corrupci\u00f3n ese es el plan y esto no solo para moralizar al pa\u00eds que va a ayudar mucho la moralizaci\u00f3n de m\u00e9xico porque las autoridades van a tener autoridad moral y al tener autoridad moral se va a tener autoridad pol\u00edtica y se va a poder convocar a todos acatemos con rectitud pero no s\u00f3lo es eso tambi\u00e9n nos va a ayudar para mejorar la imagen de nuestro pa\u00eds en el extranjero ahora desgraciadamente las noticias que llegan de mexico a otras partes del mundo tiene que ver con violencia y con corrupci\u00f3n pero hay algo todav\u00eda m\u00e1s que nos va dar el combate a la corrupci\u00f3n vamos a poder liberar fondos para el desarrollo todo lo que ahora se roban se va a utilizar para financiar el desarrollo no va haber necesidad de aumentar impuestos como lo han hecho las reformas fiscales no va a haber necesidad de aumentar la deuda como lo han hecho no se sabe pero cuando termino foxx la deuda p\u00fablica era de 1.7 billones al t\u00e9rmino del tuviera el calder\u00f3n ya la deuda hab\u00eda aumentado a 5.2 billones m\u00e1s de 200 por ciento y ahora acompa\u00f1a la deuda p\u00fablica es de m\u00e1s de 10 billones estamos pagando nada m\u00e1s de intereses de esa enorme deuda 600 mil millones de pesos al a\u00f1o entonces no se puede aumentar impuestos ni se le ve no se puede seguir endeudando al pa\u00eds para financiar el desarrollo para tener presupuesto y tampoco se puede apostar a los gasolinazos para tener recursos de modo que no hay m\u00e1s que cortar de tajo con la corrupci\u00f3n cu\u00e1nto consideramos que vamos a obtener alrededor de 500.000 millones de pesos el presupuesto es de 5 millones 300 mil millones el banco mundial calcula que se roban los pol\u00edticos corruptos y los traficantes de influencias el 20% del presupuesto m\u00e1s de un bill\u00f3n nosotros somos m\u00e1s moderados casi conservadores porque estimamos que se roban el 10% eso es lo que estamos calculando para nuestras cuentas de todas maneras son 500.000 millones de pesos no hay ninguna banda que robe tanto son ni\u00f1os de pecho estos que presentan como los grandes delincuentes en comparaci\u00f3n con los pol\u00edticos corruptos del pa\u00eds entonces vamos a contar con ese dinero porque no se va a permitir la corrupci\u00f3n hay quienes seguramente van a preguntar sobre los como est\u00e1 resuelto el principal como es que el presidente no sea corrupto y no tolere la corrupci\u00f3n ese es el principal como acert\u00e9 lo otro es que vamos a terminar con los privilegios vamos a cortar el copete de privilegios que hay en el gobierno vamos a reducir el costo del gobierno a la sociedad y con una pol\u00edtica de austeridad republicana tambi\u00e9n vamos a reunir una buena cantidad de dinero con eso vamos a financiar el desarrollo que vamos a hacer e impulsar actividades productivas crear empleos algo muy especial atender a los j\u00f3venes estamos haciendo el compromiso de que todos los j\u00f3venes de m\u00e9xico tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo no van a ser rechazados los j\u00f3venes como ha venido sucediendo de manera injusta y absurda y responsable a los j\u00f3venes se les ha empujado a tomar el camino de las conductas antisociales vamos a atender a los j\u00f3venes ah\u00ed 18 millones de j\u00f3venes en pobreza no podemos enfrentar el problema la inseguridad de la violencia sin atender a los j\u00f3venes sin darles oportunidad de estudio y de trabajo vamos tambi\u00e9n a contratar as\u00ed como lo estoy diciendo a los j\u00f3venes desempleados vamos a crear una red de tutores con empresarios con due\u00f1os de talleres con due\u00f1os de comercio para que contraten a los j\u00f3venes y la n\u00f3mina la va a pagar el gobierno con el presupuesto p\u00fablico se les va a pagar a los j\u00f3venes para que inicien como aprendices 3600 pesos mensuales dos millones seiscientos mil j\u00f3venes van a tener garantizado el estudio con becas y trabajo lo resumo en una frase becarios y sicarios no esto va a ayudar mucho para que se consiga la paz la tranquilidad en el pa\u00eds una diferencia entre los que gobiernan y nuestros y los adversarios nuestros con lo que nosotros planteamos una diferencia edad de fondo es que nosotros consideramos que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia que no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar la violencia con la violencia el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien si se reactiva la econom\u00eda se halla empleo si hay bienestar si se atiende a los j\u00f3venes va a haber paz y tranquilidad en nuestro pa\u00eds eso en esencia en lo general es nuestro programa es nuestra propuesta est\u00e1 por escrito lo que les estoy diciendo de manera resumida y en el di\u00e1logo pues van a ir saliendo otras cosas muchas gracias gracias candidato [Aplausos] andr\u00e9s manuel me gustar\u00eda comenzar partiendo de un principio que es el mismo con el que hemos comenzado con los dem\u00e1s candidatos de plantear que antes de ser pol\u00edticos o antes de ser gobernantes o candidatos a la presidencia ustedes son seres humanos como nosotros y como todos los aqu\u00ed presentes y normas y eso nos enfoca un poco m\u00e1s en conocerte a ti como persona en un espacio libre de propaganda un espacio libre de discurso pol\u00edtico y ya m\u00e1s adelante nos concentraremos un poco m\u00e1s en cuestionamientos espec\u00edficos sobre tus propuestas m\u00e1s de 12 a\u00f1os en b\u00fasqueda de este puesto tan importante t\u00fa has dicho muy abiertamente que la tercera es la vencida qu\u00e9 te hace a ti andr\u00e9s manuel distinto en estas elecciones en comparaci\u00f3n a las dos anteriores ahora tengo m\u00e1s experiencia estoy m\u00e1s aflojado en terracer\u00eda he recorrido m\u00e1s el pa\u00eds conozco m\u00e1s m\u00e9xico desde luego conozco a la gente m\u00e9xico son muchos mexico\u00b4s es un mosaico cultural no es un pa\u00eds tengo m\u00e1s experiencia tengo m\u00e1s claro lo que aquejan a m\u00e9xico lo que aqueja a la naci\u00f3n por eso esto que expuse de que el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n lo puedo probar porque lo he constatado lo estudiado lo analizado he buscado la explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 de la crisis de m\u00e9xico por cierto encontr\u00e9 la mejor definici\u00f3n en un escritor jon tolstoi se los recomiendo \u00e9l escribi\u00f3 en una ocasi\u00f3n de que un gobierno que no procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de malhechores y eso es as\u00ed de sencillo los que gobiernan pa\u00eds son como una pandilla de rufianes entonces tengo ahora m\u00e1s experiencia ahora tambi\u00e9n hay m\u00e1s gente apoy\u00e1ndonos el movimiento es amplio es plural es incluyente tengo muy claro de que el problema no est\u00e1 abajo no est\u00e1 en los ciudadanos que el problema est\u00e1 arriba en la c\u00fapula de poder que ni siquiera conviene pelearnos por la militancia partidista porque los que realmente mandan dominan aplastan a todos sin distinci\u00f3n de partido entonces que debemos de ser muy tolerantes convocar a todos los ciudadanos a participar no odiar no ves quienes no piensan como nosotros como enemigos sino como adversarios no verlos como enemigos a destruir sino como adversarios a vencer y todo esto es parte de el aprendizaje muchas gracias candidato intentaremos ser breves con las siguientes preguntas para tener tiempo suficiente de abarcar varios temas con toda esta experiencia que ha ganado en el transcurso de los a\u00f1os al d\u00eda de hoy cu\u00e1l piensas que es el perfil ideal que deber\u00eda tener un presidente de nuestro pa\u00eds en el contexto actual de mexico honestidad est\u00e1 la clave de todo porque la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba la corrupci\u00f3n ciudad de arriba hacia abajo en las familias las colonias los barrios los pueblos de mexico hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales no es cierto de que el pueblo de mexico corrupto por naturaleza hace poco record\u00e9 lo que contest\u00f3 pe\u00f1a cuando le dijeron que s\u00ed que opinaba de la corrupci\u00f3n y dijo que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de m\u00e9xico eso no es cierto eso es falso el problema est\u00e1 arriba entonces si el presidente es honesto los gobernadores van a tener que ser honestos los presidentes municipales tambi\u00e9n y crees t\u00fa que basta con ser honesto para ser presidente s\u00ed creo que es lo m\u00e1s importante en estos tiempos puede ser que en otros tiempos si no hubiese corrupci\u00f3n si no hubiese la impunidad que hay podr\u00eda ser un agente eficiente un buen t\u00e9cnico un buen administrador p\u00fablico pero ahora se requiere m\u00e1s que nada la honestidad para desterrar la corrupci\u00f3n y se requiere gobernar con el ejemplo entonces s\u00ed es muy importante el que el presidente sea honesto no olviden no olvidemos que tenemos un sistema presidencialista entonces e incluso una costumbre d y estar atentos pendientes a lo que hace el presidente los presidentes de ahora no dejan de ser actuales tiene que ver con la tradici\u00f3n son dec\u00eda don daniel cos\u00edo villegas monarqu\u00eda sexenales entonces el comportamiento del presidente es muy importante por ejemplo no todo se puede hacer con dinero los cambios la transformaci\u00f3n que nosotros planteamos no es nada m\u00e1s en lo material esos estamos planteando el bienestar material pero tambi\u00e9n el bienestar del alma y estamos planteando qu\u00e9 se pueda y cambiar el estilo de hacer pol\u00edtica yo no voy a vivir en los pinos los pinos van a pasar a formar parte del bosque de chapultepec yo voy a seguir viendo en mi casa no me voy a subir al avi\u00f3n presidencial no voy a ofender a la gente un avi\u00f3n que compro calder\u00f3n para pe\u00f1a que cuesta 7.500 millones de pesos todo esto es importante no voy a andar rodeado de guardaespaldas no voy a utilizar el estado mayor presidencial de estado mayor va a pasar a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa voy a ganar menos de la mitad de lo que gana pe\u00f1a y voy por eso mismo a que se cumpla lo que ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n nada m\u00e1s que es letra muerta es un art\u00edculo empolvado nadie no conoce el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n establece que nadie puede ganar m\u00e1s el presidente de la republica pero ministros de la corte magistrados senadores diputados los que est\u00e1n ahora de moda consejeros de organismos aut\u00f3nomos 200 300 400 500 600 mil pesos mensuales eso no entonces s\u00ed va a ayudar mucho el que se act\u00fae con honestidad y que se entienda que el poder es humildad y que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s andr\u00e9s manuel el discurso que has usado en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido pr\u00e1cticamente muy parecido me imagino que t\u00fa te consideras una persona honesta en la elecci\u00f3n pasada y que consideramos una persona honesta dos elecciones anteriores que hay nuevo en ti que tienes por ofrecer en estas nuevas elecciones que sea distinto al asentar las anteriores aparte de la honestidad que tanto menciones experiencia tengo experiencia m\u00e1s que con todo respeto inicial presumido que los otros candidatos yo fui jefe del gobierno de la ciudad de mexico y entrega buenas cuentas en el tema que tanto preocupa en el tiempo que gobierne la ciudad reduce la incidencia delictiva en 20% homicidios y son datos oficiales en 40% el robo de veh\u00edculo con violencia un 38% secuestros en general redujo la incidencia delictiva en la ciudad tengo esa experiencia y s\u00e9 pues que hace falta atender las causas que han originado la inseguridad y la violencia tengo ahora tambi\u00e9n el apoyo d un grupo de especialistas en todos los campos de la vida p\u00fablica tengo el apoyo de muy buenos economistas muy buenos abogados contadores m\u00e9dicos cient\u00edficos es un equipo antes que otros no han ellos no han hecho lo mismo otros candidatos nosotros ya presentamos un gabinete los que van a gobernar ya tenemos un plan de desarrollo que no elaboraron integrantes de la sociedad civil de todos los partidos y tambi\u00e9n de ciudad los impartidos aqu\u00ed en monterrey nos ayudaron para la elaboraci\u00f3n de ese plan el que coordin\u00f3 ese trabajo fue pues un ex alumno del tec alfonso rompe y otros t\u00e9cnicos que est\u00e1n aqu\u00ed este entonces ahora me siento m\u00e1s apoyado de modo que vamos a hacer un buen gobierno andr\u00e9s manuel en el 2006 despu\u00e9s de que la elecci\u00f3n no se dio como t\u00fa esperabas saliera una reforma a hacer un bloqueo se dice que la deuda por ese bloqueo rebasa los 500 millones de pesos que podr\u00edamos esperar nosotros como mexicanos si no se da la elecci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n bueno lo de reforma se ha utilizado mucho para y afectarnos se deber\u00eda de hacer una reflexi\u00f3n objetiva si nosotros no actuamos de esa manera hubiese habido violencia aunque en los mensajes de nuestros adversarios digan lo contrario porque son muy mentirosos falsarios no se rompi\u00f3 un solo vidrio yo llevo muchos a\u00f1os en esta lucha y no se ha roto un vicio porque nuestro movimiento ha sido es y seguir\u00e1 siendo pac\u00edfico entonces por qu\u00e9 fue lo de reforma por qu\u00e9 con todo el respeto se robaron la presidencia los de la mafia del poder [Aplausos] y a nada termin\u00f3 as\u00ed no hubi\u00e9semos actuado as\u00ed si hubiese desbordado el movimiento y va a haber violencia entonces por eso decidimos hacer esa manifestaci\u00f3n muy fuerte muy radical pero [M\u00fasica] sin violencia pagamos los costos pero no se derram\u00f3 sangre nadie perdi\u00f3 la vida y no fue poca cosa lo que hicieron los que se creen amos y se\u00f1ores de mexico se robaron la presidencia de la rep\u00fablica porque el calder\u00f3n no gano sin duda entonces tuvimos que hacer eso ahora yo he dicho con mucha claridad porque no soy un ambicioso vulgar yo lucho por ideales lucho por principios no estoy observado con ser presidente eso es un medio no es un fin aunque algunos piensen de otra manera yo ten\u00eda pensado en el 2012 en el z\u00f3calo es decir que me retira incluso es el texto voy a decir que hice ser como ju\u00e1rez como madero como el rea c\u00e1rdenas no pude o no me permitieron este ser presidente de modo que me voy no voy a dejar de luchar hasta que me muera por mis ideales por mis principios pero ya no vuelvo a ser candidato a nada lo pens\u00e9 y dije no vamos a la tercera la tercera es la vencida pero no termine la idea nada m\u00e1s te sientes muy gracioso si tengo dos caminos palacio nacional o palenque chiapas ok andr\u00e9s manuel en sus discursos constantemente no sabr\u00e1s nos habla sobre esta mafia del poder has mencionado en algunas entrevistas que es un grupo de 30 a 34 personas que para ti son la cabeza de la pol\u00edtica de este pa\u00eds pero t\u00fa tu fuiste priista t\u00fa fuiste periodista y estuviste muy cerca de estas personas estuviste muy cerca que cambio que cambio y por qu\u00e9 decidiste que morena fuera el camino pues no he estado cerca de ellos porque procuro mantener distancia porque no quiero que me roben la cartera no estados cerca de salinas que es el jefe de la mafia del poder hablando en plata adem\u00e1s aqu\u00ed estamos con j\u00f3venes aqu\u00ed estamos para dorar la p\u00edldora con ustedes le gusta que se hable como se dice con claridad la negra del planeta hace eso entonces no tengo relaci\u00f3n con ellos este tambi\u00e9n quiero decir que no los veo como enemigos son mis adversarios pero si tengo diferencias profundas porque yo creo que ellos son los responsables de la tragedia nacional en el caso de salinas es a partir de su gobierno que empiezan a entregarse los bienes del pueblo de la naci\u00f3n a particulares y a sus allegados y yo les dejo de tarea de maya pues muy respetuosa que vean como creci\u00f3 en el per\u00edodo de salinas la desigualdad se profundiz\u00f3 la desigualdad gobierno en salidas por eso yo le llamo a salinas el padre de la desigualdad moderna entonces si tenemos diferencias son 2 planteamientos dos posturas dos proyectos distintos y contrapuestos pero no los odio ni siquiera estoy pensando y ahora que vamos a triunfar se van tener que ir del pa\u00eds no los vamos a desterrar no es muy fuerte la venganza yo lo que quiero es justicia y se los explico tambi\u00e9n as\u00ed vaya muy sencillo no queremos muchos mexicanos los que estamos en este movimiento que el gobierno este convertido en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz el gobierno actual est\u00e1 secuestrado no es un gobierno que represente a todos el cambio que nosotros proponemos es que el gobierno represente a pobres y ricos a las clases medias a todos que no sea un gobierno al servicio de un peque\u00f1o grupo que es lo que ha venido pasando entonces la gran reforma es que y podamos rescatar al estado al gobierno y ponerlo al servicio de la sociedad tras candidato mucho nos ha hablado tambi\u00e9n sobre las caracter\u00edsticas en las que est\u00e1 en desacuerdo de sus contrincantes en esta en esta elecci\u00f3n pero nos gustar\u00eda por un momento cambiar cambiar de tonalidad la pl\u00e1tica y pues endulzarles un poco la cuchara y que nos dijera dos cualidades que ven que ven ellos dos cualidades que ven sus en sus contrincantes para estas elecciones pues no veo cualidades la verdad no es ninguna cualidad de ninguno estamos hablando d quienes aspiran a lograr un pa\u00eds en crisis esto no es un asunto de ser buena gente todos somos buenas gentes y nuestros vecinos nos piden que les demos un poco de caf\u00e9 o de az\u00facar o de agua vamos pero este para gobernar un pa\u00eds entonces yo no s\u00e9 cu\u00e1les cualidades las cualidades del candidato del pri d c\u00f3mplice de corrupci\u00f3n las cualidades de anaya de formar parte de la partida o beneficiarse de la partida de los moches eso vale la pena explicarlo porque pasa de noche no se conoce pero han llegado al descaro de que hab\u00eda una partida en el presupuesto que se le conoci\u00f3 como la partida de los mochis repartir dinero a diputados y senadores y as\u00ed conseguir los votos y esto tuvo que ver con anaya y saben lleg\u00f3 a hacer esa partida de 26 mil millones de pesos entonces cu\u00e1les son las cualidades cuentas resumidas no encuentran ninguna cualidad contra encanto el del independiente el bronco as\u00ed es independiente de los ciudadanos de la mafia del poder pero candidato a la se\u00f1ora margarita pues no lo expreso lo que realidad pienso por respeto a ella pero cualidades como persona todas todos los seres humanos son buenos [Aplausos] y ahora la pregunta del mill\u00f3n si andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no estuviera conteniendo a la presidencia en este 2018 por qui\u00e9n votar\u00eda por morena no no no de los cuatro candidatos restantes de los 44 restantes por qui\u00e9n votar\u00edas tendr\u00eda que haber otro no caso hipot\u00e9tico y esta pregunta se ha hecho con todos los candidatos que hemos recibido pero que todos han contestado yo s\u00e9 tambi\u00e9n de ejemplo este pues abstenci\u00f3n voto nulo votaron lo anular anular\u00eda su voto andr\u00e9s manuel ya hemos conocido un poco sobre ti ahora yo creo que muchos de nosotros queremos saber sobre tus propuestas empiezo con la siguiente a m\u00ed me hace bastante ruido piensa descentralizar las secretar\u00edas del gabinete qu\u00e9 implica esto para qu\u00e9 sirve porque cu\u00e1l es la necesidad si nos pudieras explicar brevemente para que \u00e9l crecimiento sea horizontal que ha sucedido en los \u00faltimos tiempos con la aplicaci\u00f3n de este modelo econ\u00f3mico llamado neoliberal solo ha habido crecimiento en algunas regiones del pa\u00eds son como islas y crece el caribe en la zona tur\u00edstica crece en ciudades tur\u00edsticas del pac\u00edfico crece en ciudades fronterizas crecen en algunas ciudades del baj\u00edo o la regi\u00f3n del baj\u00edo tienen tasas de crecimiento del 5 del 6 del 8% anual pero el resto del territorio no crece por eso el promedio de crecimiento es 2% este algunas regiones crecen mucho y otras est\u00e1n bajo cero decrecen entonces nosotros buscamos que el crecimiento sea parejo horizontal y para eso es importante distribuir la inversi\u00f3n p\u00fablica en todas las regiones de m\u00e9xico ahora con el tren toluca ciudad de mexico y con el aeropuerto que quieren hacer o ya est\u00e1n haciendo en el lago de texcoco en el estado de mexico se est\u00e1 concentrando una inversi\u00f3n p\u00fablica comprometida hacia adelante del orden de 400 mil millones de pesos nada m\u00e1s hay cu\u00e1nto invierte el gobierno federal en chiapas en oaxaca o sea en oaxaca no ha invertido el gobierno federal ni siquiera lo que se gast\u00f3 en hacer el galer\u00f3n para guardar el avi\u00f3n de pe\u00f1a nieto que cost\u00f3 mil millones de pesos entonces que buscamos distribuir la inversi\u00f3n y esto se puede lograr de distintas maneras y un mecanismo o una forma es descentralizar el gobierno adem\u00e1s ya no se pueden tener todas las dependencias federales en la ciudad de mexico la ciudad de mexico la gran ciudad de mexico es muy vulnerable no solo por sismos sino porque ya no hay agua y hay que descentralizar entonces lo que estamos planteando es que la secretaria de econom\u00eda pues este reuni\u00f3n est\u00e9 aqu\u00ed monterrey en nuevo le\u00f3n que [M\u00fasica] la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1 en chiapas porque est\u00e1n las hidroel\u00e9ctricas que la secretaria de desarrollo social es tengo a jaca que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 en puebla de la secretar\u00eda de agricultura y est\u00e1 en ciudad obreg\u00f3n sonora eso es lo que se ha planteado es un proceso pero lo vamos a conseguir y es para beneficiar a todo el pa\u00eds no seguir con la centralizaci\u00f3n porque tiene es un programa bastante amplio en cuanto al desarrollo social de d\u00f3nde vas a obtener estos recursos para implementar todos estos programas y ya que no vas a modificar impuestos incluso dices que los vas a reducir como se logra esto pues es lo que explique nosotros la f\u00f3rmula es y acabar con la corrupci\u00f3n acabar con los privilegios y todo lo que ahorremos destinarlo a financiar el desarrollo ese es el plan entonces estamos calculando que podemos liberar desde el primer a\u00f1o alrededor de 500 mil millones y con eso queremos financiar los proyectos que estamos proponiendo el darle y becas a 300.000 j\u00f3venes para que estudien universidades en escuelas del nivel superior becas de 2400 pesos mensuales a 300 mil euros y darle trabajo dos millones trescientos mil j\u00f3venes que ahora de manera despectiva se les llama ninis que ni estudian ni trabajan como si fuese culpa de ellos j\u00f3venes que no han tenido oportunidad pero darles trabajo como aprendices pag\u00e1ndoles 3600 pesos mensuales darle estudio y trabajo a 2 millones 600 mil j\u00f3venes 110 mil millones de pesos si se roban 500 mil nos va a alcanzar y nos va a sobrar y que vamos a ganar con esto mucho porque vamos a jalar a los j\u00f3venes si no los \u00e1lamos nosotros ojal\u00e1 y las bandas los j\u00f3venes toman el camino de las conductas antisociales y es muy inhumano e irresponsable lo que ha hecho este gobierno corrupto de abandonar a los j\u00f3venes y cuando los j\u00f3venes porque no tienen opciones no tienen alternativas toma el camino de la violencia se les m\u00e1scaras se les acribill\u00f3 nosotros no vamos a actuar as\u00ed y nosotros vamos a dar opci\u00f3n a los j\u00f3venes no va a ser el uso de la fuerza no van a ser las medidas positivas lo que va a caracterizar la pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica vamos a atender las causas vamos a que haya trabajo a que haya bienestar a que se more alice la vida p\u00fablica y de esta manera vamos a conseguir la paz para todos pero si nos va a alcanzar estamos estudiando bien adem\u00e1s no vamos a tener muchos y programas actualmente el gobierno federal debe de tener 500.000 programas pero sin e impacto social y todos estos programas mucho aparato burocr\u00e1tico todo se queda en el pago de sueldos para los altos funciones p\u00fablicos que sepas c\u00f3mo tiene la corrupci\u00f3n hay que crear la comisi\u00f3n de la transparencia y tiene que ser aut\u00f3noma s\u00ed y saben que acaba de resolver la comisi\u00f3n de la transparencia qu\u00e9 el caso de odebrecht una empresa brasile\u00f1a que entreg\u00f3 sobornos y que entreg\u00f3 sobornos en mexico se mantenga y en secreto no se ventile el asunto es el instituto de la transparencia cu\u00e1nto nos cuesta el instituto de la transparencia mil millones de pesos al a\u00f1o entonces si tenemos pocos programas pero eficaces nos va a alcanzar el presupuesto entonces de todas maneras estamos pensando como en 30 proyectos estrat\u00e9gicos pero vamos a priorizar o sea a veces tenemos 30 y liberamos y contamos con 500 millones cu\u00e1l es la prueba 123 y los j\u00f3venes son prioridades en los diez primeros ya les dir\u00eda joven campo vamos a rescatar al campo del abandono en que se cuenta porque el campo no s\u00f3lo se producen alimentos hay una forma de vida sana buena de parte de la crisis tiene que ver con el abandono al campo la desintegraci\u00f3n familiar y la migraci\u00f3n entonces vamos a regresar al campo porque tambi\u00e9n como pol\u00edtica y esto significa un cambio ya no vamos a apostar a comprar lo que consumimos en el extranjero vamos a producir en m\u00e9xico todo lo que consumimos es un absurdo el ma\u00edz es originario del m\u00e9xico es una planta bendita que se da en las costas en los valles en la sierra en el calor y en fr\u00edo estamos comprando ma\u00edz 14 millones de toneladas m\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo que m\u00e1s ma\u00edz compra en el extranjero como no vamos a producir el ma\u00edz y c\u00f3mo vamos estar comprando el frijol estamos comprando el 90% del arroz que consumimos compramos la carne de res la carne de cerdo compramos leche compramos la madera compramos las gasolinas tenemos el petr\u00f3leo se vende petr\u00f3leo crudo desde hace 40 a\u00f1os no se construye una nueva refiner\u00eda estamos comprando las gasolinas porque es un negocio que tiene la marcha del poder as\u00ed como existen los huachi coleros de abajo esto es que ordenan los ductos que se roban la gasolina as\u00ed est\u00e1n los guachis coleros de arriba entonces ya no va a ver watts y coll de abajo hacia arriba o sea entre manos es el cambio la siguiente pregunta hace un par de horas conocimos que el senado rechaz\u00f3 la propuesta de del fuero llegas a ser presidente de m\u00e9xico y no tienen mayor\u00eda en el congreso en la c\u00e1mara diputados y el senado como le vas a hacer para llevar a cabo esta propuesta que seguramente est\u00e1 en tu plano bueno estamos pensando tener mayor\u00eda en el congreso este yo ya estoy llamando a que se nos d\u00e9 la confianza que se vote parejo que no s\u00f3lo es ganar la presidencia sino ganar tambi\u00e9n la mayor\u00eda de la c\u00e1mara diputados en la c\u00e1mara de senadores por esto yo creo que lo vamos a lograr y vamos a tener el apoyo completo de los ciudadanos porque no es una elecci\u00f3n por una persona no es saber qui\u00e9n va a ser diputado a ver qui\u00e9n va a ser senador es una elecci\u00f3n para transformar al pa\u00eds es un programa para que las cosas de verdad cambien las elecciones tienes m\u00e1s de lo mismo o tienes un cambio verdadero es cambio s\u00ed o cambio no entonces estoy seguro que la gente nos va a dar la confianza y tenemos el compromiso de quitar fueros y de quitar privilegios es un compromiso entonces pol\u00edticamente en el caso de que no tengamos mayor\u00eda en el congreso yo voy a estar planteando de que se terminen los juegos y los privilegios y voy a insistir en que se modifique sobre todo el 108 constitucional para que el presidente en funciones pueda ser juzgado por delitos de corrupci\u00f3n porque ahora goza de impunidad entonces son de los planteamientos centrales para que se logren los cambios en el pa\u00eds la reforma energ\u00e9tica se habla de que va a traer much\u00edsima inversi\u00f3n millones de d\u00f3lares que ya hay empleos actualmente funcionando alrededor de esto y que m\u00e1s adelante habr\u00e1 m\u00e1s que sigue con la reforma energ\u00e9tica bueno primero se va primero no es cierto de que est\u00e9 llegando a inversi\u00f3n y que se est\u00e9n generando empleos aqu\u00ed seguramente hay este alumnos j\u00f3venes desde el carmen de mi hermosa de kwh hasta palcos de poza rica que les platiqu\u00e9 en c\u00f3mo est\u00e1n esas son las petroleras completamente en crisis no hay inversi\u00f3n no se est\u00e1n perforando pozos no se puede extraer el petr\u00f3leo si no se perforan los pozos obviamente no hay empleo hay una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica en toda la regi\u00f3n petrolera de m\u00e9xico nos han hecho creer de que viene la inversi\u00f3n extranjera ah\u00ed viene la dolarizada pero no ha llegado nada este al contrario un dato duro estamos extrayendo un mill\u00f3n ochocientos mil barriles diarios lo mismo que se extra\u00eda que se produc\u00eda de petr\u00f3leo hace 40 a\u00f1os o sea va en picada la producci\u00f3n petrolera entonces pero no es eso bajamos que haya ahora nuevas energ\u00edas y no al agro esa media camino claro las energ\u00edas alternativas que hay que impulsarlas porque no podemos solo pensar en las energ\u00edas no renovables no nos podemos acabar el petr\u00f3leo adem\u00e1s es un patrimonio de las nuevas generaciones tenemos que cuidarlo pero notar\u00edas por las nuevas energ\u00edas claro que s\u00ed claro tenemos que llevar a cabo esa transici\u00f3n y tenemos que cuidar el petr\u00f3leo porque es un recurso repito no renovable pero no es que se est\u00e9 cayendo la producci\u00f3n petrolera porque ahora hay m\u00e1s energ\u00eda e\u00f3lica o solar es o no no es as\u00ed es por qu\u00e9 no hay inversi\u00f3n no se est\u00e1n perforando los pozos se dej\u00f3 caer la industria petrolera vamos a tener nosotros que actuar de emergencia porque si sigue esta tendencia si se sigue cayendo la producci\u00f3n petrolera podemos llegar al extremo de importar crudo como estamos importando gas es una tragedia todo insisto por la corrupci\u00f3n porque a \u00e9stos funcionarios y responsables lo \u00fanico que les ha importado es hacer negocio no han impulsado en general la producci\u00f3n de m\u00e9xico no se puede sacar adelante un pa\u00eds sin producci\u00f3n si no hay producci\u00f3n no hay empleo no hay bienestar eso no les ha importado no han fomentado el desarrollo lo \u00fanico que les ha importado es comprar gasolina saben de cu\u00e1nto es el negocio de la compra la gasolina 500 mil millones de pesos al a\u00f1o por eso la gasolina en estados unidos cuesta de 11 a 13 pesos y en nuestro pa\u00eds la m\u00e1s barata m\u00e1s de 18 pesos en guatemala no tienen petr\u00f3leo y es m\u00e1s barata la gasolina que en m\u00e9xico entonces por eso no quieren construir las refiner\u00edas y todav\u00eda quieren decir no justificar el atraco haciendo creer de que no es negocio construir refiner\u00edas esto es de sentido com\u00fan como no va a ser negocio darle valor agregado a la materia prima porque si no es negocio siguen construyendo refiner\u00edas en estados unidos aqu\u00ed tenemos seis refiner\u00edas aqu\u00ed cerca est\u00e1 la de cadereyta que est\u00e1 operando al 35 por ciento de su capacidad seis refiner\u00edas estos ni\u00f1os tienen 150 refiner\u00edas m\u00e1s que tiene en el negocio la compra de la gasolina tienen el negocio de la compra del gas tienen el negocio de la compra de los alimentos entonces necesitamos revisar estas reformas estructurales sin cometer ninguna arbitrariedad siempre actuando con legalidad pero estamos revisar los contratos que hicieron a partir de la reforma energ\u00e9tica para qu\u00e9 podemos decir si esto beneficia a la naci\u00f3n si esto es bueno para la naci\u00f3n es un asunto ideol\u00f3gico no es un asunto pol\u00edtico este juicio pr\u00e1ctica es decir si es negocio para la naci\u00f3n vamos adelante si no es negocio para la naci\u00f3n y es nada m\u00e1s negociar unos cuantos pues lo tenemos que revisar corregir y tenemos que iniciar procesos legales andr\u00e9s manuel en una pregunta hipot\u00e9tica que te quiero hacer un minuto para responder tu relaci\u00f3n si llegas a ser presidente de m\u00e9xico c\u00f3mo ser\u00eda la relaci\u00f3n con los pa\u00edses del norte un minuto muy buena pero bueno c\u00f3mo ser\u00eda que habr\u00eda entre mira no puede ser mala [Aplausos] porque tenemos con eeuu 3000 185 kil\u00f3metros de frontera sea por geopol\u00edtica adem\u00e1s x cultura todos los que viven en la zona fronteriza de m\u00e9xico siempre an y convivido en armon\u00eda con los que viven del otro lado de la frontera pero a m\u00e1s por convenir as\u00ed a la econom\u00eda al comercio tenemos que mantener una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno voy a convencer a donald trump lo voy a hacer entrar en raz\u00f3n de qu\u00e9 la mejor pol\u00edtica bilateral la mejor relaci\u00f3n que podemos tener debe fincarse en la cooperaci\u00f3n para el desarrollo si nos ponemos de acuerdo y llevamos a cabo y proyectos de desarrollo en m\u00e9xico y tambi\u00e9n proyectos en eeuu nueva conjunta vamos a enfrentar los problemas de inmigraci\u00f3n y de violencia no se van a resolver los problemas con muros no se resuelven los problemas y militarizando la frontera mucho menos ofendiendo a los mexicanos va a tener el se\u00f1or trump qu\u00e9 respetarnos porque nosotros siempre lo vamos a respetar este y vamos a tener una actitud de mucho respeto tanto al gobierno de eeuu como el gobierno de canad\u00e1 muchas gracias candidato vamos a pasar a una din\u00e1mica muy r\u00e1pida es la \u00faltima parte de este segundo bloque antes de pasar a las preguntas del p\u00fablico les recordamos si tiene alguna pregunta mandar la v\u00eda twitter con el hashtag act\u00faa mx en esta din\u00e1mica yo lo voy a decir temas y lo que queremos es que nos conteste con una pregunta o una frase muy corta [M\u00fasica] y seguridad es necesario pobreza duele corrupci\u00f3n lastre pena de muerte no legalizaci\u00f3n de las drogas consulta eutanasia si aeropuerto ciudad de m\u00e9xico no y experimentaci\u00f3n animal an\u00e1lisis reforma educativa cancelarla equidad de g\u00e9nero el respecto reforma energ\u00e9tica revisarla plurinominales quitarlos aborto consulta ley de seguridad interior no hace falta fuera quitarlo seguro popular hacerlo efectivo matrimonio igualitario es libertad telecable se le cante necesaria pensi\u00f3n expresidentes quitar los partidos pol\u00edticos a moralizar los amnist\u00eda para delincuentes y consultarlo y revocaci\u00f3n de mandato aplicarla candidaturas independientes que sean aut\u00e9ntica seguridad necesidad sentida reducci\u00f3n de salario a servidores p\u00fablicos de acuerdo procuradur\u00eda aut\u00f3noma aut\u00f3noma de la mafia pobreza ya lo dije si duele j\u00f3venes frescura e inteligencia amor m\u00e9xico lo mejor del mundo act\u00faa act\u00faan act\u00faa actuar pues s\u00ed gracias gracias vamos a pasar a la \u00faltima secci\u00f3n de esta entrevista que son las preguntas del p\u00fablico muchas gracias comenzamos en temas de seguridad para ti nos pregunta cu\u00e1l es su plan en concreto para garantizar la seguridad de los estudiantes mexicanos bueno es viable atender las causas que considero que esto es muy importante y tambi\u00e9n para garantizar la seguridad de los j\u00f3venes y de los ciudadanos en general voy a ocuparme personalmente d atender el asunto el problema de la inseguridad de la violencia todos los d\u00edas como lo hice cuando hace un jefe de gobierno voy a tener un acuerdo con el gabinete de seguridad desde las seis de la ma\u00f1ana incluidos s\u00e1bados y domingos lo voy a recibir el reporte de parte de la polic\u00eda del ej\u00e9rcito para saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas y vamos a tomar decisiones no voy a delegar este asunto voy a ser presidente y voy a hacer tambi\u00e9n como lo establece la constituci\u00f3n y la ley reglamentaria de las fuerzas armadas voy a hacer comandante supremo de las fuerzas armadas es candidato bueno varios usuarios tienen esta pregunta a qu\u00e9 se refiere con amnist\u00eda quienes se ver\u00e1n beneficiados y c\u00f3mo se ver\u00e1 dentro del \u00e1mbito internacional s\u00ed mire es un tema pol\u00e9mico yo recorro todo el pa\u00eds conozco todo m\u00e9xico todos los municipios de mexico los conozco los he visitado m\u00e1s de una vez entonces me toca ir a regiones donde hay mucha violencia he visto cosas pero ocupan mucho acabamos de tiene derechos lamentables de la desaparici\u00f3n de una manera cruel de j\u00f3venes en jalisco y as\u00ed en todo el pa\u00eds no ha funcionado la estrategia que se ha aplicado desde hace 10-12 a\u00f1os desde que calder\u00f3n le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto al avispero y declara la guerra al narcotr\u00e1fico el pa\u00eds hay mucha violencia y 230.000 asesinatos 36.000 desaparecidos son cifras muy fuertes m\u00e1s de 100 mil v\u00edctimas de la violencia si los familiares que sufren por la violencia hace un mill\u00f3n 70 homicidios diarios un pa\u00eds hoy en la ma\u00f1ana decidi\u00f3 a los banqueros de que \u00e9l no sismos pero a la vida desgraciadamente 402 seres humanos un poco m\u00e1s de 400 pero son los que pierden la vida cada semana por la violencia entonces tenemos que buscar todos los medios para conseguir la paz la guerra es la peor de las tragedias humanas no podemos acostumbrarnos a esto no podemos perder nuestra capacidad de asombro y de preocupaci\u00f3n entonces qu\u00e9 vamos a hacer vamos a buscar todas las formas para garantizar la paz vamos a ganar el d\u00eda primero de julio y en todo el tiempo que sea presidente electo hasta el 1\u00ba de diciembre en este intervalo de tiempo vamos a llevar a cabo una consulta amplia con especialistas con personalidades de el mundo estoy invitando por anticipado por cuestiones de agenda al pap\u00e1 francisco voy a invitar al secretario general de naciones unidas voy a invitar al secretario general de amnist\u00eda internacional voy a invitar a especialistas y vamos a analizar todo aqu\u00ed se mencion\u00f3 en una de las preguntas lo de la legalizaci\u00f3n de la droga o sea yo no quiero que dejamos dejemos ning\u00fan tema sin analizar nada m\u00e1s quiero que se entienda que en el caso de la amnist\u00eda significa e impunidad este porque de manera muy corta politiquera adversarios no manejado esto diciendo que yo lo que quiero es sacar a los delincuentes de la c\u00e1rcel a los criminales de la c\u00e1rcel no yo lo que quiero analicemos todas las posibilidades de la uader un dato en la monta\u00f1a de guerrero qu\u00e9 es la regi\u00f3n m\u00e1s pobre de mexico ah\u00ed los campesinos ind\u00edgenas siembran amapolas y lo hacen para comer y en una pl\u00e1tica con ellos en una ocasi\u00f3n les dec\u00eda bueno y los riesgos que tienen porque les van a meter a la c\u00e1rcel por esto es licenciado sembramos esto y de esto comemos porque no tenemos otra opci\u00f3n pero si nos meten a la c\u00e1rcel tenemos el seguro que significa que en la c\u00e1rcel vamos a tener comida entonces qu\u00e9 vamos a hacer con ellos por qu\u00e9 no y atenderlos ellos est\u00e1n incluyendo la ley pero vamos a darles una opci\u00f3n vamos a dar una alternativa cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n en las c\u00e1rceles las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes y muchos inocentes entonces vamos a revisar esto bien vamos [M\u00fasica] aplicar una virtud de los seres humanos el perd\u00f3n hay un caso y le pido que seamos breves con las respuestas por favor s\u00e9 nada m\u00e1s que dos minutos el caso de el salvador ah\u00ed se enfrentaron fue por cuestiones pol\u00edticas y biol\u00f3gicas una guerra miles de muertos campesinos soldados empresarios llegaron al extremo de asesinar en plena homil\u00eda emoci\u00f3n romero que ahora es mart\u00edn del salvador y en un momento de lucidez ese pueblo se plante\u00f3 que se podr\u00eda hacer la paz y se logr\u00f3 la reconciliaci\u00f3n nosotros necesitamos para m\u00e9xico reconciliarnos lograr la paz andr\u00e9s manuel la siguiente pregunta la hace \u00e9l y yo creo que varios de nosotros estamos interesados en su respuesta como se incentivar\u00e1 el desarrollo de ciencia y tecnolog\u00eda en el pa\u00eds fuera de aumentar el presupuesto y esto como har\u00e1 que los cient\u00edficos nacionales prefieren quedarse en mexico a emigrar al extranjero darles facilidades a cient\u00edficos para que puedan desarrollarse en el pa\u00eds no tengan que abandonar m\u00e9xico se est\u00e1 trabajando ya en un plan para la innovaci\u00f3n para el desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico es parte de lo que contempla el programa que hice menci\u00f3n habr\u00eda una secretar\u00eda de tecnolog\u00eda bueno estoy como se est\u00e1 implementando en algunos estados vamos a que el conacyt funcione bien este es es su responsabilidad este como instituci\u00f3n gubernamental apoyar fomentar el desarrollo de la ciencia y de la tecnolog\u00eda pero nos pregunta a oscar en caso de ganar la elecci\u00f3n y tener la mayor\u00eda del congreso qu\u00e9 garant\u00edas le dar\u00e1 al pueblo mexicano de que no habr\u00e1 una reforma al art\u00edculo 83 no reelecci\u00f3n son varias cosas primero yo tengo principios tengo ideales estoy en contra de la reelecci\u00f3n no acepto la reelecci\u00f3n yo voy a gobernar seis a\u00f1os dije ayer antes de que vamos a sentar las bases de el nuevo pa\u00eds de la patria nueva en 6 a\u00f1os porque voy a trabajar vamos a trabajar en equipo 16 horas diarias hice referencia me tard\u00f3 en responder porque no hablo de corrido este intentamos ser lo m\u00e1s duro hace referencia a san benito que observ\u00f3 que los bosques se la pasaba mucho tiempo la meditaci\u00f3n y el dispuso de que ocho horas para pensar ocho para trabajar y ocho para descansar entonces como dir\u00eda nosotros no tenemos mucho que pensar este ya sabemos lo que se tiene que hacer pues van a ser ocho para trabajar digo 16 horas 8 para trabajar y las 8 de pensar tambi\u00e9n van a ser para el trabajo entonces vamos a hacer 12 a\u00f1os del gobierno en seis nada m\u00e1s nada m\u00e1s este no va a haber reelecci\u00f3n ahora hay un spot asqueroso que dice que vamos a hacer como ch\u00e1vez y que \u00e9ste me voy a quedar 14 a\u00f1os pues no son seis a\u00f1os y es un asunto de principios y no va a haber ninguna reforma en ese sentido gracias yo creo que pasamos al final de nuestra entrevista por cuestiones de tiempo para finalizar andr\u00e9s manuel yo quiero recordar que este primero de julio vamos a hacer alrededor de 14 millones de j\u00f3venes los que vamos a votar un aproximado del 30 por ciento del electorado aqu\u00ed tenemos presentes como coment\u00e1bamos al inicio a 1800 m\u00e1s son los que nos est\u00e1n viendo a trav\u00e9s de redes sociales y pues conocerte es importante para definir nuestro voto por lo que para finalizar te invitamos a que nos digas porque eres la mejor opci\u00f3n y por qu\u00e9 deber\u00edamos votar por ti bueno llevo muchos a\u00f1os luchando por mis ideales por mis principios yo soy originario de un pueblo de tabasco tepetit\u00e1n all\u00ed estudi\u00e9 la primaria no hab\u00eda secundaria sal\u00ed a estudiar la secundaria a macuspana luego la preparatoria a villahermosa estudie la universidad en la ciudad de mexico lo pude hacer porque con t\u00e9 con una beca nos daban alimentaci\u00f3n nos d\u00e1bamos pelaje en la casa del estudiante tabasque\u00f1a soy y licenciado en ciencia pol\u00edtica regres\u00e9 a mi estado natal y el primer trabajo que tuve la administraci\u00f3n p\u00fablica fue director del instituto nacional indigenista trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas y aprend\u00ed a trabajar para los pobres las comunidades a ignacio el mayor de mis hijos el \u00faltimo trabajo en el gobierno fue en la ciudad de mexico como jefe de gobierno y no hay cambiado siempre he pensado en todos creo que en el gobierno se debe atender a todos debe respetar a todos se lee demente tener consideraci\u00f3n a todos el gobierno es de todos a diferencia de los partidos como su nombre lo indica partido es una parte gobierno es todo pero tambi\u00e9n siempre este nido m\u00e1s preferencia por los humildes por los pobres y no voy a cambiar creo que podemos todos darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y que caminemos juntos eso o fresco fresco honestidad ofrezco experiencia y ofrezco en mi profundo amor por el pueblo es un amor sincero yo creo en el amor en el amor [M\u00fasica] la naturaleza en el amor a la familia el amor a la patria y en el amor al pr\u00f3jimo si tuviese que definir qu\u00e9 es lo social qu\u00e9 es lo que se puede considerar como justicia y c\u00f3mo resumirlo dir\u00eda que es el amor al pr\u00f3jimo qu\u00e9 tiene que ver con el pensamiento de toda la vida yo reconozco que aqu\u00ed en el tecnol\u00f3gico se ense\u00f1a con dimensi\u00f3n social hace poco termino un rector aqu\u00ed en el tecnol\u00f3gico david el que escribi\u00f3 un libro que se lo recomiendo que se llama la hipoteca social es un libro extraordinaria o sea que hay que leerlo est\u00e9 aqu\u00ed y aprovecho para agradecerles a ustedes esta invitaci\u00f3n esta instituci\u00f3n qu\u00e9 el fundo don eugenio garza sada de esta instituci\u00f3n salieron dos personajes que yo admiro el respeto maquill\u00f3 y lu\u00eds donaldo colosio [Aplausos] y muchas gracias gracias [Aplausos] muchas gracias candidatos recibimos en el escenario restaur\u00f3 torres \u00e9l es presidente de la federaci\u00f3n de estudiantes y a diego casares \u00e9l es coordinador general de actuar muchas gracias candidato por estar aqu\u00ed con nosotros los estudiantes del tec de monterrey nosotros sabemos que los j\u00f3venes podemos decidir el rumbo de esta elecci\u00f3n del primero de julio y el tec de monterrey tiene bien puesta la camiseta por mexico y queremos ser si usted se pone la camiseta del tec de monterrey me la pongo si un aplauso por favor [Aplausos] etc no soy ah\u00ed est\u00e1 un aplauso por favor de igual forma diego que se entrega de un reconocimiento a nombre de los estudiantes del tec de monterrey y as\u00ed despedimos el foro muchas gracias por acompa\u00f1arnos nos vemos en el foro que sigue muchas gracias y buenas tardes [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:27.847621"
}