{
    "video_id": "C1sdXExffmc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/C1sdXExffmc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCyy05xcWyytWMi12g6Uf2roBsy8g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=C1sdXExffmc",
    "video_title": "Se\u00f1ales de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 562,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy s\u00e1bado les informo desde la sala",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "daniel cabrera tengo detr\u00e1s esta pintura",
            "start": 3.899,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima de joaqu\u00edn claro cel",
            "start": 8.63,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "campechano",
            "start": 14.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en su juventud como estudiante",
            "start": 17.07,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "antiporfirista fue a la c\u00e1rcel se escap\u00f3",
            "start": 20.689,
            "duration": 13.481
        },
        {
            "text": "se fue a francia aprendi\u00f3 a pintar con",
            "start": 28.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "monex",
            "start": 34.17,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "impresionista",
            "start": 36.84,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 39.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 43.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y eso se llama la honda roja",
            "start": 46.14,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es una vil es de aqu\u00ed en este",
            "start": 49.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n dan en el cabrero dedicado a otro",
            "start": 54.85,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "periodista revolucionario porque tambi\u00e9n",
            "start": 58.199,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "clau se fue periodista del peri\u00f3dico en",
            "start": 62.71,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "aquel entonces el dem\u00f3crata",
            "start": 65.979,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "don daniel cabrera recibe el director",
            "start": 69.159,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del hijo del ahuizote",
            "start": 72.13,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les informo de que",
            "start": 75.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues hay buenas noticias desde luego nos",
            "start": 81.55,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "duele mucho que siga causando estragos",
            "start": 85.5,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "la pandemia con 19",
            "start": 90.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n bajando su intensidad",
            "start": 95.99,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se dio a conocer ma\u00f1ana voy a",
            "start": 101.26,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "hablar de eso a detalle de qu\u00e9",
            "start": 105.25,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "se tiene la posibilidad de contar con",
            "start": 110.0,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "una vacuna para enfrentar este virus de",
            "start": 113.36,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "el commit de 10 y de esto",
            "start": 121.01,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nos va a dar tranquilidad nos da",
            "start": 126.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "certidumbre es como una luz",
            "start": 128.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al final del t\u00fanel que indica que",
            "start": 135.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 138.41,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a salir de esta situaci\u00f3n tan lamentable",
            "start": 140.16,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica tambi\u00e9n vamos avanzando",
            "start": 145.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y esto es lo que quiero compartir con",
            "start": 149.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ustedes en cuanto a la actividad",
            "start": 152.34,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica hay buenos datos",
            "start": 155.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay cifras desalentadoras que el peso",
            "start": 161.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 165.34,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 166.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 168.41,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fortaleciendo se est\u00e1 apreciando",
            "start": 170.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos a pesar del",
            "start": 176.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cob its",
            "start": 178.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hemos tenido una evaluaci\u00f3n una",
            "start": 180.89,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n del 8% del peso",
            "start": 184.91,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "claro antes del cob iris",
            "start": 189.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "llegamos a tener la moneda m\u00e1s fuerte",
            "start": 194.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 196.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "era la moneda que m\u00e1s se apreciaba el",
            "start": 199.8,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "peso con el que se nos cay\u00f3",
            "start": 203.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el a\u00f1o",
            "start": 210.069,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 214.37,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en el curso 16%",
            "start": 216.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "todo el tiempo que vamos en el gobierno",
            "start": 222.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "7.9 pero bueno",
            "start": 224.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 228.34,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 229.91,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 231.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a menos de 22 pesos por d\u00f3lar lleg\u00f3 a",
            "start": 232.97,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "estar a m\u00e1s de 25 pesos",
            "start": 238.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 242.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "21 98 hay gas avanzado",
            "start": 244.45,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en la recaudaci\u00f3n",
            "start": 250.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del impuesto sobre la red",
            "start": 254.59,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "2.1 t\u00e9rminos reales",
            "start": 258.94,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el caso del iva 2.1",
            "start": 262.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de disminuci\u00f3n o sea es menos 2.1 arriba",
            "start": 267.02,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s 2.1 el impuesto sobre la renta",
            "start": 271.19,
            "duration": 11.909
        },
        {
            "text": "todo lo es la recaudaci\u00f3n si comparamos",
            "start": 277.409,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "lo que ha ingresado a la cinta p\u00fablica",
            "start": 283.099,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o con lo que es ingres\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 286.529,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pasado unos periodos de agosto",
            "start": 289.379,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 2 millones 448 mil",
            "start": 293.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos este a\u00f1o",
            "start": 298.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "2 millones 420 mil",
            "start": 302.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones de otros",
            "start": 306.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n en t\u00e9rminos nominales",
            "start": 308.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de 28 mil millones",
            "start": 312.06,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "a pesar de la ande",
            "start": 315.84,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "no nos ha ido mal y lo que m\u00e1s contento",
            "start": 320.87,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "me tiene",
            "start": 325.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es que ya empezamos",
            "start": 326.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y recuperar los empleos perdidos",
            "start": 331.9,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "con la pandemia en marzo",
            "start": 335.87,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "todos los inscritos en el seguro social",
            "start": 340.009,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "venimos ten\u00edamos en marzo inscritos",
            "start": 343.889,
            "duration": 11.111
        },
        {
            "text": "20 millones 500 mil trabajadores antes",
            "start": 349.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 355.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y la pandemia nos llev\u00f3 a perder",
            "start": 356.62,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "alrededor de un mill\u00f3n",
            "start": 360.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "empleados de los inscritos en el seguro",
            "start": 364.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "social la econom\u00eda formal",
            "start": 367.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "t\u00fa y yo de empleos de modo que s\u00ed",
            "start": 372.42,
            "duration": 14.43
        },
        {
            "text": "tenemos hasta ayer 19 millones 548 mil",
            "start": 378.32,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el seguro pero",
            "start": 386.85,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "como fue la p\u00e9rdida de este mill\u00f3n de",
            "start": 389.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "empleos si vemos el a\u00f1o de enero",
            "start": 393.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos ganado 68 mil empleos en",
            "start": 397.48,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "febrero 123.000 mirada tambi\u00e9n y",
            "start": 402.13,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "perdemos 130 mil en marzo",
            "start": 407.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "555 viene a ver",
            "start": 411.319,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "344.000 en mayo",
            "start": 417.03,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "83 mil en junio todav\u00eda el mes pasado en",
            "start": 420.629,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "julio perdimos casi 4.000 empleos ya",
            "start": 426.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pocos pero se perdieron pero mire en lo",
            "start": 430.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que va de agosto",
            "start": 434.05,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "ya hemos ganado 52 mil 455 empleos",
            "start": 436.32,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este es el comportamiento de",
            "start": 446.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los empleos",
            "start": 451.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ganados",
            "start": 453.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el mes",
            "start": 456.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 458.639,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "a vos",
            "start": 460.12,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 462.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empezamos perdiendo",
            "start": 464.15,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "18000 el d\u00eda primero el d\u00eda 27 3 263 el",
            "start": 467.54,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "d\u00eda 4",
            "start": 476.97,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se recuperaron 18 mil",
            "start": 478.7,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 5 19 mil 614 y empezamos a",
            "start": 481.87,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ejercer a crecer a crecer y ayer ya",
            "start": 488.02,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos acumulados 52 mil 455 empleos",
            "start": 490.9,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "formales de trabajadores inscritos al",
            "start": 500.58,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 504.449,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este es un buen indicador esto es una",
            "start": 505.969,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se\u00f1al de que nos vamos",
            "start": 510.049,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "recuperando y tengamos fe vamos a salir",
            "start": 512.81,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "adelante les voy a seguir informando de",
            "start": 516.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos tanto enfrentando la pandemia",
            "start": 520.71,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "como la crisis econ\u00f3mica y de bienestar",
            "start": 524.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 530.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a salir adelante a pesar de los pesares",
            "start": 531.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque estamos trabajando de manera",
            "start": 536.33,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "profesional con mucha responsabilidad no",
            "start": 539.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n",
            "start": 542.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con entrega completa",
            "start": 543.5,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "a la causa p\u00fablica en defensa de los",
            "start": 549.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "intereses generales en defensa de los",
            "start": 553.83,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "intereses de todos los ciudadanos",
            "start": 556.41,
            "duration": 3.95
        }
    ],
    "transcription_text": " hoy s\u00e1bado les informo desde la sala daniel cabrera tengo detr\u00e1s esta pintura bell\u00edsima de joaqu\u00edn claro cel campechano en su juventud como estudiante antiporfirista fue a la c\u00e1rcel se escap\u00f3 se fue a francia aprendi\u00f3 a pintar con monex [M\u00fasica] impresionista de primer orden este y eso se llama la honda roja es una vil es de aqu\u00ed en este sal\u00f3n dan en el cabrero dedicado a otro periodista revolucionario porque tambi\u00e9n clau se fue periodista del peri\u00f3dico en aquel entonces el dem\u00f3crata don daniel cabrera recibe el director del hijo del ahuizote aqu\u00ed les informo de que pues hay buenas noticias desde luego nos duele mucho que siga causando estragos la pandemia con 19 y est\u00e1n bajando su intensidad tambi\u00e9n ya se dio a conocer ma\u00f1ana voy a hablar de eso a detalle de qu\u00e9 se tiene la posibilidad de contar con una vacuna para enfrentar este virus de el commit de 10 y de esto nos va a dar tranquilidad nos da certidumbre es como una luz al final del t\u00fanel que indica que llamamos a salir de esta situaci\u00f3n tan lamentable de salud p\u00fablica tambi\u00e9n vamos avanzando y esto es lo que quiero compartir con ustedes en cuanto a la actividad econ\u00f3mica hay buenos datos hay cifras desalentadoras que el peso [M\u00fasica] s\u00ed y \u00e9sta fortaleciendo se est\u00e1 apreciando en el tiempo que llevamos a pesar del cob its s\u00f3lo hemos tenido una evaluaci\u00f3n una depreciaci\u00f3n del 8% del peso claro antes del cob iris llegamos a tener la moneda m\u00e1s fuerte con relaci\u00f3n al d\u00f3lar era la moneda que m\u00e1s se apreciaba el peso con el que se nos cay\u00f3 s\u00f3lo el a\u00f1o actual en el curso 16% todo el tiempo que vamos en el gobierno 7.9 pero bueno ya est\u00e1n [M\u00fasica] a menos de 22 pesos por d\u00f3lar lleg\u00f3 a estar a m\u00e1s de 25 pesos entonces 21 98 hay gas avanzado en la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre la red 2.1 t\u00e9rminos reales en el caso del iva 2.1 de disminuci\u00f3n o sea es menos 2.1 arriba y m\u00e1s 2.1 el impuesto sobre la renta todo lo es la recaudaci\u00f3n si comparamos lo que ha ingresado a la cinta p\u00fablica este a\u00f1o con lo que es ingres\u00f3 el a\u00f1o pasado unos periodos de agosto el a\u00f1o pasado 2 millones 448 mil millones de pesos este a\u00f1o 2 millones 420 mil millones de otros una disminuci\u00f3n en t\u00e9rminos nominales de 28 mil millones a pesar de la ande no nos ha ido mal y lo que m\u00e1s contento me tiene es que ya empezamos y recuperar los empleos perdidos con la pandemia en marzo todos los inscritos en el seguro social venimos ten\u00edamos en marzo inscritos 20 millones 500 mil trabajadores antes de la pandemia y la pandemia nos llev\u00f3 a perder alrededor de un mill\u00f3n empleados de los inscritos en el seguro social la econom\u00eda formal t\u00fa y yo de empleos de modo que s\u00ed tenemos hasta ayer 19 millones 548 mil trabajadores inscritos en el seguro pero como fue la p\u00e9rdida de este mill\u00f3n de empleos si vemos el a\u00f1o de enero hab\u00edamos ganado 68 mil empleos en febrero 123.000 mirada tambi\u00e9n y perdemos 130 mil en marzo 555 viene a ver 344.000 en mayo 83 mil en junio todav\u00eda el mes pasado en julio perdimos casi 4.000 empleos ya pocos pero se perdieron pero mire en lo que va de agosto ya hemos ganado 52 mil 455 empleos este es el comportamiento de los empleos ganados el mes d a vos del 2020 empezamos perdiendo 18000 el d\u00eda primero el d\u00eda 27 3 263 el d\u00eda 4 se recuperaron 18 mil el d\u00eda 5 19 mil 614 y empezamos a ejercer a crecer a crecer y ayer ya ten\u00edamos acumulados 52 mil 455 empleos formales de trabajadores inscritos al seguro social este es un buen indicador esto es una se\u00f1al de que nos vamos recuperando y tengamos fe vamos a salir adelante les voy a seguir informando de c\u00f3mo vamos tanto enfrentando la pandemia como la crisis econ\u00f3mica y de bienestar vamos a salir adelante a pesar de los pesares porque estamos trabajando de manera profesional con mucha responsabilidad no hay corrupci\u00f3n estamos trabajando con entrega completa a la causa p\u00fablica en defensa de los intereses generales en defensa de los intereses de todos los ciudadanos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:12.747970"
}