{
    "video_id": "c4NMBGffgps",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/c4NMBGffgps/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBBnugY0-8nK3yUMV5ETeWjpF-CdQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=c4NMBGffgps",
    "video_title": "Camino artesanal en Nochixtl\u00e1n, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 372,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos",
            "start": 0.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "inaugurando este camino del distrito de",
            "start": 2.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Nochistl\u00e1n Oaxaca",
            "start": 5.339,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 7.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hecho con las manos de mujeres de",
            "start": 9.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hombres de la mixteca baja de Oaxaca",
            "start": 12.66,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con el gobernador Salom\u00f3n Jara",
            "start": 17.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 21.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caminos los recorrimos",
            "start": 23.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 26.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "visitamos juntos",
            "start": 28.22,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "los 570 municipios de Oaxaca As\u00ed es",
            "start": 31.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente 2009 2009 s\u00ed Y desde entonces",
            "start": 35.219,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso de que",
            "start": 39.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no iba a quedar un solo camino a las",
            "start": 43.399,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales",
            "start": 48.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sin pavimento pero tambi\u00e9n se concibi\u00f3",
            "start": 49.579,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "de que se hiciera con la gente de",
            "start": 55.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 59.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y miren estas obras Hoy inauguramos 27",
            "start": 60.26,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros para dos municipios",
            "start": 65.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo hace la gente el presupuesto queda en",
            "start": 69.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las comunidades se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 72.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regional se da",
            "start": 75.68,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "trabajo empleo y quedan las obras",
            "start": 79.32,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 obras Qu\u00e9 belleza de obras",
            "start": 84.06,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "son caminos artesanales",
            "start": 89.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "son arte",
            "start": 94.259,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 98.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n",
            "start": 99.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de la gente de la mixteca la mixteca va",
            "start": 103.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tengo el compromiso de ir a la mixteca",
            "start": 107.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alta s\u00ed no he ido Adem\u00e1s ya como me",
            "start": 109.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estoy apresando ya nada m\u00e1s este ando",
            "start": 113.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 117.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de supervisor pero a veces uso",
            "start": 120.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero y yo quiero seguir siendo el",
            "start": 123.299,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tiempo que me queda el mismo",
            "start": 127.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "quiero seguir recorriendo el pa\u00eds a ras",
            "start": 131.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de tierra como cuando lo hicimos juntos",
            "start": 134.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vali\u00f3 la pena no miren este",
            "start": 137.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ves t\u00fa pero",
            "start": 141.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos efectivamente que",
            "start": 143.959,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ahora Estamos",
            "start": 147.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recorriendo los municipios aqu\u00ed a",
            "start": 148.22,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "huautlilla y tambi\u00e9n San Pedro Cuscatl\u00e1n",
            "start": 150.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00e1ntaros son dos municipios que el d\u00eda",
            "start": 153.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de hoy se van a inaugurar estos dos",
            "start": 156.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "caminos 27 kil\u00f3metros",
            "start": 159.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Creo que",
            "start": 162.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este 12 y quince no doce kil\u00f3metros y 15",
            "start": 164.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "A coxcatl\u00e1n",
            "start": 168.18,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos caminos de estos llevamos a",
            "start": 170.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales a cabeceras",
            "start": 174.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "municipales se llevan ciento sesenta",
            "start": 176.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de 160 municipios municipios",
            "start": 178.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "municipios kil\u00f3metros",
            "start": 182.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 186.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y ahora son 160 160 llevamos",
            "start": 188.879,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 192.86,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos mil un poquito m\u00e1s de dos mil",
            "start": 194.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros pavimentado",
            "start": 196.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "As\u00ed s\u00ed y tenemos que terminar con todo",
            "start": 199.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este nos faltar\u00edan 900 kil\u00f3metros",
            "start": 203.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aproximadamente para terminar los",
            "start": 205.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caminos que van a las calzadas",
            "start": 208.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "municipales y ya tenemos los frentes Ya",
            "start": 210.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando presidente Ya se est\u00e1",
            "start": 212.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trabajando Bueno pues esto es un ejemplo",
            "start": 215.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esto se hace tambi\u00e9n porque en Oaxaca",
            "start": 217.94,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de los 570 municipios",
            "start": 224.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "diecisiete son de usos y costumbres As\u00ed",
            "start": 227.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es presidente y hay democracia",
            "start": 230.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 232.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la asamblea el tequio la ayuda mutua",
            "start": 234.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "las autoridades no cobran los",
            "start": 239.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidentes municipales es un servicio",
            "start": 242.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que dan a la comunidad pueden estar en",
            "start": 245.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 250.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en Nueva York Nueva York y vienen a dar",
            "start": 251.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sus servicios S\u00ed cuando les toca cuando",
            "start": 255.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 257.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su recompensa por hacer eso pues",
            "start": 259.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que siguen perteneciendo a su comunidad",
            "start": 263.22,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "As\u00ed es no pierden su cultura que es algo",
            "start": 265.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "excepcional \u00fanico",
            "start": 273.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bendito Entonces",
            "start": 275.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se le entrega el presupuesto a la",
            "start": 278.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 282.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del municipio se hace la asamblea y",
            "start": 284.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos administran",
            "start": 287.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no es con todo respeto",
            "start": 289.5,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "con contratista que muchas veces o antes",
            "start": 293.28,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "se llevaban hasta el anticipo y no lo",
            "start": 297.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "volv\u00edan a ver nunca terminaban nunca",
            "start": 302.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "terminaban las obras y mal hechas",
            "start": 304.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y esto est\u00e1 bien construido",
            "start": 307.199,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "hay veces que hasta le sobra el recurso",
            "start": 311.78,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y hacen otras obras complementarias",
            "start": 316.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Esos son los caminos",
            "start": 320.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de mano de",
            "start": 322.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 orgullo",
            "start": 326.039,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y vamos a terminarlos todos antes de que",
            "start": 330.06,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "concluya",
            "start": 334.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mi encomienda mi mandato como presidente",
            "start": 336.419,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "antes de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 341.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "As\u00ed es no As\u00ed es presidente nos sentimos",
            "start": 345.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "muy contentos con usted En verdad ha",
            "start": 347.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cumplido mi compa\u00f1ero mi compa\u00f1ero",
            "start": 351.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Muchas gracias de muchos a\u00f1os de",
            "start": 353.699,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 356.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y no podemos fallarle al pueblo venimos",
            "start": 357.919,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "del pueblo nos debemos al pueblo y",
            "start": 361.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos que estar a la altura de nuestro",
            "start": 364.5,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 368.46,
            "duration": 2.299
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos inaugurando este camino del distrito de Nochistl\u00e1n Oaxaca camino hecho con las manos de mujeres de hombres de la mixteca baja de Oaxaca aqu\u00ed con el gobernador Salom\u00f3n Jara estos caminos los recorrimos cuando visitamos juntos los 570 municipios de Oaxaca As\u00ed es presidente 2009 2009 s\u00ed Y desde entonces hicimos el compromiso de que no iba a quedar un solo camino a las cabeceras municipales sin pavimento pero tambi\u00e9n se concibi\u00f3 de que se hiciera con la gente de concreto y miren estas obras Hoy inauguramos 27 kil\u00f3metros para dos municipios lo hace la gente el presupuesto queda en las comunidades se reactiva la econom\u00eda regional se da trabajo empleo y quedan las obras y Qu\u00e9 obras Qu\u00e9 belleza de obras son caminos artesanales son arte de creaci\u00f3n de la gente de la mixteca la mixteca va tengo el compromiso de ir a la mixteca alta s\u00ed no he ido Adem\u00e1s ya como me estoy apresando ya nada m\u00e1s este ando este de supervisor pero a veces uso helic\u00f3ptero y yo quiero seguir siendo el tiempo que me queda el mismo quiero seguir recorriendo el pa\u00eds a ras de tierra como cuando lo hicimos juntos vali\u00f3 la pena no miren este c\u00f3mo ves t\u00fa pero estamos muy contentos efectivamente que ahora Estamos recorriendo los municipios aqu\u00ed a huautlilla y tambi\u00e9n San Pedro Cuscatl\u00e1n c\u00e1ntaros son dos municipios que el d\u00eda de hoy se van a inaugurar estos dos caminos 27 kil\u00f3metros Creo que este 12 y quince no doce kil\u00f3metros y 15 A coxcatl\u00e1n cu\u00e1ntos caminos de estos llevamos a cabeceras municipales a cabeceras municipales se llevan ciento sesenta kil\u00f3metros de 160 municipios municipios municipios kil\u00f3metros en total y ahora son 160 160 llevamos aproximadamente dos mil un poquito m\u00e1s de dos mil kil\u00f3metros pavimentado As\u00ed s\u00ed y tenemos que terminar con todo este nos faltar\u00edan 900 kil\u00f3metros aproximadamente para terminar los caminos que van a las calzadas municipales y ya tenemos los frentes Ya se est\u00e1 trabajando presidente Ya se est\u00e1 trabajando Bueno pues esto es un ejemplo esto se hace tambi\u00e9n porque en Oaxaca de los 570 municipios diecisiete son de usos y costumbres As\u00ed es presidente y hay democracia comunitaria la asamblea el tequio la ayuda mutua las autoridades no cobran los presidentes municipales es un servicio que dan a la comunidad pueden estar en la Ciudad de M\u00e9xico en Nueva York Nueva York y vienen a dar sus servicios S\u00ed cuando les toca cuando les corresponde Cu\u00e1l es su recompensa por hacer eso pues que siguen perteneciendo a su comunidad As\u00ed es no pierden su cultura que es algo excepcional \u00fanico bendito Entonces se le entrega el presupuesto a la autoridad del municipio se hace la asamblea y ellos administran no es con todo respeto con contratista que muchas veces o antes se llevaban hasta el anticipo y no lo volv\u00edan a ver nunca terminaban nunca terminaban las obras y mal hechas y esto est\u00e1 bien construido hay veces que hasta le sobra el recurso y hacen otras obras complementarias Esos son los caminos de mano de qu\u00e9 orgullo y vamos a terminarlos todos antes de que concluya mi encomienda mi mandato como presidente antes de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo As\u00ed es no As\u00ed es presidente nos sentimos muy contentos con usted En verdad ha cumplido mi compa\u00f1ero mi compa\u00f1ero Salom\u00f3n Muchas gracias de muchos a\u00f1os de lucha y no podemos fallarle al pueblo venimos del pueblo nos debemos al pueblo y tenemos que estar a la altura de nuestro pueblo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:35:44.653843"
}