{
    "video_id": "c6rAF4BdjJs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/c6rAF4BdjJs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD97GboB9DvgXHU9_Lj4EdhI7uj8g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=c6rAF4BdjJs",
    "video_title": "Reforzamiento de la pol\u00edtica de bienestar y atenci\u00f3n a migrantes. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6789,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno estamos en",
            "start": 531.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "iniciando la semana",
            "start": 533.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 537.25,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este paso la",
            "start": 539.48,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 543.329,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 548.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 554.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 557.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 561.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vivieron 10 d\u00edas complicados",
            "start": 563.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 567.23,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "el tema de",
            "start": 568.87,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "los aranceles la decisi\u00f3n de imponer",
            "start": 571.209,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esos impuestos",
            "start": 577.779,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a las mercanc\u00edas",
            "start": 581.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se produce en m\u00e9xico y se venden en",
            "start": 584.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 587.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces si fueron d\u00edas dif\u00edciles estuvo",
            "start": 589.43,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "muy bien no estar\u00e1",
            "start": 593.42,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n en washington y pues fueron",
            "start": 596.85,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "buenos los resultados lo mejor",
            "start": 601.779,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es de que no",
            "start": 606.499,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "entran en vigor",
            "start": 609.379,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "esos aranceles el d\u00eda de hoy",
            "start": 612.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y lo que cuenta en pol\u00edtica pues es",
            "start": 619.87,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "mantener principios y tambi\u00e9n",
            "start": 623.65,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 628.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces marcelo ebrad a exponerles",
            "start": 631.35,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 635.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 640.15,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 641.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "alejandro encinas va",
            "start": 645.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "darles a conocer",
            "start": 651.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 654.209,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 656.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 658.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y 10 de junio",
            "start": 661.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por los actos de represi\u00f3n",
            "start": 664.71,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de 1971",
            "start": 669.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 673.329,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 676.52,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "recuerda este d\u00eda",
            "start": 678.36,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "haciendo el compromiso de que nunca",
            "start": 682.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 685.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 687.96,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 690.819,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "optar",
            "start": 692.35,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por el autoritarismo por la represi\u00f3n",
            "start": 694.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 700.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos que ser respetuosos",
            "start": 702.92,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de la libertad de expresi\u00f3n de la",
            "start": 705.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertad de manifestaci\u00f3n",
            "start": 707.73,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del derecho a disentir",
            "start": 710.37,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de la pluralidad",
            "start": 712.769,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no usar la fuerza",
            "start": 718.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y mucho menos",
            "start": 720.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y la tortura",
            "start": 723.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n",
            "start": 726.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el asesinato",
            "start": 732.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 736.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "borrar eso por completo esa historia",
            "start": 738.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "negra",
            "start": 742.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 745.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que superar",
            "start": 748.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en una etapa nueva",
            "start": 750.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en este proceso de transformaci\u00f3n que se",
            "start": 753.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo en el pa\u00eds y por",
            "start": 757.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 760.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ricardo sheffield como todos los lunes",
            "start": 761.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos va a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 764.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en los precios",
            "start": 768.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de los combustibles entonces si les",
            "start": 770.39,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "parece empezamos con alejandro al final",
            "start": 774.38,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 778.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas tengan todas y todos nuestra",
            "start": 784.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n si el presidente pues",
            "start": 786.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "efectivamente el d\u00eda de hoy se conmemora",
            "start": 788.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el 48 aniversario de ese tr\u00e1gico jueves",
            "start": 790.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de corpus christi del 10 de junio de",
            "start": 794.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "1972 y para hacer esta conmemoraci\u00f3n",
            "start": 796.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tener fresco en la memoria estos",
            "start": 800.29,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "lamentables hechos con los que se",
            "start": 802.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "prendi\u00f3 a aniquilar no solamente la",
            "start": 804.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "disidencia estudiantil sino la",
            "start": 806.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "disidencia y la libertad de opini\u00f3n",
            "start": 809.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n nuestro pa\u00eds el presidente nos",
            "start": 811.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ha instruido que dejara al 50",
            "start": 814.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aniversario que habr\u00e1 de celebrarse en",
            "start": 817.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2021 iniciamos un conjunto de",
            "start": 818.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "rescates de espacios en donde se llevan",
            "start": 822.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a cabo las actividades de tortura y el",
            "start": 826.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "exterminio de los hombres y mujeres",
            "start": 829.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disidentes al r\u00e9gimen en esos a\u00f1os por",
            "start": 831.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "supuesto son muchos y algunos han ido",
            "start": 835.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cambiando a lo largo del tiempo han ido",
            "start": 838.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al tour han sido demolidos otros",
            "start": 841.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "afectados por los terremotos que hemos",
            "start": 843.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sufrido aqu\u00ed en la ciudad otros se han",
            "start": 845.63,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "vendido a part\u00edcula",
            "start": 848.69,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pero tenemos una buena serie de estos",
            "start": 850.259,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "inmuebles que lamentablemente fueron",
            "start": 853.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parte de la historia de terror de la",
            "start": 855.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "guerra sucia y el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 858.749,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inaugurar un memorial en lo que fueron",
            "start": 861.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las instalaciones de la direcci\u00f3n",
            "start": 865.649,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "federal de seguridad",
            "start": 867.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que durante esos a\u00f1os pues fueron uno de",
            "start": 869.779,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "los lugares que desarrolla este tipo de",
            "start": 872.959,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas y autoritarios es",
            "start": 874.97,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el memorial se va a llamar circular de",
            "start": 878.089,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "morelia est\u00e1 en la calle de morelia",
            "start": 880.189,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "n\u00famero 8 en la colonia romita y con \u00e9l",
            "start": 882.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si tenemos ah\u00ed est\u00e9 la presentaci\u00f3n y lo",
            "start": 886.459,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "podemos hacer este",
            "start": 889.22,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "presentar aqu\u00ed dos y todos ustedes pues",
            "start": 891.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se pretende recuperar la memoria y",
            "start": 895.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "documentar las graves violaciones a los",
            "start": 898.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "derechos humanos que se cometieron ese",
            "start": 900.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1o justamente en los s\u00f3tanos de lo que",
            "start": 903.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fue la direcci\u00f3n real de seguridad y en",
            "start": 906.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "particular el lugar donde operaba la",
            "start": 909.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "brigada blanca y con ella se busca",
            "start": 912.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dignificar a las v\u00edctimas y construir a",
            "start": 915.28,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "rescatar la memoria colectiva",
            "start": 918.52,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "pasan las dos siguientes flores",
            "start": 921.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para este proyecto va a presentar",
            "start": 924.089,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre el testimonios",
            "start": 926.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "material del archivo general de la",
            "start": 929.779,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n para reconstruir los hechos y al",
            "start": 931.74,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mismo tiempo se ha habilitado este sitio",
            "start": 934.199,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "en el s\u00f3tano de las del inmueble en",
            "start": 935.999,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "donde va a presentarse tambi\u00e9n una",
            "start": 938.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "plataforma digital conocida como",
            "start": 940.86,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "memoriales virtual que contendr\u00e1 en gran",
            "start": 943.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "medida los archivos que hasta ahora han",
            "start": 947.249,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sido desclasificados en el archivo",
            "start": 949.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n que todav\u00eda existe",
            "start": 950.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n reservada al respecto",
            "start": 953.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "al respecto y al mismo tiempo veremos",
            "start": 956.73,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "todas nuestras pr\u00e1cticas en este lugar",
            "start": 959.97,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "donde se suelen al frente fernando",
            "start": 962.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez barrios luis de la barrera",
            "start": 965.939,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "javier garc\u00eda paniagua y miguel nazar",
            "start": 968.279,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "haro entre otros protagonistas de esta",
            "start": 971.249,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "parte negra de nuestra historia pues",
            "start": 974.569,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hicieron interrogatorios torturas",
            "start": 977.999,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada en este edificio",
            "start": 980.569,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "como lo van a ver y m\u00e1s por favor",
            "start": 983.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pasamos a las siguientes",
            "start": 986.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todo lo que tenemos est\u00e1 ahora",
            "start": 988.679,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "disponible en una versi\u00f3n digital de los",
            "start": 990.67,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "archivos que nos ha autorizado y nos ha",
            "start": 993.489,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregado archivo real de la naci\u00f3n yo",
            "start": 997.269,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espero que pronto tengamos el total de",
            "start": 999.489,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "los archivos que se han integrado ya al",
            "start": 1002.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "respecto este inmueble ya lo hab\u00eda",
            "start": 1006.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado yo esto est\u00e1 ah\u00ed en la columna",
            "start": 1008.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "romita y ser\u00e1 al mismo tiempo el",
            "start": 1012.119,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "depositario de una memoria virtual de",
            "start": 1014.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los materiales de la elecci\u00f3n fiel",
            "start": 1017.489,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "de seguridad una galer\u00eda fotogr\u00e1fica de",
            "start": 1019.17,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "las obras pl\u00e1sticas exhibidas en el acto",
            "start": 1021.48,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "inaugural hoy lo inauguraremos a las 13",
            "start": 1024.179,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "horas nos han donado ya m\u00e1s de 100 obras",
            "start": 1026.189,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "pict\u00f3ricas gente que particip\u00f3 en los",
            "start": 1030.149,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hechos de toda la \u00e9poca de la guerra",
            "start": 1033.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "surge como parte de con su contribuci\u00f3n",
            "start": 1035.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la memoria y se presentar\u00e1 el",
            "start": 1037.26,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "documental la herencia m\u00e1s dolorosa de",
            "start": 1040.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la cual presentaremos un corto muchos le",
            "start": 1043.889,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dicen trailers me gusta decir le corto",
            "start": 1046.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "al final de mi intervenci\u00f3n y antes",
            "start": 1048.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este intermedio dos de nuestros",
            "start": 1051.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "invitados que son testimonios vivos",
            "start": 1054.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vivos de lo que se vivi\u00f3 en esos lugares",
            "start": 1056.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en este sentido vamos a seguir",
            "start": 1060.33,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "rescatando estos espacios de memoria el",
            "start": 1063.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "siguiente ser\u00e1n los s\u00f3tanos de la cgt de",
            "start": 1067.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n hay un inter\u00e9s particular",
            "start": 1070.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente de que esto se",
            "start": 1072.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lleve a cabo estamos en estos momentos",
            "start": 1074.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "haciendo los levantamientos topogr\u00e1ficos",
            "start": 1076.71,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y el descarte de este entorno y",
            "start": 1078.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "seguramente en los pr\u00f3ximos d\u00edas daremos",
            "start": 1081.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya un informe al respecto yo les pedir\u00eda",
            "start": 1083.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que sigamos la presentaci\u00f3n de este es",
            "start": 1087.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo que se presentar\u00e1 tiene su",
            "start": 1088.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n original una naci\u00f3n de 20",
            "start": 1092.049,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "minutos hoy simplemente vamos a",
            "start": 1094.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "presentar una s\u00edntesis de un minuto de",
            "start": 1097.059,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n",
            "start": 1099.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n forzada es un fen\u00f3meno",
            "start": 1105.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se ha dado en muchos pa\u00edses",
            "start": 1107.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "latinoamericanos muy por encima de todos",
            "start": 1109.759,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s est\u00e1 m\u00e9xico",
            "start": 1111.98,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se torci\u00f3 la ley se torci\u00f3 al prop\u00f3sito",
            "start": 1114.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del estado en su obligaci\u00f3n de",
            "start": 1118.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad y la justicia",
            "start": 1122.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n empujaron a muchos",
            "start": 1125.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como los otros pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 1127.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "latina a tomar las armas",
            "start": 1129.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me agarran",
            "start": 1135.25,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mi esposa me cura en la cabeza de pie",
            "start": 1136.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "frente a una pared y amarrado de las",
            "start": 1139.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manos me suben por un elevador bastante",
            "start": 1142.549,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "estrecho y hasta as\u00ed permanec\u00eda todo el",
            "start": 1145.61,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tiempo de la prioridad era la era la",
            "start": 1148.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impunidad plenaron ten\u00edan permiso para",
            "start": 1151.789,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo para buscar a gente para torturarla",
            "start": 1154.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para encarcelarla para retenerla durante",
            "start": 1157.19,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "meses para matar tambi\u00e9n",
            "start": 1159.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "bien yo quisiera pedirle al maestro",
            "start": 1166.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito del lugar de alberto h\u00edjar",
            "start": 1168.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era martha camacho que son",
            "start": 1170.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobrevivientes vivos son salientes de",
            "start": 1173.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas lamentables hechos p\u00e1senla aqu\u00ed al",
            "start": 1175.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "frente y nos den un breve testimonio",
            "start": 1177.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues para quienes vivimos estrategia yo",
            "start": 1180.47,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en aquel entonces era estudiante en la",
            "start": 1183.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "escuela nacional preparatoria y como",
            "start": 1184.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dijimos en aquel entonces ya la fecha 10",
            "start": 1186.81,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de junio no se olvida",
            "start": 1189.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 1198.82,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y liquidar",
            "start": 1200.84,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ese nombre ignominioso de guerra sucia",
            "start": 1203.389,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "para en cambio mostrar la historia",
            "start": 1207.61,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dial\u00e9ctica de m\u00e9xico que no es solo la",
            "start": 1211.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "historia del estado y las constituciones",
            "start": 1215.47,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sino las luchas populares que desde",
            "start": 1218.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "jiang en la colonia guadalupe victoria",
            "start": 1222.429,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el primer presidente de mexico que",
            "start": 1226.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "conserv\u00f3 su nombre guerrillero y as\u00ed",
            "start": 1228.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 registrado en la historia y los",
            "start": 1232.09,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "combatientes populares que le siguieron",
            "start": 1235.6,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "esto entonces es la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1239.46,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "esta historia dial\u00e9ctica de constante",
            "start": 1243.87,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de estos movimientos desde",
            "start": 1247.409,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abajo de la izquierda para ir",
            "start": 1250.529,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "construyendo la naci\u00f3n",
            "start": 1254.25,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el memorial que hoy se inaugura no me",
            "start": 1257.52,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "gusta memorial porque es muy gringo el",
            "start": 1262.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sitio de la memoria es entonces el",
            "start": 1266.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "primero de una serie que habr\u00e1 que",
            "start": 1270.51,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "descubrir los espacios p\u00fablicos en donde",
            "start": 1273.9,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "estuvimos secuestrados torturados",
            "start": 1278.7,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "inhabilitados para saber d\u00f3nde est\u00e1bamos",
            "start": 1284.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 1288.11,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la sobrevivencia de algunos como los que",
            "start": 1291.23,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estamos presentes y la liquidaci\u00f3n y",
            "start": 1294.559,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de centenares que ni",
            "start": 1298.429,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "siquiera supieron d\u00f3nde estaba",
            "start": 1302.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "enhorabuena entonces por ese principio",
            "start": 1305.94,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de reconocimiento resultado de la lucha",
            "start": 1309.45,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de numerosas organizaciones de",
            "start": 1313.57,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "familiares desde luego la primera eureka",
            "start": 1317.17,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y su huelga de hambre hist\u00f3rica de",
            "start": 1322.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "madres de familia frente a catedral las",
            "start": 1325.27,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "luchas de jose sida de esposa de el",
            "start": 1329.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "doctor mart\u00ednez soriano y las que han",
            "start": 1333.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "seguido con el centro propone el centro",
            "start": 1336.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "francisco de vitoria y las numerosas",
            "start": 1338.46,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "organizaciones que nos manifestamos y",
            "start": 1341.61,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que todo el tiempo trabajamos para",
            "start": 1347.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conseguir que no haya m\u00e1s presos",
            "start": 1350.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que",
            "start": 1352.12,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y aparezcan los que no son desaparecidos",
            "start": 1355.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si no tienen rostro tiene nombre y es",
            "start": 1358.95,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "necesario que sean presentados vivos y",
            "start": 1362.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "esto incluye el fin a la impunidad y el",
            "start": 1366.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "castigo a los culpables ni perd\u00f3n ni",
            "start": 1370.84,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "olvido la lucha sigue",
            "start": 1374.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas soy mark alicia camacho",
            "start": 1381.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "loaiza acad\u00e9mica de la universidad",
            "start": 1383.95,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de sinaloa",
            "start": 1386.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "junto con mi esposo fuimos desaparecidos",
            "start": 1389.03,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "19 de agosto de 1977 despu\u00e9s de torturas",
            "start": 1391.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "inimaginables de todo tipo mi esposo fue",
            "start": 1397.42,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ejecutado extrajudicialmente obviamente",
            "start": 1400.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "no nos entregaron su cuerpo ni nada",
            "start": 1403.67,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "yo fui obligada a parir en medio de",
            "start": 1408.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "golpes un hijo cuarenta d\u00edas despu\u00e9s de",
            "start": 1411.679,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "estar detenida",
            "start": 1415.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de los casos de sinaloa mi caso por",
            "start": 1417.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llamarlo de alguna forma es el que tiene",
            "start": 1421.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s evidencias",
            "start": 1423.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les he dado nombres domicilios en la fe",
            "start": 1426.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mos que de nombre muy largo pero de",
            "start": 1429.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alcances nulos y hasta la fecha es",
            "start": 1431.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que de sinaloa es el caso que",
            "start": 1434.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s elementos y todav\u00eda no",
            "start": 1437.13,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "logramos ni justicia",
            "start": 1440.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y el rescate de la memoria porque nos",
            "start": 1444.65,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "cerraron de nuevo los archivos de la gn",
            "start": 1447.38,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "ni nada aqu\u00ed la justicia transicional",
            "start": 1451.059,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "parece que est\u00e1 con los ojos cerrados o",
            "start": 1454.049,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "no existe porque tenemos testimonios yo",
            "start": 1459.009,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "les di nombres hasta los domicilios de",
            "start": 1462.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los perpetradores y todav\u00eda no",
            "start": 1465.49,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "alcanzamos justicia esperamos que en",
            "start": 1467.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n s\u00ed podamos alcanzarla",
            "start": 1470.409,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y me uno tambi\u00e9n al",
            "start": 1474.06,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a lo que nos comenta el maestro",
            "start": 1476.429,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vivo se los llevaron vivos los queremos",
            "start": 1479.59,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "justicia ni perd\u00f3n ni olvido",
            "start": 1482.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "bueno vamos a que marcelo nos explique",
            "start": 1516.63,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "lo de el acuerdo qu\u00e9",
            "start": 1521.27,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 el viernes por la tarde anoche",
            "start": 1526.14,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "en washington",
            "start": 1532.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1540.419,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente se\u00f1oras",
            "start": 1543.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores invitados problemas",
            "start": 1546.05,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "puede informar respecto a los acuerdos",
            "start": 1549.07,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "llegados con eeuu la administraci\u00f3n",
            "start": 1553.899,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "camps",
            "start": 1557.259,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "respecto al tema de la tarifa y la",
            "start": 1559.049,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n primero dir\u00eda",
            "start": 1561.179,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que en lo que lleva a este el gobierno",
            "start": 1563.33,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en estos meses esta ha sido la m\u00e1s",
            "start": 1567.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 1570.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "o el momento m\u00e1s dif\u00edcil en la relaci\u00f3n",
            "start": 1572.659,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico estados unidos y la",
            "start": 1574.729,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n fue muy dif\u00edcil mucho horas",
            "start": 1576.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy tensa",
            "start": 1579.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y en esencia lo que ocurri\u00f3 es que la",
            "start": 1581.09,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n comercial y econ\u00f3mica",
            "start": 1585.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se subordin\u00f3",
            "start": 1589.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a la diferencia sobre el tema migratorio",
            "start": 1591.46,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "eso no hab\u00eda ocurrido",
            "start": 1594.33,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "un objetivo primordial de la negociaci\u00f3n",
            "start": 1598.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fue entonces para nosotros para la",
            "start": 1601.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n mexicana volver a separar las",
            "start": 1603.36,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "dos esferas",
            "start": 1605.79,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es decir que les fuera comercial y la",
            "start": 1607.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n econ\u00f3mica siga su camino y que",
            "start": 1611.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la esfera migratoria sigue el suyo como",
            "start": 1614.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hasta antes de la semana",
            "start": 1616.99,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pasada que provoc\u00f3 que esto ocurriese",
            "start": 1618.67,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por parte de eeuu",
            "start": 1622.179,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas que est\u00e1n llegando",
            "start": 1624.62,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1626.6,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "el cisne mes de mayo as\u00ed no recibieron",
            "start": 1627.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n con el vicepresidente que fue",
            "start": 1630.39,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy dura",
            "start": 1632.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n o en el sitio fueran groseros",
            "start": 1634.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "otra cosa as\u00ed si no es muy dura en el",
            "start": 1637.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sentido de que el tono era casi de",
            "start": 1639.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ultim\u00e1tum",
            "start": 1641.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bueno quita en el caso",
            "start": 1643.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque porque nos recibieron con el",
            "start": 1647.049,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "reporte del mes de mayo",
            "start": 1650.119,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de aprensiones hechas en la frontera de",
            "start": 1652.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los eeuu con m\u00e9xico",
            "start": 1655.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y dieron a conocer una cifra superior a",
            "start": 1658.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "140 mil personas es decir con esa",
            "start": 1660.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tendencia de personas que est\u00e1n llegando",
            "start": 1664.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo su injusticia en ellos a fines de",
            "start": 1667.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se habr\u00edan estar\u00edan llegando",
            "start": 1669.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n 600 mil",
            "start": 1671.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el tema de las tarifas yo quisiera nada",
            "start": 1675.69,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s subrayar que por fortuna hoy se ha",
            "start": 1678.929,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alejado de ese peligro por el tema de",
            "start": 1682.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "las tarifas el tiempo que implica para",
            "start": 1684.629,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1687.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9 es tan importante tener",
            "start": 1689.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuidado con nuestro primer lugar hay que",
            "start": 1691.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n que tenemos un",
            "start": 1695.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio presentado al",
            "start": 1696.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "senado en mexico y que est\u00e1 en el",
            "start": 1700.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "congreso de eeuu y si se aplican tarifas",
            "start": 1702.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "unilaterales entonces nos alejamos del",
            "start": 1705.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "modelo del tratado de libre comercio es",
            "start": 1709.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "decir que podr\u00eda seguir en una guerra",
            "start": 1711.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comercial pues que no se aprobase o no",
            "start": 1713.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entra en vigor",
            "start": 1716.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y deje de estar en vigor cualquier",
            "start": 1719.0,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "lastres",
            "start": 1721.22,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "un acuerdo de libre comercio con m\u00e9xico",
            "start": 1722.97,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y entonces todas las inversiones que",
            "start": 1725.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tengamos previstas en m\u00e9xico tendr\u00eda que",
            "start": 1727.799,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 1730.14,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pensamos estimamos",
            "start": 1732.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que entrar a una guerra comercial nos va",
            "start": 1735.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a costar a m\u00e9xico que como lo podr\u00edamos",
            "start": 1737.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "traducir para nuestra vida personal",
            "start": 1740.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bueno en primer lugar ser\u00eda estimamos",
            "start": 1742.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "como incrementar el iva del golpe 10 por",
            "start": 1745.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento en t\u00e9rminos de tus condiciones de",
            "start": 1747.97,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "vistas",
            "start": 1750.43,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda probablemente la p\u00e9rdida de",
            "start": 1751.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n doscientos mil empleos",
            "start": 1753.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda una ca\u00edda en el producto",
            "start": 1756.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "interno bruto de m\u00e1s de un punto",
            "start": 1759.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y esto por qu\u00e9 raz\u00f3n bueno porque",
            "start": 1764.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primero vamos a tener 5 % no nos hab\u00edan",
            "start": 1766.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marcado el primero de julio 10 % y",
            "start": 1769.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces esto se convierte en una crisis",
            "start": 1771.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para nuestro pa\u00eds que afecta a",
            "start": 1775.12,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n entonces",
            "start": 1777.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a que se lleg\u00f3 en esta negociaci\u00f3n bueno",
            "start": 1781.149,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 1784.179,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "aunque ahora voy a leer en detalle los",
            "start": 1785.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "resultados en primer lugar se lleva a",
            "start": 1788.0,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "que los dos temas se separen de nuevo",
            "start": 1790.19,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces logramos que el tema migratorio",
            "start": 1793.049,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en una mesa",
            "start": 1795.289,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y el comercio y las tarifas en otra",
            "start": 1798.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que se acord\u00f3",
            "start": 1803.75,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y que se logr\u00f3 en tos",
            "start": 1806.35,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "el gobierno de los eeuu lleg\u00f3 a la",
            "start": 1809.539,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n donde estuvo el se\u00f1or",
            "start": 1811.639,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vicepresidente de los eeuu diciendo que",
            "start": 1812.809,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la \u00fanica manera de que no hubiese",
            "start": 1815.269,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tarifas hoy era que m\u00e9xico aceptara y",
            "start": 1817.129,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "firmara el fin de semana un acuerdo para",
            "start": 1820.999,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "hacer el primer pa\u00eds de asilo o dicho de",
            "start": 1824.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "otro modo ser el tercer pa\u00eds seguro esto",
            "start": 1826.97,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa para no ser muy complejo",
            "start": 1829.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "significa que las personas que quieran",
            "start": 1832.509,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "buscar asilo que atraviesen por nuestro",
            "start": 1834.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "territorio tendr\u00e1n que hacerlo en mexico",
            "start": 1838.369,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "y no podr\u00e1n llegar a eeuu hacerlo",
            "start": 1839.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nosotros les dijimos que tenemos muchas",
            "start": 1842.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reservas sobre eso yo mismo declar\u00f3",
            "start": 1844.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegando a washington camino me gustar\u00eda",
            "start": 1847.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer ese acuerdo",
            "start": 1849.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s de muy intensas",
            "start": 1851.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "negociaciones llegamos a dos medidas una",
            "start": 1853.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "propia y otra de ellos",
            "start": 1856.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y se acord\u00f3 un plazo para hacer las",
            "start": 1859.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cosas y ver qui\u00e9n tiene raz\u00f3n",
            "start": 1862.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la medida mexicana que fue informarles",
            "start": 1866.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algo que ya ha sido informado a la",
            "start": 1869.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica en m\u00e9xico que es que la",
            "start": 1872.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "guardia nacional mexicana va a cubrir",
            "start": 1874.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional y tambi\u00e9n la",
            "start": 1877.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "frontera sur eso no se deriva del",
            "start": 1879.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acuerdo con eeuu eso ya estaba",
            "start": 1881.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "establecido lo quiero subrayar porque he",
            "start": 1883.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "visto comentarios en los medios de",
            "start": 1885.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunas personas que dicen que vamos a",
            "start": 1887.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "militar sea la frontera sur bueno eso es",
            "start": 1890.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inexacto primer lugar porque la guardia",
            "start": 1892.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "nacional y segundo lugar porque est\u00e1",
            "start": 1895.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "incluido",
            "start": 1898.179,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "esa presencia en esos municipios en el",
            "start": 1900.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plan que se ha presentado que lo que se",
            "start": 1903.35,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "va a ser m\u00e1s r\u00e1pido y m\u00e1s",
            "start": 1905.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se pretende con esto en combinaci\u00f3n",
            "start": 1911.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con el instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 1913.25,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se pretende cu\u00e1l es el objetivo",
            "start": 1915.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dice se va a criminalizar a",
            "start": 1919.17,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 1921.93,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "migrantes m\u00e9xico nunca har\u00eda eso - este",
            "start": 1923.149,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno es decir porque alguien se",
            "start": 1925.609,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quiera mover eso me lo convierte en",
            "start": 1927.769,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "criminal que es lo que se va a hacer se",
            "start": 1929.179,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "va a hacer un proceso que ya se anunci\u00f3",
            "start": 1932.69,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "desde que entr\u00f3 este gobierno que es que",
            "start": 1936.169,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las personas que cruzan nuestro pa\u00eds en",
            "start": 1938.299,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "primer lugar tienen que registrarse",
            "start": 1939.919,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "a ver y ahora del pse de washington y se",
            "start": 1942.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fila y presente mi pasaporte y soy el",
            "start": 1945.55,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "canciller de m\u00e9xico",
            "start": 1947.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y si no hubiera tra\u00eddo mi pasaporte",
            "start": 1949.159,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00eda hecho la autoridad",
            "start": 1952.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "migratoria de mi pa\u00eds en ponerme en una",
            "start": 1954.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sala aunque sea el canciller de m\u00e9xico",
            "start": 1956.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y eso es para protecci\u00f3n de todas las",
            "start": 1959.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas en nuestro pa\u00eds eso no es",
            "start": 1960.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "criminalizar a nadie",
            "start": 1963.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no podemos tener transitando por m\u00e9xico",
            "start": 1965.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a 600.000 personas y no sabemos c\u00f3mo se",
            "start": 1968.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 1970.73,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces la decisi\u00f3n que est\u00e1 tomando es",
            "start": 1973.789,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a pedirles que se registren y",
            "start": 1976.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vamos a decirles qu\u00e9 opciones hay",
            "start": 1979.249,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico no puede permitir que haya un",
            "start": 1982.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "flujo de mill\u00f3n y medio de personas sin",
            "start": 1984.659,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se llaman siquiera por su",
            "start": 1987.029,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1988.529,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "segundo eeuu su decisi\u00f3n la decisi\u00f3n de",
            "start": 1993.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "eeuu es miren hoy en d\u00eda estamos",
            "start": 1997.379,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aplicando las 235 famosas que tambi\u00e9n",
            "start": 1999.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nos han criticado mucho que porque est\u00e1",
            "start": 2003.409,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "aplicando las 235 esa naci\u00f3n decisi\u00f3n de",
            "start": 2004.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ni es un tratado es una",
            "start": 2007.82,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de eeuu y esa ley no le hizo",
            "start": 2009.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente de trump le",
            "start": 2011.989,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "hizo un gobierno dem\u00f3crata anterior",
            "start": 2013.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y que dice esa ley persona que est\u00e9",
            "start": 2016.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buscando o est\u00e9 solicitando asilo de mi",
            "start": 2018.91,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 2022.0,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ellos dicen que est\u00e1n saturados",
            "start": 2023.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y que tienen miles y miles de personas y",
            "start": 2026.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a juzgar por las cifras que han dado",
            "start": 2028.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed es verdad porque si tienen 600",
            "start": 2030.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mil personas cuando antes sol\u00edan tener",
            "start": 2033.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "180.000 pues puede ser que existe en",
            "start": 2035.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n bueno todo lo que dijeron es",
            "start": 2038.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos a poner en mexico personas que",
            "start": 2040.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ustedes puedan admitir para que terminen",
            "start": 2042.62,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "su proceso de asilo",
            "start": 2044.81,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos haciendo cu\u00e1ntas",
            "start": 2047.049,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "hemos recibido m\u00e1s o menos 10.000",
            "start": 2048.639,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personas seg\u00fan se inform\u00f3 hoy en la",
            "start": 2050.74,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana para aquellos que dicen que nos",
            "start": 2052.419,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "van a mandar cientos de miles hay 10.000",
            "start": 2054.429,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 estamos haciendo eso porque",
            "start": 2057.54,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos con que esa",
            "start": 2060.669,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "persona termine su proceso de asilo",
            "start": 2062.139,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "porque no los deportamos porque",
            "start": 2064.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respetamos el derecho de asilo",
            "start": 2067.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque los apoyamos porque respetamos el",
            "start": 2070.98,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "derecho de asilo",
            "start": 2073.71,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "bueno eeuu dijo lo voy a hacer en otros",
            "start": 2076.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "puntos bueno entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2078.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a hacer puedes hacer lo",
            "start": 2081.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mismo es decir vamos a permitir que esas",
            "start": 2083.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas terminen sus procesos de asilo",
            "start": 2086.059,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esa es la medida que estados unidos tom\u00f3",
            "start": 2087.919,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en lados entonces el punto 1 es de la",
            "start": 2090.109,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "guardia nacional el punto 2 estados 35.3",
            "start": 2093.409,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "lo explic\u00f3 porque hay tweets el",
            "start": 2097.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente de trump y me dicen que si",
            "start": 2100.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hay acuerdos secretos paralelos urge que",
            "start": 2101.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dijimos que si los granos voy a",
            "start": 2105.049,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "explicarlo lo m\u00e1s preciso porque adem\u00e1s",
            "start": 2107.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que tenemos hacer una",
            "start": 2109.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diplomacia transparente",
            "start": 2111.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ambas partes dice est\u00e1n de acuerdo en",
            "start": 2116.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que en el caso de que las medidas",
            "start": 2119.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adoptadas cu\u00e1les las dos anteriores que",
            "start": 2121.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acabo de explicar no tengan los",
            "start": 2124.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "resultados esperados cu\u00e1les que los",
            "start": 2126.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "n\u00fameros se estabilicen y vayan hacia",
            "start": 2129.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2130.69,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces tomar\u00e1n medidas adicionales",
            "start": 2133.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son qu\u00e9 es lo que aceptamos",
            "start": 2136.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros dice de ser necesario m\u00e9xico de",
            "start": 2139.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los estados unidos a fin de enfrentar",
            "start": 2141.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los flujos migratorios irregulares y las",
            "start": 2142.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuestiones de asilo continuar\u00e1n sus",
            "start": 2146.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conversaciones sobre los t\u00e9rminos de",
            "start": 2149.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "otros posibles entendimiento es explicar",
            "start": 2150.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya les dije que en la reuni\u00f3n con el",
            "start": 2153.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vicepresidente eeuu ellos estaban",
            "start": 2155.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "insistentes en el tercer pa\u00eds seguro o",
            "start": 2157.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primer pa\u00eds de asilo",
            "start": 2162.05,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "entonces les dijimos que yo creo que",
            "start": 2163.8,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "este fue el logro de la anexi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2165.72,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2167.01,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pues tengamos un plazo para ver si",
            "start": 2169.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y lo que est\u00e1 proponiendo tiene",
            "start": 2171.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y si no nos sentamos entonces a",
            "start": 2172.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ver las medidas adicionales que ustedes",
            "start": 2175.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proponen y otras que pensamos nosotros",
            "start": 2177.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por ejemplo nosotros que pensamos que un",
            "start": 2179.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sistema de distribuci\u00f3n de",
            "start": 2182.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsabilidad sobre asilo tendr\u00eda que",
            "start": 2184.86,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ser regional tendr\u00eda que participar la",
            "start": 2187.03,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "acnur",
            "start": 2189.13,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "porque porque es evidente que en",
            "start": 2191.06,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica tenemos una crisis",
            "start": 2192.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "may\u00fascula como se explica que haya este",
            "start": 2193.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "n\u00famero tan inmenso de personas que est\u00e1n",
            "start": 2196.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "buscando esto ya es un \u00e9xodo que sucede",
            "start": 2198.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en centroam\u00e9rica para explicar esto c\u00f3mo",
            "start": 2202.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "podemos organizar una respuesta",
            "start": 2205.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "razonable entonces qu\u00e9 es lo que nos",
            "start": 2206.93,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comprometimos a que si no tienen \u00e9xito",
            "start": 2210.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las medidas que estamos proponiendo",
            "start": 2214.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tengamos que sentarnos a discutir con",
            "start": 2215.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eeuu y con otros pa\u00edses como cu\u00e1l es",
            "start": 2218.24,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "guatemala panam\u00e1 brasil",
            "start": 2221.14,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porque porque habr\u00e1 si llegamos",
            "start": 2226.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "extracontinentales panam\u00e1 porque a",
            "start": 2227.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "llegan cubanos y haitianos guatemala",
            "start": 2229.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque hay pasan los hondure\u00f1os y",
            "start": 2233.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "salvadore\u00f1os es un sistema regional",
            "start": 2235.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que quiere decir",
            "start": 2238.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno nosotros confiamos en que las",
            "start": 2240.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "medidas que hemos propuesto tengan \u00e9xito",
            "start": 2242.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero si no lo tiene si vamos a tener que",
            "start": 2245.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "participar en la discusi\u00f3n de este tipo",
            "start": 2248.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no lo estoy ocultando que implicar\u00eda eso",
            "start": 2250.53,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 dice hoy el presidente de",
            "start": 2253.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trump en un tuit que habr\u00eda que",
            "start": 2255.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presentarse al congreso en m\u00e9xico esos",
            "start": 2258.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cambios porque dice eso porque se le",
            "start": 2259.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dijo yo se lo dije incluso no a \u00e9l pero",
            "start": 2262.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si el vicepresidente a los dem\u00e1s m\u00e9xico",
            "start": 2264.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si acaso estas medidas no funcionan y",
            "start": 2266.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos que participar en un modelo",
            "start": 2269.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "regional como el que acabo de explicar",
            "start": 2271.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que presentarse lo del",
            "start": 2274.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2276.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "el sitio tendr\u00eda que ir al senado la",
            "start": 2278.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y dec\u00eddase a no hablar",
            "start": 2279.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica oigan las medidas que tomamos",
            "start": 2281.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no funcionaron y lo que nos est\u00e1n",
            "start": 2283.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proponiendo los americanos es esto y",
            "start": 2286.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos y esta es la discusi\u00f3n y que",
            "start": 2289.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "podemos hacer y que no podemos hacer o",
            "start": 2291.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sea no es una decisi\u00f3n del ejecutivo",
            "start": 2293.32,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda yo que verlo con el senado de",
            "start": 2294.58,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica entonces a eso se refiere",
            "start": 2296.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "esta declaraci\u00f3n conjunta est\u00e1 firmada y",
            "start": 2300.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sellada por nosotros esta es la que ley\u00f3",
            "start": 2303.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda viernes",
            "start": 2306.13,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y todo lo que se deriva de esto yo los",
            "start": 2308.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "voy estar informando puntualmente cuando",
            "start": 2310.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "o en qu\u00e9 fecha se va a ser la evaluaci\u00f3n",
            "start": 2313.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dentro de 45 d\u00edas",
            "start": 2315.41,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dice",
            "start": 2319.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "concluidas y anunciadas en un periodo",
            "start": 2322.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del 92 a los 45 d\u00edas tenemos que sentar",
            "start": 2325.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las partes y decir bueno tuvo \u00e9xito o no",
            "start": 2327.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuvo \u00e9xito",
            "start": 2330.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si no tuvo \u00e9xito que vamos a discutir y",
            "start": 2332.47,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "entonces ya lo informar\u00eda en detalle qu\u00e9",
            "start": 2334.54,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "es lo que se va a discutir si es que no",
            "start": 2336.369,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tenemos \u00e9xito pero evidentemente nuestro",
            "start": 2337.869,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "propuesto es tener \u00e9xito",
            "start": 2340.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ahora otra discusi\u00f3n de nunca acabar'",
            "start": 2343.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero que finalmente acab\u00f3 y se asent\u00f3",
            "start": 2346.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2349.83,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el compromiso del 18 de diciembre que",
            "start": 2352.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "firmamos con el departamento de estado",
            "start": 2356.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque es la posici\u00f3n esencial de mexico",
            "start": 2358.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que se manda una carta al presidente de",
            "start": 2361.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trump que es cu\u00e1l",
            "start": 2363.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que la \u00fanica soluci\u00f3n plausible y",
            "start": 2366.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "razonable es que hagamos un plan de",
            "start": 2369.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollo integral mismo que ya se",
            "start": 2372.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "present\u00f3 yo lo llev\u00e9 a la casa blanca ya",
            "start": 2374.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fuimos a alemania alemania lo respald\u00f3",
            "start": 2378.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al canciller alem\u00e1n espa\u00f1a ya emiti\u00f3 un",
            "start": 2380.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "comunicado que lo respalda tambi\u00e9n",
            "start": 2382.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces eeuu dijo voy a invertir 5.8",
            "start": 2384.61,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "billones de d\u00f3lares de los cuales se han",
            "start": 2388.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "anunciado 350 millones de d\u00f3lares en un",
            "start": 2390.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proyecto en el salvador en el que estuvo",
            "start": 2393.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presente el actual presidente de la",
            "start": 2395.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica del salvador",
            "start": 2398.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ese es el primer proyecto que se deriva",
            "start": 2400.9,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de esto y de las gestiones del salvador",
            "start": 2403.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 directamente con eeuu",
            "start": 2405.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es esto este el",
            "start": 2408.59,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "punto que para nosotros es obvio",
            "start": 2411.68,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pues para para los eeuu si pudieran los",
            "start": 2414.589,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sacaban",
            "start": 2418.609,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1 esta tambi\u00e9n acordado por",
            "start": 2420.14,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ellos y es p\u00fablico entonces que ganamos",
            "start": 2422.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primero pero no hay tarifa soy yo",
            "start": 2429.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no hay una amenaza de tarifas en 90 d\u00edas",
            "start": 2433.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "o 45 o en 30",
            "start": 2435.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "punto 2 migraci\u00f3n se separa de comercio",
            "start": 2441.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "regresamos cada cosa a su mesa si se",
            "start": 2446.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "juntan las dos para nosotros es",
            "start": 2449.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "peligroso",
            "start": 2451.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "punto 3",
            "start": 2455.01,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en materia migratoria",
            "start": 2457.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo que estamos nosotros tratando de",
            "start": 2460.549,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "demostrar es que lo que nosotros",
            "start": 2462.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "proponemos es mejor que otras",
            "start": 2464.209,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alternativas que existen por supuesto",
            "start": 2467.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero tenemos que demostrar tenemos que",
            "start": 2469.789,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 2472.519,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "persuadir",
            "start": 2474.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y debo decir que la primera vez cuando",
            "start": 2476.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "menos en lo que yo he visto que las",
            "start": 2479.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tarifas no se aplican porque normalmente",
            "start": 2481.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el presidente de turno anuncia las",
            "start": 2485.04,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tarifas como un instrumento de pol\u00edtica",
            "start": 2486.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y desbordado que ha habido casos pero",
            "start": 2488.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "casi siempre las imponen y despu\u00e9s",
            "start": 2491.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "negocios aqu\u00ed el peligro cu\u00e1l era que",
            "start": 2492.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahorita estuvi\u00e9ramos con tarifas y de",
            "start": 2495.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas maneras tener que discutir el tema",
            "start": 2497.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 2500.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso no se dio",
            "start": 2502.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y finalmente que tenemos la oportunidad",
            "start": 2505.319,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de mostrar que tenemos raz\u00f3n",
            "start": 2509.039,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en un tiempo no indefinido pero ese",
            "start": 2512.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo lo convenimos muchas mutuamente",
            "start": 2515.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ellos quer\u00edan que se firmara el domingo",
            "start": 2517.96,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "otra cosa totalmente diferente",
            "start": 2519.79,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que est\u00e1 aqu\u00ed no hay",
            "start": 2522.619,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ninguna otra cosa que no sea esto que",
            "start": 2524.839,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acabo de explicar la mayor detalle",
            "start": 2526.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "posible d\u00eda 45 es la evaluaci\u00f3n",
            "start": 2529.009,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "y si no logramos los resultados",
            "start": 2533.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "participe tendr\u00edamos que participar en",
            "start": 2536.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "discusiones para un acuerdo",
            "start": 2539.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "si incluya el retorno de solicitantes de",
            "start": 2541.829,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "asilo bajo una perspectiva regional",
            "start": 2545.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es todo un tema t\u00e9cnicamente pero solo",
            "start": 2548.8,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo informarles que esto es",
            "start": 2550.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "exactamente en lo que estamos",
            "start": 2552.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias y desde luego las",
            "start": 2555.61,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "preguntas orales",
            "start": 2557.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "abrimos de olas para un caso hay otro",
            "start": 2561.329,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "es que el sin\u00f3logo se les pasa",
            "start": 2567.89,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bueno empezamos de izquierda a derecha",
            "start": 2571.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "all\u00e1 atr\u00e1s por favor",
            "start": 2573.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "un segundo",
            "start": 2577.95,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller preguntarle por un",
            "start": 2580.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lado bueno que nos explicar\u00e1 lo de los",
            "start": 2584.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "productos agr\u00edcolas a qu\u00e9 se refiere el",
            "start": 2586.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente trump y por otro lado no se",
            "start": 2588.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 solamente tiempo con estos 45 d\u00edas",
            "start": 2591.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 suficiente para disminuir los",
            "start": 2594.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "flujos migratorios hasta cu\u00e1ndo se va a",
            "start": 2597.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando se va a desplegar a la guardia",
            "start": 2601.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nacional para empezar con esta seguridad",
            "start": 2603.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "o si ya empez\u00f3 y qu\u00e9 es lo que ver\u00edamos",
            "start": 2606.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que usted cu\u00e1l es su meta en",
            "start": 2609.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "45 d\u00edas que se que se busca que se busca",
            "start": 2611.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lograr mediante este este plan si muchas",
            "start": 2614.85,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "gracias bueno es que el viernes",
            "start": 2618.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "jueves micros estaban pasada mi",
            "start": 2621.119,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "horizonte de tiempo eran dos d\u00edas",
            "start": 2623.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces si t\u00fa me dices ganamos 45 ese",
            "start": 2625.069,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "emisor buen\u00edsimo porque eran dos d\u00edas 3",
            "start": 2627.779,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s el tiempo en contra porque la",
            "start": 2631.97,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tarifa del d\u00eda 10 ya estaba periodista",
            "start": 2633.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y bueno pues que tengo que hacer",
            "start": 2637.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues voy a tener que hablar con las",
            "start": 2639.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2641.01,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "con los compa\u00f1eros de los pa\u00eds",
            "start": 2643.279,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "centroamericanos porque no solo siempre",
            "start": 2645.199,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hemos sido solidarios con ellos siempre",
            "start": 2646.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s el plan de desarrollo integral",
            "start": 2648.849,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "centroamericana m\u00e9xico se lo ha",
            "start": 2652.159,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "presentado en todo el mundo",
            "start": 2653.809,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hasta la casa blanca entonces que vamos",
            "start": 2656.15,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "a pedirle a los colegas de centroam\u00e9rica",
            "start": 2658.519,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a las organizaciones migrantes a todas",
            "start": 2660.039,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas y compa\u00f1eros que tenemos",
            "start": 2663.409,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que le ayuden a m\u00e9xico",
            "start": 2665.229,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o sea que demostremos si queremos un",
            "start": 2669.029,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "programa de desarrollo en centroam\u00e9rica",
            "start": 2671.189,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "vigoroso demostramos en 45 d\u00edas que si",
            "start": 2672.979,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vale la pena que lo podemos hacer entre",
            "start": 2677.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos es lo primero y lo segundo",
            "start": 2679.199,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "me preguntas de la guardia nacional",
            "start": 2684.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bueno seg\u00fan se informa por las",
            "start": 2686.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes esto ya",
            "start": 2688.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene una base y ya est\u00e1n instalados una",
            "start": 2689.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "base lo que se va a hacer es ampliar los",
            "start": 2692.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "n\u00fameros yo no tengo las cifras exactas",
            "start": 2694.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero seguramente en el transcurso del",
            "start": 2696.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00eda las podemos dar y el despliegue m\u00e1s",
            "start": 2698.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importante tendr\u00e1 que ser de inmigraci\u00f3n",
            "start": 2701.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "son los que tienen la facultad el",
            "start": 2702.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principal la funci\u00f3n de la guardia",
            "start": 2705.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional ser\u00e1 de apoyo complementar a",
            "start": 2707.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los agentes de inmigraci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 2710.37,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que haber otra serie de",
            "start": 2712.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actividades que ya iremos anunciando que",
            "start": 2713.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vamos a ver con se\u00f1or presidente en el",
            "start": 2716.79,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda de hoy que tiene que",
            "start": 2718.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ver con la atenci\u00f3n de salud educaci\u00f3n y",
            "start": 2719.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "otros temas en 45 d\u00edas se busca",
            "start": 2721.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disminuir o se busca demostrar que",
            "start": 2724.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "funciona tiene que disminuir porque si",
            "start": 2726.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "voy a aumentar abberline el mes de abril",
            "start": 2727.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fueron 110.000 si no mal recuerdo y del",
            "start": 2730.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mes de mayo fueron 140.000 o algo as\u00ed",
            "start": 2733.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces no no lo digo creciendo",
            "start": 2736.17,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo con lo cual se vuelve un tema",
            "start": 2738.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mayor en eeuu",
            "start": 2739.62,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s preguntarle por el tema de",
            "start": 2741.839,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los productos agr\u00edcolas tambi\u00e9n mira yo",
            "start": 2744.269,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "creo que \u00e9l se refiere porque no existe",
            "start": 2748.65,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fuera de esto que acabo de explicar que",
            "start": 2750.45,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "usa es muy claro fuera de esto que yo",
            "start": 2752.13,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "acabo de explicar no hay ning\u00fan acuerdo",
            "start": 2754.469,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de ninguna especie que no se haya dado a",
            "start": 2756.269,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "conocer todo esto que estoy diciendo se",
            "start": 2758.849,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "lo conoce desde el viernes o lo que lo",
            "start": 2760.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detallando",
            "start": 2761.67,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que acordamos es decir es",
            "start": 2763.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un acuerdo migratorio lo comercial no",
            "start": 2765.499,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este documento ahora que se",
            "start": 2768.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "refiere el que yo creo que el que est\u00e1",
            "start": 2769.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pensando \u00e9l",
            "start": 2771.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nosotros dijimos en la mesa a ver el",
            "start": 2773.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impacto de la tarifa",
            "start": 2777.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es de 5 por ciento esto es esto lo",
            "start": 2779.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentamos oficialmente en la ca\u00edda del",
            "start": 2782.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "producto interno bruto ser\u00eda de 1 punto",
            "start": 2785.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 2787.97,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2789.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las exportaciones quedar\u00edan entre 7.7 y",
            "start": 2792.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "22.1 por ciento pero igualmente las",
            "start": 2796.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importaciones la m\u00e1s importante",
            "start": 2799.52,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n mexicana una de los m\u00e1s",
            "start": 2802.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importantes son granos de eeuu",
            "start": 2803.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y en m\u00e9xico se perdida en 1.2 millones",
            "start": 2807.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de empleos entonces en el momento que no",
            "start": 2810.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se aplican las tarifas est\u00e1 el 5 si te",
            "start": 2812.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vas al 10 bueno pues entonces tienes un",
            "start": 2814.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "impacto te da mucho mayor pero bueno es",
            "start": 2817.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo que presentamos esto es al momento a",
            "start": 2820.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no aplicarse a las tarifas me supongo yo",
            "start": 2822.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que le est\u00e1 calculando que entonces va a",
            "start": 2824.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2826.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un impulso un poco mayor al crecimiento",
            "start": 2828.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y que eso tambi\u00e9n va a",
            "start": 2830.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aumentar nuestras importaciones entre",
            "start": 2832.69,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "otras de granos es lo que yo pienso que",
            "start": 2834.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo pero no tenemos",
            "start": 2835.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "un acuerdo espec\u00edfico sobre productos de",
            "start": 2838.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esa naturaleza",
            "start": 2841.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2843.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "secretario buenos d\u00edas buenos d\u00edas",
            "start": 2848.049,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "roberto cruz de impacto revista a diario",
            "start": 2851.529,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y tv",
            "start": 2854.41,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar a usted que se",
            "start": 2856.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "separaron los temas de inmigraci\u00f3n y de",
            "start": 2858.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comercio me supongo que entonces tambi\u00e9n",
            "start": 2862.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se separ\u00f3 el de seguridad",
            "start": 2864.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y me supongo que entonces el presidente",
            "start": 2868.49,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de eeuu donald trump tampoco ya no tiene",
            "start": 2872.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que decir guardarse por ah\u00ed en",
            "start": 2876.68,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "la bolsa de sobre lo que nos acaba usted",
            "start": 2879.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir sobre la lo que \u00e9l acaba de decir",
            "start": 2883.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que va a revelar con lo que usted nos",
            "start": 2885.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comenta entonces ya no hay nada m\u00e1s que",
            "start": 2888.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "\u00e9l pueda revelar ahora ahora bien",
            "start": 2891.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con esto con este paso que se dio",
            "start": 2896.69,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ante eeuu y como dec\u00eda calder\u00f3n pues",
            "start": 2901.339,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haiga sido como haiga sido",
            "start": 2905.029,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "suponemos entonces que eeuu pues tambi\u00e9n",
            "start": 2907.249,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 algunas cosas en este acuerdo",
            "start": 2911.96,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "eeuu echa para atr\u00e1s su amenaza de muro",
            "start": 2916.9,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "eeuu se compromete a frenar el tr\u00e1fico",
            "start": 2921.519,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "de armas de estados unidos a m\u00e9xico eeuu",
            "start": 2925.4,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "se compromete a consumir menos droga de",
            "start": 2929.69,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "lo que consume esas ser\u00edan mis preguntas",
            "start": 2934.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tengo otra pregunta para prestar es otro",
            "start": 2936.709,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tema y sobre seguridad",
            "start": 2939.349,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "lo que acaba de ocurrir sobre norberto",
            "start": 2940.789,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el joven universitario no s\u00e9 si la",
            "start": 2942.739,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "garita presidente o el rato",
            "start": 2944.959,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "o sea soy breve contigo bueno el mayor",
            "start": 2948.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "riesgo para m\u00e9xico como ya expliqu\u00e9 yo",
            "start": 2952.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fue y es el tema de las tarifas y que se",
            "start": 2955.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cancele se suspenda",
            "start": 2959.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se deje para otra ocasi\u00f3n el acuerdo",
            "start": 2961.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comercial con m\u00e9xico entonces lo que se",
            "start": 2965.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 es que la tarifa no se aplique eso",
            "start": 2968.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya de entrada es para nosotros muy",
            "start": 2970.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "importante lo segundo el punto del",
            "start": 2971.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollo en centroam\u00e9rica f\u00edjense bien",
            "start": 2975.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que estamos diciendo m\u00e9xico no pidi\u00f3",
            "start": 2977.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para s\u00ed",
            "start": 2980.23,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan punto que diga que a",
            "start": 2982.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico le den dinero que a m\u00e9xico no se",
            "start": 2984.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hay otros temas que podr\u00edamos",
            "start": 2986.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "plantear pero no planteamos eso",
            "start": 2988.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "planteamos y lo hace todo el gobierno",
            "start": 2991.15,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "eeuu que dice lo siguiente estados",
            "start": 2994.7,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "unidos reitera su benepl\u00e1cito al plan de",
            "start": 2999.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desarrollo integral",
            "start": 3003.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lanzado por el gobierno de mexico en",
            "start": 3005.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conjunto con los gobiernos del salvador",
            "start": 3008.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "guatemala y honduras para promover los",
            "start": 3010.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "objetivos del desarrollo m\u00e9xico y los",
            "start": 3012.78,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estados unidos liderar\u00e1n lideran el",
            "start": 3015.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "trabajo con socios nacionales e",
            "start": 3021.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "internacionales para construir una",
            "start": 3023.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica pr\u00f3spera y segura y as\u00ed",
            "start": 3025.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abordar las causas subyacentes de la",
            "start": 3028.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n con el objetivo de que los",
            "start": 3030.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ciudadanos puedan construir mejores",
            "start": 3032.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vidas para ellos y sus familias en casa",
            "start": 3034.05,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "esto para nosotros fue lo m\u00e1s importante",
            "start": 3038.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en este acuerdo despu\u00e9s de los tarifas",
            "start": 3042.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero es hablar por centroam\u00e9rica no por",
            "start": 3044.869,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "nation",
            "start": 3048.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque no hablamos por m\u00e9xico porque",
            "start": 3049.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 otras foros otras ocasiones y",
            "start": 3051.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque nos preocupan los migrantes",
            "start": 3054.01,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 3056.05,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "si no nos preocupara pues entonces para",
            "start": 3056.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 metemos ese art\u00edculo nos volver\u00e1 yo",
            "start": 3059.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "he puesto oigan arreglen esto de la",
            "start": 3061.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexico dinero hagan lo otro no nosotros",
            "start": 3063.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "somos reales con la gente centroam\u00e9rica",
            "start": 3067.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 escrito ahora no es",
            "start": 3069.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cualquier cosa no es el \u00fanico compromiso",
            "start": 3071.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ha firmado la administraci\u00f3n trump",
            "start": 3074.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de desarrollo con una regi\u00f3n del mundo",
            "start": 3075.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ya no digo de am\u00e9rica latina y esto nos",
            "start": 3078.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 much\u00edsimo al de la voz al",
            "start": 3082.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "embajador a marta a b\u00e1rcena que tuvo una",
            "start": 3085.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n muy destacada a v\u00edctor",
            "start": 3087.01,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "villalobos",
            "start": 3089.83,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "y a graciela m\u00e1rquez 14 participa",
            "start": 3091.269,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces que gan\u00f3 m\u00e9xico",
            "start": 3093.599,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 su visi\u00f3n sobre la soluci\u00f3n",
            "start": 3097.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del problema est\u00e1 admitida respaldada y",
            "start": 3101.019,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reiterada por eeuu pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 3103.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asumen aqu\u00ed que van a liderar y junto",
            "start": 3106.329,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con nosotros que esto se lleva a cabo",
            "start": 3108.759,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces nos parece un avance",
            "start": 3110.849,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "significativo es lo que se logr\u00f3 adem\u00e1s",
            "start": 3113.409,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de que no se nos apliquen una tarifa",
            "start": 3115.869,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "voy all\u00e1 por favor",
            "start": 3118.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "van a ser de 5 a 8 preguntas o 1",
            "start": 3121.999,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "si me permite canciller preguntarle",
            "start": 3125.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces no se tiene usted dice que las",
            "start": 3129.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "negociaciones iniciaron muy duras no se",
            "start": 3132.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a eeuu con una cifra de",
            "start": 3136.04,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del paso de inmigrantes una",
            "start": 3138.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cifra o un porcentaje de cu\u00e1ntos cu\u00e1ntos",
            "start": 3141.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "migrantes buscan que ya no crucen su",
            "start": 3144.08,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "frontera si bueno ellos dicen que 0 a 0",
            "start": 3145.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que no pasan por m\u00e9xico pero",
            "start": 3151.369,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "evidentemente yo creo que esa es una",
            "start": 3153.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n posible y muy dif\u00edcil entonces",
            "start": 3154.46,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "a ver en la primera reuni\u00f3n que tuvimos",
            "start": 3158.27,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nosotros planteamos que se podr\u00eda",
            "start": 3160.849,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reducir el flujo de manera m\u00e1s o menos",
            "start": 3164.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "apreciar lo importante en 5 meses porque",
            "start": 3167.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "5 meses porque el presidente tom\u00f3 en su",
            "start": 3170.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tweet de la tarifa no sab\u00eda manejar 5",
            "start": 3172.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "meses de 4 5 10 15 20 25",
            "start": 3177.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desde luego que una tarifa de 25 son",
            "start": 3180.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "colapso de la econom\u00eda mexicana sin duda",
            "start": 3183.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero el plazo digamos haciendo",
            "start": 3186.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "entendimos de cinco meses estaba ah\u00ed",
            "start": 3189.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "establecido entonces",
            "start": 3191.339,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primero fue desechada la postura o la",
            "start": 3194.45,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n mexicana o no o no se tom\u00f3 como",
            "start": 3197.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "suficiente en esa reuni\u00f3n por eso",
            "start": 3200.109,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n al d\u00eda siguiente",
            "start": 3202.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ellos estaban insistentes en que m\u00e9xico",
            "start": 3205.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya digamos firmar\u00e1 un acuerdo tercer",
            "start": 3208.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds seguro esto que significa que las",
            "start": 3212.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas que van a eeuu se queden en",
            "start": 3215.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexico y hagan su tr\u00e1mite de asilo en",
            "start": 3218.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3221.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nosotros dijimos que no nos parec\u00eda",
            "start": 3223.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aceptable ese tema ah\u00ed empez\u00f3 la",
            "start": 3225.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n eso fue el d\u00eda que tuvimos la",
            "start": 3228.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que fue el mi\u00e9rcoles todos los",
            "start": 3230.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "jueves fueron los razonamientos de",
            "start": 3232.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros sobre estos cuatro temas los",
            "start": 3235.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuatro se les llam\u00f3 felizmente la",
            "start": 3239.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestra embajadora los cuatro pilares de",
            "start": 3241.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta posible negociaci\u00f3n entonces eso",
            "start": 3244.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fue todo el jueves hasta el viernes",
            "start": 3247.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dijimos bueno a ver aqu\u00ed hay una cosa si",
            "start": 3249.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que nosotros decimos funciona",
            "start": 3252.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces ay\u00fadanos en centroam\u00e9rica que",
            "start": 3255.34,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "haya mejores condiciones de desarrollo",
            "start": 3257.44,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y lo que importa no es el medio para",
            "start": 3260.069,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lograrlo sino el fin que es que el flujo",
            "start": 3262.499,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "migratorio tenga n\u00fameros razonables",
            "start": 3264.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ellos dijeron si no funciona a tu medida",
            "start": 3268.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "entonces t\u00fa vas a tener que discutir la",
            "start": 3270.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que yo propongo que se nos hizo un trato",
            "start": 3272.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "razonable es decir si nosotros tenemos",
            "start": 3274.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n pues ya salimos adelante si no",
            "start": 3276.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos raz\u00f3n tenemos que volver a hacer",
            "start": 3279.79,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una ronda de conversaciones y",
            "start": 3281.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "negociaciones para buscar otras medidas",
            "start": 3283.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especialmente cu\u00e1l cu\u00e1l van ellos a",
            "start": 3285.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "proponer pues esa el primer pa\u00eds as\u00ed lo",
            "start": 3287.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que es lo que nosotros decimos tiene que",
            "start": 3290.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estar acnur yangts\u00e9 regionales fue lo",
            "start": 3292.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que hicimos en la mesa todo esto que",
            "start": 3294.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estoy diciendo \u00e9l lo que se acord\u00f3 no",
            "start": 3296.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hay otra cosa",
            "start": 3300.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y yo les dije claramente ah y por eso lo",
            "start": 3301.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el presidente tronco que si",
            "start": 3303.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos que llegar al escenario que",
            "start": 3306.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "las medidas que nosotros tomamos no",
            "start": 3308.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "funcionan cualquier cosa que acordamos",
            "start": 3309.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "yo tengo que ir al senado la rep\u00fablica",
            "start": 3312.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no puede hacer acuerdos que no",
            "start": 3314.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sean del conocimiento del senado de la",
            "start": 3317.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y por eso lo dice hoy",
            "start": 3319.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque lo subrayo se lo dej\u00e9 muy claro",
            "start": 3323.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al equipo negociador del presidente",
            "start": 3325.03,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entonces en 45 d\u00edas m\u00e9xico no tiene un",
            "start": 3327.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "compromiso ya ha firmado de reducci\u00f3n de",
            "start": 3330.609,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n espec\u00edfico es decir est\u00e1",
            "start": 3332.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "abierto todav\u00eda en 45 d\u00edas una cifra si",
            "start": 3334.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hubiera si las cifras la verdad yo he",
            "start": 3338.68,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "puesto aqu\u00ed en lo que est\u00e1s t\u00fa",
            "start": 3339.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "preguntando si hubiera una cifra que yo",
            "start": 3341.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tengo que lograr aqu\u00ed estar\u00eda pero no no",
            "start": 3343.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay una cifra es de que tenga como lo",
            "start": 3346.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pusimos es no tengan los resultados",
            "start": 3348.76,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "esperados",
            "start": 3350.89,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pero no se dificulta cuando se inicia en",
            "start": 3352.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una negociaci\u00f3n donde usted dice ya",
            "start": 3354.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ellos quer\u00edan ser inmigraci\u00f3n en 45 d\u00edas",
            "start": 3357.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se puede esperar que tambi\u00e9n sea una",
            "start": 3360.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "regla de ambiciosa te entiendo yo dir\u00eda",
            "start": 3361.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que si sigue subiendo el n\u00famero y el",
            "start": 3363.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "flujo de personas que no sabemos c\u00f3mo se",
            "start": 3365.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "llaman por m\u00e9xico",
            "start": 3367.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nuestro argumento",
            "start": 3369.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo que significar\u00eda que no tuvimos \u00e9xito",
            "start": 3372.01,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "si va si hay una reducci\u00f3n",
            "start": 3376.56,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "en esa condici\u00f3n pues entonces habremos",
            "start": 3379.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tenido \u00e9xito y eso nos da un enorme",
            "start": 3382.249,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elemento de negociaci\u00f3n frente eeuu",
            "start": 3384.41,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "perd\u00f3name una cosa m\u00e1s nada m\u00e1s dec\u00eda",
            "start": 3387.369,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que estados unidos no quer\u00eda incluir",
            "start": 3390.049,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lijar ver era para eso pero es s\u00f3lo es",
            "start": 3393.109,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "esta es la segunda hija",
            "start": 3396.859,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en estados unidos no quer\u00eda incluir el",
            "start": 3399.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "acuerdo y que desde el cuerpo incluir el",
            "start": 3402.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acuerdo de desarrollo el plan",
            "start": 3405.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "centroamericana desarrollo no quer\u00edan",
            "start": 3407.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les eran las razones que le dieron",
            "start": 3410.09,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para no incluir cuestiones no creo que",
            "start": 3412.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "me lo hizo ellos creen haber vamos a",
            "start": 3413.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a entender algo que yo me tard\u00e9 un",
            "start": 3415.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poco en comprender adecuadamente es",
            "start": 3420.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3422.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu hoy piensa que no",
            "start": 3423.77,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "debe haber ning\u00fan migrante",
            "start": 3428.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esa es su tesis pol\u00edtica y su posici\u00f3n",
            "start": 3432.339,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "desde luego que nosotros tenemos una",
            "start": 3435.62,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "vida muy diferente pero ese es el",
            "start": 3437.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gobierno que est\u00e1 en el poder",
            "start": 3438.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nosotros que nos firmen suscriban",
            "start": 3443.089,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "respalden que hay que hacer una",
            "start": 3447.309,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de centroam\u00e9rica para darles",
            "start": 3450.019,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "opciones a las personas que est\u00e1n",
            "start": 3451.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "migrando por pobreza pues eso es una",
            "start": 3453.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cosa totalmente distante a la forma que",
            "start": 3456.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ellos piensan",
            "start": 3459.68,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "por eso lo considero un avance",
            "start": 3461.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "importante en la negaci\u00f3n y no porque",
            "start": 3463.869,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "simplemente yo haya estado all\u00ed sino",
            "start": 3465.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me dijo el presidente si t\u00fa",
            "start": 3467.589,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "haces un acuerdo donde eso no est\u00e9 yo no",
            "start": 3469.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo acepto",
            "start": 3471.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y tampoco acepto que el s\u00e1bado el",
            "start": 3474.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "domingo se firme nada del tercer pa\u00eds",
            "start": 3475.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguro y si t\u00fa llegas a un acuerdo de",
            "start": 3477.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "plazos tu responsabilidad y las humanas",
            "start": 3479.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer es tener resultados",
            "start": 3483.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y personaliz\u00f3 yo s\u00e9 que es bien dif\u00edcil",
            "start": 3486.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero por lo pronto lo logramos el",
            "start": 3489.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "viernes a estas horas dec\u00edamos h\u00edjole",
            "start": 3491.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nos van a aplicar las tarifas son uds",
            "start": 3494.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero finalmente lo logramos s esos 45",
            "start": 3498.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d\u00edas son oro molido para m\u00e9xico",
            "start": 3501.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "si les parece dos m\u00e1s porque si no ya no",
            "start": 3503.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "me va a invitar al presente",
            "start": 3505.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 porque el piloto",
            "start": 3507.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bueno se acerca a los muchos que logran",
            "start": 3513.08,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3515.39,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en concreto que le va a pedir a sus",
            "start": 3517.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colegas de centroam\u00e9rica ya que",
            "start": 3520.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entendemos que puesto que no est\u00e1n dando",
            "start": 3523.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo c\u00f3mo se van a",
            "start": 3525.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plantear a usted para que se son la",
            "start": 3528.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adherencia en con m\u00e9xico mayor control",
            "start": 3530.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "migratorio fortalecimiento de las",
            "start": 3532.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fronteras recepci\u00f3n de sus deportados",
            "start": 3534.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que le que les va a hacer dos cosas dos",
            "start": 3537.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compromisos nada m\u00e1s uno que entre todos",
            "start": 3540.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "logremos",
            "start": 3543.27,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hablar con las diferentes organizaciones",
            "start": 3545.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hacer un compromiso com\u00fan",
            "start": 3550.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para que no siga creciendo el n\u00famero",
            "start": 3553.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque sigue creciendo el n\u00famero al que",
            "start": 3555.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "le van a aplicar tarifas en alg\u00fan",
            "start": 3557.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momento dado en el futuro si es que esto",
            "start": 3560.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no lo logramos corregir subastar\u00e1 m\u00e9xico",
            "start": 3562.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 3566.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su solidaridad claro que con cada pa\u00eds",
            "start": 3569.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tendremos que comentar las cosas no",
            "start": 3572.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estoy pidiendo medidas coercitivas no",
            "start": 3574.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estar\u00eda yo pensando en eso",
            "start": 3576.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y la segunda cuesti\u00f3n que aceleremos el",
            "start": 3579.17,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "paso para echar a andar nuestro programa",
            "start": 3582.23,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el plan cacau del shift depende de una",
            "start": 3586.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "serie de proyectos que no es el motivo",
            "start": 3591.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de esta conferencia pero la instrucci\u00f3n",
            "start": 3593.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que me ha dado el presidente que tendr\u00eda",
            "start": 3596.609,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "que empezar antes de los 90 d\u00edas el plan",
            "start": 3598.32,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como ellos tienen prisa",
            "start": 3601.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 3603.329,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y me refiero eeuu no a los precintos y",
            "start": 3606.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si me permite ahorita tengo una pregunta",
            "start": 3609.16,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "por el subsecretario encina se\u00f1or",
            "start": 3611.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3612.37,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con esto cerramos el cap\u00edtulo se\u00f1or",
            "start": 3614.73,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas se\u00f1or canciller",
            "start": 3617.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el cen subsecretario tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 3618.869,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pendiente encomendada por el presidente",
            "start": 3621.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde hace dos semanas ha sido un mes",
            "start": 3623.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy intenso para m\u00e9xico",
            "start": 3626.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desde luego que hubo cr\u00edticas por su",
            "start": 3629.54,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "llegada anticipada a eeuu",
            "start": 3632.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "seguramente aprovech\u00f3 todo ese tiempo y",
            "start": 3634.83,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "obviamente la incertidumbre rodeaba el",
            "start": 3638.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escenario nacional",
            "start": 3641.609,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y bueno naturalmente este gener\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 3644.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una convocatoria para una concentraci\u00f3n",
            "start": 3646.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "masiva en tijuana promovida en este",
            "start": 3649.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espacio y bueno en el caso de una",
            "start": 3652.53,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n fallida el acto programado",
            "start": 3655.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en tijuana hubiese sido si lo tratamos",
            "start": 3658.109,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de contextualizar en la primera derrota",
            "start": 3661.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "c\u00edvica cultural en la precandidatura de",
            "start": 3663.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "donald trump esto debido a que m\u00e9xico",
            "start": 3667.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pudo haber buscado una reorientaci\u00f3n",
            "start": 3671.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacia el mundo extrapolar y al mismo",
            "start": 3672.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tiempo de qu\u00e9 25.4 millones de votos",
            "start": 3675.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dentro de eeuu",
            "start": 3678.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en riesgo para el republicano la",
            "start": 3680.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta es qu\u00e9 tan significativa fue la",
            "start": 3683.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "advertencia del consenso popular en las",
            "start": 3685.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "negociaciones que sostuvo con el equipo",
            "start": 3688.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "norteamericano el himno nacional lo dice",
            "start": 3690.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no y retiemble en sus centros la tierra",
            "start": 3693.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esperar\u00edamos tambi\u00e9n r\u00e9plicas al",
            "start": 3696.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "interior de eeuu y que tanto lo hizo",
            "start": 3698.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "valer",
            "start": 3700.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que lo m\u00e1s importante que hubo",
            "start": 3702.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en todas esas largas horas que tuvimos",
            "start": 3706.55,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de negociaciones fue el respaldo de la",
            "start": 3709.67,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "gente mejor",
            "start": 3714.95,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y por eso pues llegamos hasta las",
            "start": 3719.109,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimas horas de esa posible negociaci\u00f3n",
            "start": 3722.589,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "planteando estos elementos est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3726.029,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "los hicimos valer en cuanto a que los",
            "start": 3730.319,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "resultados nos parecen son favorables yo",
            "start": 3732.299,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no dir\u00eda en \u00e9l si t\u00fa pones una",
            "start": 3736.289,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n qui\u00e9n gan\u00f3 que lo m\u00e1s",
            "start": 3738.509,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importante es que no nos aplicaron",
            "start": 3740.43,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "tarifa no tenemos una contracci\u00f3n",
            "start": 3741.749,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica no vamos a pagar un iva de 25%",
            "start": 3743.549,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "26% de un d\u00eda para el otro",
            "start": 3746.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y en todo esto que se convino a m\u00e9xico",
            "start": 3750.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene o preserv\u00f3 la posibilidad de",
            "start": 3752.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mostrar que lo que est\u00e1 diciendo tiene",
            "start": 3755.38,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "validez",
            "start": 3756.73,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ahora si fallamos y si no tenemos",
            "start": 3759.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resultados pues entonces ya no vamos a",
            "start": 3762.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tener argumentos s\u00f3lidos para plantear",
            "start": 3763.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una ruta diferente entonces tenemos que",
            "start": 3768.56,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "tener \u00e9xito estamos obligados a ello",
            "start": 3770.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero ese derecho lo hicimos varias",
            "start": 3771.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3774.16,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "es que ya",
            "start": 3778.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las preguntas",
            "start": 3781.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "creo que cierran en esta situaci\u00f3n",
            "start": 3783.38,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3790.26,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "el regreso de los migrantes",
            "start": 3792.68,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 se va a hacer en ese sentido si la",
            "start": 3799.239,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "segunda una vez el hago para que no se",
            "start": 3802.969,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pierda m\u00e1s tiempo se logr\u00f3 lo de los",
            "start": 3805.43,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aranceles pero qu\u00e9 hay de los tomateros",
            "start": 3808.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se toc\u00f3 el tema porque se est\u00e1n en una",
            "start": 3809.689,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y que hay de ellos",
            "start": 3812.539,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 o algo o no toda la todo el",
            "start": 3815.269,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ambiente de la relaci\u00f3n la esfera de la",
            "start": 3818.869,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con eeuu por qu\u00e9 es una prueba",
            "start": 3822.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de su presidente y ahora ya van a",
            "start": 3825.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "empezar su campa\u00f1a en el d\u00eda 18 uno",
            "start": 3827.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "empieza la campa\u00f1a ya algo as\u00ed",
            "start": 3829.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque el tema prioritario el 'top es",
            "start": 3832.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n todo el ambiente de la",
            "start": 3835.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n conmigo depende de los tomates",
            "start": 3837.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en fin todo lo que se quiera",
            "start": 3840.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces nos estamos fijando mucho en",
            "start": 3842.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estos pr\u00f3ximos d\u00edas para demostrar que",
            "start": 3846.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "efectivamente puede haber soluciones",
            "start": 3848.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efectivas razonables",
            "start": 3850.55,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "y si logramos eso es muy probablemente",
            "start": 3854.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy seguramente vamos a poder navegar",
            "start": 3857.299,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "otros problemas del que t\u00fa me preguntes",
            "start": 3858.92,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "el tomate son nubes no obedecen",
            "start": 3860.51,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "necesariamente a la migraci\u00f3n pero nos",
            "start": 3862.309,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ayuda en el \u00e1mbito general",
            "start": 3864.349,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les van a ser las repercusiones bueno",
            "start": 3866.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si tenemos \u00e9xito pues el n\u00famero de",
            "start": 3868.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e9n esperando su asilo en",
            "start": 3870.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a decrecer",
            "start": 3873.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es el sitio que es \u00e9xito en cuanto al",
            "start": 3876.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "flujo se reduzca",
            "start": 3878.45,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y podamos ser programas para que las",
            "start": 3881.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personas o se queden en el sur de m\u00e9xico",
            "start": 3883.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o se queden nuestros pa\u00edses",
            "start": 3884.97,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pues entonces vas a recibir cada vez",
            "start": 3887.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menos de estos 10.000 y ahora est\u00e1n en",
            "start": 3888.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces vamos a prepararnos para",
            "start": 3891.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "poderlos ofrecer pues las trabajo y",
            "start": 3894.119,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "condiciones favorables para ese tiempo",
            "start": 3898.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es esta d\u00eda que puede ser larga pero si",
            "start": 3901.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos \u00e9xito no tiene por qu\u00e9 crecer",
            "start": 3904.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ese n\u00famero este es un acuerdo que",
            "start": 3906.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empieza a correr a partir de hoy no se",
            "start": 3908.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "refiere a los que ya llegaron",
            "start": 3910.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos \u00e9xito en lo que",
            "start": 3912.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vamos a hacer pues el n\u00famero tiene que",
            "start": 3914.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ir a la baja tiene que ser un n\u00famero",
            "start": 3916.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "razonable que no nos genere un problema",
            "start": 3918.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayor en el norte del pa\u00eds muchas",
            "start": 3921.14,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3923.6,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dinero se va a destinar para",
            "start": 3927.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "atender a los migrantes aqu\u00ed en mi disco",
            "start": 3929.51,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la frontera mientras esperanza el asilo",
            "start": 3932.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 3934.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n jes\u00fas garre fronterizo estaban",
            "start": 3936.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a concentrarnos",
            "start": 3939.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3943.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mira vamos a tener reuni\u00f3n con el d\u00eda de",
            "start": 3945.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hoy intercambio de informaci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 3948.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con las autoridades norteamericanas para",
            "start": 3950.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no ten\u00eda una respuesta a la ligera",
            "start": 3952.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "si me permiten en cuanto tengamos la",
            "start": 3954.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respuesta de las autoridades",
            "start": 3957.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "norteamericanas de en que ports entrada",
            "start": 3958.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "van a hacer esto y cu\u00e1ndo y en qu\u00e9",
            "start": 3961.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cantidad se las compartimos",
            "start": 3963.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inmediatamente para no hacer una cosa",
            "start": 3965.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "especulativa ahorita",
            "start": 3967.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos con ricardo y al final",
            "start": 3971.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este si hace falta yo contest\u00f3 algunas",
            "start": 3975.24,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "preguntas y ahora muy pocas porque",
            "start": 3979.9,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 3984.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos ya todos como se",
            "start": 3987.049,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede constatar el d\u00eda de hoy la",
            "start": 3989.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que encabeza el",
            "start": 3992.329,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "presidente en el manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3993.799,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pone atenci\u00f3n a que no se olvide el",
            "start": 3995.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasado que haya prospectiva de futuro",
            "start": 3998.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n que se cuiden los detalles",
            "start": 4000.43,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "del hoy como este programa de qui\u00e9n es",
            "start": 4002.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las gasolinas en donde el",
            "start": 4004.869,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto en gasolina regular lo",
            "start": 4008.17,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "encontramos en en veracruz veracruz",
            "start": 4013.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el m\u00e1s bajo lo encontr\u00f3 lo",
            "start": 4016.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "encontramos el m\u00e1s alto en bah\u00eda de",
            "start": 4019.119,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "banderas nayarit a 2115 el precio al",
            "start": 4022.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por litro 317 de margen y el m\u00e1s",
            "start": 4026.349,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "bajo veracruz veracruz con 17 57",
            "start": 4030.79,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "centavos el litro con 49 centavos de",
            "start": 4034.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "margen en la gasolina premiun el precio",
            "start": 4037.839,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto en el pa\u00eds 23.13",
            "start": 4041.02,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "el litro de premium con un margen de 3",
            "start": 4045.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "10 por litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico lo",
            "start": 4048.559,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "tenemos en veracruz veracruz tambi\u00e9n la",
            "start": 4052.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "misma gasolinera a 18 56 10 18",
            "start": 4055.47,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "16 y 18 57 litros con 18 centavos de",
            "start": 4060.9,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "margen en el precio del diesel 21 85",
            "start": 4065.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto en aguascalientes",
            "start": 4070.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aguascalientes con un margen de tres",
            "start": 4072.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pesos setenta centavos y el m\u00e1s",
            "start": 4075.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con un precio al p\u00fablico de 19",
            "start": 4077.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos el litro de diesel",
            "start": 4080.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un margen de 54 centavos si lo vemos",
            "start": 4083.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acumulado por marcas los tres tipos de",
            "start": 4086.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "combustibles tenemos los precios m\u00e1s",
            "start": 4090.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "altos que se mantuvieron igual que la",
            "start": 4092.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana pasada por cierto que chevron",
            "start": 4095.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "arco y cel y los tres m\u00e1s econ\u00f3micos la",
            "start": 4097.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 4101.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "lo de moho y orz\u00e1n",
            "start": 4103.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en general estabilidad en el mercado",
            "start": 4106.859,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque los precios muy similares a la",
            "start": 4110.159,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "semana pasada con poca variaci\u00f3n en las",
            "start": 4114.089,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acciones de verificaci\u00f3n en esta semana",
            "start": 4117.509,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "no encontramos ning\u00fan rastrillo como la",
            "start": 4120.719,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "semana pasada que est\u00e1 en proceso la",
            "start": 4125.1,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "denuncia que se present\u00f3 ante la",
            "start": 4127.819,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general se hicieron las 125",
            "start": 4129.839,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "verificaciones y cabe hacer notar que 46",
            "start": 4133.25,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "verificaciones se realizaron con la",
            "start": 4138.799,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "asistencia de y el apoyo de la polic\u00eda",
            "start": 4140.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "federal preventiva en donde cinco",
            "start": 4144.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gasolineras y pasan el siguiente cinco",
            "start": 4147.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gasolineras no volvieron a permitir en",
            "start": 4150.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "segunda ocasi\u00f3n la verificaci\u00f3n cuando",
            "start": 4153.96,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fuimos solos no lo permitieron volvemos",
            "start": 4156.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ahora acompa\u00f1ados de la polic\u00eda federal",
            "start": 4159.449,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "preventiva y ahora realizamos 4105 nos",
            "start": 4162.299,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "vuelven a impedir la verificaci\u00f3n",
            "start": 4168.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas cinco gasolineras que nos",
            "start": 4171.77,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "impidieron por segunda ocasi\u00f3n la",
            "start": 4174.75,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n es una en tamu\u00edn san luis",
            "start": 4177.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y dos en hermosillo sonora y dos",
            "start": 4180.989,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "en guaymas sonora estas 5 el viernes",
            "start": 4185.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pasado ya presentamos escrito a pemex",
            "start": 4189.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para que conforme al contrato con pemex",
            "start": 4194.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les deje de vender combustible",
            "start": 4197.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentamos el escrito a la cree para",
            "start": 4199.4,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "que pierdan la concesi\u00f3n porque tambi\u00e9n",
            "start": 4202.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se incumple con las disposiciones de la",
            "start": 4205.469,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y adem\u00e1s presentamos la",
            "start": 4207.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "denuncia en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4211.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para cualquier delito que",
            "start": 4213.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hubiera que perseguir en este caso y",
            "start": 4216.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esperamos en esta semana se cumplimenten",
            "start": 4220.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estas peticiones a la crea pemex y a la",
            "start": 4223.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el",
            "start": 4226.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tema de gas lp",
            "start": 4228.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto por litro que son los",
            "start": 4231.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios lo tenemos en 11",
            "start": 4237.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pesos 42 centavos con un margen de 6",
            "start": 4240.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pesos nueve centavos por litro y el",
            "start": 4243.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en",
            "start": 4245.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "santiago miahuatl\u00e1n puebla con un precio",
            "start": 4247.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 7 pesos 73 centavos un",
            "start": 4250.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "margen de 2 pesos 29 centavos por litro",
            "start": 4253.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para tanques estacionarios y en el caso",
            "start": 4256.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de los cilindros que la pr\u00f3xima semana",
            "start": 4258.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presentaremos el resultado del operativo",
            "start": 4260.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n de las condiciones",
            "start": 4262.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas de los cilindros el precio m\u00e1s",
            "start": 4265.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alto lo tenemos en torreon coahuila 21",
            "start": 4268.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pesos 15 centavos el kilo con un margen",
            "start": 4271.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de 10 pesos 94 centavos siguen muy altos",
            "start": 4274.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rgenes en este tipo de",
            "start": 4279.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del gas lp y el m\u00e1s",
            "start": 4281.39,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico lo tenemos para por kilo en",
            "start": 4284.96,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "saltillo coahuila a 14 pesos 59 centavos",
            "start": 4289.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por kilo con un margen de 3 pesos 98",
            "start": 4294.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y vemos el conjunto de los principales",
            "start": 4298.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "distribuidores de gas lp en el pa\u00eds los",
            "start": 4301.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s altos los tiene grupo pagaza",
            "start": 4304.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tomza y grupo nieto mientras los m\u00e1s",
            "start": 4307.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos podemos constatar que los",
            "start": 4310.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiene grupo mabarak humberto garza y gas",
            "start": 4313.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 4317.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es todo se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 4319.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hubo alg\u00fan impacto reci\u00e9n de noticias ms",
            "start": 4329.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se elimin\u00f3 este subsidio",
            "start": 4332.39,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a la gasolina premiun gracias",
            "start": 4334.52,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en esta semana no notamos ninguna",
            "start": 4337.269,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n con ustedes lo pueden",
            "start": 4339.429,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 4341.049,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "la verdad es que no somos pitonisos este",
            "start": 4343.949,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "chico nos corresponde a nosotros estar",
            "start": 4347.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "haciendo proyecciones al tema",
            "start": 4349.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros hacemos verificaciones en campo",
            "start": 4351.03,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "son 10.000 productos y servicios que",
            "start": 4353.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "monitoreamos a trav\u00e9s de quienes tienen",
            "start": 4356.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el precio s\u00f3lo reflejamos hechos que",
            "start": 4358.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sucediendo en el mercado ya",
            "start": 4361.32,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "veremos la pr\u00f3xima semana que reflejan",
            "start": 4362.88,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros",
            "start": 4365.249,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya no s\u00e9 si no mal recuerdo si las",
            "start": 4371.809,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cifras no me falla ya son en todas estas",
            "start": 4374.749,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semanas de ejercicio alrededor de 50",
            "start": 4378.649,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "gasolineras o un poco m\u00e1s de 50",
            "start": 4380.839,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gasolineras que no se han dejado",
            "start": 4383.03,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "verificar",
            "start": 4384.379,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "en todas estas estas semanas me ha",
            "start": 4386.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "platicado tu ricardo de esta situaci\u00f3n",
            "start": 4390.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil no solo de que no se dejan",
            "start": 4393.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verificar sino la situaci\u00f3n de los",
            "start": 4395.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "verificadores en cuanto a que son",
            "start": 4398.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "amenazados intimidados levantados",
            "start": 4400.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera era yolette yo les yo les",
            "start": 4401.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda y habr\u00e1 un esfuerzo desde el",
            "start": 4404.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ejecutivo para que no se les d\u00e9 tantas",
            "start": 4407.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "oportunidades a los empresarios a los",
            "start": 4410.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gasolineros y que no se dejen verificar",
            "start": 4412.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es decir porque ahora la primera es que",
            "start": 4416.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se les cobra una multa que a veces ni",
            "start": 4418.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "paga la segunda la fuerza p\u00fablica que ya",
            "start": 4420.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vimos y t\u00fa lo est\u00e1s diciendo ahora",
            "start": 4423.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tampoco tampoco sirve porque van con la",
            "start": 4425.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fuerza p\u00fablica y se siguen negando a",
            "start": 4427.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "verificar y la tercera es ya dejar en la",
            "start": 4429.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mesa de pemex y de la cree la",
            "start": 4432.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posibilidad de que dejen o no de operar",
            "start": 4434.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y la pregunta es habr\u00e1 un esfuerzo desde",
            "start": 4436.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el ejecutivo desde la presidencia desde",
            "start": 4439.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda para que se acompa\u00f1e de",
            "start": 4443.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un esfuerzo legislativo y los y los",
            "start": 4445.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gasolineros desde la primera vez que no",
            "start": 4448.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se dejan verificar inmediatamente se les",
            "start": 4450.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "retire la concesi\u00f3n estamos hablando de",
            "start": 4452.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4455.29,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "1500 estaciones de servicio en el pa\u00eds",
            "start": 4455.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alrededor de 330 despu\u00e9s de enero",
            "start": 4458.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "febrero y marzo que se tuvo el combate",
            "start": 4462.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "frontal algo a chico el que dio muy buen",
            "start": 4465.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "resultado como inform\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 4467.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente 330 no volvieron a abrir de",
            "start": 4468.78,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "las que quedan efectivamente son menos",
            "start": 4473.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de 60 que se han negado a ser",
            "start": 4476.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "verificadas y estamos hablando de m\u00e1s de",
            "start": 4478.79,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "2.000 gasolineras ya verificadas en este",
            "start": 4482.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en este semestre entonces el n\u00famero es",
            "start": 4487.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "relativamente bajo y de estas casi 60",
            "start": 4489.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "son 5 nada m\u00e1s que se da un segundo paso",
            "start": 4493.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque ni con fuerza p\u00fablica",
            "start": 4497.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respondieron y este segundo paso pues ya",
            "start": 4499.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es definitivo vuelvan a dejar de estar",
            "start": 4501.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operando yo creo que es muy importante",
            "start": 4504.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que respetemos el estado de derecho y",
            "start": 4506.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos agotando las diversas instancias",
            "start": 4510.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que la ley y la norma establecen para",
            "start": 4512.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dar esa seguridad jur\u00eddica a todos no",
            "start": 4516.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a los consumidores sino tambi\u00e9n a",
            "start": 4518.91,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "los proveedores de vida",
            "start": 4520.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y servicios y en el caso de c\u00f3mo",
            "start": 4522.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "efectivamente coment\u00e9 en una entrevista",
            "start": 4524.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contigo donde encontramos en enero y",
            "start": 4526.619,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "febrero m\u00faltiples ocasiones sobre todo",
            "start": 4529.11,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en tamaulipas michoac\u00e1n y sinaloa de",
            "start": 4532.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presencia de personas con armas de alto",
            "start": 4535.079,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "calibre en las gasolineras",
            "start": 4537.989,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "afortunadamente en estas \u00faltimas semanas",
            "start": 4540.23,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ya no nos hemos enfrentado a a este",
            "start": 4543.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno yo yo veo que va habiendo un",
            "start": 4547.469,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "avance creo que es importante respetar",
            "start": 4549.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la ley y respetando la ley vamos",
            "start": 4551.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "poniendo en el lugar a cada quien como",
            "start": 4554.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dice el se\u00f1or presidente de fr\u00edjol con",
            "start": 4556.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gorgojo hay que ir separando los",
            "start": 4558.389,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gorgojos no son la mayor\u00eda y los vamos",
            "start": 4559.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "separando y vamos procesando los",
            "start": 4562.469,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "conforme marca la ley",
            "start": 4564.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "digamos cambiar las leyes o empujar este",
            "start": 4568.489,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "cambio de las leyes para que sean desde",
            "start": 4571.909,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "la primera vez cuando se les retire la",
            "start": 4573.44,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y si a digamos se les castiga",
            "start": 4574.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque parece ser que a veces tienen",
            "start": 4576.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mucha manga ancha y pueden hacer con la",
            "start": 4579.739,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "autoridad lo que quieran m\u00e1s que la ley",
            "start": 4581.389,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer es valer los",
            "start": 4583.909,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "contratos de las concesiones porque ah\u00ed",
            "start": 4585.23,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya escrito",
            "start": 4588.11,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "hay que hacer respetar lo que ya est\u00e1",
            "start": 4590.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escrito no es no es realmente la",
            "start": 4592.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "necesidad de una reforma de fondo sino",
            "start": 4593.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n de la ley que ya existe",
            "start": 4596.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "bueno este miren",
            "start": 4603.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para redondear primero",
            "start": 4606.59,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "la pregunta sobre las gasolinas",
            "start": 4611.15,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 el compromiso",
            "start": 4618.05,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de no aumentar",
            "start": 4621.949,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales los precios de las",
            "start": 4625.11,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "gasolinas del gas",
            "start": 4628.44,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "del diesel de la luz",
            "start": 4632.9,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro no van a aumentar en",
            "start": 4636.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 4641.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque ahora que hacienda aplica una",
            "start": 4643.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el subsidio a una de las",
            "start": 4648.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gasolinas de inmediato salen nuestros",
            "start": 4651.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4654.83,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a pronosticar",
            "start": 4657.269,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed viene un gasolinazo",
            "start": 4659.57,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "no van a ver gasolinazos",
            "start": 4663.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se va a cumplir",
            "start": 4670.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el compromiso de que no haya aumentos",
            "start": 4672.699,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales en los combustibles",
            "start": 4677.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "una de las cosas m\u00e1s importantes de esta",
            "start": 4682.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 4685.469,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "es el que nos permite aclarar",
            "start": 4687.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "rumores calumnias",
            "start": 4693.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 4697.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inventa",
            "start": 4699.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 4702.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y sus voces",
            "start": 4705.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces eso lo quer\u00eda dejar muy en",
            "start": 4707.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4711.56,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4712.83,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "es decir que se hace el compromiso",
            "start": 4714.849,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo sublime",
            "start": 4720.54,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de no utilizar nunca jam\u00e1s",
            "start": 4725.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 4730.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 4732.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4735.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 4737.86,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "las expresiones de inconformidad contra",
            "start": 4740.579,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "el gobierno nunca m\u00e1s",
            "start": 4744.479,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "el autoritarismo la represi\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 4748.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4754.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "lo dejo de manifiesto",
            "start": 4756.05,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda",
            "start": 4760.23,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4762.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se recuerda",
            "start": 4764.35,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "un acto de represi\u00f3n",
            "start": 4766.75,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que no se va a olvidar",
            "start": 4770.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4775.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 4777.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos",
            "start": 4779.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a torturar a nadie",
            "start": 4783.76,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "no va a haber desaparecidos",
            "start": 4786.74,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "no se va a mandar a asesinar a nadie",
            "start": 4790.369,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 4797.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un gobierno respetuoso",
            "start": 4799.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos del principal",
            "start": 4803.73,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "derecho humano el derecho a la vida",
            "start": 4807.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no es un gobierno autoritario",
            "start": 4812.63,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "como los que existieron lamentablemente",
            "start": 4815.6,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4821.559,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 4824.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es decir que estoy muy contento",
            "start": 4827.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 4832.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el acuerdo",
            "start": 4836.59,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que se alcanz\u00f3 con el gobierno de eeuu",
            "start": 4839.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muy contento feliz",
            "start": 4846.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "porque evitamos",
            "start": 4849.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una crisis",
            "start": 4853.8,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica-financiera",
            "start": 4857.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4863.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "era una cosa menor",
            "start": 4865.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4870.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 4874.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los economistas",
            "start": 4877.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4880.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los que no nos ven con buenos ojos",
            "start": 4883.16,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 4889.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de el impacto",
            "start": 4892.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que iban a tener",
            "start": 4895.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los aranceles",
            "start": 4898.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de estas medidas",
            "start": 4901.74,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "unilaterales injustas",
            "start": 4905.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 4913.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "factores de la econom\u00eda todas las",
            "start": 4918.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "variables",
            "start": 4921.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micas",
            "start": 4923.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4925.91,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "en cuanto a la afectaci\u00f3n en inversiones",
            "start": 4928.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en empleos",
            "start": 4935.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todo esto se evit\u00f3",
            "start": 4939.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por eso soy contento",
            "start": 4941.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es cosa de imaginar como",
            "start": 4947.2,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "se estar\u00eda iniciando esta semana",
            "start": 4951.329,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n de aranceles",
            "start": 4956.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no he visto",
            "start": 4961.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque no he tenido tiempo pero voy a",
            "start": 4965.06,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "revisar el comportamiento",
            "start": 4967.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los mercados",
            "start": 4970.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4976.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de nuestra moneda y estoy",
            "start": 4978.849,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "seguro que se va a apreciar",
            "start": 4983.769,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a partir de este acuerdo",
            "start": 4990.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4996.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "del viernes a la fecha",
            "start": 5001.06,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "como 40 centavos",
            "start": 5005.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gano",
            "start": 5008.119,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "nuestro peso",
            "start": 5010.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica son principios",
            "start": 5015.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n eficacia",
            "start": 5019.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "--resultados",
            "start": 5022.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y quiero agradecerle a todos los",
            "start": 5026.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicanos por su apoyo",
            "start": 5028.93,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de todas las corrientes del pensamiento",
            "start": 5032.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de todos los partidos legisladores",
            "start": 5034.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 5042.489,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 5044.35,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que nos ayudaron",
            "start": 5047.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a cerrar filas",
            "start": 5050.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 5053.49,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nos presentamos",
            "start": 5056.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con fuerza",
            "start": 5059.14,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 5060.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esta amenaza",
            "start": 5063.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y agradecerle mucho",
            "start": 5066.91,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los ciudadanos estadounidenses",
            "start": 5069.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5077.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y actuaron de manera comprensiva",
            "start": 5078.86,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico",
            "start": 5083.409,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "agradecerle a",
            "start": 5086.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los que nos representaron en las",
            "start": 5091.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "negociaciones",
            "start": 5094.199,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo comunicaci\u00f3n con ellos no era",
            "start": 5098.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 5101.55,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5103.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 5105.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entregados sometidos",
            "start": 5107.41,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "a fuertes presiones y siempre actuaron",
            "start": 5111.199,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "con respeto y diplomacia evitando la",
            "start": 5116.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 5122.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los que participaron",
            "start": 5125.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura",
            "start": 5128.289,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 5131.28,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "desde luego la embajadora",
            "start": 5136.55,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en eeuu",
            "start": 5139.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el asesor de la presidencia",
            "start": 5143.139,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y",
            "start": 5146.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones interiores m\u00e1s",
            "start": 5152.15,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "celebradas que coordin\u00f3 a todo el equipo",
            "start": 5154.31,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y lo hizo muy bien",
            "start": 5159.909,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y agradecer tambi\u00e9n a",
            "start": 5167.03,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "los que participaron en la negociaci\u00f3n",
            "start": 5171.65,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno estadounidense",
            "start": 5176.949,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "porque escucharon",
            "start": 5181.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no se cerraron",
            "start": 5186.679,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hubo encuentros",
            "start": 5191.86,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me informa a marcelo",
            "start": 5195.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en ocaciones respetuosos",
            "start": 5200.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con actitudes respetuosas pero",
            "start": 5204.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "r\u00edspidas",
            "start": 5210.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a pesar de eso nunca dijeron ya no",
            "start": 5215.929,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "queremos hablar",
            "start": 5219.469,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 5221.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que es muy importante el di\u00e1logo el",
            "start": 5223.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 5227.72,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "siempre hablar ante cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 5229.51,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "yo tuve que",
            "start": 5234.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "confieso",
            "start": 5237.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para hacer mi discurso el viernes",
            "start": 5240.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el discurso que iba yo",
            "start": 5246.42,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a pronunciar",
            "start": 5249.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 5252.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "era distinto",
            "start": 5254.38,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "al qu\u00e9",
            "start": 5257.269,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 dando",
            "start": 5260.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 5263.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5266.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 5273.3,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu en ejercicio de su",
            "start": 5275.2,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda hab\u00eda tomado una decisi\u00f3n",
            "start": 5280.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan ellos ya",
            "start": 5286.24,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n",
            "start": 5289.469,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "borradores",
            "start": 5292.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n",
            "start": 5295.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del tarifas",
            "start": 5298.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de aranceles nosotros somos preparados",
            "start": 5302.08,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "y lo quiero resumir",
            "start": 5306.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en un fragmento que le ped\u00ed ahora jes\u00fas",
            "start": 5311.81,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que sacara de mi discurso",
            "start": 5314.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de tijuana el que termine est\u00e9 dando",
            "start": 5320.309,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 5327.179,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "y a ver si lo ponemos",
            "start": 5329.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "celebramos",
            "start": 5337.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el importante acuerdo de ayer",
            "start": 5339.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es decir del viernes",
            "start": 5343.6,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque se nos estaba poniendo",
            "start": 5346.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se nos estaba colocando en una situaci\u00f3n",
            "start": 5351.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 5353.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy inc\u00f3moda",
            "start": 5357.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y agregar\u00eda indeseable",
            "start": 5361.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la de tener que aplicar",
            "start": 5368.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a ciertas mercanc\u00edas de eeuu",
            "start": 5371.42,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "las mismas medidas",
            "start": 5375.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "restricciones comerciales similares a",
            "start": 5381.67,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "las que se iban a imponer",
            "start": 5385.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a las exportaciones mexicanas",
            "start": 5389.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "chiste claro verdad",
            "start": 5393.909,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "confieso",
            "start": 5398.72,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que a t\u00edtulo personal como persona",
            "start": 5401.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como ciudadano rechaz\u00f3 los actos de",
            "start": 5405.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "represalia",
            "start": 5409.41,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y la ley del tali\u00f3n",
            "start": 5411.659,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "soy un pacifista convencido",
            "start": 5415.969,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "inspirado en los ejemplos de gandhi",
            "start": 5421.53,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "the matter mart\u00edn",
            "start": 5426.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "luther king",
            "start": 5429.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "martin luther king",
            "start": 5432.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de nelson mandela",
            "start": 5435.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5439.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con mujeres y representantes del estado",
            "start": 5441.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5444.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no puedo permitir a nadie",
            "start": 5446.13,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que se atente contra la econom\u00eda de",
            "start": 5450.239,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y menos",
            "start": 5454.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se establezca",
            "start": 5457.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "una asimetr\u00eda injusta",
            "start": 5460.32,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "indigna para nuestro gobierno y",
            "start": 5463.84,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "humillante para nuestro pueblo",
            "start": 5468.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "afortunadamente ayer",
            "start": 5474.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se impuso la pol\u00edtica sobre la",
            "start": 5476.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 5480.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 5482.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por la tarde-noche",
            "start": 5484.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y debo reconocer tu voluntad",
            "start": 5487.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para buscar una salida negociada al",
            "start": 5491.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conflicto de parte del presidente de",
            "start": 5494.05,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "donald trump y de sus principales",
            "start": 5498.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "colaboradores",
            "start": 5502.26,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "al presidente de donald trump por eso",
            "start": 5504.88,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "lo repito no le levant\u00f3 el pu\u00f1o",
            "start": 5509.51,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sino una mano abierta y franca",
            "start": 5514.869,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y le reiteramos",
            "start": 5521.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a nuestra disposici\u00f3n",
            "start": 5524.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a la amistad",
            "start": 5527.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo",
            "start": 5530.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y la colaboraci\u00f3n y agreg\u00f3 por el bien",
            "start": 5532.81,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos",
            "start": 5538.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 5543.15,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la esencia",
            "start": 5544.739,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "de el discurso del s\u00e1bado",
            "start": 5547.15,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 5552.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y aclarar",
            "start": 5554.849,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "que hable por tel\u00e9fono con el presidente",
            "start": 5557.05,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de trump",
            "start": 5559.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y aun cuando",
            "start": 5562.059,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n comienza en 45 d\u00edas",
            "start": 5564.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5570.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "propuse",
            "start": 5574.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 en el acuerdo",
            "start": 5576.17,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que cualquier decisi\u00f3n que se tome",
            "start": 5579.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se haga en un plazo",
            "start": 5586.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de 90 d\u00edas",
            "start": 5589.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 5596.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y es demostrar",
            "start": 5599.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede",
            "start": 5605.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "atemperar el flujo migratorio",
            "start": 5607.54,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sin el uso de la fuerza respetando los",
            "start": 5610.869,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 5614.499,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5617.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 5620.71,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de apoyo a la producci\u00f3n",
            "start": 5624.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y al empleo",
            "start": 5627.809,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "para que la gente no se vea obligada",
            "start": 5630.44,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5634.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 5635.829,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n sea",
            "start": 5638.199,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "opcional no forzada",
            "start": 5642.75,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "esa es nuestra apuesta",
            "start": 5646.219,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y vamos a demostrar que si se puede",
            "start": 5649.93,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "hoy tengo una reuni\u00f3n con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5654.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "con miembros del gabinete",
            "start": 5658.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5661.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 5665.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "toda la pol\u00edtica de desarrollo",
            "start": 5667.28,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "de bienestar y de atenci\u00f3n a migrantes",
            "start": 5672.11,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y les vamos a estar informando y estoy",
            "start": 5677.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "optimista estoy seguro",
            "start": 5680.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5683.37,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no van a ver",
            "start": 5685.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "represalias",
            "start": 5687.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque no van a haber motivos de ning\u00fan",
            "start": 5690.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 5694.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 5695.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguir siendo un pa\u00eds",
            "start": 5697.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5702.28,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "oportunidades para la inversi\u00f3n para la",
            "start": 5704.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleo",
            "start": 5706.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5709.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 5710.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "justo un pa\u00eds libre un pa\u00eds soberano",
            "start": 5712.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 5718.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hoy un buen d\u00eda iniciamos la semana de",
            "start": 5720.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "otra forma",
            "start": 5724.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tampoco crean que",
            "start": 5726.86,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "no dorm\u00edamos",
            "start": 5730.94,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estamos relajados relajados relajadas",
            "start": 5733.389,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "si es preciso pero la verdad estoy muy",
            "start": 5740.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "bien representado",
            "start": 5744.989,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "por marcelo ebrard en todo lo que es",
            "start": 5746.88,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior",
            "start": 5751.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 5758.94,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5760.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hab\u00eda optado por",
            "start": 5762.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 5766.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros celebramos esa postura",
            "start": 5770.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y hablamos en los 90 d\u00edas",
            "start": 5773.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y quedamos",
            "start": 5777.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "comunicarnos",
            "start": 5780.729,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 90 d\u00edas",
            "start": 5784.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para esperar",
            "start": 5787.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "--resultados",
            "start": 5790.889,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro de que",
            "start": 5793.13,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vamos a salir bien",
            "start": 5796.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds con mucho prestigio",
            "start": 5803.38,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en el concierto de las naciones",
            "start": 5809.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y nuestro pueblo",
            "start": 5812.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se port\u00f3",
            "start": 5814.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias'",
            "start": 5817.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico es mucha pieza",
            "start": 5821.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5825.149,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5827.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas campesinos obreros",
            "start": 5828.77,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "empresarios ayudando",
            "start": 5832.31,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "tengo que agradecer a ti empresarios que",
            "start": 5836.31,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se manifestaron en apoyo",
            "start": 5841.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el presidente del consejo coordinador",
            "start": 5845.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 5848.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 5851.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 5853.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en washington ayudando",
            "start": 5855.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "carlos salazar",
            "start": 5859.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque se habla de nuestra delegaci\u00f3n",
            "start": 5863.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gubernamental",
            "start": 5871.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5873.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hubo una delegaci\u00f3n del sector privado",
            "start": 5875.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "encabezada por carlos salazar presidente",
            "start": 5880.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "del consejo coordinador empresarial",
            "start": 5885.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco mucho el respaldo de",
            "start": 5889.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 5892.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de los legisladores",
            "start": 5895.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de los presidentes municipales",
            "start": 5899.809,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la verdad mucha unidad y ayer antier",
            "start": 5904.99,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "en tijuana tambi\u00e9n agradece el apoyo de",
            "start": 5909.89,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 5914.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5918.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se abrieron los espacios",
            "start": 5920.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hubieron medios",
            "start": 5923.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "llamaron a cerrar filas",
            "start": 5931.389,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 5935.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de diferencias",
            "start": 5937.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque la patria es primero",
            "start": 5941.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "como no voy a agradecer eso",
            "start": 5943.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ni siquiera voy a hablar",
            "start": 5947.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de los que en uso de sus derechos de sus",
            "start": 5951.47,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 5955.49,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hicieron cuestionamientos porque no",
            "start": 5958.63,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "fue eso lo que prevaleci\u00f3",
            "start": 5963.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s",
            "start": 5968.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la solidaridad de los mexicanos",
            "start": 5970.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y decirles",
            "start": 5976.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5978.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "iniciamos la semana en una circunstancia",
            "start": 5980.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 5982.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir los compromisos y",
            "start": 5986.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante",
            "start": 5989.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5993.469,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "3 porque ya me tengo que ir exactamente",
            "start": 5995.6,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a la reuni\u00f3n para que no fallemos",
            "start": 5999.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6004.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "presidente y aprovechando que est\u00e1",
            "start": 6008.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el secretario marcelo ebrad ya",
            "start": 6011.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se iba bueno hace hace algunos a\u00f1os a",
            "start": 6014.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "principios del 2000",
            "start": 6017.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes se enfrentaron una situaci\u00f3n muy",
            "start": 6019.55,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "parecida y realmente la resolvieron",
            "start": 6022.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la inseguridad",
            "start": 6027.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoy encontraron el cuerpo del joven",
            "start": 6029.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "norberto ronquillo secuestrado hace una",
            "start": 6032.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "semana era alumno de la universidad del",
            "start": 6036.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pedregal es un hecho que vuelve otra vez",
            "start": 6039.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a lastimar a la ciudad de mexico",
            "start": 6042.92,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y la pregunta es presidente si no es",
            "start": 6046.76,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "momento ya de recomendar para la ciudad",
            "start": 6049.429,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de mexico para la capital mexicana otra",
            "start": 6053.329,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vez una mano dura como aquella que",
            "start": 6057.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "implementaron ustedes",
            "start": 6059.539,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "digamos tipo rudolph giuliani",
            "start": 6061.93,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "una especie de cero tolerancia contra la",
            "start": 6066.55,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "inseguridad en la ciudad de mexico con",
            "start": 6070.19,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "delitos que han ido al alza delitos que",
            "start": 6073.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "han mencionado usted",
            "start": 6077.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "al margen del crimen organizado no es",
            "start": 6079.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesario ya una intervenci\u00f3n del",
            "start": 6082.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno federal tipo recomendaci\u00f3n",
            "start": 6085.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recordemos esos a\u00f1os cuando realmente en",
            "start": 6089.95,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico bajo el crimen",
            "start": 6093.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "organizado en cuesti\u00f3n de delitos de",
            "start": 6097.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan que estamos trabajando esa",
            "start": 6100.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es una asignatura pendiente de",
            "start": 6103.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad en",
            "start": 6107.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en la ciudad de mexico",
            "start": 6110.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y estamos ocupados",
            "start": 6113.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "preocupados",
            "start": 6118.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho estos casos nos duelen",
            "start": 6120.84,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "los digo de manera sin ser",
            "start": 6124.09,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando para que haya paz",
            "start": 6127.309,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "para que haya tranquilidad",
            "start": 6130.789,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 6133.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tener resultados cada vez mejores",
            "start": 6136.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 actuando",
            "start": 6141.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 6145.489,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando estuvimos en el gobierno de la",
            "start": 6148.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciudad se logr\u00f3 reducir la incidencia",
            "start": 6151.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "electiva",
            "start": 6155.19,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y se mantuvo",
            "start": 6157.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo los gobiernos que",
            "start": 6159.49,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "yo encabece luego con alejandro encinas",
            "start": 6163.09,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "luego con marcelo ebrad",
            "start": 6167.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los resultados bajaron los",
            "start": 6170.039,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "homicidios secuestros robo de veh\u00edculos",
            "start": 6173.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "robos en general",
            "start": 6176.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6179.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6180.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6183.409,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no en todo el gobierno",
            "start": 6186.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este anterior",
            "start": 6189.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en el distrito federal ahora ciudad de",
            "start": 6194.62,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no en todo en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 6198.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se descuido",
            "start": 6203.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n en materia de seguridad y",
            "start": 6207.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 6212.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva",
            "start": 6214.78,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6217.53,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ahora se tiene m\u00e1s problemas pero ya se",
            "start": 6219.409,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo la jefa de gobierno",
            "start": 6223.099,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 6226.239,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "claudia se me est\u00e1 trabajando en esto",
            "start": 6227.979,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo lo mismo que hac\u00edamos",
            "start": 6233.909,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y que seguimos haciendo ahora en el",
            "start": 6237.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobierno federal todos los d\u00edas se est\u00e1",
            "start": 6239.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reuniendo temprano para atender este",
            "start": 6241.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "esta demanda",
            "start": 6246.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justa de los ciudadanos de que haya",
            "start": 6248.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tranquilidad en la ciudad de m\u00e9xico y en",
            "start": 6252.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en eso estamos",
            "start": 6255.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "2 m\u00e1s",
            "start": 6258.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "jefe del estado mexicano y carlos pozos",
            "start": 6264.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reportero al petr\u00f3leo energ\u00eda algunos",
            "start": 6267.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexicanos se sienten orgullosos por la",
            "start": 6270.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "manera que se llevaron a cabo estas",
            "start": 6272.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "negociaciones con eeuu algunos otros m\u00e1s",
            "start": 6274.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "quieren saber qu\u00e9 otras estrategias",
            "start": 6279.09,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acciones de las que se han hablado aqu\u00ed",
            "start": 6282.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para evitar que se repita esta este tipo",
            "start": 6285.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de incertidumbres con estados unidos u",
            "start": 6288.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses y saber presidente hoy por",
            "start": 6292.03,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hoy en una escala del 1 al 100 qu\u00e9",
            "start": 6296.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "condiciones hay para la firma del",
            "start": 6299.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico bueno",
            "start": 6302.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6305.41,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hoy les dec\u00eda tengo una reuni\u00f3n",
            "start": 6307.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 6310.28,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 6312.22,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y gabinete casi por completo por entero",
            "start": 6314.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para la implementaci\u00f3n",
            "start": 6320.07,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de el plan",
            "start": 6322.91,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6325.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos permite cumplir los compromisos",
            "start": 6328.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y evitar",
            "start": 6331.85,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el futuro cualquier amenaza de",
            "start": 6334.69,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n de aranceles y estoy seguro",
            "start": 6339.01,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de que vamos a tener buenos resultados y",
            "start": 6343.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puedo decir respetando la",
            "start": 6348.09,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda",
            "start": 6352.03,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "del senado",
            "start": 6353.679,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "porque el poder legislativo es",
            "start": 6356.789,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "independiente pero hay un ambiente",
            "start": 6361.579,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico muy favorable",
            "start": 6364.589,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda inmejorable para que se",
            "start": 6368.13,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "ratifique en el senado el tratado de",
            "start": 6373.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "libre comercio",
            "start": 6378.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "/ m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1",
            "start": 6380.81,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 6384.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que en una semana",
            "start": 6387.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y van a tener",
            "start": 6391.119,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6393.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un periodo extraordinario",
            "start": 6396.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al que ella convocaron",
            "start": 6400.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y me han informado que el primer tema",
            "start": 6403.56,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que se va a tratar es el de la",
            "start": 6406.67,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del tratado y puedo",
            "start": 6411.65,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "asegurar puedo asegurar",
            "start": 6415.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de que en una semana",
            "start": 6418.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 6423.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se va a ratificar",
            "start": 6426.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "por parte del senado mexicano el tratado",
            "start": 6429.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de libre comercio esto",
            "start": 6433.59,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "va a ayudar tambi\u00e9n mucho",
            "start": 6437.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer primero con todo",
            "start": 6440.57,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 6443.06,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en canad\u00e1",
            "start": 6445.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que en eeuu",
            "start": 6447.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6450.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "va a significar que estamos cumpliendo",
            "start": 6452.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con los compromisos",
            "start": 6455.98,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y va a ser una muy buena noticia este en",
            "start": 6459.08,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 6463.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "terminamos con \u00e9l",
            "start": 6466.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas yan salazar de 7 mg de",
            "start": 6469.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 6472.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "kurt schwitters z\u00f3calo virtual yo quiero",
            "start": 6473.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "preguntar presidente respecto a lo de",
            "start": 6476.34,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hoy 10 de junio",
            "start": 6480.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que le responder\u00eda",
            "start": 6483.999,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a la demanda de justicia por las",
            "start": 6486.57,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "represiones de por mencionar s\u00f3lo 68 71",
            "start": 6488.579,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "guerra sucia",
            "start": 6491.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "con una acci\u00f3n concreta de su gobierno",
            "start": 6494.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene contemplado algo bueno ya se ha",
            "start": 6497.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "comentado aqu\u00ed en la apertura de los",
            "start": 6498.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "espacios el rescate de los espacios pero",
            "start": 6500.599,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "respecto a la justicia concretamente que",
            "start": 6503.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 planteando",
            "start": 6507.139,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os pasados y se ha manoseado",
            "start": 6509.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mucho el tema de la",
            "start": 6512.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con las comisiones de las de la verdad y",
            "start": 6514.51,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todo este tipo de cosas hay alg\u00fan tipo",
            "start": 6517.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de cambio al respecto para poder",
            "start": 6519.909,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "responder a esta demanda que se ha",
            "start": 6522.579,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vuelto eterna de justicia para los",
            "start": 6525.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desaparecidos para los asesinados",
            "start": 6529.869,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y por \u00faltimo en el rescate de",
            "start": 6532.92,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "los espacios que se ha comentado por",
            "start": 6536.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte del subsecretario encinas est\u00e1",
            "start": 6537.969,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "contemplado",
            "start": 6541.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el campo militar n\u00famero 1",
            "start": 6543.46,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "gracias le va a haber justicia primero",
            "start": 6546.82,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6553.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6558.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y aceptando",
            "start": 6561.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6564.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agravios las violaciones",
            "start": 6565.989,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "se cometieron",
            "start": 6570.81,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "este segundo porque estamos haciendo el",
            "start": 6573.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 6577.239,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 6579.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "optar por el uso de la fuerza",
            "start": 6582.47,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y tercero porque",
            "start": 6586.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 6591.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 6593.849,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "las denuncias y se va a promover",
            "start": 6595.74,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de que se castigue a responsables",
            "start": 6600.08,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 6604.76,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en este gobierno se acaba",
            "start": 6610.07,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "porque se acaba la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 6614.159,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6617.909,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces alejandro",
            "start": 6619.85,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "encinas tiene esa encomienda",
            "start": 6622.369,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l podr\u00eda ahora explicarles sobre esto",
            "start": 6629.61,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "de la justicia de c\u00f3mo lo est\u00e1n est\u00e9",
            "start": 6633.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 6637.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6640.17,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "son muchos temas pendientes pero en",
            "start": 6642.75,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "todos los casos no va a haber",
            "start": 6648.42,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "carpetas son expedientes abiertos",
            "start": 6651.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por supuesto que vamos a continuar",
            "start": 6662.219,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contra las investigaciones sobre los",
            "start": 6663.749,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes cometidos en el pasado m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 6665.519,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 6668.219,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hemos integrado un \u00e1rea especializada",
            "start": 6669.389,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para el esclarecimiento de la verdad ya",
            "start": 6672.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tener la demanda de todas las",
            "start": 6675.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "organizaciones y las familias y los",
            "start": 6676.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propios agraviados para atender la",
            "start": 6679.199,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n esta situaci\u00f3n que data de m\u00e1s",
            "start": 6681.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os en algunos casos y en todos",
            "start": 6684.269,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "aquellos casos donde tengamos la",
            "start": 6687.69,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "posibilidad de acreditar las",
            "start": 6689.46,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "responsabilidades en dar las",
            "start": 6690.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "responsabilidades vamos a proceder de",
            "start": 6692.369,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acuerdo a \u00faltima reforma el reglamento",
            "start": 6695.519,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hasta de gobernaci\u00f3n vamos a instalar ya",
            "start": 6697.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una unidad para el fortalecimiento de",
            "start": 6700.11,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "todo el sistema judicial dentro de esta",
            "start": 6702.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n surtiendo disfruten de los temas",
            "start": 6704.729,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vinculados con la justicia transicional",
            "start": 6706.679,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y justamente ese es el \u00e1rea que est\u00e1n",
            "start": 6708.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "encargada del consciente de la verdad de",
            "start": 6712.019,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "los hechos del pasado",
            "start": 6714.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6717.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los cubiertos anteriores",
            "start": 6718.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en pol\u00edtica de esta administraci\u00f3n",
            "start": 6725.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en este sentido el fin de semana fueron",
            "start": 6726.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "liberados liberados 15 presos pol\u00edticos",
            "start": 6729.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del cecop",
            "start": 6733.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "del consejo de ejidos y comunidades",
            "start": 6735.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "opositores a la parota en guerrero se va",
            "start": 6736.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a reunir usted con ellos est\u00e1n pidiendo",
            "start": 6741.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reunirse con usted ya todos comunicaci\u00f3n",
            "start": 6743.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del mismo s\u00e1bado particularmente para",
            "start": 6746.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "generar las condiciones de que esta",
            "start": 6748.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n no genere mayores tensiones",
            "start": 6750.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el municipio de acapulco",
            "start": 6752.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "particularmente en la regi\u00f3n de caguas",
            "start": 6753.99,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "cacahuatepec y esta parte donde se",
            "start": 6756.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentra el proyecto pues se encontraba",
            "start": 6758.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el proyecto de la parota y esperemos que",
            "start": 6760.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta liberaci\u00f3n ayude hacia un clima de",
            "start": 6763.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n y entendimiento para no",
            "start": 6766.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "continuar con la confrontaci\u00f3n entre las",
            "start": 6768.28,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "porteras comunidades de esta regi\u00f3n",
            "start": 6770.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 6772.85,
            "duration": 4.22
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno estamos en iniciando la semana ya este paso la semana dif\u00edcil lo cierto es que s\u00ed s vivieron 10 d\u00edas complicados x el tema de los aranceles la decisi\u00f3n de imponer esos impuestos a las mercanc\u00edas qu\u00e9 se produce en m\u00e9xico y se venden en eeuu entonces si fueron d\u00edas dif\u00edciles estuvo muy bien no estar\u00e1 delegaci\u00f3n en washington y pues fueron buenos los resultados lo mejor es de que no entran en vigor esos aranceles el d\u00eda de hoy y lo que cuenta en pol\u00edtica pues es mantener principios y tambi\u00e9n los resultados entonces marcelo ebrad a exponerles sobre este asunto y antes alejandro encinas va darles a conocer lo que significa este d\u00eda y 10 de junio por los actos de represi\u00f3n de 1971 y c\u00f3mo s\u00ed recuerda este d\u00eda haciendo el compromiso de que nunca jam\u00e1s debemos d optar por el autoritarismo por la represi\u00f3n siempre tenemos que ser respetuosos de la libertad de expresi\u00f3n de la libertad de manifestaci\u00f3n del derecho a disentir de la pluralidad no usar la fuerza y mucho menos y la tortura la desaparici\u00f3n el asesinato opositores borrar eso por completo esa historia negra y tenemos que superar en una etapa nueva en este proceso de transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo en el pa\u00eds y por \u00faltimo ricardo sheffield como todos los lunes nos va a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles entonces si les parece empezamos con alejandro al final preguntas y respuestas unos d\u00edas tengan todas y todos nuestra utilizaci\u00f3n si el presidente pues efectivamente el d\u00eda de hoy se conmemora el 48 aniversario de ese tr\u00e1gico jueves de corpus christi del 10 de junio de 1972 y para hacer esta conmemoraci\u00f3n tener fresco en la memoria estos lamentables hechos con los que se prendi\u00f3 a aniquilar no solamente la disidencia estudiantil sino la disidencia y la libertad de opini\u00f3n expresi\u00f3n nuestro pa\u00eds el presidente nos ha instruido que dejara al 50 aniversario que habr\u00e1 de celebrarse en el a\u00f1o 2021 iniciamos un conjunto de rescates de espacios en donde se llevan a cabo las actividades de tortura y el exterminio de los hombres y mujeres disidentes al r\u00e9gimen en esos a\u00f1os por supuesto son muchos y algunos han ido cambiando a lo largo del tiempo han ido al tour han sido demolidos otros afectados por los terremotos que hemos sufrido aqu\u00ed en la ciudad otros se han vendido a part\u00edcula pero tenemos una buena serie de estos inmuebles que lamentablemente fueron parte de la historia de terror de la guerra sucia y el d\u00eda de hoy vamos a inaugurar un memorial en lo que fueron las instalaciones de la direcci\u00f3n federal de seguridad que durante esos a\u00f1os pues fueron uno de los lugares que desarrolla este tipo de actividades il\u00edcitas y autoritarios es el memorial se va a llamar circular de morelia est\u00e1 en la calle de morelia n\u00famero 8 en la colonia romita y con \u00e9l si tenemos ah\u00ed est\u00e9 la presentaci\u00f3n y lo podemos hacer este presentar aqu\u00ed dos y todos ustedes pues se pretende recuperar la memoria y documentar las graves violaciones a los derechos humanos que se cometieron ese a\u00f1o justamente en los s\u00f3tanos de lo que fue la direcci\u00f3n real de seguridad y en particular el lugar donde operaba la brigada blanca y con ella se busca dignificar a las v\u00edctimas y construir a rescatar la memoria colectiva pasan las dos siguientes flores para este proyecto va a presentar informaci\u00f3n sobre el testimonios material del archivo general de la naci\u00f3n para reconstruir los hechos y al mismo tiempo se ha habilitado este sitio en el s\u00f3tano de las del inmueble en donde va a presentarse tambi\u00e9n una plataforma digital conocida como memoriales virtual que contendr\u00e1 en gran medida los archivos que hasta ahora han sido desclasificados en el archivo general de la naci\u00f3n que todav\u00eda existe mucha informaci\u00f3n reservada al respecto al respecto y al mismo tiempo veremos todas nuestras pr\u00e1cticas en este lugar donde se suelen al frente fernando guti\u00e9rrez barrios luis de la barrera javier garc\u00eda paniagua y miguel nazar haro entre otros protagonistas de esta parte negra de nuestra historia pues hicieron interrogatorios torturas desaparici\u00f3n forzada en este edificio como lo van a ver y m\u00e1s por favor pasamos a las siguientes todo lo que tenemos est\u00e1 ahora disponible en una versi\u00f3n digital de los archivos que nos ha autorizado y nos ha entregado archivo real de la naci\u00f3n yo espero que pronto tengamos el total de los archivos que se han integrado ya al respecto este inmueble ya lo hab\u00eda se\u00f1alado yo esto est\u00e1 ah\u00ed en la columna romita y ser\u00e1 al mismo tiempo el depositario de una memoria virtual de todos los materiales de la elecci\u00f3n fiel de seguridad una galer\u00eda fotogr\u00e1fica de las obras pl\u00e1sticas exhibidas en el acto inaugural hoy lo inauguraremos a las 13 horas nos han donado ya m\u00e1s de 100 obras pict\u00f3ricas gente que particip\u00f3 en los hechos de toda la \u00e9poca de la guerra surge como parte de con su contribuci\u00f3n a la memoria y se presentar\u00e1 el documental la herencia m\u00e1s dolorosa de la cual presentaremos un corto muchos le dicen trailers me gusta decir le corto al final de mi intervenci\u00f3n y antes este intermedio dos de nuestros invitados que son testimonios vivos vivos de lo que se vivi\u00f3 en esos lugares en este sentido vamos a seguir rescatando estos espacios de memoria el siguiente ser\u00e1n los s\u00f3tanos de la cgt de gobernaci\u00f3n hay un inter\u00e9s particular del se\u00f1or presidente de que esto se lleve a cabo estamos en estos momentos haciendo los levantamientos topogr\u00e1ficos y el descarte de este entorno y seguramente en los pr\u00f3ximos d\u00edas daremos ya un informe al respecto yo les pedir\u00eda que sigamos la presentaci\u00f3n de este es el v\u00eddeo que se presentar\u00e1 tiene su versi\u00f3n original una naci\u00f3n de 20 minutos hoy simplemente vamos a presentar una s\u00edntesis de un minuto de proyecci\u00f3n la desaparici\u00f3n forzada es un fen\u00f3meno que se ha dado en muchos pa\u00edses latinoamericanos muy por encima de todos los dem\u00e1s est\u00e1 m\u00e9xico se torci\u00f3 la ley se torci\u00f3 al prop\u00f3sito del estado en su obligaci\u00f3n de garantizar la seguridad y la justicia para la poblaci\u00f3n empujaron a muchos j\u00f3venes como los otros pa\u00edses de am\u00e9rica latina a tomar las armas me agarran mi esposa me cura en la cabeza de pie frente a una pared y amarrado de las manos me suben por un elevador bastante estrecho y hasta as\u00ed permanec\u00eda todo el tiempo de la prioridad era la era la impunidad plenaron ten\u00edan permiso para todo para buscar a gente para torturarla para encarcelarla para retenerla durante meses para matar tambi\u00e9n bien yo quisiera pedirle al maestro em\u00e9rito del lugar de alberto h\u00edjar nuestra compa\u00f1era martha camacho que son sobrevivientes vivos son salientes de estas lamentables hechos p\u00e1senla aqu\u00ed al frente y nos den un breve testimonio pues para quienes vivimos estrategia yo en aquel entonces era estudiante en la escuela nacional preparatoria y como dijimos en aquel entonces ya la fecha 10 de junio no se olvida se trata de y liquidar ese nombre ignominioso de guerra sucia para en cambio mostrar la historia dial\u00e9ctica de m\u00e9xico que no es solo la historia del estado y las constituciones sino las luchas populares que desde jiang en la colonia guadalupe victoria el primer presidente de mexico que conserv\u00f3 su nombre guerrillero y as\u00ed est\u00e1 registrado en la historia y los combatientes populares que le siguieron esto entonces es la historia de m\u00e9xico esta historia dial\u00e9ctica de constante relaci\u00f3n de estos movimientos desde abajo de la izquierda para ir construyendo la naci\u00f3n el memorial que hoy se inaugura no me gusta memorial porque es muy gringo el sitio de la memoria es entonces el primero de una serie que habr\u00e1 que descubrir los espacios p\u00fablicos en donde estuvimos secuestrados torturados inhabilitados para saber d\u00f3nde est\u00e1bamos y hasta la sobrevivencia de algunos como los que estamos presentes y la liquidaci\u00f3n y desaparici\u00f3n de centenares que ni siquiera supieron d\u00f3nde estaba enhorabuena entonces por ese principio de reconocimiento resultado de la lucha de numerosas organizaciones de familiares desde luego la primera eureka y su huelga de hambre hist\u00f3rica de madres de familia frente a catedral las luchas de jose sida de esposa de el doctor mart\u00ednez soriano y las que han seguido con el centro propone el centro francisco de vitoria y las numerosas organizaciones que nos manifestamos y que todo el tiempo trabajamos para conseguir que no haya m\u00e1s presos pol\u00edticos que y aparezcan los que no son desaparecidos si no tienen rostro tiene nombre y es necesario que sean presentados vivos y esto incluye el fin a la impunidad y el castigo a los culpables ni perd\u00f3n ni olvido la lucha sigue buenos d\u00edas soy mark alicia camacho loaiza acad\u00e9mica de la universidad aut\u00f3noma de sinaloa junto con mi esposo fuimos desaparecidos 19 de agosto de 1977 despu\u00e9s de torturas inimaginables de todo tipo mi esposo fue ejecutado extrajudicialmente obviamente no nos entregaron su cuerpo ni nada yo fui obligada a parir en medio de golpes un hijo cuarenta d\u00edas despu\u00e9s de estar detenida de los casos de sinaloa mi caso por llamarlo de alguna forma es el que tiene m\u00e1s evidencias les he dado nombres domicilios en la fe mos que de nombre muy largo pero de alcances nulos y hasta la fecha es incre\u00edble que de sinaloa es el caso que tiene m\u00e1s elementos y todav\u00eda no logramos ni justicia y el rescate de la memoria porque nos cerraron de nuevo los archivos de la gn ni nada aqu\u00ed la justicia transicional parece que est\u00e1 con los ojos cerrados o no existe porque tenemos testimonios yo les di nombres hasta los domicilios de los perpetradores y todav\u00eda no alcanzamos justicia esperamos que en esta ocasi\u00f3n s\u00ed podamos alcanzarla y me uno tambi\u00e9n al a lo que nos comenta el maestro vivo se los llevaron vivos los queremos justicia ni perd\u00f3n ni olvido bueno vamos a que marcelo nos explique lo de el acuerdo qu\u00e9 se tom\u00f3 el viernes por la tarde anoche en washington buenos d\u00edas con su permiso presidente se\u00f1oras se\u00f1ores invitados problemas puede informar respecto a los acuerdos llegados con eeuu la administraci\u00f3n camps respecto al tema de la tarifa y la migraci\u00f3n primero dir\u00eda que en lo que lleva a este el gobierno en estos meses esta ha sido la m\u00e1s dif\u00edcil o el momento m\u00e1s dif\u00edcil en la relaci\u00f3n entre m\u00e9xico estados unidos y la negociaci\u00f3n fue muy dif\u00edcil mucho horas muy tensa y en esencia lo que ocurri\u00f3 es que la relaci\u00f3n comercial y econ\u00f3mica se subordin\u00f3 a la diferencia sobre el tema migratorio eso no hab\u00eda ocurrido un objetivo primordial de la negociaci\u00f3n fue entonces para nosotros para la delegaci\u00f3n mexicana volver a separar las dos esferas es decir que les fuera comercial y la relaci\u00f3n econ\u00f3mica siga su camino y que la esfera migratoria sigue el suyo como est\u00e1bamos hasta antes de la semana pasada que provoc\u00f3 que esto ocurriese por parte de eeuu el n\u00famero de personas que est\u00e1n llegando all\u00e1 el cisne mes de mayo as\u00ed no recibieron la reuni\u00f3n con el vicepresidente que fue tambi\u00e9n muy dura dur\u00e1n o en el sitio fueran groseros otra cosa as\u00ed si no es muy dura en el sentido de que el tono era casi de ultim\u00e1tum bueno quita en el caso porque porque nos recibieron con el reporte del mes de mayo de aprensiones hechas en la frontera de los eeuu con m\u00e9xico y dieron a conocer una cifra superior a 140 mil personas es decir con esa tendencia de personas que est\u00e1n llegando todo su injusticia en ellos a fines de este a\u00f1o se habr\u00edan estar\u00edan llegando m\u00e1s de un mill\u00f3n 600 mil el tema de las tarifas yo quisiera nada m\u00e1s subrayar que por fortuna hoy se ha alejado de ese peligro por el tema de las tarifas el tiempo que implica para m\u00e9xico o por qu\u00e9 es tan importante tener cuidado con nuestro primer lugar hay que tomar en consideraci\u00f3n que tenemos un tratado de libre comercio presentado al senado en mexico y que est\u00e1 en el congreso de eeuu y si se aplican tarifas unilaterales entonces nos alejamos del modelo del tratado de libre comercio es decir que podr\u00eda seguir en una guerra comercial pues que no se aprobase o no entra en vigor y deje de estar en vigor cualquier lastres un acuerdo de libre comercio con m\u00e9xico y entonces todas las inversiones que tengamos previstas en m\u00e9xico tendr\u00eda que tomar en cuenta pensamos estimamos que entrar a una guerra comercial nos va a costar a m\u00e9xico que como lo podr\u00edamos traducir para nuestra vida personal bueno en primer lugar ser\u00eda estimamos como incrementar el iva del golpe 10 por ciento en t\u00e9rminos de tus condiciones de vistas implicar\u00eda probablemente la p\u00e9rdida de un mill\u00f3n doscientos mil empleos implicar\u00eda una ca\u00edda en el producto interno bruto de m\u00e1s de un punto y esto por qu\u00e9 raz\u00f3n bueno porque primero vamos a tener 5 % no nos hab\u00edan marcado el primero de julio 10 % y entonces esto se convierte en una crisis econ\u00f3mica para nuestro pa\u00eds que afecta a toda la poblaci\u00f3n entonces a que se lleg\u00f3 en esta negociaci\u00f3n bueno en primer lugar aunque ahora voy a leer en detalle los resultados en primer lugar se lleva a que los dos temas se separen de nuevo entonces logramos que el tema migratorio est\u00e9 en una mesa y el comercio y las tarifas en otra que se acord\u00f3 y que se logr\u00f3 en tos el gobierno de los eeuu lleg\u00f3 a la reuni\u00f3n donde estuvo el se\u00f1or vicepresidente de los eeuu diciendo que la \u00fanica manera de que no hubiese tarifas hoy era que m\u00e9xico aceptara y firmara el fin de semana un acuerdo para hacer el primer pa\u00eds de asilo o dicho de otro modo ser el tercer pa\u00eds seguro esto qu\u00e9 significa para no ser muy complejo significa que las personas que quieran buscar asilo que atraviesen por nuestro territorio tendr\u00e1n que hacerlo en mexico y no podr\u00e1n llegar a eeuu hacerlo nosotros les dijimos que tenemos muchas reservas sobre eso yo mismo declar\u00f3 llegando a washington camino me gustar\u00eda hacer ese acuerdo entonces despu\u00e9s de muy intensas negociaciones llegamos a dos medidas una propia y otra de ellos y se acord\u00f3 un plazo para hacer las cosas y ver qui\u00e9n tiene raz\u00f3n la medida mexicana que fue informarles algo que ya ha sido informado a la opini\u00f3n p\u00fablica en m\u00e9xico que es que la guardia nacional mexicana va a cubrir todo el territorio nacional y tambi\u00e9n la frontera sur eso no se deriva del acuerdo con eeuu eso ya estaba establecido lo quiero subrayar porque he visto comentarios en los medios de algunas personas que dicen que vamos a militar sea la frontera sur bueno eso es inexacto primer lugar porque la guardia nacional y segundo lugar porque est\u00e1 incluido esa presencia en esos municipios en el plan que se ha presentado que lo que se va a ser m\u00e1s r\u00e1pido y m\u00e1s qu\u00e9 se pretende con esto en combinaci\u00f3n con el instituto nacional de migraci\u00f3n que se pretende cu\u00e1l es el objetivo tambi\u00e9n se dice se va a criminalizar a la luz migrantes m\u00e9xico nunca har\u00eda eso - este gobierno es decir porque alguien se quiera mover eso me lo convierte en criminal que es lo que se va a hacer se va a hacer un proceso que ya se anunci\u00f3 desde que entr\u00f3 este gobierno que es que las personas que cruzan nuestro pa\u00eds en primer lugar tienen que registrarse a ver y ahora del pse de washington y se fila y presente mi pasaporte y soy el canciller de m\u00e9xico y si no hubiera tra\u00eddo mi pasaporte tambi\u00e9n habr\u00eda hecho la autoridad migratoria de mi pa\u00eds en ponerme en una sala aunque sea el canciller de m\u00e9xico y eso es para protecci\u00f3n de todas las personas en nuestro pa\u00eds eso no es criminalizar a nadie no podemos tener transitando por m\u00e9xico a 600.000 personas y no sabemos c\u00f3mo se llaman entonces la decisi\u00f3n que est\u00e1 tomando es vamos a pedirles que se registren y vamos a decirles qu\u00e9 opciones hay y m\u00e9xico no puede permitir que haya un flujo de mill\u00f3n y medio de personas sin saber c\u00f3mo se llaman siquiera por su territorio segundo eeuu su decisi\u00f3n la decisi\u00f3n de eeuu es miren hoy en d\u00eda estamos aplicando las 235 famosas que tambi\u00e9n nos han criticado mucho que porque est\u00e1 aplicando las 235 esa naci\u00f3n decisi\u00f3n de m\u00e9xico ni es un tratado es una resoluci\u00f3n de eeuu y esa ley no le hizo el gobierno del presidente de trump le hizo un gobierno dem\u00f3crata anterior y que dice esa ley persona que est\u00e9 buscando o est\u00e9 solicitando asilo de mi lado ellos dicen que est\u00e1n saturados y que tienen miles y miles de personas y a juzgar por las cifras que han dado pues s\u00ed es verdad porque si tienen 600 mil personas cuando antes sol\u00edan tener 180.000 pues puede ser que existe en saturaci\u00f3n bueno todo lo que dijeron es vamos a poner en mexico personas que ustedes puedan admitir para que terminen su proceso de asilo y es lo que estamos haciendo cu\u00e1ntas hemos recibido m\u00e1s o menos 10.000 personas seg\u00fan se inform\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana para aquellos que dicen que nos van a mandar cientos de miles hay 10.000 y por qu\u00e9 estamos haciendo eso porque estamos comprometidos con que esa persona termine su proceso de asilo porque no los deportamos porque respetamos el derecho de asilo porque los apoyamos porque respetamos el derecho de asilo bueno eeuu dijo lo voy a hacer en otros puntos bueno entonces qu\u00e9 es lo que nosotros vamos a hacer puedes hacer lo mismo es decir vamos a permitir que esas personas terminen sus procesos de asilo esa es la medida que estados unidos tom\u00f3 en lados entonces el punto 1 es de la guardia nacional el punto 2 estados 35.3 lo explic\u00f3 porque hay tweets el presidente de trump y me dicen que si hay acuerdos secretos paralelos urge que m\u00e1s dijimos que si los granos voy a explicarlo lo m\u00e1s preciso porque adem\u00e1s la instrucci\u00f3n que tenemos hacer una diplomacia transparente ambas partes dice est\u00e1n de acuerdo en que en el caso de que las medidas adoptadas cu\u00e1les las dos anteriores que acabo de explicar no tengan los resultados esperados cu\u00e1les que los n\u00fameros se estabilicen y vayan hacia abajo entonces tomar\u00e1n medidas adicionales cu\u00e1les son qu\u00e9 es lo que aceptamos nosotros dice de ser necesario m\u00e9xico de los estados unidos a fin de enfrentar los flujos migratorios irregulares y las cuestiones de asilo continuar\u00e1n sus conversaciones sobre los t\u00e9rminos de otros posibles entendimiento es explicar ya les dije que en la reuni\u00f3n con el vicepresidente eeuu ellos estaban insistentes en el tercer pa\u00eds seguro o primer pa\u00eds de asilo entonces les dijimos que yo creo que este fue el logro de la anexi\u00f3n m\u00e1s importante pues tengamos un plazo para ver si m\u00e9xico y lo que est\u00e1 proponiendo tiene raz\u00f3n y si no nos sentamos entonces a ver las medidas adicionales que ustedes proponen y otras que pensamos nosotros por ejemplo nosotros que pensamos que un sistema de distribuci\u00f3n de responsabilidad sobre asilo tendr\u00eda que ser regional tendr\u00eda que participar la acnur porque porque es evidente que en centroam\u00e9rica tenemos una crisis may\u00fascula como se explica que haya este n\u00famero tan inmenso de personas que est\u00e1n buscando esto ya es un \u00e9xodo que sucede en centroam\u00e9rica para explicar esto c\u00f3mo podemos organizar una respuesta razonable entonces qu\u00e9 es lo que nos comprometimos a que si no tienen \u00e9xito las medidas que estamos proponiendo tengamos que sentarnos a discutir con eeuu y con otros pa\u00edses como cu\u00e1l es guatemala panam\u00e1 brasil porque porque habr\u00e1 si llegamos extracontinentales panam\u00e1 porque a llegan cubanos y haitianos guatemala porque hay pasan los hondure\u00f1os y salvadore\u00f1os es un sistema regional entonces eso es lo que quiere decir bueno nosotros confiamos en que las medidas que hemos propuesto tengan \u00e9xito pero si no lo tiene si vamos a tener que participar en la discusi\u00f3n de este tipo no lo estoy ocultando que implicar\u00eda eso y por qu\u00e9 dice hoy el presidente de trump en un tuit que habr\u00eda que presentarse al congreso en m\u00e9xico esos cambios porque dice eso porque se le dijo yo se lo dije incluso no a \u00e9l pero si el vicepresidente a los dem\u00e1s m\u00e9xico si acaso estas medidas no funcionan y tuvi\u00e9ramos que participar en un modelo regional como el que acabo de explicar tendr\u00edamos que presentarse lo del congreso el sitio tendr\u00eda que ir al senado la rep\u00fablica y dec\u00eddase a no hablar rep\u00fablica oigan las medidas que tomamos no funcionaron y lo que nos est\u00e1n proponiendo los americanos es esto y tenemos y esta es la discusi\u00f3n y que podemos hacer y que no podemos hacer o sea no es una decisi\u00f3n del ejecutivo tendr\u00eda yo que verlo con el senado de rep\u00fablica entonces a eso se refiere esta declaraci\u00f3n conjunta est\u00e1 firmada y sellada por nosotros esta es la que ley\u00f3 el d\u00eda viernes y todo lo que se deriva de esto yo los voy estar informando puntualmente cuando o en qu\u00e9 fecha se va a ser la evaluaci\u00f3n dentro de 45 d\u00edas aqu\u00ed dice concluidas y anunciadas en un periodo del 92 a los 45 d\u00edas tenemos que sentar las partes y decir bueno tuvo \u00e9xito o no tuvo \u00e9xito si no tuvo \u00e9xito que vamos a discutir y entonces ya lo informar\u00eda en detalle qu\u00e9 es lo que se va a discutir si es que no tenemos \u00e9xito pero evidentemente nuestro propuesto es tener \u00e9xito ahora otra discusi\u00f3n de nunca acabar' pero que finalmente acab\u00f3 y se asent\u00f3 fue el compromiso del 18 de diciembre que firmamos con el departamento de estado porque es la posici\u00f3n esencial de mexico que se manda una carta al presidente de trump que es cu\u00e1l que la \u00fanica soluci\u00f3n plausible y razonable es que hagamos un plan de desarrollo integral mismo que ya se present\u00f3 yo lo llev\u00e9 a la casa blanca ya fuimos a alemania alemania lo respald\u00f3 al canciller alem\u00e1n espa\u00f1a ya emiti\u00f3 un comunicado que lo respalda tambi\u00e9n entonces eeuu dijo voy a invertir 5.8 billones de d\u00f3lares de los cuales se han anunciado 350 millones de d\u00f3lares en un proyecto en el salvador en el que estuvo presente el actual presidente de la rep\u00fablica del salvador ese es el primer proyecto que se deriva de esto y de las gestiones del salvador que est\u00e1 directamente con eeuu entonces lo que queremos es esto este el punto que para nosotros es obvio pues para para los eeuu si pudieran los sacaban pero aqu\u00ed est\u00e1 esta tambi\u00e9n acordado por ellos y es p\u00fablico entonces que ganamos primero pero no hay tarifa soy yo no hay una amenaza de tarifas en 90 d\u00edas o 45 o en 30 punto 2 migraci\u00f3n se separa de comercio regresamos cada cosa a su mesa si se juntan las dos para nosotros es peligroso punto 3 en materia migratoria lo que estamos nosotros tratando de demostrar es que lo que nosotros proponemos es mejor que otras alternativas que existen por supuesto pero tenemos que demostrar tenemos que convencer persuadir y debo decir que la primera vez cuando menos en lo que yo he visto que las tarifas no se aplican porque normalmente el presidente de turno anuncia las tarifas como un instrumento de pol\u00edtica y desbordado que ha habido casos pero casi siempre las imponen y despu\u00e9s negocios aqu\u00ed el peligro cu\u00e1l era que ahorita estuvi\u00e9ramos con tarifas y de todas maneras tener que discutir el tema migratorio eso no se dio y finalmente que tenemos la oportunidad de mostrar que tenemos raz\u00f3n en un tiempo no indefinido pero ese tiempo lo convenimos muchas mutuamente ellos quer\u00edan que se firmara el domingo otra cosa totalmente diferente pero eso es lo que est\u00e1 aqu\u00ed no hay ninguna otra cosa que no sea esto que acabo de explicar la mayor detalle posible d\u00eda 45 es la evaluaci\u00f3n y si no logramos los resultados participe tendr\u00edamos que participar en discusiones para un acuerdo si incluya el retorno de solicitantes de asilo bajo una perspectiva regional es todo un tema t\u00e9cnicamente pero solo quer\u00eda yo informarles que esto es exactamente en lo que estamos muchas gracias y desde luego las preguntas orales abrimos de olas para un caso hay otro es que el sin\u00f3logo se les pasa bueno empezamos de izquierda a derecha all\u00e1 atr\u00e1s por favor un segundo buenos d\u00edas canciller preguntarle por un lado bueno que nos explicar\u00e1 lo de los productos agr\u00edcolas a qu\u00e9 se refiere el presidente trump y por otro lado no se gan\u00f3 solamente tiempo con estos 45 d\u00edas ser\u00e1 suficiente para disminuir los flujos migratorios hasta cu\u00e1ndo se va a cuando se va a desplegar a la guardia nacional para empezar con esta seguridad o si ya empez\u00f3 y qu\u00e9 es lo que ver\u00edamos qu\u00e9 es lo que usted cu\u00e1l es su meta en 45 d\u00edas que se que se busca que se busca lograr mediante este este plan si muchas gracias bueno es que el viernes jueves micros estaban pasada mi horizonte de tiempo eran dos d\u00edas entonces si t\u00fa me dices ganamos 45 ese emisor buen\u00edsimo porque eran dos d\u00edas 3 y adem\u00e1s el tiempo en contra porque la tarifa del d\u00eda 10 ya estaba periodista y bueno pues que tengo que hacer pues voy a tener que hablar con las organizaciones con los compa\u00f1eros de los pa\u00eds centroamericanos porque no solo siempre hemos sido solidarios con ellos siempre es m\u00e1s el plan de desarrollo integral centroamericana m\u00e9xico se lo ha presentado en todo el mundo hasta la casa blanca entonces que vamos a pedirle a los colegas de centroam\u00e9rica a las organizaciones migrantes a todas las compa\u00f1\u00edas y compa\u00f1eros que tenemos que le ayuden a m\u00e9xico o sea que demostremos si queremos un programa de desarrollo en centroam\u00e9rica vigoroso demostramos en 45 d\u00edas que si vale la pena que lo podemos hacer entre todos es lo primero y lo segundo me preguntas de la guardia nacional bueno seg\u00fan se informa por las autoridades correspondientes esto ya tiene una base y ya est\u00e1n instalados una base lo que se va a hacer es ampliar los n\u00fameros yo no tengo las cifras exactas pero seguramente en el transcurso del d\u00eda las podemos dar y el despliegue m\u00e1s importante tendr\u00e1 que ser de inmigraci\u00f3n son los que tienen la facultad el principal la funci\u00f3n de la guardia nacional ser\u00e1 de apoyo complementar a los agentes de inmigraci\u00f3n pero tambi\u00e9n tendr\u00e1 que haber otra serie de actividades que ya iremos anunciando que vamos a ver con se\u00f1or presidente en el transcurso del d\u00eda de hoy que tiene que ver con la atenci\u00f3n de salud educaci\u00f3n y otros temas en 45 d\u00edas se busca disminuir o se busca demostrar que funciona tiene que disminuir porque si voy a aumentar abberline el mes de abril fueron 110.000 si no mal recuerdo y del mes de mayo fueron 140.000 o algo as\u00ed entonces no no lo digo creciendo much\u00edsimo con lo cual se vuelve un tema mayor en eeuu y nada m\u00e1s preguntarle por el tema de los productos agr\u00edcolas tambi\u00e9n mira yo creo que \u00e9l se refiere porque no existe fuera de esto que acabo de explicar que usa es muy claro fuera de esto que yo acabo de explicar no hay ning\u00fan acuerdo de ninguna especie que no se haya dado a conocer todo esto que estoy diciendo se lo conoce desde el viernes o lo que lo est\u00e1 detallando pero eso es lo que acordamos es decir es un acuerdo migratorio lo comercial no est\u00e1 en este documento ahora que se refiere el que yo creo que el que est\u00e1 pensando \u00e9l nosotros dijimos en la mesa a ver el impacto de la tarifa es de 5 por ciento esto es esto lo presentamos oficialmente en la ca\u00edda del producto interno bruto ser\u00eda de 1 punto 12 este a\u00f1o las exportaciones quedar\u00edan entre 7.7 y 22.1 por ciento pero igualmente las importaciones la m\u00e1s importante importaci\u00f3n mexicana una de los m\u00e1s importantes son granos de eeuu y en m\u00e9xico se perdida en 1.2 millones de empleos entonces en el momento que no se aplican las tarifas est\u00e1 el 5 si te vas al 10 bueno pues entonces tienes un impacto te da mucho mayor pero bueno es lo que presentamos esto es al momento a no aplicarse a las tarifas me supongo yo que le est\u00e1 calculando que entonces va a ser un impulso un poco mayor al crecimiento econ\u00f3mico y que eso tambi\u00e9n va a aumentar nuestras importaciones entre otras de granos es lo que yo pienso que est\u00e1 diciendo pero no tenemos un acuerdo espec\u00edfico sobre productos de esa naturaleza por favor secretario buenos d\u00edas buenos d\u00edas roberto cruz de impacto revista a diario y tv acaba de mencionar a usted que se separaron los temas de inmigraci\u00f3n y de comercio me supongo que entonces tambi\u00e9n se separ\u00f3 el de seguridad y me supongo que entonces el presidente de eeuu donald trump tampoco ya no tiene nada m\u00e1s que decir guardarse por ah\u00ed en la bolsa de sobre lo que nos acaba usted decir sobre la lo que \u00e9l acaba de decir que va a revelar con lo que usted nos comenta entonces ya no hay nada m\u00e1s que \u00e9l pueda revelar ahora ahora bien con esto con este paso que se dio ante eeuu y como dec\u00eda calder\u00f3n pues haiga sido como haiga sido suponemos entonces que eeuu pues tambi\u00e9n acept\u00f3 algunas cosas en este acuerdo eeuu echa para atr\u00e1s su amenaza de muro eeuu se compromete a frenar el tr\u00e1fico de armas de estados unidos a m\u00e9xico eeuu se compromete a consumir menos droga de lo que consume esas ser\u00edan mis preguntas tengo otra pregunta para prestar es otro tema y sobre seguridad lo que acaba de ocurrir sobre norberto el joven universitario no s\u00e9 si la garita presidente o el rato o sea soy breve contigo bueno el mayor riesgo para m\u00e9xico como ya expliqu\u00e9 yo fue y es el tema de las tarifas y que se cancele se suspenda se deje para otra ocasi\u00f3n el acuerdo comercial con m\u00e9xico entonces lo que se logr\u00f3 es que la tarifa no se aplique eso ya de entrada es para nosotros muy importante lo segundo el punto del desarrollo en centroam\u00e9rica f\u00edjense bien lo que estamos diciendo m\u00e9xico no pidi\u00f3 para s\u00ed no hay ning\u00fan punto que diga que a m\u00e9xico le den dinero que a m\u00e9xico no se que hay otros temas que podr\u00edamos plantear pero no planteamos eso planteamos y lo hace todo el gobierno eeuu que dice lo siguiente estados unidos reitera su benepl\u00e1cito al plan de desarrollo integral lanzado por el gobierno de mexico en conjunto con los gobiernos del salvador guatemala y honduras para promover los objetivos del desarrollo m\u00e9xico y los estados unidos liderar\u00e1n lideran el trabajo con socios nacionales e internacionales para construir una centroam\u00e9rica pr\u00f3spera y segura y as\u00ed abordar las causas subyacentes de la migraci\u00f3n con el objetivo de que los ciudadanos puedan construir mejores vidas para ellos y sus familias en casa esto para nosotros fue lo m\u00e1s importante en este acuerdo despu\u00e9s de los tarifas pero es hablar por centroam\u00e9rica no por nation porque no hablamos por m\u00e9xico porque habr\u00e1 otras foros otras ocasiones y porque nos preocupan los migrantes centroamericanos si no nos preocupara pues entonces para qu\u00e9 metemos ese art\u00edculo nos volver\u00e1 yo he puesto oigan arreglen esto de la mexico dinero hagan lo otro no nosotros somos reales con la gente centroam\u00e9rica y aqu\u00ed est\u00e1 escrito ahora no es cualquier cosa no es el \u00fanico compromiso que ha firmado la administraci\u00f3n trump de desarrollo con una regi\u00f3n del mundo ya no digo de am\u00e9rica latina y esto nos cost\u00f3 much\u00edsimo al de la voz al embajador a marta a b\u00e1rcena que tuvo una participaci\u00f3n muy destacada a v\u00edctor villalobos y a graciela m\u00e1rquez 14 participa entonces que gan\u00f3 m\u00e9xico aqu\u00ed est\u00e1 su visi\u00f3n sobre la soluci\u00f3n del problema est\u00e1 admitida respaldada y reiterada por eeuu pero no s\u00f3lo eso asumen aqu\u00ed que van a liderar y junto con nosotros que esto se lleva a cabo entonces nos parece un avance significativo es lo que se logr\u00f3 adem\u00e1s de que no se nos apliquen una tarifa voy all\u00e1 por favor van a ser de 5 a 8 preguntas o 1 si me permite canciller preguntarle entonces no se tiene usted dice que las negociaciones iniciaron muy duras no se lleg\u00f3 a eeuu con una cifra de disminuci\u00f3n del paso de inmigrantes una cifra o un porcentaje de cu\u00e1ntos cu\u00e1ntos migrantes buscan que ya no crucen su frontera si bueno ellos dicen que 0 a 0 que no pasan por m\u00e9xico pero evidentemente yo creo que esa es una posici\u00f3n posible y muy dif\u00edcil entonces a ver en la primera reuni\u00f3n que tuvimos nosotros planteamos que se podr\u00eda reducir el flujo de manera m\u00e1s o menos apreciar lo importante en 5 meses porque 5 meses porque el presidente tom\u00f3 en su tweet de la tarifa no sab\u00eda manejar 5 meses de 4 5 10 15 20 25 desde luego que una tarifa de 25 son colapso de la econom\u00eda mexicana sin duda pero el plazo digamos haciendo entendimos de cinco meses estaba ah\u00ed establecido entonces primero fue desechada la postura o la posici\u00f3n mexicana o no o no se tom\u00f3 como suficiente en esa reuni\u00f3n por eso tuvimos una reuni\u00f3n al d\u00eda siguiente ellos estaban insistentes en que m\u00e9xico ya digamos firmar\u00e1 un acuerdo tercer pa\u00eds seguro esto que significa que las personas que van a eeuu se queden en mexico y hagan su tr\u00e1mite de asilo en m\u00e9xico nosotros dijimos que no nos parec\u00eda aceptable ese tema ah\u00ed empez\u00f3 la discusi\u00f3n eso fue el d\u00eda que tuvimos la reuni\u00f3n que fue el mi\u00e9rcoles todos los jueves fueron los razonamientos de nosotros sobre estos cuatro temas los cuatro se les llam\u00f3 felizmente la nuestra embajadora los cuatro pilares de esta posible negociaci\u00f3n entonces eso fue todo el jueves hasta el viernes dijimos bueno a ver aqu\u00ed hay una cosa si lo que nosotros decimos funciona entonces ay\u00fadanos en centroam\u00e9rica que haya mejores condiciones de desarrollo y lo que importa no es el medio para lograrlo sino el fin que es que el flujo migratorio tenga n\u00fameros razonables ellos dijeron si no funciona a tu medida entonces t\u00fa vas a tener que discutir la que yo propongo que se nos hizo un trato razonable es decir si nosotros tenemos raz\u00f3n pues ya salimos adelante si no tenemos raz\u00f3n tenemos que volver a hacer una ronda de conversaciones y negociaciones para buscar otras medidas especialmente cu\u00e1l cu\u00e1l van ellos a proponer pues esa el primer pa\u00eds as\u00ed lo que es lo que nosotros decimos tiene que estar acnur yangts\u00e9 regionales fue lo que hicimos en la mesa todo esto que estoy diciendo \u00e9l lo que se acord\u00f3 no hay otra cosa y yo les dije claramente ah y por eso lo mencion\u00f3 el presidente tronco que si tuvi\u00e9ramos que llegar al escenario que las medidas que nosotros tomamos no funcionan cualquier cosa que acordamos yo tengo que ir al senado la rep\u00fablica m\u00e9xico no puede hacer acuerdos que no sean del conocimiento del senado de la rep\u00fablica y por eso lo dice hoy porque lo subrayo se lo dej\u00e9 muy claro al equipo negociador del presidente entonces en 45 d\u00edas m\u00e9xico no tiene un compromiso ya ha firmado de reducci\u00f3n de inmigraci\u00f3n espec\u00edfico es decir est\u00e1 abierto todav\u00eda en 45 d\u00edas una cifra si hubiera si las cifras la verdad yo he puesto aqu\u00ed en lo que est\u00e1s t\u00fa preguntando si hubiera una cifra que yo tengo que lograr aqu\u00ed estar\u00eda pero no no hay una cifra es de que tenga como lo pusimos es no tengan los resultados esperados pero no se dificulta cuando se inicia en una negociaci\u00f3n donde usted dice ya ellos quer\u00edan ser inmigraci\u00f3n en 45 d\u00edas se puede esperar que tambi\u00e9n sea una regla de ambiciosa te entiendo yo dir\u00eda que si sigue subiendo el n\u00famero y el flujo de personas que no sabemos c\u00f3mo se llaman por m\u00e9xico nuestro argumento lo que significar\u00eda que no tuvimos \u00e9xito si va si hay una reducci\u00f3n en esa condici\u00f3n pues entonces habremos tenido \u00e9xito y eso nos da un enorme elemento de negociaci\u00f3n frente eeuu perd\u00f3name una cosa m\u00e1s nada m\u00e1s dec\u00eda que estados unidos no quer\u00eda incluir lijar ver era para eso pero es s\u00f3lo es esta es la segunda hija en estados unidos no quer\u00eda incluir el acuerdo y que desde el cuerpo incluir el acuerdo de desarrollo el plan centroamericana desarrollo no quer\u00edan cu\u00e1les eran las razones que le dieron para no incluir cuestiones no creo que me lo hizo ellos creen haber vamos a vamos a entender algo que yo me tard\u00e9 un poco en comprender adecuadamente es decir el gobierno de eeuu hoy piensa que no debe haber ning\u00fan migrante esa es su tesis pol\u00edtica y su posici\u00f3n desde luego que nosotros tenemos una vida muy diferente pero ese es el gobierno que est\u00e1 en el poder nosotros que nos firmen suscriban respalden que hay que hacer una inversi\u00f3n de centroam\u00e9rica para darles opciones a las personas que est\u00e1n migrando por pobreza pues eso es una cosa totalmente distante a la forma que ellos piensan por eso lo considero un avance importante en la negaci\u00f3n y no porque simplemente yo haya estado all\u00ed sino porque a m\u00ed me dijo el presidente si t\u00fa haces un acuerdo donde eso no est\u00e9 yo no lo acepto y tampoco acepto que el s\u00e1bado el domingo se firme nada del tercer pa\u00eds seguro y si t\u00fa llegas a un acuerdo de plazos tu responsabilidad y las humanas lo que hay que hacer es tener resultados y personaliz\u00f3 yo s\u00e9 que es bien dif\u00edcil pero por lo pronto lo logramos el viernes a estas horas dec\u00edamos h\u00edjole nos van a aplicar las tarifas son uds pero finalmente lo logramos s esos 45 d\u00edas son oro molido para m\u00e9xico si les parece dos m\u00e1s porque si no ya no me va a invitar al presente ac\u00e1 porque el piloto bueno se acerca a los muchos que logran este en concreto que le va a pedir a sus colegas de centroam\u00e9rica ya que entendemos que puesto que no est\u00e1n dando el plan de desarrollo c\u00f3mo se van a plantear a usted para que se son la adherencia en con m\u00e9xico mayor control migratorio fortalecimiento de las fronteras recepci\u00f3n de sus deportados que le que les va a hacer dos cosas dos compromisos nada m\u00e1s uno que entre todos logremos hablar con las diferentes organizaciones hacer un compromiso com\u00fan para que no siga creciendo el n\u00famero porque sigue creciendo el n\u00famero al que le van a aplicar tarifas en alg\u00fan momento dado en el futuro si es que esto no lo logramos corregir subastar\u00e1 m\u00e9xico entonces necesitamos su solidaridad claro que con cada pa\u00eds tendremos que comentar las cosas no estoy pidiendo medidas coercitivas no estar\u00eda yo pensando en eso y la segunda cuesti\u00f3n que aceleremos el paso para echar a andar nuestro programa el plan cacau del shift depende de una serie de proyectos que no es el motivo de esta conferencia pero la instrucci\u00f3n que me ha dado el presidente que tendr\u00eda que empezar antes de los 90 d\u00edas el plan porque as\u00ed como ellos tienen prisa nosotros tambi\u00e9n y me refiero eeuu no a los precintos y si me permite ahorita tengo una pregunta por el subsecretario encina se\u00f1or presente con esto cerramos el cap\u00edtulo se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1or canciller el cen subsecretario tenemos una reuni\u00f3n pendiente encomendada por el presidente desde hace dos semanas ha sido un mes muy intenso para m\u00e9xico desde luego que hubo cr\u00edticas por su llegada anticipada a eeuu seguramente aprovech\u00f3 todo ese tiempo y obviamente la incertidumbre rodeaba el escenario nacional y bueno naturalmente este gener\u00f3 aqu\u00ed una convocatoria para una concentraci\u00f3n masiva en tijuana promovida en este espacio y bueno en el caso de una negociaci\u00f3n fallida el acto programado en tijuana hubiese sido si lo tratamos de contextualizar en la primera derrota c\u00edvica cultural en la precandidatura de donald trump esto debido a que m\u00e9xico pudo haber buscado una reorientaci\u00f3n hacia el mundo extrapolar y al mismo tiempo de qu\u00e9 25.4 millones de votos dentro de eeuu en riesgo para el republicano la pregunta es qu\u00e9 tan significativa fue la advertencia del consenso popular en las negociaciones que sostuvo con el equipo norteamericano el himno nacional lo dice no y retiemble en sus centros la tierra esperar\u00edamos tambi\u00e9n r\u00e9plicas al interior de eeuu y que tanto lo hizo valer yo dir\u00eda que lo m\u00e1s importante que hubo en todas esas largas horas que tuvimos de negociaciones fue el respaldo de la gente mejor y por eso pues llegamos hasta las \u00faltimas horas de esa posible negociaci\u00f3n planteando estos elementos est\u00e1n aqu\u00ed los hicimos valer en cuanto a que los resultados nos parecen son favorables yo no dir\u00eda en \u00e9l si t\u00fa pones una comparaci\u00f3n qui\u00e9n gan\u00f3 que lo m\u00e1s importante es que no nos aplicaron tarifa no tenemos una contracci\u00f3n econ\u00f3mica no vamos a pagar un iva de 25% 26% de un d\u00eda para el otro y en todo esto que se convino a m\u00e9xico tiene o preserv\u00f3 la posibilidad de mostrar que lo que est\u00e1 diciendo tiene validez ahora si fallamos y si no tenemos resultados pues entonces ya no vamos a tener argumentos s\u00f3lidos para plantear una ruta diferente entonces tenemos que tener \u00e9xito estamos obligados a ello pero ese derecho lo hicimos varias muchas gracias es que ya las preguntas creo que cierran en esta situaci\u00f3n qu\u00e9 el regreso de los migrantes y qu\u00e9 se va a hacer en ese sentido si la segunda una vez el hago para que no se pierda m\u00e1s tiempo se logr\u00f3 lo de los aranceles pero qu\u00e9 hay de los tomateros se toc\u00f3 el tema porque se est\u00e1n en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y que hay de ellos se logr\u00f3 o algo o no toda la todo el ambiente de la relaci\u00f3n la esfera de la relaci\u00f3n con eeuu por qu\u00e9 es una prueba de su presidente y ahora ya van a empezar su campa\u00f1a en el d\u00eda 18 uno empieza la campa\u00f1a ya algo as\u00ed porque el tema prioritario el 'top es migraci\u00f3n todo el ambiente de la relaci\u00f3n conmigo depende de los tomates tambi\u00e9n en fin todo lo que se quiera entonces nos estamos fijando mucho en estos pr\u00f3ximos d\u00edas para demostrar que efectivamente puede haber soluciones efectivas razonables y si logramos eso es muy probablemente muy seguramente vamos a poder navegar otros problemas del que t\u00fa me preguntes el tomate son nubes no obedecen necesariamente a la migraci\u00f3n pero nos ayuda en el \u00e1mbito general cu\u00e1les van a ser las repercusiones bueno si tenemos \u00e9xito pues el n\u00famero de personas que est\u00e9n esperando su asilo en m\u00e9xico va a decrecer es el sitio que es \u00e9xito en cuanto al flujo se reduzca y podamos ser programas para que las personas o se queden en el sur de m\u00e9xico o se queden nuestros pa\u00edses pues entonces vas a recibir cada vez menos de estos 10.000 y ahora est\u00e1n en m\u00e9xico entonces vamos a prepararnos para poderlos ofrecer pues las trabajo y condiciones favorables para ese tiempo es esta d\u00eda que puede ser larga pero si tenemos \u00e9xito no tiene por qu\u00e9 crecer ese n\u00famero este es un acuerdo que empieza a correr a partir de hoy no se refiere a los que ya llegaron entonces si tenemos \u00e9xito en lo que vamos a hacer pues el n\u00famero tiene que ir a la baja tiene que ser un n\u00famero razonable que no nos genere un problema mayor en el norte del pa\u00eds muchas gracias cu\u00e1nto dinero se va a destinar para atender a los migrantes aqu\u00ed en mi disco la frontera mientras esperanza el asilo de eeuu y tambi\u00e9n jes\u00fas garre fronterizo estaban a concentrarnos mejor mira vamos a tener reuni\u00f3n con el d\u00eda de hoy intercambio de informaci\u00f3n adem\u00e1s con las autoridades norteamericanas para que no ten\u00eda una respuesta a la ligera si me permiten en cuanto tengamos la respuesta de las autoridades norteamericanas de en que ports entrada van a hacer esto y cu\u00e1ndo y en qu\u00e9 cantidad se las compartimos inmediatamente para no hacer una cosa especulativa ahorita bueno pues vamos con ricardo y al final este si hace falta yo contest\u00f3 algunas preguntas y ahora muy pocas porque est\u00e1 todo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos ya todos como se puede constatar el d\u00eda de hoy la administraci\u00f3n que encabeza el presidente en el manuel l\u00f3pez obrador pone atenci\u00f3n a que no se olvide el pasado que haya prospectiva de futuro pero tambi\u00e9n que se cuiden los detalles del hoy como este programa de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las gasolinas en donde el precio m\u00e1s alto en gasolina regular lo encontramos en en veracruz veracruz perd\u00f3n el m\u00e1s bajo lo encontr\u00f3 lo encontramos el m\u00e1s alto en bah\u00eda de banderas nayarit a 2115 el precio al p\u00fablico por litro 317 de margen y el m\u00e1s bajo veracruz veracruz con 17 57 centavos el litro con 49 centavos de margen en la gasolina premiun el precio m\u00e1s alto en el pa\u00eds 23.13 el litro de premium con un margen de 3 10 por litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico lo tenemos en veracruz veracruz tambi\u00e9n la misma gasolinera a 18 56 10 18 16 y 18 57 litros con 18 centavos de margen en el precio del diesel 21 85 el m\u00e1s alto en aguascalientes aguascalientes con un margen de tres pesos setenta centavos y el m\u00e1s econ\u00f3mico con un precio al p\u00fablico de 19 pesos con 30 centavos el litro de diesel un margen de 54 centavos si lo vemos acumulado por marcas los tres tipos de combustibles tenemos los precios m\u00e1s altos que se mantuvieron igual que la semana pasada por cierto que chevron arco y cel y los tres m\u00e1s econ\u00f3micos la gas lo de moho y orz\u00e1n en general estabilidad en el mercado porque los precios muy similares a la semana pasada con poca variaci\u00f3n en las acciones de verificaci\u00f3n en esta semana no encontramos ning\u00fan rastrillo como la semana pasada que est\u00e1 en proceso la denuncia que se present\u00f3 ante la fiscal\u00eda general se hicieron las 125 verificaciones y cabe hacer notar que 46 verificaciones se realizaron con la asistencia de y el apoyo de la polic\u00eda federal preventiva en donde cinco gasolineras y pasan el siguiente cinco gasolineras no volvieron a permitir en segunda ocasi\u00f3n la verificaci\u00f3n cuando fuimos solos no lo permitieron volvemos ahora acompa\u00f1ados de la polic\u00eda federal preventiva y ahora realizamos 4105 nos vuelven a impedir la verificaci\u00f3n estas cinco gasolineras que nos impidieron por segunda ocasi\u00f3n la verificaci\u00f3n es una en tamu\u00edn san luis potos\u00ed y dos en hermosillo sonora y dos en guaymas sonora estas 5 el viernes pasado ya presentamos escrito a pemex para que conforme al contrato con pemex les deje de vender combustible presentamos el escrito a la cree para que pierdan la concesi\u00f3n porque tambi\u00e9n se incumple con las disposiciones de la concesi\u00f3n y adem\u00e1s presentamos la denuncia en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para cualquier delito que hubiera que perseguir en este caso y esperamos en esta semana se cumplimenten estas peticiones a la crea pemex y a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el tema de gas lp el precio m\u00e1s alto por litro que son los tanques estacionarios lo tenemos en 11 pesos 42 centavos con un margen de 6 pesos nueve centavos por litro y el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en santiago miahuatl\u00e1n puebla con un precio al p\u00fablico de 7 pesos 73 centavos un margen de 2 pesos 29 centavos por litro para tanques estacionarios y en el caso de los cilindros que la pr\u00f3xima semana presentaremos el resultado del operativo de verificaci\u00f3n de las condiciones f\u00edsicas de los cilindros el precio m\u00e1s alto lo tenemos en torreon coahuila 21 pesos 15 centavos el kilo con un margen de 10 pesos 94 centavos siguen muy altos los m\u00e1rgenes en este tipo de presentaci\u00f3n del gas lp y el m\u00e1s econ\u00f3mico lo tenemos para por kilo en saltillo coahuila a 14 pesos 59 centavos por kilo con un margen de 3 pesos 98 y vemos el conjunto de los principales distribuidores de gas lp en el pa\u00eds los precios m\u00e1s altos los tiene grupo pagaza tomza y grupo nieto mientras los m\u00e1s econ\u00f3micos podemos constatar que los tiene grupo mabarak humberto garza y gas com es todo se\u00f1or presidente muchas gracias hubo alg\u00fan impacto reci\u00e9n de noticias ms despu\u00e9s de que se elimin\u00f3 este subsidio a la gasolina premiun gracias en esta semana no notamos ninguna variaci\u00f3n con ustedes lo pueden constatar la verdad es que no somos pitonisos este chico nos corresponde a nosotros estar haciendo proyecciones al tema nosotros hacemos verificaciones en campo son 10.000 productos y servicios que monitoreamos a trav\u00e9s de quienes tienen el precio s\u00f3lo reflejamos hechos que est\u00e1n sucediendo en el mercado ya veremos la pr\u00f3xima semana que reflejan los n\u00fameros ya no s\u00e9 si no mal recuerdo si las cifras no me falla ya son en todas estas semanas de ejercicio alrededor de 50 gasolineras o un poco m\u00e1s de 50 gasolineras que no se han dejado verificar en todas estas estas semanas me ha platicado tu ricardo de esta situaci\u00f3n dif\u00edcil no solo de que no se dejan verificar sino la situaci\u00f3n de los verificadores en cuanto a que son amenazados intimidados levantados etc\u00e9tera era yolette yo les yo les preguntar\u00eda y habr\u00e1 un esfuerzo desde el ejecutivo para que no se les d\u00e9 tantas oportunidades a los empresarios a los gasolineros y que no se dejen verificar es decir porque ahora la primera es que se les cobra una multa que a veces ni paga la segunda la fuerza p\u00fablica que ya vimos y t\u00fa lo est\u00e1s diciendo ahora tampoco tampoco sirve porque van con la fuerza p\u00fablica y se siguen negando a verificar y la tercera es ya dejar en la mesa de pemex y de la cree la posibilidad de que dejen o no de operar y la pregunta es habr\u00e1 un esfuerzo desde el ejecutivo desde la presidencia desde la procuradur\u00eda para que se acompa\u00f1e de un esfuerzo legislativo y los y los gasolineros desde la primera vez que no se dejan verificar inmediatamente se les retire la concesi\u00f3n estamos hablando de dos 1500 estaciones de servicio en el pa\u00eds alrededor de 330 despu\u00e9s de enero febrero y marzo que se tuvo el combate frontal algo a chico el que dio muy buen resultado como inform\u00f3 el se\u00f1or presidente 330 no volvieron a abrir de las que quedan efectivamente son menos de 60 que se han negado a ser verificadas y estamos hablando de m\u00e1s de 2.000 gasolineras ya verificadas en este en este semestre entonces el n\u00famero es relativamente bajo y de estas casi 60 son 5 nada m\u00e1s que se da un segundo paso porque ni con fuerza p\u00fablica respondieron y este segundo paso pues ya es definitivo vuelvan a dejar de estar operando yo creo que es muy importante que respetemos el estado de derecho y vamos agotando las diversas instancias que la ley y la norma establecen para dar esa seguridad jur\u00eddica a todos no s\u00f3lo a los consumidores sino tambi\u00e9n a los proveedores de vida y servicios y en el caso de c\u00f3mo efectivamente coment\u00e9 en una entrevista contigo donde encontramos en enero y febrero m\u00faltiples ocasiones sobre todo en tamaulipas michoac\u00e1n y sinaloa de presencia de personas con armas de alto calibre en las gasolineras afortunadamente en estas \u00faltimas semanas ya no nos hemos enfrentado a a este fen\u00f3meno yo yo veo que va habiendo un avance creo que es importante respetar la ley y respetando la ley vamos poniendo en el lugar a cada quien como dice el se\u00f1or presidente de fr\u00edjol con gorgojo hay que ir separando los gorgojos no son la mayor\u00eda y los vamos separando y vamos procesando los conforme marca la ley digamos cambiar las leyes o empujar este cambio de las leyes para que sean desde la primera vez cuando se les retire la concesi\u00f3n y si a digamos se les castiga porque parece ser que a veces tienen mucha manga ancha y pueden hacer con la autoridad lo que quieran m\u00e1s que la ley lo que hay que hacer es valer los contratos de las concesiones porque ah\u00ed est\u00e1 ya escrito hay que hacer respetar lo que ya est\u00e1 escrito no es no es realmente la necesidad de una reforma de fondo sino de la aplicaci\u00f3n de la ley que ya existe bueno este miren para redondear primero la pregunta sobre las gasolinas reiter\u00f3 el compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos reales los precios de las gasolinas del gas del diesel de la luz as\u00ed de claro no van a aumentar en t\u00e9rminos reales porque ahora que hacienda aplica una disminuci\u00f3n en el subsidio a una de las gasolinas de inmediato salen nuestros adversarios a pronosticar que ah\u00ed viene un gasolinazo no van a ver gasolinazos se va a cumplir el compromiso de que no haya aumentos en t\u00e9rminos reales en los combustibles una de las cosas m\u00e1s importantes de esta conferencia es el que nos permite aclarar rumores calumnias todo lo que inventa el conservadurismo y sus voces entonces eso lo quer\u00eda dejar muy en claro 2 es decir que se hace el compromiso qu\u00e9 es algo sublime de no utilizar nunca jam\u00e1s la fuerza la represi\u00f3n para de tener las expresiones de inconformidad contra el gobierno nunca m\u00e1s el autoritarismo la represi\u00f3n en m\u00e9xico esto lo dejo de manifiesto en un d\u00eda qu\u00e9 se recuerda un acto de represi\u00f3n que no se va a olvidar eso es importante nosotros no vamos a torturar a nadie no va a haber desaparecidos no se va a mandar a asesinar a nadie este es un gobierno respetuoso de los derechos humanos del principal derecho humano el derecho a la vida no es un gobierno autoritario como los que existieron lamentablemente en nuestro pa\u00eds y lo tercero es decir que estoy muy contento satisfecho con el acuerdo que se alcanz\u00f3 con el gobierno de eeuu muy contento feliz porque evitamos una crisis econ\u00f3mica-financiera no era una cosa menor 2 t\u00e9cnicos los economistas hasta los que no nos ven con buenos ojos sab\u00edan de el impacto que iban a tener los aranceles la aplicaci\u00f3n de estas medidas unilaterales injustas todos los factores de la econom\u00eda todas las variables macroecon\u00f3micas y desde luego en cuanto a la afectaci\u00f3n en inversiones en empleos todo esto se evit\u00f3 por eso soy contento es cosa de imaginar como se estar\u00eda iniciando esta semana con la aplicaci\u00f3n de aranceles no he visto porque no he tenido tiempo pero voy a revisar el comportamiento de los mercados d la situaci\u00f3n de nuestra moneda y estoy seguro que se va a apreciar a partir de este acuerdo ah\u00ed est\u00e1 del viernes a la fecha como 40 centavos gano nuestro peso la pol\u00edtica son principios pero tambi\u00e9n eficacia --resultados y quiero agradecerle a todos los mexicanos por su apoyo de todas las corrientes del pensamiento de todos los partidos legisladores y sobre todo al pueblo de mexico que nos ayudaron a cerrar filas porque as\u00ed nos presentamos con fuerza para enfrentar esta amenaza y agradecerle mucho tambi\u00e9n a los ciudadanos estadounidenses qu\u00e9 y actuaron de manera comprensiva con m\u00e9xico agradecerle a los que nos representaron en las negociaciones ten\u00eda yo comunicaci\u00f3n con ellos no era constante pero estaban entregados sometidos a fuertes presiones y siempre actuaron con respeto y diplomacia evitando la confrontaci\u00f3n los que participaron secretario de agricultura la secretaria de econom\u00eda desde luego la embajadora de m\u00e9xico en eeuu el asesor de la presidencia l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y secretario de relaciones interiores m\u00e1s celebradas que coordin\u00f3 a todo el equipo y lo hizo muy bien y agradecer tambi\u00e9n a los que participaron en la negociaci\u00f3n por parte del gobierno estadounidense porque escucharon no se cerraron hubo encuentros seg\u00fan me informa a marcelo en ocaciones respetuosos con actitudes respetuosas pero r\u00edspidas a pesar de eso nunca dijeron ya no queremos hablar con ustedes que es muy importante el di\u00e1logo el di\u00e1logo siempre hablar ante cualquier situaci\u00f3n yo tuve que confieso para hacer mi discurso el viernes el discurso que iba yo a pronunciar el s\u00e1bado era distinto al qu\u00e9 termin\u00e9 dando el s\u00e1bado por qu\u00e9 as\u00ed como el gobierno de eeuu en ejercicio de su soberan\u00eda hab\u00eda tomado una decisi\u00f3n y ten\u00edan ellos ya tengo informaci\u00f3n borradores para la aplicaci\u00f3n del tarifas de aranceles nosotros somos preparados y lo quiero resumir en un fragmento que le ped\u00ed ahora jes\u00fas que sacara de mi discurso de tijuana el que termine est\u00e9 dando a conocer y a ver si lo ponemos celebramos el importante acuerdo de ayer es decir del viernes porque se nos estaba poniendo se nos estaba colocando en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil muy inc\u00f3moda y agregar\u00eda indeseable la de tener que aplicar a ciertas mercanc\u00edas de eeuu las mismas medidas restricciones comerciales similares a las que se iban a imponer a las exportaciones mexicanas chiste claro verdad confieso que a t\u00edtulo personal como persona como ciudadano rechaz\u00f3 los actos de represalia y la ley del tali\u00f3n soy un pacifista convencido inspirado en los ejemplos de gandhi the matter mart\u00edn luther king martin luther king de nelson mandela sin embargo con mujeres y representantes del estado mexicano no puedo permitir a nadie que se atente contra la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds y menos que se establezca una asimetr\u00eda injusta indigna para nuestro gobierno y humillante para nuestro pueblo afortunadamente ayer se impuso la pol\u00edtica sobre la confrontaci\u00f3n el viernes por la tarde-noche y debo reconocer tu voluntad para buscar una salida negociada al conflicto de parte del presidente de donald trump y de sus principales colaboradores al presidente de donald trump por eso lo repito no le levant\u00f3 el pu\u00f1o sino una mano abierta y franca y le reiteramos a nuestra disposici\u00f3n a la amistad el di\u00e1logo y la colaboraci\u00f3n y agreg\u00f3 por el bien de nuestros pueblos este es la esencia de el discurso del s\u00e1bado quiero tambi\u00e9n y aclarar que hable por tel\u00e9fono con el presidente de trump y aun cuando la evaluaci\u00f3n comienza en 45 d\u00edas yo propuse y as\u00ed est\u00e1 en el acuerdo que cualquier decisi\u00f3n que se tome se haga en un plazo de 90 d\u00edas esto es importante y es demostrar qu\u00e9 se puede atemperar el flujo migratorio sin el uso de la fuerza respetando los derechos humanos con programas de apoyo a la producci\u00f3n y al empleo para que la gente no se vea obligada ah emigrar que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada esa es nuestra apuesta y vamos a demostrar que si se puede hoy tengo una reuni\u00f3n con ese prop\u00f3sito con miembros del gabinete para reforzar toda la pol\u00edtica de desarrollo de bienestar y de atenci\u00f3n a migrantes y les vamos a estar informando y estoy optimista estoy seguro de qu\u00e9 no van a ver represalias porque no van a haber motivos de ning\u00fan tipo y m\u00e9xico m\u00e1s seguir siendo un pa\u00eds con oportunidades para la inversi\u00f3n para la creaci\u00f3n de empleo sobre todo un pa\u00eds justo un pa\u00eds libre un pa\u00eds soberano entonces es hoy un buen d\u00eda iniciamos la semana de otra forma tampoco crean que no dorm\u00edamos estamos relajados relajados relajadas si es preciso pero la verdad estoy muy bien representado por marcelo ebrard en todo lo que es pol\u00edtica exterior pues qu\u00e9 y hab\u00eda optado por el acuerdo nosotros celebramos esa postura y hablamos en los 90 d\u00edas y quedamos comunicarnos en 90 d\u00edas para esperar --resultados y yo estoy seguro de que vamos a salir bien m\u00e9xico es un pa\u00eds con mucho prestigio en el concierto de las naciones y nuestro pueblo se port\u00f3 a la altura de las circunstancias' el pueblo de mexico es mucha pieza imag\u00ednense qu\u00e9 ind\u00edgenas campesinos obreros empresarios ayudando tengo que agradecer a ti empresarios que se manifestaron en apoyo el presidente del consejo coordinador empresarial estuvo todo el tiempo en washington ayudando carlos salazar porque se habla de nuestra delegaci\u00f3n gubernamental pero hubo una delegaci\u00f3n del sector privado encabezada por carlos salazar presidente del consejo coordinador empresarial tambi\u00e9n agradezco mucho el respaldo de los gobernadores de los legisladores de los presidentes municipales la verdad mucha unidad y ayer antier en tijuana tambi\u00e9n agradece el apoyo de los medios de informaci\u00f3n en el pa\u00eds por qu\u00e9 se abrieron los espacios hubieron medios llamaron a cerrar filas a pesar de diferencias porque la patria es primero como no voy a agradecer eso ni siquiera voy a hablar de los que en uso de sus derechos de sus libertades hicieron cuestionamientos porque no fue eso lo que prevaleci\u00f3 fue m\u00e1s la solidaridad de los mexicanos y decirles hoy iniciamos la semana en una circunstancia distinta y vamos a cumplir los compromisos y vamos hacia adelante s\u00ed 3 porque ya me tengo que ir exactamente a la reuni\u00f3n para que no fallemos a ver presidente y aprovechando que est\u00e1 tambi\u00e9n el secretario marcelo ebrad ya se iba bueno hace hace algunos a\u00f1os a principios del 2000 ustedes se enfrentaron una situaci\u00f3n muy parecida y realmente la resolvieron la inseguridad hoy encontraron el cuerpo del joven norberto ronquillo secuestrado hace una semana era alumno de la universidad del pedregal es un hecho que vuelve otra vez a lastimar a la ciudad de mexico y la pregunta es presidente si no es momento ya de recomendar para la ciudad de mexico para la capital mexicana otra vez una mano dura como aquella que implementaron ustedes digamos tipo rudolph giuliani una especie de cero tolerancia contra la inseguridad en la ciudad de mexico con delitos que han ido al alza delitos que han mencionado usted al margen del crimen organizado no es necesario ya una intervenci\u00f3n del gobierno federal tipo recomendaci\u00f3n recordemos esos a\u00f1os cuando realmente en la ciudad de m\u00e9xico bajo el crimen organizado en cuesti\u00f3n de delitos de fuero com\u00fan que estamos trabajando esa es una asignatura pendiente de garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds y en la ciudad de mexico y estamos ocupados preocupados lamentamos mucho estos casos nos duelen los digo de manera sin ser y estamos trabajando para que haya paz para que haya tranquilidad y vamos a tener resultados cada vez mejores porque se est\u00e1 actuando y en efecto cuando estuvimos en el gobierno de la ciudad se logr\u00f3 reducir la incidencia electiva y se mantuvo durante mucho tiempo los gobiernos que yo encabece luego con alejandro encinas luego con marcelo ebrad y ah\u00ed est\u00e1n los resultados bajaron los homicidios secuestros robo de veh\u00edculos robos en general y e desgraciadamente en los \u00faltimos tiempos no en todo el gobierno este anterior en el distrito federal ahora ciudad de m\u00e9xico no en todo en los \u00faltimos a\u00f1os se descuido la atenci\u00f3n en materia de seguridad y aumento la incidencia delictiva por eso ahora se tiene m\u00e1s problemas pero ya se est\u00e1 atendiendo la jefa de gobierno todos los d\u00edas claudia se me est\u00e1 trabajando en esto est\u00e1 haciendo lo mismo que hac\u00edamos y que seguimos haciendo ahora en el gobierno federal todos los d\u00edas se est\u00e1 reuniendo temprano para atender este esta demanda justa de los ciudadanos de que haya tranquilidad en la ciudad de m\u00e9xico y en el pa\u00eds en eso estamos 2 m\u00e1s jefe del estado mexicano y carlos pozos reportero al petr\u00f3leo energ\u00eda algunos mexicanos se sienten orgullosos por la manera que se llevaron a cabo estas negociaciones con eeuu algunos otros m\u00e1s quieren saber qu\u00e9 otras estrategias acciones de las que se han hablado aqu\u00ed para evitar que se repita esta este tipo de incertidumbres con estados unidos u otros pa\u00edses y saber presidente hoy por hoy en una escala del 1 al 100 qu\u00e9 condiciones hay para la firma del t\u00e9cnico bueno este hoy les dec\u00eda tengo una reuni\u00f3n terminando con \u00e9l y gabinete casi por completo por entero para la implementaci\u00f3n de el plan qu\u00e9 nos permite cumplir los compromisos y evitar en el futuro cualquier amenaza de imposici\u00f3n de aranceles y estoy seguro de que vamos a tener buenos resultados y tambi\u00e9n puedo decir respetando la autonom\u00eda del senado porque el poder legislativo es independiente pero hay un ambiente pol\u00edtico muy favorable yo dir\u00eda inmejorable para que se ratifique en el senado el tratado de libre comercio / m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 tengo la informaci\u00f3n que en una semana y van a tener ellos un periodo extraordinario al que ella convocaron y me han informado que el primer tema que se va a tratar es el de la ratificaci\u00f3n del tratado y puedo asegurar puedo asegurar de que en una semana la semana pr\u00f3xima se va a ratificar por parte del senado mexicano el tratado de libre comercio esto va a ayudar tambi\u00e9n mucho lo vamos a hacer primero con todo respecto en canad\u00e1 y que en eeuu esto va a significar que estamos cumpliendo con los compromisos y va a ser una muy buena noticia este en m\u00e9xico y en el mundo terminamos con \u00e9l buenos d\u00edas yan salazar de 7 mg de noticias kurt schwitters z\u00f3calo virtual yo quiero preguntar presidente respecto a lo de hoy 10 de junio que le responder\u00eda a la demanda de justicia por las represiones de por mencionar s\u00f3lo 68 71 guerra sucia con una acci\u00f3n concreta de su gobierno tiene contemplado algo bueno ya se ha comentado aqu\u00ed en la apertura de los espacios el rescate de los espacios pero respecto a la justicia concretamente que que se est\u00e1 planteando tres a\u00f1os pasados y se ha manoseado mucho el tema de la con las comisiones de las de la verdad y todo este tipo de cosas hay alg\u00fan tipo de cambio al respecto para poder responder a esta demanda que se ha vuelto eterna de justicia para los desaparecidos para los asesinados etc\u00e9tera y por \u00faltimo en el rescate de los espacios que se ha comentado por parte del subsecretario encinas est\u00e1 contemplado el campo militar n\u00famero 1 gracias le va a haber justicia primero por qu\u00e9 estamos y aceptando los agravios las violaciones se cometieron este segundo porque estamos haciendo el compromiso nunca m\u00e1s optar por el uso de la fuerza y tercero porque se van a revisar las denuncias y se va a promover de que se castigue a responsables no hay impunidad en este gobierno se acaba porque se acaba la corrupci\u00f3n y la impunidad entonces alejandro encinas tiene esa encomienda \u00e9l podr\u00eda ahora explicarles sobre esto de la justicia de c\u00f3mo lo est\u00e1n est\u00e9 tratando y que se est\u00e1 haciendo son muchos temas pendientes pero en todos los casos no va a haber carpetas son expedientes abiertos por supuesto que vamos a continuar contra las investigaciones sobre los cr\u00edmenes cometidos en el pasado m\u00e1s a\u00fan en la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda hemos integrado un \u00e1rea especializada para el esclarecimiento de la verdad ya tener la demanda de todas las organizaciones y las familias y los propios agraviados para atender la situaci\u00f3n esta situaci\u00f3n que data de m\u00e1s de 50 a\u00f1os en algunos casos y en todos aquellos casos donde tengamos la posibilidad de acreditar las responsabilidades en dar las responsabilidades vamos a proceder de acuerdo a \u00faltima reforma el reglamento hasta de gobernaci\u00f3n vamos a instalar ya una unidad para el fortalecimiento de todo el sistema judicial dentro de esta est\u00e1n surtiendo disfruten de los temas vinculados con la justicia transicional y justamente ese es el \u00e1rea que est\u00e1n encargada del consciente de la verdad de los hechos del pasado s\u00ed los cubiertos anteriores m\u00e1s en pol\u00edtica de esta administraci\u00f3n en este sentido el fin de semana fueron liberados liberados 15 presos pol\u00edticos del cecop del consejo de ejidos y comunidades opositores a la parota en guerrero se va a reunir usted con ellos est\u00e1n pidiendo reunirse con usted ya todos comunicaci\u00f3n del mismo s\u00e1bado particularmente para generar las condiciones de que esta liberaci\u00f3n no genere mayores tensiones en el municipio de acapulco particularmente en la regi\u00f3n de caguas cacahuatepec y esta parte donde se encuentra el proyecto pues se encontraba el proyecto de la parota y esperemos que esta liberaci\u00f3n ayude hacia un clima de pacificaci\u00f3n y entendimiento para no continuar con la confrontaci\u00f3n entre las porteras comunidades de esta regi\u00f3n muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:10.631314"
}