{
    "video_id": "c7rMy2OxzvU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/c7rMy2OxzvU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAS6GDYQYN-GXsmw36zhVBqpVZsOQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=c7rMy2OxzvU",
    "video_title": "M\u00e9xico, ejemplo al mundo en control de COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8477,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 329.849,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "informar como todos los martes",
            "start": 332.96,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "casi todos los martes sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 339.1,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "de salud y en particular",
            "start": 345.289,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la pandemia de",
            "start": 350.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "coronavirus",
            "start": 354.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vamos a que nos informe",
            "start": 356.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer y de manera m\u00e1s",
            "start": 360.83,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "puntual detallada hugo l\u00f3pez gatell y",
            "start": 365.66,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que marcelo ebrard nos informe",
            "start": 371.15,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de los efectos de la pandemia en el",
            "start": 375.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 379.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 382.32,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 386.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 390.1,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "en el mundo y en eeuu c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 395.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n lo que est\u00e1n haciendo los",
            "start": 399.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consulados las embajadas",
            "start": 402.5,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 404.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces vamos con el doctor jorge",
            "start": 407.889,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 411.05,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 414.19,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 416.23,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes es un gusto",
            "start": 417.849,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de estar nuevamente con en este lugar",
            "start": 421.059,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y m\u00e1xime que hoy cumplimos la vig\u00e9sima",
            "start": 424.569,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "semana del pulso de la salud",
            "start": 428.289,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "llevamos 8 d\u00edas aparte de esto de ocho",
            "start": 431.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d\u00edas de transitar a la llamada nueva",
            "start": 434.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "normalidad que no es volver a lo",
            "start": 437.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "acostumbrado sino es sentir vivir todas",
            "start": 440.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestras experiencias",
            "start": 445.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inclusive escribirlas las oportunidades",
            "start": 446.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para cambiar",
            "start": 449.8,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "nuestro comportamiento en el espacio",
            "start": 452.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero no solamente all\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 455.169,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "como individuos como familia como",
            "start": 458.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 461.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estas vivencias no las olvidaremos y nos",
            "start": 463.48,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n a cambios f\u00edsicos materiales",
            "start": 467.29,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero otras ser\u00e1n imposibles de sustituir",
            "start": 471.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como son nuestros seres queridos",
            "start": 474.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de trabajo y otras",
            "start": 477.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n las maneras en que nos",
            "start": 480.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comportamos como sociedad en los",
            "start": 482.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos tambi\u00e9n que tenemos",
            "start": 484.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que reconsiderar",
            "start": 487.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el saber",
            "start": 490.47,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mart\u00ed siempre vale y siempre mucho",
            "start": 492.42,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y nosotros hemos aprendido mucho nuestra",
            "start": 497.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e1 haciendo cada d\u00eda m\u00e1s",
            "start": 501.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sabia",
            "start": 504.36,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "quiero se\u00f1alarles algo que me impact\u00f3",
            "start": 505.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bayern antes segundos antes de que",
            "start": 507.99,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hubiera esta tormenta en la ciudad de",
            "start": 510.8,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "mexico y que paraliz\u00f3 pues lo el\u00e9ctrico",
            "start": 513.149,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo de la comunicaci\u00f3n esa que pues no",
            "start": 516.149,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sustituye a la comunicaci\u00f3n humana pero",
            "start": 518.969,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que s\u00ed es muy importante le\u00eda yo en la",
            "start": 521.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "prestigiada revista cient\u00edfica 'nature'",
            "start": 524.279,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "que se han estimado se ha podido estimar",
            "start": 527.88,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con validez cient\u00edfica que 3.1 millones",
            "start": 530.79,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "tres millones cien mil fallecimientos en",
            "start": 535.19,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "esta pandemia se han evitado gracias a",
            "start": 540.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las medidas de confinamiento a quedarnos",
            "start": 544.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en nuestro en nuestro caso en nuestro",
            "start": 547.41,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en casa a la sana distancia",
            "start": 549.45,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "esta es una cifra realmente importante",
            "start": 554.259,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "considerando que hay 7 millones de",
            "start": 556.839,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contagiados en el mundo de contagiados y",
            "start": 559.449,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de fallecimientos ustedes saben el",
            "start": 562.029,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 564.279,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hoy tenemos total conciencia de ello y",
            "start": 565.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por supuesto nuestra absoluta admiraci\u00f3n",
            "start": 569.509,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a quienes",
            "start": 572.44,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "en este momento vive en otras realidades",
            "start": 576.889,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda a d\u00eda y quiero destacar en",
            "start": 578.899,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "particular a las personas que tienen",
            "start": 582.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "familiares enfermos en este momento",
            "start": 585.649,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aquellos que est\u00e1n hospitalizados y a\u00fan",
            "start": 588.339,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en situaci\u00f3n cr\u00edtica porque lo que",
            "start": 591.709,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "viven es una situaci\u00f3n de angustia de",
            "start": 594.889,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 598.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n desde luego el personal de",
            "start": 600.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "salud que d\u00eda a d\u00eda sigue",
            "start": 603.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particularmente los trabajadores de la",
            "start": 605.29,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 607.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguen sometidos a una enorme presi\u00f3n a",
            "start": 608.839,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "una importante expresi\u00f3n de su humanidad",
            "start": 612.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de su humanismo perd\u00f3n a una enorme",
            "start": 615.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "demanda y cumplen un trabajo humanista",
            "start": 618.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que siempre hemos calificado de heroico",
            "start": 621.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el personal de salud est\u00e1 tratando de",
            "start": 624.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "salvar vidas y atender a personas en",
            "start": 627.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "necesidad a pesar de que la epidemia en",
            "start": 630.589,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se mantiene estable y va",
            "start": 633.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacia la baja aunque sea lentamente hay",
            "start": 636.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "indicadores de hecho el subsecretario",
            "start": 639.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hubo l\u00f3pez gatell",
            "start": 641.839,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s nos presentar\u00e1 hoy adem\u00e1s de",
            "start": 643.85,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la s\u00edntesis del comit\u00e9 tanto a nivel",
            "start": 647.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "internacional como en nuestro pa\u00eds",
            "start": 650.089,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ciertos indicadores y ejemplos de las",
            "start": 653.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "actividades permitidas permitidas",
            "start": 656.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derivadas del sem\u00e1foro sanitario y esta",
            "start": 659.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es la esencia de la presentaci\u00f3n para \u00e9l",
            "start": 662.27,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "muchas gracias tubo por favor",
            "start": 665.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente secretario",
            "start": 675.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "canciller muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas",
            "start": 677.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes",
            "start": 679.339,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1ala",
            "start": 682.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el doctor real con cesc vamos a utilizar",
            "start": 684.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico diario que algunos de",
            "start": 687.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ustedes lo vieron anoche para enfatizar",
            "start": 690.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la perspectiva actual del curso",
            "start": 692.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la epidemia en m\u00e9xico y posiblemente",
            "start": 694.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantemente destacar cu\u00e1l es la",
            "start": 697.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "etapa en la que nos encontramos y por",
            "start": 701.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consiguiente cu\u00e1les son las actividades",
            "start": 704.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que en este momento pueden tener lugar",
            "start": 706.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "por ser actividades esenciales y cu\u00e1les",
            "start": 709.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no deben activarse en este momento",
            "start": 713.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque implicar\u00edan un importante riesgo",
            "start": 716.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 718.0,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "perpetuaci\u00f3n o prolongaci\u00f3n de la",
            "start": 720.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "epidemia si me pasa en la primera",
            "start": 722.889,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "diapositiva por favor recordar que",
            "start": 725.079,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "llevamos ocho d\u00edas una semana con este",
            "start": 727.48,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "un planteamiento de las actividades de",
            "start": 731.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "control en lo que le hemos llamado la",
            "start": 736.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nueva normalidad qu\u00e9 quiere decir esta",
            "start": 738.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "expectativa de que lentamente",
            "start": 741.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "progresivamente en forma ordenada",
            "start": 744.73,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "escalonada gradual cuidadosa y",
            "start": 748.03,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "cautelosamente observada algunas",
            "start": 753.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "actividades podr\u00e1n ir abriendo cuando",
            "start": 756.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cuando el sem\u00e1foro se encuentre en",
            "start": 760.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "niveles apropiados y ahorita comentar\u00e9",
            "start": 764.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precisamente sobre el sem\u00e1foro y lo que",
            "start": 768.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "implica el sem\u00e1foro que ya hab\u00eda sido",
            "start": 770.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presentado varias veces aqu\u00ed pero que",
            "start": 772.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos interesa que la poblaci\u00f3n lo siga",
            "start": 774.5,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conociendo",
            "start": 776.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 778.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro es un sistema para",
            "start": 781.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "identificar el riesgo epid\u00e9mico la",
            "start": 784.63,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en la que se encuentra la",
            "start": 787.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 en el pa\u00eds",
            "start": 789.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "identificando estado por estado la",
            "start": 792.37,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n porque he estado por estado",
            "start": 796.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "porque como hemos comentado desde hace",
            "start": 799.009,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "varias semanas los pa\u00edses que son",
            "start": 801.74,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficamente extensos como m\u00e9xico",
            "start": 804.11,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como estados unidos como canad\u00e1 como",
            "start": 806.889,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "brasil como rusia-india los pa\u00edses que",
            "start": 809.509,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "son territorialmente grandes no tienen",
            "start": 812.36,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "una sola epidemia en realidad tienen",
            "start": 815.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples epidemias esto quiere decir es",
            "start": 817.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la misma enfermedad por supuesto causa",
            "start": 820.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "los mismos tipos de da\u00f1o a la salud pero",
            "start": 823.069,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "el tiempo en que se presenta no es el",
            "start": 826.819,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mismo en cada estado o en cada ciudad",
            "start": 830.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "grande sino que ciudades grandes o zonas",
            "start": 834.649,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "urbanas grandes como la del valle de",
            "start": 839.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico que fue la primera en tener el",
            "start": 841.31,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "primer caso desde el 28 de febrero han",
            "start": 844.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenido una",
            "start": 846.949,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lenta porque la epidemia tiene",
            "start": 848.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s",
            "start": 850.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero hay contagios que van ocurriendo en",
            "start": 853.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n tan grande en cambio",
            "start": 858.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s peque\u00f1as m\u00e1s r\u00e1pidamente",
            "start": 860.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "agotan su ciclo epid\u00e9mico y pueden",
            "start": 863.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "terminar antes cuando menos esta primera",
            "start": 865.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "etapa de la epidemia y por eso es muy",
            "start": 868.779,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "importante tener un mecanismo que",
            "start": 872.17,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "permita la flexibilidad para que",
            "start": 874.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aquellas zonas o ciudades o estados que",
            "start": 877.089,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "ya han agotado su primer ciclo epid\u00e9mico",
            "start": 880.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puedan empezar a recuperar sus",
            "start": 883.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "actividades sociales sus actividades",
            "start": 886.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas sus actividades generadoras",
            "start": 889.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de bienestar y que las personas pueden",
            "start": 891.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "incorporarse a la vida p\u00fablica pero",
            "start": 896.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene que ser muy claro que este es un",
            "start": 898.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "proceso gradual ordenado y que est\u00e1",
            "start": 901.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sujeto al riesgo epid\u00e9mico cuando el",
            "start": 905.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "riesgo es alto muy pocas actividades se",
            "start": 908.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pueden hacer cuando el riesgo empieza a",
            "start": 911.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bajar se empiezan a sumar actividades a",
            "start": 913.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito lo que ven en la imagen",
            "start": 915.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es el estado que guarda",
            "start": 918.37,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este sem\u00e1foro el sem\u00e1foro tiene el color",
            "start": 920.41,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "rojo que es el de m\u00e1xima intensidad",
            "start": 923.649,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica luego el color naranja que es",
            "start": 925.149,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alta intensidad de pi de mica el color",
            "start": 927.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "verde perd\u00f3n el color amarillo que es",
            "start": 930.879,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "intensidad media y el color verde que es",
            "start": 932.98,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "baja intensidad de la epidemia y medimos",
            "start": 937.3,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la intensidad de la epidemia con",
            "start": 940.089,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "distintos criterios hay cuatro",
            "start": 942.069,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "indicadores que reflejan el cambio que",
            "start": 944.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo en la epidemia en cuanto",
            "start": 947.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "al n\u00famero de casos que se presentan",
            "start": 949.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diariamente el n\u00famero de",
            "start": 952.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones que se presentan",
            "start": 954.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "diariamente la proporci\u00f3n o porcentaje",
            "start": 956.41,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de espacios en los hospitales que est\u00e1n",
            "start": 959.649,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocupados con personas que necesitan",
            "start": 962.199,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en hospitales y finalmente el",
            "start": 965.379,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porcentaje de personas que teniendo los",
            "start": 969.43,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de kobe se identifica que",
            "start": 972.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "efectivamente la enfermedad o la",
            "start": 975.089,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n que est\u00e1 causando los s\u00edntomas",
            "start": 977.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es el virus sars co2 y por lo tanto esa",
            "start": 979.449,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfermedad cubit a diferencia de otras",
            "start": 983.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 985.209,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "el momento representan en promedio",
            "start": 986.64,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "cuatro de cada seis que pueden ser otras",
            "start": 989.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "enfermedades diferentes a la infecci\u00f3n",
            "start": 994.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por sars costos",
            "start": 996.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva lo que se",
            "start": 999.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puede ver es una listado de c\u00f3mo",
            "start": 1001.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funciona el sem\u00e1foro no me voy a detener",
            "start": 1003.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en esto ya lo presentamos en las",
            "start": 1005.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conferencias t\u00e9cnicas de la noche pero",
            "start": 1007.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para indicar la gradualidad que tienen",
            "start": 1010.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las actividades en distintas etapas rojo",
            "start": 1013.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "naranja amarillo y finalmente verde",
            "start": 1016.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "destacar que el sistema educativo",
            "start": 1020.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional solo abrir\u00e1 cuando se est\u00e9 en",
            "start": 1022.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro verde",
            "start": 1025.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la siguiente es la misma lista y me voy",
            "start": 1028.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a concentrar ahora algunos ejemplos",
            "start": 1031.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de actividades que son",
            "start": 1033.339,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "permitidas pero de manera limitada",
            "start": 1035.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "limitada en este momento porque el pa\u00eds",
            "start": 1038.699,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entero est\u00e1 en el sem\u00e1foro rojo es",
            "start": 1041.74,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "posible que en las siguientes pocas",
            "start": 1045.069,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "semanas algunos estados empiecen a",
            "start": 1047.439,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "transitar hacia el color naranja y se",
            "start": 1050.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "puede hacer una apertura gradual hoteles",
            "start": 1053.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hoteles son una actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1056.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importante pero tambi\u00e9n implican una",
            "start": 1059.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n importante de personas no",
            "start": 1062.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solamente quienes se alojan en los",
            "start": 1064.809,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hoteles sino el personal que atiende a",
            "start": 1066.88,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los hoteles o que operan los hoteles y",
            "start": 1071.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los proveedores de los hoteles",
            "start": 1073.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en general en cada actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1076.179,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tenemos estos tres componentes la",
            "start": 1078.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "persona usuaria del servicio ya sea",
            "start": 1080.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuando se trata de un servicio de como",
            "start": 1083.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los hoteles como los restaurantes donde",
            "start": 1086.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "concurre la gente",
            "start": 1088.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "o los distintos otros centros de trabajo",
            "start": 1090.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que producen bienes o venden servicios",
            "start": 1093.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces hay un grupo de personas que",
            "start": 1096.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son quienes utilizan los servicios o",
            "start": 1099.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compran los productos hay otro grupo que",
            "start": 1102.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son quienes trabajan en esas empresas en",
            "start": 1105.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esos espacios econ\u00f3micos y hay un tercer",
            "start": 1108.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "grupo que son los proveedores de estas",
            "start": 1111.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "empresas en todo momento hemos",
            "start": 1115.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "considerado la suma para cada sector",
            "start": 1117.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "productivo para cada actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1120.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para cada actividad social la suma de",
            "start": 1121.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quienes se integran si se abre una",
            "start": 1125.53,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "empresa un giro comercial o una rama de",
            "start": 1128.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda cu\u00e1ntas personas se sumar\u00edan",
            "start": 1131.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y la l\u00f3gica t\u00e9cnica de esta apertura",
            "start": 1134.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gradual como se present\u00f3 aqu\u00ed hace un",
            "start": 1138.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "par de semanas es tener un balance",
            "start": 1141.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "apropiado entre la aspiraci\u00f3n de lograr",
            "start": 1143.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda el bienestar",
            "start": 1148.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "social la generaci\u00f3n de riqueza sobre",
            "start": 1151.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todo para las familias que dependen d\u00eda",
            "start": 1153.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a d\u00eda",
            "start": 1156.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de estos espacios econ\u00f3micos pero por",
            "start": 1156.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otro lado cuidando que la cantidad de",
            "start": 1160.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas que se integran al espacio",
            "start": 1163.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sea muy muy controlada porque en",
            "start": 1165.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este momento esto le pasa a todo el",
            "start": 1169.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mundo es parte natural esperable de esta",
            "start": 1171.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "epidemia entre m\u00e1s personas se integran",
            "start": 1176.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el espacio p\u00fablico mayor es la",
            "start": 1179.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consecuencia en t\u00e9rminos de prolongar la",
            "start": 1182.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epidemia o incluso hacer que la epidemia",
            "start": 1185.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se vuelva m\u00e1s grande entre m\u00e1s personas",
            "start": 1188.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e9n conjuntas en el espacio p\u00fablico",
            "start": 1191.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cantidad de contagios estoy",
            "start": 1193.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "retomando aqu\u00ed los ejemplos la actividad",
            "start": 1196.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hotelera se ha puesto una restricci\u00f3n",
            "start": 1199.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del 25 por ciento",
            "start": 1201.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es importante que visualicen que la",
            "start": 1204.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "actividad hotelera se mantuvo con cierta",
            "start": 1206.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "actividad considerablemente m\u00ednima a lo",
            "start": 1210.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "largo de la jornada nacional de sana",
            "start": 1212.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distancia y esto empez\u00f3 porque cuando",
            "start": 1214.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la jornada de sant a distancia",
            "start": 1218.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las medidas masivas de distanciamiento",
            "start": 1220.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1222.37,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "permitieron tener a cerca de 80 millones",
            "start": 1223.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de personas fuera del espacio p\u00fablico se",
            "start": 1225.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quedado varados m\u00e1s de 45 mil",
            "start": 1228.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas mayormente turistas extranjeros",
            "start": 1231.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "35.000 y otros 10.000 que se hab\u00edan",
            "start": 1235.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quedado varados en distintos puntos si",
            "start": 1238.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hubieran cerrado los hoteles por",
            "start": 1240.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "completo hubiera obtenido un enorme",
            "start": 1242.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "problema para alojar a esas personas",
            "start": 1244.09,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces hoy en sem\u00e1foro rojo 25% de la",
            "start": 1247.33,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hotelera sin \u00e1reas comunes es",
            "start": 1252.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy importante tambi\u00e9n que sea sin \u00e1reas",
            "start": 1255.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunes los servicios de alimentos",
            "start": 1257.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "restaurantes cafeter\u00edas y dem\u00e1s",
            "start": 1260.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "incluyendo los que tienen en los hoteles",
            "start": 1263.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este momento restringidos a la",
            "start": 1267.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "venta para llevar a casa o para la",
            "start": 1270.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a domicilio",
            "start": 1273.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "otro ejemplo los servicios de est\u00e9tica",
            "start": 1275.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "peluquer\u00eda barber\u00eda etc\u00e9tera",
            "start": 1277.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consideramos importante buscar su",
            "start": 1280.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n de una manera muy",
            "start": 1282.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "controlada a trav\u00e9s de servicios a",
            "start": 1284.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "domicilio es decir mayormente son",
            "start": 1286.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "proveedores",
            "start": 1289.33,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "individuales o de car\u00e1cter familiar son",
            "start": 1290.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os negocios y es importante que se",
            "start": 1292.779,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reactiven como hemos explicado una y",
            "start": 1295.179,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "otra y otra vez porque hay familias",
            "start": 1297.669,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "grandes grupos de familias que dependen",
            "start": 1300.149,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de estas econom\u00edas de peque\u00f1a escala y",
            "start": 1303.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en este caso se podr\u00edan activar en una",
            "start": 1306.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "forma segura si el servicio se da a",
            "start": 1308.59,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "domicilio si se da por citas y no",
            "start": 1312.1,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "concurriendo en un espacio comercial los",
            "start": 1315.059,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "parques parques y jardines consideramos",
            "start": 1318.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante lograr la",
            "start": 1321.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n progresiva de estos",
            "start": 1323.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "espacios de una manera muy controlada",
            "start": 1324.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una manera controlada implica tener un",
            "start": 1327.73,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aforo limitado en espacios abiertos",
            "start": 1330.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obviamente no se puede definir a priori",
            "start": 1333.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "un aforo como si se puede definir en",
            "start": 1335.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espacios cerrados en donde cada",
            "start": 1337.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "establecimiento tiene una cantidad de",
            "start": 1340.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gente permitida por sus protocolos de",
            "start": 1342.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil pero si se puede que la",
            "start": 1345.429,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "autoridad estatal y municipal sobre todo",
            "start": 1348.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la municipal regule el uso de parques",
            "start": 1351.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para que haya siempre un",
            "start": 1354.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una dispersi\u00f3n de personas esto",
            "start": 1356.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda no abrir \u00e1reas de juegos",
            "start": 1359.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infantiles no abrir para sitios de",
            "start": 1361.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "congregaci\u00f3n en los parques o no",
            "start": 1365.17,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "permitir que estas congregaciones y",
            "start": 1367.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "congregaciones existan pero en cambio si",
            "start": 1369.549,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "para los usuarios individuales o en",
            "start": 1372.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os grupos que lo puedan empezar a",
            "start": 1374.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacer los establecimientos comerciales",
            "start": 1376.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de provisi\u00f3n de alimentos y otros",
            "start": 1378.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "insumos b\u00e1sicos como mercados y",
            "start": 1380.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "supermercados han permanecido abiertos",
            "start": 1383.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desde la jornada nacional de sana",
            "start": 1385.51,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "instancia porque obviamente lo",
            "start": 1386.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesitamos todos los d\u00edas son",
            "start": 1388.299,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "actividades fundamentales para la",
            "start": 1389.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "subsistencia de toda la sociedad",
            "start": 1391.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "permanecen abiertos se recomienda un",
            "start": 1393.69,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "aforo no mayor al 50% de su aforo legal",
            "start": 1396.37,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y preferentemente que haya s\u00f3lo una",
            "start": 1400.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "persona por familia que pasa a un tiempo",
            "start": 1403.809,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "a abastecerse y finalmente tenemos el",
            "start": 1406.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "otro ejemplo que son las actividades",
            "start": 1409.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "deportivas profesionales se ha estado",
            "start": 1411.549,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajando con la liga mx y otros",
            "start": 1414.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 1417.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en empresarios del campo deportivo y al",
            "start": 1419.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "igual que se ha hecho en otros pa\u00edses se",
            "start": 1422.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "considera que se puede hacer una forma",
            "start": 1424.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy controlada si no se permite que haya",
            "start": 1426.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico aqu\u00ed estamos hablando de una",
            "start": 1430.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actividad en t\u00e9rminos sanitarios de alto",
            "start": 1432.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "peligro de contagios si hubiera p\u00fablico",
            "start": 1435.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sin embargo a puerta cerrada s\u00f3lo con",
            "start": 1437.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablico televidente se puede llevar a",
            "start": 1439.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cabo esta actividad y se considera que",
            "start": 1442.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00fan ser\u00eda",
            "start": 1445.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00fatil desde el punto de vista de su",
            "start": 1447.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica y en la segunda",
            "start": 1449.929,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "diapositiva que es la que tambi\u00e9n quiero",
            "start": 1451.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "dejar clara son las actividades",
            "start": 1454.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "suspendidas los gimnasios spas centros",
            "start": 1456.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de masajes etc\u00e9tera",
            "start": 1460.61,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aunque son relativamente peque\u00f1os el",
            "start": 1462.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "riesgo estriba en el contacto f\u00edsico",
            "start": 1464.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entre personas la proximidad en los",
            "start": 1467.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "espacios cerrados el contacto a trav\u00e9s",
            "start": 1469.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de superficies inertes como los propios",
            "start": 1471.86,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "equipos de realizaci\u00f3n de ejercicio pero",
            "start": 1474.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una condici\u00f3n fisiol\u00f3gica que es",
            "start": 1477.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la respiraci\u00f3n acelerada que obviamente",
            "start": 1480.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda a una mayor probabilidad",
            "start": 1482.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entre las personas entonces no se",
            "start": 1485.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "recomienda su apertura en sem\u00e1foro rojo",
            "start": 1487.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cines teatros museos y dem\u00e1s espacios",
            "start": 1490.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "culturales auditorios no se considera",
            "start": 1494.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "apropiado abrirlos en este momento son",
            "start": 1498.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sitios donde la congregaci\u00f3n es",
            "start": 1501.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "demasiado estrecha y demasiado",
            "start": 1503.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "prolongada y en este momento podr\u00edan ser",
            "start": 1505.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un contribuyente muy importante de los",
            "start": 1508.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contagios no se recomienda abrir cines",
            "start": 1510.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son una actividad de importante riesgo",
            "start": 1513.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en este momento los centros comerciales",
            "start": 1517.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pasa lo mismo son espacios cerrados",
            "start": 1519.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde existe una confluencia importante",
            "start": 1521.85,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de personas no se recomienda abrir los",
            "start": 1524.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iglesias mezquitas sinagogas y dem\u00e1s",
            "start": 1527.09,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "templos de culto no se recomienda",
            "start": 1530.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "abrirlos por las mismas razones",
            "start": 1532.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conciertos masivos superiores a 500",
            "start": 1534.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "personas tampoco se recomienda abrirlos",
            "start": 1537.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "o espect\u00e1culos teatrales musicales y",
            "start": 1540.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "deportivos y dem\u00e1s no se recomienda",
            "start": 1544.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abrir los bares cantinas",
            "start": 1546.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "salones de fiestas no se recomienda",
            "start": 1550.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "abrirlos durante el sem\u00e1foro rojo",
            "start": 1552.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de manera muy expedita nada m\u00e1s",
            "start": 1555.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mostrando el informe t\u00e9cnico algunas",
            "start": 1557.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vi\u00f1etas no todo pero en la situaci\u00f3n",
            "start": 1560.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mundial tenemos 6 millones 931 mil",
            "start": 1563.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personas que desde el inicio de la",
            "start": 1567.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "epidemia en enero han sido confirmadas",
            "start": 1568.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con kobe 23 por ciento de ellas que son",
            "start": 1571.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n seiscientos tres mil lo han",
            "start": 1574.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas es la",
            "start": 1576.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "parte activa de la epidemia lo que se",
            "start": 1579.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muestra en las barras como lo conocen",
            "start": 1581.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes es la distribuci\u00f3n por zonas del",
            "start": 1582.96,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "mundo por continentes donde 56% est\u00e1 la",
            "start": 1586.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "epidemia activa la de los \u00faltimos 14",
            "start": 1592.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la regi\u00f3n de am\u00e9rica europa",
            "start": 1594.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "continua y progresivamente va",
            "start": 1597.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "disminuyendo su contribuci\u00f3n en la",
            "start": 1599.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "medida en que la mayor\u00eda de las",
            "start": 1601.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "epidemias en europa han estado ya en un",
            "start": 1603.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "buen control",
            "start": 1606.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la siguiente es el caso mexicano desde",
            "start": 1608.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el 28 de febrero cuando tuvimos el",
            "start": 1611.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "primer caso confirmado se han confirmado",
            "start": 1613.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "120 mil 102 personas con y con kobe con",
            "start": 1615.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enfermedad confirmada y de ellos 15 por",
            "start": 1620.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ciento que es el 18 son 18 mil 416 se lo",
            "start": 1623.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas este",
            "start": 1627.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es uno de los signos que mencionaba ya",
            "start": 1629.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer secretario de salud",
            "start": 1631.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde se empieza a ver manifestaciones",
            "start": 1633.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de la intensidad de",
            "start": 1636.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica este porcentaje de personas",
            "start": 1638.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfermas en los \u00faltimos 15 d\u00edas",
            "start": 1641.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "originalmente era 22% y a lo largo de",
            "start": 1644.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 18 d\u00edas se ha ido reduciendo",
            "start": 1646.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "progresivamente en este momento tenemos",
            "start": 1649.97,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "15%",
            "start": 1652.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desafortunadamente 14.000 53 personas",
            "start": 1653.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "han perdido la vida por las",
            "start": 1656.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "complicaciones cr\u00f3nicas de kobe y nos",
            "start": 1659.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vamos a saltar varias diapositivas para",
            "start": 1663.5,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mostrar tres m\u00e1s",
            "start": 1666.59,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1669.049,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1671.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1673.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el siguiente",
            "start": 1675.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y siguiente",
            "start": 1677.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta es la comparaci\u00f3n entre lo que",
            "start": 1679.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ocurre con la incidencia es decir el",
            "start": 1682.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos por 100.000 habitantes",
            "start": 1684.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la semana que est\u00e1 transcurriendo",
            "start": 1687.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "comparado con lo que ocurri\u00f3 15 d\u00edas",
            "start": 1690.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y esta comparaci\u00f3n es importante",
            "start": 1693.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque nos da otra de las",
            "start": 1696.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "manifestaciones de reducci\u00f3n de la",
            "start": 1698.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica en su momento este",
            "start": 1700.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "indicador se relaciona con uno de los",
            "start": 1703.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuatro indicadores del sem\u00e1foro de",
            "start": 1705.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "riesgo cobismo vean ustedes las primeras",
            "start": 1708.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "par de columnas la verde y la azul que",
            "start": 1711.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "representan a la ciudad de m\u00e9xico- sitio",
            "start": 1716.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde existe la mayor cantidad de casos",
            "start": 1718.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tanto nuevos como acumulados empiezan a",
            "start": 1720.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ser de tama\u00f1o semejante estas dos barras",
            "start": 1724.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la interpretaci\u00f3n de estas barras es",
            "start": 1726.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando la barra verde que es la semana",
            "start": 1728.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presente es mayor que la semana que la",
            "start": 1731.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quincena anterior quiere decir que la",
            "start": 1735.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "epidemia est\u00e1 en crecimiento cuando las",
            "start": 1738.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dos barras empiezan a tener la misma",
            "start": 1740.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intensidad quiere decir que la epidemia",
            "start": 1743.06,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estable",
            "start": 1744.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empieza a ser m\u00e1s peque\u00f1a la barra verde",
            "start": 1746.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es la semana presente quiere decir",
            "start": 1748.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que la epidemia va en declive esto en",
            "start": 1751.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las \u00faltimos semanas en la ciudad de",
            "start": 1753.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexico que ya lleva una prolongada",
            "start": 1756.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "meseta de el punto m\u00e1ximo de intensidad",
            "start": 1758.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica",
            "start": 1762.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "estamos viendo ya una reducci\u00f3n no",
            "start": 1764.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perder de vista que en el valle de",
            "start": 1767.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexico la raz\u00f3n por la que esta epidemia",
            "start": 1769.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ha prolongado a pesar de que lleg\u00f3 a",
            "start": 1772.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "su punto cumbre el 8 el 7 de mayo es",
            "start": 1774.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque es una zona en donde confluyen",
            "start": 1778.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habitantes de otras regiones no",
            "start": 1780.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "solamente de la zona conurbada del",
            "start": 1782.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estado de mexico sino incluso de otros",
            "start": 1785.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s remotos yucat\u00e1n por",
            "start": 1787.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ejemplo ya tiene una barra del presente",
            "start": 1791.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1a lo mismo guerrero lo que es",
            "start": 1793.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una se\u00f1al de c\u00f3mo se va reduciendo la",
            "start": 1797.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica otros estados por",
            "start": 1800.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejemplo aguascalientes va aumentando su",
            "start": 1803.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica en la \u00faltima semana",
            "start": 1805.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comparada con la previa la siguiente por",
            "start": 1808.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "favor y esta es la representaci\u00f3n de la",
            "start": 1811.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de estas dos barras para",
            "start": 1814.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pronta identificaci\u00f3n vean ustedes donde",
            "start": 1816.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aparece un cero en la parte derecha de",
            "start": 1819.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica es justamente morelos que",
            "start": 1821.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un equilibrio en su epidemia y",
            "start": 1825.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asa lado derecho vemos reducciones son",
            "start": 1828.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahora hidalgo quer\u00e9taro yucat\u00e1n y",
            "start": 1830.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "guerrero con una reducci\u00f3n de 41%",
            "start": 1833.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respecto a la quincena previa en cambio",
            "start": 1835.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si nos vamos al lado izquierdo de la",
            "start": 1838.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica vemos a durango con una",
            "start": 1840.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "multiplicaci\u00f3n importante o aceleraci\u00f3n",
            "start": 1842.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de su epidemia le sigue jalisco le sigue",
            "start": 1845.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "guanajuato coahuila aguascalientes",
            "start": 1848.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nayarit y los dem\u00e1s estados que se",
            "start": 1850.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muestran aqu\u00ed",
            "start": 1852.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a la siguiente y pen\u00faltima que",
            "start": 1854.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es la mortalidad esta mortalidad la",
            "start": 1856.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presentamos siempre por fecha de inicio",
            "start": 1859.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o fecha de ocurrencia es la fecha donde",
            "start": 1862.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ocurre la mortalidad no necesariamente",
            "start": 1865.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es la fecha en la que se comunica o",
            "start": 1867.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "confirma las defunciones y hemos hablado",
            "start": 1869.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "varias veces de como el proceso de",
            "start": 1872.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n y el proceso de",
            "start": 1875.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n de la mortalidad tiene a",
            "start": 1876.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "veces un retraso importante en distintos",
            "start": 1879.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estados con distinta y lentitud pero",
            "start": 1882.62,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "vemos desde al menos el 11 de mayo que",
            "start": 1886.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se ha mantenido estable la la mortalidad",
            "start": 1892.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desafortunadamente estable alta es decir",
            "start": 1895.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todav\u00eda reflejando la intensidad",
            "start": 1898.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica llevamos a las \u00faltimas que son",
            "start": 1901.09,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n y disponibilidad",
            "start": 1904.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hospitalarias en la siguiente",
            "start": 1905.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1909.69,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos todav\u00eda un buen espacio en",
            "start": 1913.159,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "los hospitales que nos ha permitido en",
            "start": 1917.749,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso que se saturen o que se le",
            "start": 1920.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "niegue el servicio a una persona por",
            "start": 1922.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de que est\u00e9 completamente ocupado",
            "start": 1925.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el hospital y aqu\u00ed retomo dirigi\u00e9ndome",
            "start": 1927.71,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "igual que mi secretario de salud el",
            "start": 1930.71,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "doctor al coser a el personal de salud",
            "start": 1932.899,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nuestros colegas que ven una realidad",
            "start": 1935.419,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "muy angustiosa muy intensa de mucho",
            "start": 1938.33,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s de mucha ansiedad natural que les",
            "start": 1941.989,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "causa el ver su hospital concretamente",
            "start": 1946.159,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "saturado efectivamente en varias zonas",
            "start": 1948.489,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "en particular el valle de mexico hay",
            "start": 1951.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hospitales como los institutos",
            "start": 1954.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacionales de salud y los hospitales",
            "start": 1955.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federales que por su importancia se ven",
            "start": 1957.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero saturados y las personas",
            "start": 1960.59,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "nuestros colegas que trabajan ah\u00ed",
            "start": 1963.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "identifican que est\u00e1 saturada pero no",
            "start": 1965.859,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "debe perderse de vista que existen",
            "start": 1968.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "varios otros hospitales por estado por",
            "start": 1970.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que est\u00e1n disponibles y",
            "start": 1973.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "recomendamos siempre que los hospitales",
            "start": 1975.799,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "tengan claramente",
            "start": 1978.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la persona que en todos los turnos se",
            "start": 1980.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "encarga de referir a los pacientes a los",
            "start": 1983.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otros hospitales a\u00fan desocupados esto es",
            "start": 1986.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy importante porque sino sobre todo el",
            "start": 1989.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "curso de las guardias nocturnas causan",
            "start": 1992.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una enorme ansiedad tener que atender a",
            "start": 1995.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas y no tener el espacio",
            "start": 1998.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "apropiado para ello vemos aqu\u00ed en estas",
            "start": 2000.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas la ocupaci\u00f3n hospitalaria en",
            "start": 2003.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "camas generales a nivel nacional en el",
            "start": 2005.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "extremo derecho de la gr\u00e1fica 46 por",
            "start": 2008.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n 54 por ciento de",
            "start": 2010.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "disponibilidad y para cada una de las",
            "start": 2013.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entidades federativas de izquierda a",
            "start": 2016.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "derecha empezando por la ciudad de",
            "start": 2017.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexico que todav\u00eda tiene 22 por ciento",
            "start": 2019.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de disponibilidad seguida del estado de",
            "start": 2022.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexico con 23 y chiapas con 38 por",
            "start": 2024.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ciento y as\u00ed progresivamente y en la",
            "start": 2029.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00faltima diapositiva vemos la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 2031.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "camas con ventilador",
            "start": 2035.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto es terapias intensivas formalmente",
            "start": 2036.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "establecidas m\u00e1s las m\u00e1s de",
            "start": 2038.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "7500 camas que fueron reacondicionadas",
            "start": 2042.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que puedan recibir a personas",
            "start": 2046.63,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas que necesitan",
            "start": 2048.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ventiladores mec\u00e1nicos 38 por ciento de",
            "start": 2050.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n general en la \u00faltima columna",
            "start": 2053.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del lado derecho y luego progresivamente",
            "start": 2055.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del lado izquierdo en adelante el estado",
            "start": 2057.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de mexico con disponibilidad de 32 por",
            "start": 2059.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciento baja california 34 por ciento",
            "start": 2062.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico 38 y as\u00ed",
            "start": 2065.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "progresivamente esta es la \u00faltima",
            "start": 2067.69,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "presidentes secretarios compromiso",
            "start": 2070.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 2078.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secretario se\u00f1or subsecretario se\u00f1oras",
            "start": 2080.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores",
            "start": 2083.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pasar revista brevemente con ustedes a",
            "start": 2085.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n a las y los",
            "start": 2088.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior en primer lugar",
            "start": 2092.06,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en este mapa van ustedes a ver",
            "start": 2095.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el avance en la repatriaci\u00f3n de",
            "start": 2098.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos a esta fecha con",
            "start": 2100.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vuelos operados por el gobierno de",
            "start": 2104.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2107.97,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "organizados por el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 2109.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 14 mil 640 personas",
            "start": 2111.67,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "en primer lugar am\u00e9rica latina con 8 mil",
            "start": 2116.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "518 segundo lugar",
            "start": 2119.849,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "europa con 3 mil 969 y en seguida",
            "start": 2122.92,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "asia-pac\u00edfico con 890 posteriormente",
            "start": 2128.4,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte paran\u00e1 \u00e1frica con",
            "start": 2133.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quien 179 am\u00e9rica del norte con 449 y",
            "start": 2135.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medio oriente",
            "start": 2140.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "235 aqu\u00ed algunas im\u00e1genes de las \u00faltimas",
            "start": 2141.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "repatriaciones colombia arabia saudita",
            "start": 2144.45,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "la siguiente por per\u00fa brasil e india",
            "start": 2148.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la siguiente por cruceros esto ha",
            "start": 2155.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ocupado mucho nuestra atenci\u00f3n por",
            "start": 2158.819,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 2160.799,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque tripulaci\u00f3n y pasajeros mexicanas",
            "start": 2162.2,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "mexicanos en varios cruceros en el mundo",
            "start": 2166.589,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que estaban sin poder desembarcar",
            "start": 2169.41,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s de muchas gestiones se",
            "start": 2173.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 en este periodo 300",
            "start": 2176.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "convencionales que estaban en esas",
            "start": 2179.02,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 2180.61,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la siguiente paso a informarles de la",
            "start": 2182.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reapertura progresiva de nuestros",
            "start": 2185.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consulados en los eeuu de am\u00e9rica a esta",
            "start": 2187.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fecha consulados ya con operaciones",
            "start": 2191.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenemos 45 desde luego observando las",
            "start": 2194.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "normas que nos indican las autoridades",
            "start": 2197.96,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "locales o estatales",
            "start": 2200.839,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y tendremos reactivaci\u00f3n en este mes de",
            "start": 2203.569,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "chicago nueva york portland si hago el",
            "start": 2207.349,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ibge road son los cinco que nos hacen",
            "start": 2211.549,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "factura si lo vemos en un mapa en color",
            "start": 2215.029,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "verde ya est\u00e1n todos los consulados que",
            "start": 2218.359,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "ya tienen operaciones hoy presenciales",
            "start": 2220.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y en color rojo los consulados que ser\u00e1n",
            "start": 2223.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "abiertos durante el mes de junio de",
            "start": 2226.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "suerte que este mes tendremos los 50",
            "start": 2230.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "consulados en estados unidos operando",
            "start": 2232.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes",
            "start": 2235.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos filadelfia ya reapertura",
            "start": 2237.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dallas san diego",
            "start": 2240.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el siguiente por favor",
            "start": 2243.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y debo subrayar adem\u00e1s del trabajo",
            "start": 2247.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "extraordinario de todo el personal en",
            "start": 2250.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los consulados que hemos tenido mucha",
            "start": 2253.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "solidaridad de los aliados locales de la",
            "start": 2256.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidad mexicana lo estoy hablando de",
            "start": 2258.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ustedes de todo tipo de apoyos",
            "start": 2261.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "medicamentos alimentos respaldo para",
            "start": 2264.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tratamientos en total",
            "start": 2268.03,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor tenemos 6500 son",
            "start": 2271.31,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "organizaciones aliadas de las en los",
            "start": 2276.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mexicanos y de la comunidad mexico",
            "start": 2280.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "norteamericano esto ha sido una",
            "start": 2282.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n y un crecimiento respecto",
            "start": 2283.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a lo que ten\u00edamos antes",
            "start": 2286.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la ventanilla de salud que se opera",
            "start": 2288.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "junto con el secretario de salud en",
            "start": 2290.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los consulados de eeuu tiene una",
            "start": 2292.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n beneficiada de un mill\u00f3n 111",
            "start": 2296.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mil 15 personas que han consultado que",
            "start": 2300.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se han conectado",
            "start": 2303.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y una poblaci\u00f3n beneficiada directamente",
            "start": 2304.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es decir con servicios o atenci\u00f3n",
            "start": 2307.01,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "directas de 262 mil 335 con los aliados",
            "start": 2310.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "participantes que ya les coment\u00e9 que",
            "start": 2315.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 instituciones tambi\u00e9n de salud",
            "start": 2316.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de all\u00ed",
            "start": 2318.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de servicios de salud gratuitos de esta",
            "start": 2320.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puesta en este informe la iniciativa del",
            "start": 2322.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consulado en houston para proporcionar",
            "start": 2326.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para las gratuitas de kobe",
            "start": 2328.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ya casi son 600 y se est\u00e1 atendiendo a",
            "start": 2332.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n de habla hispana",
            "start": 2335.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "participan tambi\u00e9n invitamos a los",
            "start": 2338.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "consulados de colombia costa rica per\u00fa y",
            "start": 2340.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a y llevamos 600 pruebas",
            "start": 2343.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y la siguiente por favor consulado nueva",
            "start": 2347.13,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "york",
            "start": 2349.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nos reporta esta es su situaci\u00f3n hasta",
            "start": 2351.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer de todos los servicios",
            "start": 2354.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que han dado ventanilla de salud",
            "start": 2357.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n asuntos comunitarios",
            "start": 2358.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n consular redes sociales en",
            "start": 2360.79,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "total 14 mil 271 servicios",
            "start": 2364.57,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor contagios en eeuu",
            "start": 2369.039,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a esa fecha a cargo de los consulados",
            "start": 2372.689,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hay 385 personas entre el tratamiento",
            "start": 2375.789,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "distribuidas en toda la uni\u00f3n americana",
            "start": 2380.789,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "destaca desde luego nueva york que en",
            "start": 2382.569,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 2384.459,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de sesos lamento informarles",
            "start": 2386.13,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "tenemos 1.256 respecto al \u00faltimo reporte",
            "start": 2390.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hubo un incremento",
            "start": 2394.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nueva york- 710 y ahora subi\u00f3",
            "start": 2397.42,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "desafortunadamente california con 128 y",
            "start": 2401.46,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "illinois marcadamente chicago con 125",
            "start": 2405.19,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "en el resto del mundo fallecimientos",
            "start": 2411.01,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos 12",
            "start": 2413.8,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cinco en canad\u00e1 tres en espa\u00f1a dos en",
            "start": 2415.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "per\u00fa uno en francia y uno en colombia y",
            "start": 2419.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contagios a cargo de los consulados y",
            "start": 2422.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "embajadas",
            "start": 2425.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos 323 el mayor n\u00famero 302 son en",
            "start": 2426.55,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 y ese ser\u00eda el reporte de la",
            "start": 2431.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a mexicanas y mexicanos en el",
            "start": 2434.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 2436.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy bien este es el el informe empezamos",
            "start": 2441.8,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas carlos pozos de l'or",
            "start": 2448.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula oficial e iniciar con el tema",
            "start": 2452.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con el doctor gatell ha causado cierta",
            "start": 2455.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n y que si lo estuviera detallar",
            "start": 2459.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas curvas est\u00e1 utilizando la",
            "start": 2463.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estrategia y si alguna de estas tres",
            "start": 2466.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "curvas cu\u00e1les de ellas ya se han",
            "start": 2469.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aplanado para que nos quede claro a los",
            "start": 2472.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciudadanos si no estuviera detallar",
            "start": 2475.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entiendo que son ocho curvas las que",
            "start": 2478.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "maneja la estrategia nos pudiera",
            "start": 2480.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "detallar y cu\u00e1les de ellas hasta el",
            "start": 2482.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "momento se han logrado detallar y si la",
            "start": 2483.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estrategia ha funcionado desde su",
            "start": 2487.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 2489.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2491.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con gusto",
            "start": 2497.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no me queda muy claro esta idea del 8 de",
            "start": 2499.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde sali\u00f3",
            "start": 2502.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hice un an\u00e1lisis y te tengo este la",
            "start": 2505.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "segmentaci\u00f3n de las curvas que ustedes",
            "start": 2510.03,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "han presentado ya",
            "start": 2513.0,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "a veces d\u00e9jeme le explico c\u00f3mo lo",
            "start": 2515.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "planteamos en m\u00e9xico y en general en el",
            "start": 2517.829,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mundo es lo mismo que se usa en la",
            "start": 2520.719,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud la",
            "start": 2522.67,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud y",
            "start": 2523.959,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cualquiera de los",
            "start": 2526.089,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobiernos nacionales o sus nacionales",
            "start": 2527.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para representar la epidemia la curva",
            "start": 2529.449,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica tambi\u00e9n para refrescar la",
            "start": 2532.779,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "memoria de quien nos escucha y a lo",
            "start": 2535.539,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mejor no est\u00e1 familiarizado",
            "start": 2537.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los detalles del tema es una gr\u00e1fica es",
            "start": 2538.719,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una representaci\u00f3n visual del n\u00famero de",
            "start": 2542.589,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "eventos de inter\u00e9s m\u00e1s cl\u00e1sicamente",
            "start": 2545.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "casos personas enfermas cada persona",
            "start": 2548.979,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "enferma se comunica a los sistemas de",
            "start": 2552.279,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica que en casi",
            "start": 2556.989,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses los coordina la",
            "start": 2559.509,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "autoridad nacional entonces la",
            "start": 2561.459,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n proviene de personas",
            "start": 2563.38,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "personas reales cada vez que se",
            "start": 2565.63,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "encuentra una persona que tiene los",
            "start": 2567.999,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de kobe la persona puede ser",
            "start": 2569.859,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que acuda a atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2573.609,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y en las unidades de salud se le detecta",
            "start": 2576.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se toman muestras para su confirmaci\u00f3n",
            "start": 2579.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por laboratorio si se trata de un caso",
            "start": 2582.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hospitalizado al 100% en el caso de que",
            "start": 2585.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no sea un caso hospitalizado se toma una",
            "start": 2589.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de muestras a quienes tienen",
            "start": 2591.79,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "casos leves",
            "start": 2595.15,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "estas muestras se mandan al laboratorio",
            "start": 2596.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se procesa con una t\u00e9cnica especializada",
            "start": 2599.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y el resultado puede salir positivo o",
            "start": 2602.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "negativo",
            "start": 2604.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ese dato de positivo o negativo se",
            "start": 2605.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "integra junto con la informaci\u00f3n de la",
            "start": 2608.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "persona enferma en sus detalles m\u00e9dicos",
            "start": 2611.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "demogr\u00e1ficos etc\u00e9tera todo esto en el",
            "start": 2614.619,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "caso de m\u00e9xico no es as\u00ed en todos los",
            "start": 2617.18,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pa\u00edses se hace a trav\u00e9s de una",
            "start": 2619.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "plataforma inform\u00e1tica de alcance",
            "start": 2620.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional quienes son los personas",
            "start": 2623.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "informantes las y los trabajadores de la",
            "start": 2625.339,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salud en cada una de las unidades de",
            "start": 2628.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n en toda la rep\u00fablica y",
            "start": 2631.069,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que dependen de los sistemas estatales",
            "start": 2633.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de salud tenemos 32 y de las",
            "start": 2636.26,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales de salud",
            "start": 2638.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces cada uno de estos datos donde",
            "start": 2639.829,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se dice aqu\u00ed hay una persona con comida",
            "start": 2642.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay otra ya que hay otra y aqu\u00ed",
            "start": 2645.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hay otra se suman y se suman por d\u00eda",
            "start": 2647.75,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "entonces cada d\u00eda tenemos una suma de",
            "start": 2651.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "personas que son casos nuevos de kobe",
            "start": 2654.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tenemos dos tipos de casos los",
            "start": 2658.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sospechosos es aquella persona que por",
            "start": 2660.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sus manifestaciones",
            "start": 2662.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas cl\u00ednicas es compatible con que",
            "start": 2664.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tenga comida tenga o no el resultado",
            "start": 2667.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "listo de la prueba de laboratorio y esta",
            "start": 2670.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n valios\u00edsima porque es muy",
            "start": 2673.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "oportuna no necesitamos esperar a que se",
            "start": 2675.71,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "le tome la muestra ya que se procese ese",
            "start": 2678.44,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "es un dato importante",
            "start": 2680.599,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "y los casos confirmados que ya expliqu\u00e9",
            "start": 2682.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son los que se confirm\u00f3 entonces si",
            "start": 2685.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ponemos d\u00eda por d\u00eda el n\u00famero de casos",
            "start": 2688.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "registrados podemos ir viendo como al",
            "start": 2691.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inicio de la epidemia durante la fase de",
            "start": 2695.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "crecimiento los casos de hoy son un",
            "start": 2697.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "n\u00famero mayor que los casos de ayer y los",
            "start": 2701.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana son un n\u00famero mayor que los",
            "start": 2703.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "casos de ayer y de anteayer y as\u00ed",
            "start": 2705.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "progresivamente hasta que llega un punto",
            "start": 2708.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en donde los casos de hoy son igual a",
            "start": 2710.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los casos de ayer los de ma\u00f1ana igual",
            "start": 2713.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que los de anteayer etc\u00e9tera y",
            "start": 2715.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "posteriormente llega un momento en donde",
            "start": 2718.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los casos de hoy son menos que los casos",
            "start": 2720.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de ayer y eso da una gr\u00e1fica da una",
            "start": 2723.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n visual que es parecida a",
            "start": 2727.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una monta\u00f1a sube llega un punto m\u00e1ximo y",
            "start": 2730.11,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "baja eso es la curva epid\u00e9mica",
            "start": 2732.9,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "cuantas curvas hay todas las necesarias",
            "start": 2736.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "generalmente en pa\u00edses territorialmente",
            "start": 2739.869,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os si uno hace una curva del pa\u00eds",
            "start": 2742.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "representa fielmente la epidemia del",
            "start": 2746.519,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque en casi cualquier ciudad en",
            "start": 2749.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cualquier peque\u00f1o poblado peque\u00f1o",
            "start": 2752.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mediano ocurre al mismo tiempo todo en",
            "start": 2754.599,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pa\u00edses geogr\u00e1ficamente extensos como",
            "start": 2758.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no ocurre as\u00ed y puede ser que en",
            "start": 2760.269,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una ciudad la curva est\u00e1 en fase",
            "start": 2763.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ascendente mientras que en otra est\u00e1",
            "start": 2766.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "plana y en otra est\u00e1 bajando y es el",
            "start": 2767.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "caso de m\u00e9xico entonces generalmente",
            "start": 2770.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hacemos curvas para las ciudades de",
            "start": 2773.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "grande y mediano y en algunas de peque\u00f1o",
            "start": 2776.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o y el criterio para representar la",
            "start": 2780.099,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "curva depende de la actividad epid\u00e9mica",
            "start": 2783.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y del tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n podr\u00edamos",
            "start": 2786.279,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hacer una curva por cada poblado pero en",
            "start": 2789.849,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la medida en que hay peque\u00f1os n\u00fameros de",
            "start": 2793.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "casos la curva ya no est\u00e1 tan claramente",
            "start": 2795.369,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "visualizable porque empieza a ver",
            "start": 2798.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "grandes cambios un d\u00eda hay ocho casos al",
            "start": 2801.099,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente hay tres al d\u00eda siguiente",
            "start": 2803.74,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "hay diez aldeas",
            "start": 2805.569,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "4 entonces ya no se ve una curva como",
            "start": 2806.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a sino se ven subidas y bajadas",
            "start": 2809.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "finalmente esta inquietud de la",
            "start": 2811.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "planeamiento de la curva tenemos",
            "start": 2814.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conciencia que ha causado",
            "start": 2817.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una asimilaci\u00f3n a distintas velocidades",
            "start": 2821.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay personas que tienen clar\u00edsimo a qu\u00e9",
            "start": 2824.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos referimos con el aplanamiento de la",
            "start": 2827.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "curva y hay otras personas que",
            "start": 2829.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "parecieran todav\u00eda con inquietudes al",
            "start": 2830.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respecto de qu\u00e9 significa eso lo",
            "start": 2833.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "explicamos con todo gusto una vez m\u00e1s",
            "start": 2836.48,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "si comparamos lo que hubiera ocurrido en",
            "start": 2840.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ausencia de las intervenciones es decir",
            "start": 2844.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la historia natural libre de la epidemia",
            "start": 2846.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos tenido en m\u00e9xico y en",
            "start": 2850.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo una curva una",
            "start": 2852.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a en esta representaci\u00f3n visual",
            "start": 2856.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que sube sube sube sube muy r\u00e1pidamente",
            "start": 2858.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en pocos d\u00edas en 7 10 14 d\u00edas hubiera",
            "start": 2861.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "subido y en aproximadamente tres semanas",
            "start": 2865.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado al punto m\u00e1ximo para el",
            "start": 2869.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "caso de la curva del valle de mexico y",
            "start": 2872.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el valle de mexico la hemos usado como",
            "start": 2875.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica porque representan la mitad",
            "start": 2877.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la epidemia y por la gran cantidad de",
            "start": 2880.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "n\u00fameros es una curva muy estable en",
            "start": 2882.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de su representaci\u00f3n visual",
            "start": 2885.609,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "entonces para el valle de m\u00e9xico que",
            "start": 2887.23,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "quede clar\u00edsimo esto nunca hemos dicho",
            "start": 2889.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que es para todo el pa\u00eds para el valle",
            "start": 2891.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico esa curva hubiera llegado a",
            "start": 2894.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cerca de 40 mil casos",
            "start": 2896.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en un solo d\u00eda",
            "start": 2899.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "40.000 en un solo d\u00eda en el punto m\u00e1ximo",
            "start": 2902.16,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "obviamente eso hubiera rebasado la",
            "start": 2907.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 2910.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a pesar de que la curva en seis semanas",
            "start": 2913.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hubiera subido al m\u00e1ximo y bajado pero",
            "start": 2915.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hubiera causado un desastre en m\u00e9xico y",
            "start": 2918.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en muchos pa\u00edses implementamos medidas",
            "start": 2922.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de control que se basan en",
            "start": 2925.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que las personas no est\u00e9n en el espacio",
            "start": 2928.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se sintetiz\u00f3 con la idea de",
            "start": 2930.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa y eso se llama jornada",
            "start": 2932.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia al estar",
            "start": 2935.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente distantes unos de otros se",
            "start": 2938.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "disminuyeron los contagios",
            "start": 2941.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y los contagios que ocurren por d\u00eda por",
            "start": 2943.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo tanto el n\u00famero de casos que siete",
            "start": 2946.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s se presentan es",
            "start": 2947.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sustancialmente menor nuevamente para la",
            "start": 2950.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "curva del valle de mexico",
            "start": 2953.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si compar\u00e1ramos el punto m\u00e1ximo",
            "start": 2956.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos 81 por ciento obtuvimos de",
            "start": 2959.17,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hecho 81 por ciento menos y eso nos",
            "start": 2963.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 nos ha permitido hasta el",
            "start": 2966.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "momento darle alojamiento en los",
            "start": 2968.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospitales a todas las personas que as\u00ed",
            "start": 2970.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo necesitan a esa comparaci\u00f3n entre lo",
            "start": 2972.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que hubiera ocurrido y lo que ocurri\u00f3 es",
            "start": 2975.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo que se le llama es un t\u00e9rmino",
            "start": 2979.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ilustrativo aplanamiento de la curra",
            "start": 2981.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "finalmente eso no quiere decir que la",
            "start": 2985.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "curva deje de existir ni quiere decir",
            "start": 2988.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desafortunadamente que la epidemia pueda",
            "start": 2991.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desaparecer de un d\u00eda a otro y hemos",
            "start": 2994.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sido tambi\u00e9n muy enf\u00e1ticos en distinguir",
            "start": 2996.83,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tres condiciones la que uno desear\u00eda",
            "start": 2999.4,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la que uno t\u00e9cnica y cient\u00edficamente",
            "start": 3004.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "puede predecir qu\u00e9 va a ocurrir y",
            "start": 3006.74,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "finalmente lo que es posible controlar o",
            "start": 3010.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "regular que desear\u00edamos en m\u00e9xico y en",
            "start": 3014.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el mundo entero que no hubiera epidemia",
            "start": 3018.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero esto no es posible",
            "start": 3020.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ser\u00eda falso decir no va a haber",
            "start": 3023.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "epidemias ser\u00eda tambi\u00e9n falso decir se",
            "start": 3025.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "va a acabar ma\u00f1ana ser\u00eda falso decir no",
            "start": 3027.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "va a haber personas enfermas y",
            "start": 3030.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tambi\u00e9n decir no va",
            "start": 3031.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haber personas que mueran pero lo que s\u00ed",
            "start": 3034.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se puede hacer es justamente estas",
            "start": 3037.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticas disminuciones y eso es lo que",
            "start": 3039.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se ha logrado hasta el momento",
            "start": 3042.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la epidemia est\u00e1 en esa",
            "start": 3044.39,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "un plano en esa curva que es m\u00e1s plana",
            "start": 3048.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comparado con lo que hubiera ocurrido",
            "start": 3052.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usando la met\u00e1fora de las monta\u00f1as es",
            "start": 3054.91,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una colina no es una monta\u00f1a alta pero",
            "start": 3057.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de todos es una colina de tomos tiene",
            "start": 3062.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una pendiente hacia arriba y no hemos",
            "start": 3064.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llegado al punto m\u00e1ximo excepto en la",
            "start": 3066.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- el valle de mexico que",
            "start": 3069.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos en el punto m\u00e1ximo en una meseta",
            "start": 3071.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevamos ya 10 \u00f3 14 d\u00edas en esa meseta y",
            "start": 3073.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esperamos que pronto empiece a bajar si",
            "start": 3077.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tomamos el conjunto de las curvas",
            "start": 3079.609,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas todav\u00eda no hemos llegado a",
            "start": 3081.08,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ese punto m\u00e1ximo y por lo tanto que",
            "start": 3083.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quede muy claro todav\u00eda durante varias",
            "start": 3085.369,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "semanas m\u00e1s",
            "start": 3087.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vamos a seguir anunciando d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 3088.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e1s casos hoy que ayer todav\u00eda",
            "start": 3091.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3",
            "start": 3095.51,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias por sus preguntas carlos",
            "start": 3096.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en la entrevista con carmen aristegui",
            "start": 3101.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bosco de la vega que es el dirigente del",
            "start": 3104.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "congreso nacional agropecuario le",
            "start": 3106.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "exhorta a usted a un acuerdo nacional",
            "start": 3110.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para combatir el kobe y para reactivar",
            "start": 3113.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el sector agropecuario \u00e9l le pide ayuda",
            "start": 3116.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a todas las empresas del sector",
            "start": 3120.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agropecuario pues indica que si no se",
            "start": 3122.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "requiere no se dan apoyos el sector",
            "start": 3125.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "agropecuario mexicano caer\u00e1 en",
            "start": 3130.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "insolvencia en los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas y",
            "start": 3133.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con ello pues la disminuci\u00f3n de",
            "start": 3136.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alimentos y de incrementos de los",
            "start": 3138.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "productos agropecuarios en la mesa de",
            "start": 3143.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos que le responder\u00eda a",
            "start": 3145.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este dirigente del congreso nacional",
            "start": 3149.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "consejo nacional agropecuario bueno que",
            "start": 3151.24,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "todo lo que signifique ayudar a apoyar",
            "start": 3154.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es bien visto bien recibido",
            "start": 3159.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 procurando que no falten los",
            "start": 3165.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 3168.829,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tengo es que",
            "start": 3170.779,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 3176.049,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "primario de la econom\u00eda del sector",
            "start": 3178.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 3182.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es el menos afectado",
            "start": 3185.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3189.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 3191.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3193.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "auspiciado por la pandemia",
            "start": 3195.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el sector secundario y terciario la",
            "start": 3200.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "industria y los servicios ha sido los",
            "start": 3203.45,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afectados afortunadamente",
            "start": 3207.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el sector agropecuario",
            "start": 3211.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la resistencia m\u00e1s",
            "start": 3215.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces estamos pendientes para que no",
            "start": 3220.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "falten los alimentos",
            "start": 3224.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estamos saliendo yo estoy optimista a",
            "start": 3231.099,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pesar de los pesares",
            "start": 3237.819,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "creo que lo que aqu\u00ed ha dicho el doctor",
            "start": 3241.63,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 3244.74,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "fue un logro desde luego pues no",
            "start": 3247.569,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que nadie se enfermara",
            "start": 3251.349,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "- qu\u00e9",
            "start": 3256.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se perdieron vidas",
            "start": 3258.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso nos duele mucho",
            "start": 3261.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es muy triste",
            "start": 3265.08,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3268.43,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hemos estado actuando yo dir\u00eda que de",
            "start": 3271.43,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "manera responsable",
            "start": 3277.73,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 3281.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos los m\u00e9dicos los cient\u00edficos",
            "start": 3283.269,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "han logrado este aplanamiento de la",
            "start": 3288.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "curva",
            "start": 3292.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica",
            "start": 3295.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y eso nos permiti\u00f3",
            "start": 3298.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y prepararnos",
            "start": 3301.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y salvar vidas",
            "start": 3305.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "porque si duelen mucho los",
            "start": 3308.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fallecieron sobre todo a sus familiares",
            "start": 3316.069,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a sus amigos en tristeza pero tambi\u00e9n",
            "start": 3320.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "muchos muchos se han salvado",
            "start": 3323.929,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3327.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no se saturaron",
            "start": 3330.35,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 3332.79,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y fue por las recomendaciones de los",
            "start": 3335.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3339.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3341.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "responsables de el sector salud",
            "start": 3345.69,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "desde luego con la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3349.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de toda la gente",
            "start": 3352.63,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3356.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando un ejemplo",
            "start": 3359.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3362.319,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3364.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "logramos aplanar esta curva",
            "start": 3366.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y evitar que se saturar\u00e1n los hospitales",
            "start": 3371.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3375.33,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas sin el uso de la",
            "start": 3376.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 3380.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n voluntaria",
            "start": 3381.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consciente de los ciudadanos esto no se",
            "start": 3383.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 en otras partes del mundo",
            "start": 3387.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no hay que olvidarlo",
            "start": 3391.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 3395.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el toque de queda",
            "start": 3398.109,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "se confirm\u00f3 a la gente en sus domicilios",
            "start": 3402.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y no pod\u00edan salir",
            "start": 3409.14,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "o podr\u00edan salir una vez dos veces a la",
            "start": 3412.58,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "semana y eso es un miembro de la familia",
            "start": 3416.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no fue as\u00ed",
            "start": 3419.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue",
            "start": 3422.93,
            "duration": 2.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3424.01,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "llamando al pueblo",
            "start": 3425.339,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed actuaremos con responsabilidad",
            "start": 3428.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 3433.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todo un debate y viene sobre",
            "start": 3434.87,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "las estrategias que se aplican",
            "start": 3440.61,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "si fueron las correctas",
            "start": 3444.059,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en europa en am\u00e9rica entonces las",
            "start": 3450.23,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pero nosotros somos",
            "start": 3455.94,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "muy satisfechos com",
            "start": 3458.77,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "la estrategia que se ha aplicado por",
            "start": 3464.069,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de los m\u00e9dicos",
            "start": 3467.339,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es cosa de imaginar",
            "start": 3473.609,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "como estaba",
            "start": 3476.839,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3479.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como lo recibimos",
            "start": 3483.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hospitales inconclusos",
            "start": 3487.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sin equipos",
            "start": 3490.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sin especialistas",
            "start": 3493.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sin m\u00e9dicos sin enfermeras",
            "start": 3496.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vamos a presentar",
            "start": 3501.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "posteriormente un informe",
            "start": 3504.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntas camas ten\u00edamos",
            "start": 3507.69,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "para atender enfermos cu\u00e1ntas se crearon",
            "start": 3511.069,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "en este periodo",
            "start": 3516.349,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos ventiladores ten\u00edamos para",
            "start": 3519.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "terapia intensiva cu\u00e1ntos tenemos ahora",
            "start": 3523.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos m\u00e9dicos se formaron",
            "start": 3526.82,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto personal de salud se contrato",
            "start": 3530.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3535.44,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "si se ha ido avanzando",
            "start": 3537.509,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y agradecer a todos los trabajadores de",
            "start": 3542.289,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "la salud a los m\u00e9dicos",
            "start": 3545.439,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "a las enfermeras",
            "start": 3547.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 3550.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n arriesgando su vida por salvar",
            "start": 3552.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la vida de otros",
            "start": 3556.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "son h\u00e9roes hero\u00ednas",
            "start": 3558.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo deseo con toda mi alma que ya",
            "start": 3564.31,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "termine esta edici\u00f3n",
            "start": 3570.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos mi",
            "start": 3573.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "segunda pregunta usted es el pasado fin",
            "start": 3575.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de semana llam\u00f3 a dejar las simulaciones",
            "start": 3577.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a un lado y las medias tintas y a",
            "start": 3581.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "definirse si se est\u00e1 a favor o en contra",
            "start": 3584.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 3587.39,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or krauze ya se defini\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 3589.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 3596.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn en un v\u00eddeo usa",
            "start": 3597.77,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "algunas palabras peyorativas hacia usted",
            "start": 3602.84,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "y dice el que ha perdido el mundo de la",
            "start": 3606.31,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica del mundo del c\u00edrculo rojo que",
            "start": 3612.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no lo apoya a usted y que ese elemento",
            "start": 3616.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "va a ser que se desfonde su popularidad",
            "start": 3619.7,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el saca el clasismo y dice que los ricos",
            "start": 3623.61,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "que los que tienen el poder econ\u00f3mico",
            "start": 3629.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en descontento y se pregunta c\u00f3mo",
            "start": 3632.72,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hacer llegar ese malestar que tienen los",
            "start": 3636.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ricos hacia las clases populares mi",
            "start": 3639.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pregunta del se\u00f1or presidente",
            "start": 3643.05,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "le quita el sue\u00f1o el que el selecto",
            "start": 3646.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo rojo mexicano no tenga la",
            "start": 3650.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda hacia usted del apoyo ese grupo",
            "start": 3654.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de honorables periodistas honrados",
            "start": 3657.81,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "veraces e incorruptibles o usted tambi\u00e9n",
            "start": 3661.79,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "los llamar\u00eda nuevamente a la tercera",
            "start": 3667.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tregua a ese c\u00edrculo rojo mexicano",
            "start": 3669.66,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3674.22,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "siempre que hay una transformaci\u00f3n lo he",
            "start": 3677.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "dicho muchas veces",
            "start": 3680.01,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3682.099,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "presenta",
            "start": 3685.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n se genera una reacci\u00f3n de",
            "start": 3687.22,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene lo de los reaccionarios",
            "start": 3692.41,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "siempre que hay en la transformaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 3696.849,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3699.519,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hubieron independentistas tuvieron",
            "start": 3700.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "realistas",
            "start": 3705.569,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hubieron en la reforma",
            "start": 3707.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "liberales hubieron conservadores",
            "start": 3710.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 3713.49,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "anti reeleccionistas y relacionistas",
            "start": 3717.78,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "reeleccionistas",
            "start": 3722.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defensores de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3726.0,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ahora es igual",
            "start": 3729.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y yo he llegado a la conclusi\u00f3n",
            "start": 3734.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3737.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y no ha habido",
            "start": 3740.67,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mucha confrontaci\u00f3n",
            "start": 3743.579,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "nada que ver lo que sucedi\u00f3 en esas tres",
            "start": 3746.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaciones con lo que est\u00e1",
            "start": 3750.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 3752.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en la actualidad con la cuarta",
            "start": 3755.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3756.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "baste decir que en la independencia en",
            "start": 3759.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la reforma en la revoluci\u00f3n",
            "start": 3762.049,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "por su confrontaci\u00f3n armada",
            "start": 3764.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3770.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3772.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y de ideas",
            "start": 3776.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 3778.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "normal y leg\u00edtimo",
            "start": 3780.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 3785.41,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que pensemos distinto",
            "start": 3788.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la democracia",
            "start": 3791.569,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que ser\u00eda muy aburrida",
            "start": 3794.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la vida si todos pens\u00e1ramos de la misma",
            "start": 3796.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3800.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos bostezando jdd",
            "start": 3801.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3805.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muertos de aburrimiento",
            "start": 3807.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ahora no ahora y esta pol\u00e9mica y es en",
            "start": 3811.82,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "efecto un tiempo de definiciones",
            "start": 3817.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3822.95,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nos estamos acomodando pues cada quien",
            "start": 3825.06,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en su terreno",
            "start": 3829.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "del que es conservador",
            "start": 3832.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estalla",
            "start": 3835.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "colocado",
            "start": 3837.08,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 3839.68,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como hay pol\u00e9mica como hay debate",
            "start": 3842.35,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pues no hay para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 3847.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se necesita la definici\u00f3n",
            "start": 3853.44,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3859.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "van cayendo las m\u00e1scaras",
            "start": 3860.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y va apareciendo lo que somos",
            "start": 3866.23,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "y eso es muy bueno",
            "start": 3870.099,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "hacer a un lado la simulaci\u00f3n",
            "start": 3873.359,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hay quienes no quisieran que la pol\u00edtica",
            "start": 3880.57,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "fuese maniquea",
            "start": 3883.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de blanco o negro",
            "start": 3886.599,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "pero en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n",
            "start": 3889.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 3894.21,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3897.99,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se den las definiciones",
            "start": 3900.359,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 3902.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hace poco recordaba yo la frase de",
            "start": 3907.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "melchor ocampo que dec\u00eda que liberal",
            "start": 3909.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "moderado ya ven",
            "start": 3913.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los centristas los que supuestamente son",
            "start": 3916.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "independientes no quieren tomar partido",
            "start": 3921.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y claro que tienen partido lo que pasa",
            "start": 3923.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que es una manera hip\u00f3crita no",
            "start": 3926.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y actuar en pol\u00edtica",
            "start": 3930.57,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pero el campo dec\u00eda",
            "start": 3933.14,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3935.269,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "liberales moderados no son m\u00e1s que",
            "start": 3938.39,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "conservadores m\u00e1s despiertos",
            "start": 3942.38,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 3946.72,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3952.539,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 3954.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es o se est\u00e1 con la transformaci\u00f3n",
            "start": 3956.8,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3959.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 a favor del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3961.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hace poco antier el presidente del plan",
            "start": 3964.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 3968.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos a luchar y es leg\u00edtimo",
            "start": 3969.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3973.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "regrese la anterior pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 3975.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los intelectuales del r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 3983.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n defendiendo el que se",
            "start": 3989.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mantenga el statu quo",
            "start": 3991.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3995.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que contin\u00faen los privilegios que",
            "start": 3997.27,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la corrupci\u00f3n",
            "start": 4001.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por eso es lo de el conservadurismo",
            "start": 4003.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica como lo expresa",
            "start": 4009.999,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino el concepto conservar",
            "start": 4014.979,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 asociado pero",
            "start": 4022.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 4025.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con mucha urbanidad",
            "start": 4027.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4030.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 4032.869,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4034.9,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con sentido del humor",
            "start": 4037.56,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pero cuando enrique krauze",
            "start": 4041.019,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "compara",
            "start": 4046.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "al lugar de jalisco con mariano otero",
            "start": 4048.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como qu\u00e9",
            "start": 4053.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "exagero un poquito no mucho",
            "start": 4056.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4059.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "le falt\u00f3 nada m\u00e1s compararlo con",
            "start": 4063.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas que tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 4065.03,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 4067.31,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "con image vallarta que tambi\u00e9n produce",
            "start": 4068.869,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "listo y de tantos alicientes",
            "start": 4071.119,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "por eso yo le dije este tambi\u00e9n",
            "start": 4075.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4083.06,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4083.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en tono porque no hay que enojarse",
            "start": 4086.18,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 era",
            "start": 4090.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "lukas kraus alam\u00e1n",
            "start": 4092.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4096.29,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4099.0,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4099.859,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se me cuestionado porque ped\u00ed",
            "start": 4101.339,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sigui\u00e9ramos definiendo nos",
            "start": 4108.009,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo",
            "start": 4111.509,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que cada quien",
            "start": 4115.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4117.36,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se ubique en el lugar que corresponde",
            "start": 4119.89,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que pasaba antes",
            "start": 4122.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se enga\u00f1aba",
            "start": 4124.989,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que hasta se puso de moda lo",
            "start": 4128.29,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "de los independientes",
            "start": 4132.069,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hab\u00eda partidos",
            "start": 4135.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y mi independientes candidatos",
            "start": 4139.029,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "independientes intelectuales",
            "start": 4141.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "independientes periodistas",
            "start": 4143.789,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "independientes yo a veces preguntaba",
            "start": 4145.929,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "independientes de qui\u00e9n",
            "start": 4149.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del pueblo o del poder",
            "start": 4152.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y eran independientes del pueblo no del",
            "start": 4156.81,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4160.29,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "entonces ahora ya no hay eso",
            "start": 4163.359,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "s centrismo y yo creo que es bueno para",
            "start": 4170.25,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4175.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9",
            "start": 4179.9,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no estoy pensando en lo que dec\u00eda um",
            "start": 4181.589,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4186.299,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "conservados",
            "start": 4189.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4193.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de pocas luces",
            "start": 4195.53,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a decir",
            "start": 4198.28,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el que no est\u00e1 conmigo est\u00e1s en meego",
            "start": 4201.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 4210.01,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este es en el debate en este",
            "start": 4212.51,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "definiendo lo mismo en el caso de",
            "start": 4219.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comunicadores",
            "start": 4222.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "periodistas articulistas nada de que",
            "start": 4224.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 4228.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 4232.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "postura independiente pues ya no hay eso",
            "start": 4234.67,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "revisa uno de los peri\u00f3dicos",
            "start": 4240.21,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y como nunca",
            "start": 4242.929,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4246.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4248.719,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "en una lanzada en contra del gobierno",
            "start": 4250.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "pero es normal ahora los del c\u00edrculo",
            "start": 4255.21,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "rojo as\u00ed que eso tambi\u00e9n inventaron",
            "start": 4258.96,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "este c\u00edrculo rojo y el c\u00edrculo verde",
            "start": 4263.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el c\u00edrculo rojo",
            "start": 4268.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es lo que podr\u00edamos llamar",
            "start": 4270.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la sociedad pol\u00edtica",
            "start": 4272.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los intelectuales los",
            "start": 4276.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos los profesionales los",
            "start": 4278.7,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "empresarios los dirigentes sociales",
            "start": 4282.3,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4287.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde luego los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4290.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ese es el c\u00edrculo de rojo",
            "start": 4293.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "clase media-alta",
            "start": 4297.78,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y el c\u00edrculo verde es el pueblo raso",
            "start": 4302.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4307.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "esa era la concepci\u00f3n y lo que importaba",
            "start": 4309.559,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4315.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y controlar",
            "start": 4318.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el llamado c\u00edrculo rojo",
            "start": 4320.06,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero todo eso ya cambio",
            "start": 4323.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 4326.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los en c\u00edrculos rojos",
            "start": 4329.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues no todos",
            "start": 4332.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 4336.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 4338.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no es todos piensan como nosotros",
            "start": 4343.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dicen estos intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 4347.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "somos del c\u00edrculo rojo no yo conozco",
            "start": 4349.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "empresarios la mayor\u00eda de los",
            "start": 4353.58,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 4355.14,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gente honesta",
            "start": 4356.599,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gente que quiere el progreso del pa\u00eds",
            "start": 4361.61,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 4364.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que trata bien a sus trabajadores bueno",
            "start": 4366.739,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia los que todav\u00eda",
            "start": 4370.07,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n pagando a sus trabajadores",
            "start": 4375.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "empresarios ejemplares con dimensi\u00f3n",
            "start": 4381.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4383.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y bueno pues eso es en el esquema",
            "start": 4386.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico neoliberal estar\u00edan en el",
            "start": 4390.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo rojo",
            "start": 4393.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1n",
            "start": 4396.449,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 4398.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4400.289,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4402.98,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "son los que te sacaban beneficios",
            "start": 4406.93,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "viv\u00edan al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 4411.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se cobraban much\u00edsimo",
            "start": 4416.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4419.5,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no s\u00f3lo eso los que hac\u00edan",
            "start": 4421.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4426.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4428.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero independientemente de eso este",
            "start": 4430.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin juzgar a nadie",
            "start": 4434.55,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este no se puede hablar las a se\u00f1alar de",
            "start": 4437.94,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que el c\u00edrculo rojo todo",
            "start": 4442.65,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por el regreso del r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4446.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4452.09,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "incluso intelectuales artistas",
            "start": 4454.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 4459.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos m\u00e1s periodistas",
            "start": 4462.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor de la transformaci\u00f3n",
            "start": 4465.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que los que est\u00e1n este",
            "start": 4469.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque regrese el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 4474.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mucha gente est\u00e1 a favor de ac\u00e1 y en el",
            "start": 4481.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4484.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del llamado c\u00edrculo verde",
            "start": 4486.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entonces el pueblo",
            "start": 4490.84,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4493.72,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 4495.349,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4497.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4501.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "es ahora el que decide es el",
            "start": 4507.619,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "protagonista principal",
            "start": 4513.709,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "porque pueblo",
            "start": 4516.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nunca ha sido tonto",
            "start": 4519.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4524.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pensaban de que el pueblo era tonto",
            "start": 4527.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y tonto es el que piensa que el pueblo",
            "start": 4532.639,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es tonto entonces la gente est\u00e1 muy",
            "start": 4534.769,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "informada de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4538.849,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed de que a ver los del c\u00edrculo",
            "start": 4543.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rojo que ya estamos convencidos",
            "start": 4547.0,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de que hay que",
            "start": 4550.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 4553.469,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4555.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el populismo",
            "start": 4557.61,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4559.01,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "van a ayudar",
            "start": 4561.31,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a convencer a los del c\u00edrculo verde no",
            "start": 4563.489,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es al rev\u00e9s",
            "start": 4567.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y la gente del pueblo",
            "start": 4571.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es la que convence",
            "start": 4574.989,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pero si ganamos a si triunfamos y as\u00ed se",
            "start": 4577.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "va a llevar a cabo la transformaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 4581.39,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 4583.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de abajo",
            "start": 4584.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 4587.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y en beneficio de todos",
            "start": 4590.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4593.75,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que sin mirar",
            "start": 4595.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sin robar",
            "start": 4599.139,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "compartiendo",
            "start": 4602.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "garantizando",
            "start": 4607.77,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4610.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a la igualdad",
            "start": 4612.25,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no dejando atr\u00e1s a nadie no marginando a",
            "start": 4615.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4617.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no despreciando a nadie no humillando a",
            "start": 4619.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4623.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4627.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "racismos",
            "start": 4629.07,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "sin clasismos",
            "start": 4631.59,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "buscando vivir en una sociedad mejor",
            "start": 4635.59,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "entonces eso es b\u00e1sicamente",
            "start": 4639.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4645.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en esencia",
            "start": 4646.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "va muy bien",
            "start": 4649.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n est\u00e1 bien portada",
            "start": 4653.4,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana paso ma\u00f1ana les voy a dar a",
            "start": 4658.43,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conocer unos documentos que me llegaron",
            "start": 4660.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el mismo pueblo que me entrega cosas de",
            "start": 4665.96,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "la estrategia que tienen",
            "start": 4669.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4672.489,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este debilitarnos pol\u00edticamente hablando",
            "start": 4674.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los voy a presentar aqu\u00ed",
            "start": 4679.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "dos documentos",
            "start": 4683.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de la estrategia incluso",
            "start": 4686.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quienes participan",
            "start": 4688.45,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "este sus v\u00ednculos en el extranjero como",
            "start": 4691.85,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se contempla",
            "start": 4701.31,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el hacer campa\u00f1a a trav\u00e9s incluso de la",
            "start": 4703.55,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "prensa internacional en contra nuestra",
            "start": 4707.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 4713.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no tengo por qu\u00e9 ocultar eso me lleg\u00f3",
            "start": 4716.16,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "yo lo doy a conocer a ver s\u00ed",
            "start": 4720.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este es cierto es v\u00e1lido",
            "start": 4723.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si lo damos a conocer aqu\u00ed",
            "start": 4727.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no va a faltar quien diga que",
            "start": 4730.51,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si es v\u00e1lido que sabe porque resulta que",
            "start": 4733.66,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4737.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "analistas",
            "start": 4739.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a los que contratan",
            "start": 4742.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para hacer todas estas campa\u00f1as",
            "start": 4744.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pues hay algunos que son simpatizantes",
            "start": 4749.369,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "o sus familiares",
            "start": 4753.37,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y ya la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s",
            "start": 4756.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4758.889,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces esos de acuerdos en lo oscurito",
            "start": 4760.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya no existe tampoco",
            "start": 4763.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "predominan la transparencia entonces por",
            "start": 4768.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eso voy a dar a conocer estos dos",
            "start": 4771.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "documentos ma\u00f1ana pasado",
            "start": 4772.78,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4776.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 sobre su validez pero no est\u00e1 de",
            "start": 4777.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4781.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este darlos a conocer o por qu\u00e9 no le",
            "start": 4783.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "dices a la horita",
            "start": 4788.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que este nos mande los dos documentos",
            "start": 4791.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que tenemos ah\u00ed y una vez lo voy a hacer",
            "start": 4795.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se los voy a entregar porque no vaya no",
            "start": 4798.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "vayan a pensar",
            "start": 4801.76,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que este lo voy a ir a hacer",
            "start": 4803.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este o ahora no los tengo y de una vez",
            "start": 4805.85,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "lo subimos y ya que se den a conocer",
            "start": 4811.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 4816.19,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no pero ella bien",
            "start": 4818.28,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo primero quer\u00eda",
            "start": 4822.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "preguntarle sabemos que su gobierno est\u00e1",
            "start": 4826.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en contra de utilizar la fuerza p\u00fablica",
            "start": 4829.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para reprimir pero hay alguna manera de",
            "start": 4831.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "garantizar que se de la protesta que",
            "start": 4834.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "usan han estado viendo muchas protestas",
            "start": 4836.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico de una",
            "start": 4839.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "manera que no se da\u00f1e ni los comercios",
            "start": 4842.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ni el mobiliario p\u00fablico si es muy buena",
            "start": 4844.62,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "tu pregunta",
            "start": 4847.95,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "porque ayer hubo una manifestaci\u00f3n de",
            "start": 4849.869,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4854.399,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4856.65,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como uno 100",
            "start": 4860.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "150 cuando mucho",
            "start": 4867.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y hicieron destrozos",
            "start": 4869.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y no intervino la polic\u00eda de la ciudad",
            "start": 4872.23,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "porque la jefa de gobierno",
            "start": 4876.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 actuando",
            "start": 4880.139,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4883.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con tolerancia y no cayendo en la",
            "start": 4884.77,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 4887.17,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "pero si cometen abusos",
            "start": 4889.01,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4897.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4899.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "saquean comercios",
            "start": 4902.199,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "por eso yo no les llamo anarquistas",
            "start": 4906.79,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver estos grupos",
            "start": 4912.76,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "con ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 4916.96,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver estos grupos con",
            "start": 4922.28,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "parajes guerrero",
            "start": 4926.329,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con los magonistas anarquistas",
            "start": 4930.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este y golpean reporteros",
            "start": 4938.35,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4945.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "agreden",
            "start": 4948.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay que buscar una forma",
            "start": 4952.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4957.369,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4959.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no les d\u00e9 motivo",
            "start": 4962.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para acusar al gobierno de represor",
            "start": 4967.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4970.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque nosotros no somos represores",
            "start": 4971.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque provocan y provocan y provoca",
            "start": 4978.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque lo que quieren es que haya",
            "start": 4981.53,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 nas",
            "start": 4985.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero hay que buscar la manera",
            "start": 4989.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "crear una especie de este",
            "start": 4993.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4998.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "grupos de paz",
            "start": 5000.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5004.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "armamento nada m\u00e1s bien protegidos",
            "start": 5007.75,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n luego la polic\u00eda tiene",
            "start": 5010.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 5015.37,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de no responder",
            "start": 5017.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y los agreden fuerte",
            "start": 5023.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "llevan unos palos con clavos",
            "start": 5027.489,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5034.29,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5034.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues es una provocaci\u00f3n muchos polic\u00edas",
            "start": 5036.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "caen en la provocaci\u00f3n",
            "start": 5039.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y golpea y eso tambi\u00e9n est\u00e1 mal y se",
            "start": 5041.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "debe de castigar",
            "start": 5044.85,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces si es un asunto que hay que",
            "start": 5046.55,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 5049.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "bien hay que pensarlo",
            "start": 5051.429,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "porque si es una actitud muy provocadora",
            "start": 5057.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y yo creo que los magonistas y los",
            "start": 5063.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "anarquistas",
            "start": 5067.13,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5069.06,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 5071.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y ese comportamiento",
            "start": 5072.929,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con el anarquismo",
            "start": 5077.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no la queremos",
            "start": 5081.489,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la actividad fue en su momento una",
            "start": 5083.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 5086.09,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "revolucionaria e inteligente",
            "start": 5088.37,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "creativa",
            "start": 5093.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "propositiva",
            "start": 5097.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el mejor plan",
            "start": 5099.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 5102.9,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que se ha escrito en la historia de",
            "start": 5105.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5106.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo hicieron juan sarabia y ricardo",
            "start": 5109.09,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "flores mag\u00f3n tan liberal",
            "start": 5112.03,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "1906",
            "start": 5116.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 5121.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "inclusive que el plan sexenal",
            "start": 5124.469,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "es el mejor plan",
            "start": 5129.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5134.61,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y sacar de la pobreza al pueblo y lograr",
            "start": 5136.119,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la prosperidad de m\u00e9xico",
            "start": 5141.55,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "eso eran los anarquistas",
            "start": 5143.989,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "1906",
            "start": 5149.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces esto no",
            "start": 5153.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no es como",
            "start": 5155.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "caricaturesco que as\u00ed estamos",
            "start": 5158.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5162.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que el de la coparmex",
            "start": 5164.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fue a quejarse",
            "start": 5167.42,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5170.17,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5172.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en una teleconferencia",
            "start": 5174.389,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se estaba quejando ante el rey de espa\u00f1a",
            "start": 5178.639,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 5182.329,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "me record\u00f3",
            "start": 5185.489,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo que hicieron los conservadores cuando",
            "start": 5188.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fueron a miramar",
            "start": 5190.789,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "a buscar maximilian",
            "start": 5192.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5201.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos dos tiempos pero",
            "start": 5204.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5206.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es de caricatura",
            "start": 5209.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5213.01,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "de un conservadurismo",
            "start": 5216.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "decadente",
            "start": 5219.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 tiene que ver el rey de espa\u00f1a",
            "start": 5224.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si nosotros somos una rep\u00fablica",
            "start": 5231.519,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 5234.729,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no somos una monarqu\u00eda",
            "start": 5238.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero bueno as\u00ed est\u00e1n las las cosas pues",
            "start": 5244.69,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "es parte de las transformaciones que se",
            "start": 5250.71,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viviendo el tema en el gabinete de",
            "start": 5255.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad para ver c\u00f3mo qu\u00e9 medidas se",
            "start": 5258.81,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pueden si estamos en comunicaci\u00f3n",
            "start": 5261.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "constante con la jefe del gobierno y la",
            "start": 5264.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "apoyamos",
            "start": 5268.59,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5273.55,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 5277.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y sol\u00e1 que todos ayudemos ante estas",
            "start": 5279.65,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "provocaciones",
            "start": 5285.14,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y en la medida tambi\u00e9n",
            "start": 5287.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se vayan acercando a las elecciones",
            "start": 5290.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues se va a ir",
            "start": 5295.119,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este intensificando",
            "start": 5297.079,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estas acciones",
            "start": 5301.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de confrontaci\u00f3n hay que",
            "start": 5307.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y actuar con tranquilidad aunque se",
            "start": 5311.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda",
            "start": 5314.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no caer en provocaciones no enojarse",
            "start": 5319.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no ver a nadie como enemigo",
            "start": 5328.85,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "son adversarios",
            "start": 5332.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no odiar",
            "start": 5336.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no nos",
            "start": 5341.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9",
            "start": 5344.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el odio",
            "start": 5346.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 5350.91,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "debemos entendernos y",
            "start": 5355.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cada quien como he venido diciendo",
            "start": 5359.26,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este sostener su postura",
            "start": 5363.16,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "respetando con urbanidad pol\u00edtica",
            "start": 5366.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y con sentido del humor",
            "start": 5371.71,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y nada de este enojarnos",
            "start": 5374.96,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "estoy viendo tambi\u00e9n en dos meses",
            "start": 5380.1,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hay como un concurso de quien me insulta",
            "start": 5384.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5387.83,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "este tiene es el qu\u00e9",
            "start": 5395.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se porta m\u00e1s majadero",
            "start": 5399.32,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es el m\u00e1s creado",
            "start": 5402.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lepero",
            "start": 5406.369,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "para ver si as\u00ed no est\u00e9 se les otorga la",
            "start": 5412.83,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "medalla d",
            "start": 5418.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s opositor",
            "start": 5421.1,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 5423.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed no ni a la gente le gusta",
            "start": 5427.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se obnubilan",
            "start": 5434.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cuando hay una situaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 5439.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se pierde creatividad",
            "start": 5442.3,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cuando alguien se entrega al odio",
            "start": 5445.61,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a la mentira pierde el talento pierde la",
            "start": 5450.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n pierde la creatividad",
            "start": 5454.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y en cuanto a mi persona pues ya llevo",
            "start": 5459.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en esto",
            "start": 5463.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me gusta la historia porque imag\u00ednense",
            "start": 5470.7,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y guardar todas las proporciones",
            "start": 5475.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que le hicieron a hidalgo",
            "start": 5478.969,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "antes de comulgar lo",
            "start": 5484.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lo tildaron de demagogo",
            "start": 5488.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y a morelos bueno",
            "start": 5497.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5500.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los asesinaron",
            "start": 5503.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dos humillaron",
            "start": 5506.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ju\u00e1rez",
            "start": 5514.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no cu\u00e1nta humillaci\u00f3n",
            "start": 5517.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nadie es el que comentaba yo de qu\u00e9",
            "start": 5523.03,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en aquel entonces los conservadores las",
            "start": 5527.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5530.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando iban al ba\u00f1o",
            "start": 5532.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dec\u00edan voy al ju\u00e1rez",
            "start": 5534.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grande de los presidentes que",
            "start": 5540.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en la historia de m\u00e9xico madero",
            "start": 5543.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "loco",
            "start": 5547.06,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "el mismo abuelo don evaristo describi\u00f3",
            "start": 5549.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una carta a porfirio d\u00edaz estamos muy",
            "start": 5554.769,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "apenados con usted",
            "start": 5557.11,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 5560.33,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "por la actitud de este muchacho",
            "start": 5563.639,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de francisco",
            "start": 5568.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este le ofrecemos disculpa",
            "start": 5572.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por todo lo que hace nos apena",
            "start": 5576.85,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 podemos hacer imag\u00ednense",
            "start": 5580.9,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "que es hasta espiritista",
            "start": 5585.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el mismo abuelo",
            "start": 5589.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces el general c\u00e1rdenas",
            "start": 5595.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como lo trataban",
            "start": 5600.489,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5604.01,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "villa zapata bandidos no",
            "start": 5606.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5612.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se desee",
            "start": 5615.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "reputaba",
            "start": 5618.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "entonces siempre",
            "start": 5621.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ha habido eso entonces ojal\u00e1",
            "start": 5624.65,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y este y se serenen",
            "start": 5628.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y yo entiendo imagines un periodo un",
            "start": 5634.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 5638.13,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "tienen columnistas antes llegamos a",
            "start": 5639.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ganar hasta 500 mil pesos",
            "start": 5644.659,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 5647.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y como escribiendo",
            "start": 5649.65,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "analistas de noticias en varios medios",
            "start": 5653.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "levantaban hasta un mill\u00f3n",
            "start": 5657.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 5660.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entonces ahora ya no hay tanto",
            "start": 5662.55,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "este les queda s",
            "start": 5666.679,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "el rencor",
            "start": 5671.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero pues todos tenemos tambi\u00e9n que auto",
            "start": 5673.55,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "limitarnos son otros tiempos",
            "start": 5677.3,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "ahorrar ser austeros",
            "start": 5680.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos",
            "start": 5688.03,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5691.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que pagan todo eso",
            "start": 5693.179,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5697.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no creo",
            "start": 5700.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que les vaya a pagar m\u00e1s",
            "start": 5702.85,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "si me insultan m\u00e1s",
            "start": 5706.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque hay unos que se dedican a eso",
            "start": 5709.599,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero insolencias",
            "start": 5717.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y luego aparecen",
            "start": 5719.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 5723.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos",
            "start": 5727.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y descompuestos",
            "start": 5731.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer llenarnos que",
            "start": 5734.42,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "sigue el debate es importante el debate",
            "start": 5737.719,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "pero como urbanidad pol\u00edtica no te deja",
            "start": 5743.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que te mandaron eso",
            "start": 5745.98,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 \u00e9l",
            "start": 5749.09,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "si s",
            "start": 5753.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que haber que ver si lo lees tubo que",
            "start": 5756.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9 yo no lo",
            "start": 5761.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no lo he visto bien jes\u00fas",
            "start": 5765.3,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "pero ya como este me imagino las cosas",
            "start": 5769.34,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "es como las figuritas",
            "start": 5773.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "esta ya la tengo",
            "start": 5776.309,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5779.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 5783.58,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5786.039,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es un documento confidencial se llama",
            "start": 5788.969,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "rescatemos a mexico y el proyecto es",
            "start": 5791.579,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "bloque opositor",
            "start": 5793.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "amplio es un resumen ejecutivo la",
            "start": 5796.389,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siguiente pero el objetivo de este",
            "start": 5799.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "documento es promover el desplazamiento",
            "start": 5801.579,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de morena de la mayor\u00eda de la c\u00e1mara de",
            "start": 5804.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "diputados- en 2021 revocar el mandato",
            "start": 5806.139,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "presidencial en 2022",
            "start": 5808.539,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "su diagn\u00f3stico es a un a\u00f1o de las",
            "start": 5811.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "elecciones federales y locales del medio",
            "start": 5814.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sexenio el presidente mantiene",
            "start": 5816.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n arriba el 50 por ciento y",
            "start": 5818.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "morena aunque ha perdido terreno se",
            "start": 5821.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proyecta como la primera fuerza en la",
            "start": 5823.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y al menos en diez",
            "start": 5825.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las quince gubernaturas a renovarse",
            "start": 5827.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el 2021",
            "start": 5830.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo",
            "start": 5832.75,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el gobierno ha logrado mitigar el",
            "start": 5835.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "impacto econ\u00f3mico de la crisis sanitaria",
            "start": 5838.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "del coronavirus regalando grandes",
            "start": 5840.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cantidades de dinero al p\u00fablico de no",
            "start": 5842.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "p\u00fablico entre los afectados a trav\u00e9s de",
            "start": 5844.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los programas sociales es dinero sin",
            "start": 5846.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ninguna utilidad efectiva contra la",
            "start": 5849.77,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pobreza pero con beneficios pol\u00edticos",
            "start": 5851.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "clientelares inmediatos no obstante lo",
            "start": 5852.949,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "anterior es posible desplazar a morena",
            "start": 5855.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en las elecciones en las pr\u00f3ximas",
            "start": 5858.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "elecciones federales y locales si se",
            "start": 5860.0,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "aplica desde ahora una estrategia en dos",
            "start": 5862.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "frentes por un lado potenciar las",
            "start": 5864.409,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "debilidades y limitaciones de morena",
            "start": 5867.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "como partido en el gobierno para las",
            "start": 5868.73,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "administraciones locales pugnas internas",
            "start": 5870.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "debilidad organizativa y alejado el",
            "start": 5873.489,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "presidente la rep\u00fablica",
            "start": 5875.59,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "por otro lado integrar un bloque",
            "start": 5876.639,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "opositor amplio voy a la 4ta donde",
            "start": 5879.039,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "participen pan pri verde ms partidos",
            "start": 5882.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "emergentes como m\u00e9xico libre",
            "start": 5886.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobernadores alcaldes de las principales",
            "start": 5888.03,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "ciudades grupos empresariales locales",
            "start": 5889.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y comunicadores",
            "start": 5892.019,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "afines redes sociales org\u00e1nicas y",
            "start": 5894.67,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 5897.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estrategia central impulsar un bloque",
            "start": 5899.429,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "opositor amplio para avanzar en dos",
            "start": 5903.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "momentos ganar la mayor\u00eda de la c\u00e1mara",
            "start": 5905.679,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "diputados en el 2021 retirar a ambos de",
            "start": 5907.48,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica en 2022",
            "start": 5911.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mediante la revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 5913.269,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el su plan de acci\u00f3n es uno acordar con",
            "start": 5916.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las dirigencias nacionales de pan pri ms",
            "start": 5919.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "rd y organizaciones afines la",
            "start": 5922.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n de candidatos \u00fanicos en los",
            "start": 5926.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "distritos electorales federales de mayor",
            "start": 5928.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rentabilidad mediante encuestas",
            "start": 5930.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "determina las fortalezas y posibilidades",
            "start": 5932.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de triunfo de cada partido y promover",
            "start": 5934.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "candidato a las \u00fanicas del boa ya sea de",
            "start": 5937.03,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "iure o de facto",
            "start": 5940.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "n\u00famero 2 en los estados gobernados por",
            "start": 5941.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el pan pri perd\u00ed ms acordar con los",
            "start": 5944.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mandatarios una alianza para apoyar el",
            "start": 5947.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "board",
            "start": 5950.94,
            "duration": 1.71
        },
        {
            "text": "tanto en los distritos electorales",
            "start": 5951.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "federales como en los locales de acuerdo",
            "start": 5952.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a las posibilidades reales y al peso",
            "start": 5955.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de cada partido en cargar a",
            "start": 5957.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras empresariales locales que",
            "start": 5959.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apadrinen a los candidatos del bloque",
            "start": 5961.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "opositor con recursos personal",
            "start": 5964.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "propaganda manejo de redes movilizaci\u00f3n",
            "start": 5966.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n electoral 4",
            "start": 5969.11,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cuidar el perfil de los candidatos del",
            "start": 5972.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bloque opositor seleccionar j\u00f3venes y",
            "start": 5974.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mujeres de la sociedad civil con buena",
            "start": 5977.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "forma p\u00fablica preparados en temas de",
            "start": 5978.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas identificados con los",
            "start": 5981.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "valores empresariales del libre mercado",
            "start": 5983.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "distintos a los pol\u00edticos profesionales",
            "start": 5985.28,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ocl integrales de morena apoyarse en",
            "start": 5987.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "egresados del tecnol\u00f3gico monterreal y",
            "start": 5990.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del itam en la universidad panamericana",
            "start": 5993.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y la iberoamericana",
            "start": 5995.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "5 centrar el discurso del bloque",
            "start": 5998.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "opositor en dos ejes desempleo e",
            "start": 6001.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inseguridad responsabilizar a la",
            "start": 6004.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidencia de amlo y ala 4t del",
            "start": 6006.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahondamiento de estos dos males del pa\u00eds",
            "start": 6009.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "6 contrataci\u00f3n de grupos de redes",
            "start": 6011.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sociales influencers y analistas para",
            "start": 6014.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "insistir sobre la destrucci\u00f3n de la",
            "start": 6017.07,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de las instituciones",
            "start": 6018.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas y el autoritarismo pol\u00edtico",
            "start": 6020.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "del gobierno de la 4 t 7 desde ahora",
            "start": 6022.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as del bloque opositor en medios",
            "start": 6026.15,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y redes sociales",
            "start": 6028.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cuestionando los resultados",
            "start": 6030.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "del gobierno desempleo pobreza",
            "start": 6036.29,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "inseguridad y corrupci\u00f3n 8 cabildeo del",
            "start": 6039.67,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "bloque opositor en washington casa",
            "start": 6044.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "blanca el capitolio para destacar el",
            "start": 6046.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que est\u00e1 haciendo a las inversiones",
            "start": 6048.47,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "norteamericanas el gobierno de la cuadro",
            "start": 6049.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "t m\u00e1s compararlo con venezuela el bloque",
            "start": 6051.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "opositor debe m\u00e1s que compararlo con",
            "start": 6054.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "venezuela el bloque opositor debe",
            "start": 6056.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "subrayar la alt\u00edsima migraci\u00f3n masiva de",
            "start": 6059.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicanos hacia estados unidos",
            "start": 6061.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si se profundiza la crisis de desempleo",
            "start": 6062.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "e inseguridad 9 replicar esta narrativa",
            "start": 6064.7,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la prensa norteamericana y europea 10",
            "start": 6068.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de negativos contra morena",
            "start": 6072.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "destacar su rijosidad cr\u00f3nica su",
            "start": 6075.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "divisionismo interno y su incapacidad",
            "start": 6077.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para gobernar para california ciudad de",
            "start": 6079.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico chiapas morelos puebla tabasco",
            "start": 6081.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "veracruz as\u00ed como ciudades importantes",
            "start": 6084.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 negativo morena que hasta ambos se",
            "start": 6086.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ha deslindado y distanciado de su propia",
            "start": 6090.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "criatura con ese criatura 11 promover",
            "start": 6091.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conferencias presenciales y virtuales de",
            "start": 6096.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los principales analistas columnistas y",
            "start": 6098.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "periodistas cr\u00edticos de la 4ta",
            "start": 6100.85,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de nexos proceso reforma el universal",
            "start": 6103.13,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "milenio el financiero el economista",
            "start": 6106.429,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "12 una vez que inicie el proceso",
            "start": 6110.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6113.56,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "el discurso del bloque opositor debe",
            "start": 6114.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "martillar dos tesis morenas",
            "start": 6116.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "perfectamente derrotable las urnas el 6",
            "start": 6118.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de junio del 2021 2 ganando la mayor\u00eda",
            "start": 6120.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara diputados el bloque",
            "start": 6124.15,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "opositor cerrar\u00e1 la llave del",
            "start": 6125.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presupuesto a la 4 te bloquear\u00e1 las",
            "start": 6127.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reformas legislativas las lesivas habr\u00e1",
            "start": 6129.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un contrapeso real al presidencialismo",
            "start": 6132.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de amlo y crecer\u00e1n potencialmente las",
            "start": 6133.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posibilidades reales de revocar el",
            "start": 6136.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mandato presidencial en marzo del 2022",
            "start": 6138.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "promotores y actores del bloque opositor",
            "start": 6141.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "empresarios asociaciones civiles consejo",
            "start": 6144.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial coparmex grupo",
            "start": 6147.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "monterrey femsa frena y consejo nacional",
            "start": 6149.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ciudadano sociedad pol\u00edtica bloque de",
            "start": 6153.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernadores anti 4 t 14 estados hasta",
            "start": 6156.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el momento- aguascalientes baja",
            "start": 6160.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "california colima chihuahua coahuila",
            "start": 6161.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "durango guanajuato jalisco nuevo le\u00f3n",
            "start": 6163.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quintana roo tamaulipas",
            "start": 6166.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y yucat\u00e1n ex presidentes",
            "start": 6168.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vicente fox y felipe calder\u00f3n bloque de",
            "start": 6171.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "legisladores de oposici\u00f3n diputados",
            "start": 6174.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "senadores grupos de consejeros del ine y",
            "start": 6177.13,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal electoral del",
            "start": 6180.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 6182.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dirigencias nacionales del pri pan ms rd",
            "start": 6183.9,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico libre medios comunicadores y",
            "start": 6187.179,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "encuestadores reforma el universal el",
            "start": 6191.59,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "financiero proceso nexos cargadores bros",
            "start": 6194.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "o ciro g\u00f3mez leyva pablo ir\u00edan le\u00f3n",
            "start": 6197.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "krauze denise dresser h\u00e9ctor aguilar",
            "start": 6200.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cam\u00edn enrique krauze jorge casta\u00f1eda",
            "start": 6203.11,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "amparo casar leo leo zuckermann",
            "start": 6205.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "encuestadoras consulta mitofsky",
            "start": 6210.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "k\u00f6hler buen d\u00eda de laredo y parametr\u00eda",
            "start": 6212.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "redes sociales cuentas asociadas a",
            "start": 6216.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico libre el ex presidente calder\u00f3n",
            "start": 6218.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la erre pan frena denise dresser calor",
            "start": 6221.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "et fernando belauzar\u00e1n y los hashtags el",
            "start": 6225.73,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "cacas y hablo mx de reclama al",
            "start": 6229.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "internacional cabildeo santi 4 t en",
            "start": 6232.659,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "washington fondos de inversi\u00f3n en wall",
            "start": 6235.42,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "street corporativos vinculados al tema",
            "start": 6237.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prensa interna",
            "start": 6240.429,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "prensa extranjera de eeuu y europa",
            "start": 6241.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corresponsales extranjeros en mexico",
            "start": 6244.03,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "eso es todo lo que dice el documento",
            "start": 6247.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como dicen en mi pueblo ah\u00ed queda eso",
            "start": 6251.7,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda en un trino malpica y el otro",
            "start": 6254.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6259.239,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6261.13,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se los entregan",
            "start": 6262.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de lo de las redes y entonces ah\u00ed tienen",
            "start": 6267.469,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hablando de redes",
            "start": 6273.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como no se me lleg\u00f3 me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 6277.21,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ste llegaron dos documentos",
            "start": 6282.19,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a palas",
            "start": 6287.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y este seguramente pues un simpatizante",
            "start": 6290.41,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que debe de estar hasta trabajando",
            "start": 6295.26,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "como no es que",
            "start": 6299.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ahora las cosas se salen antes de que",
            "start": 6303.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sucedan",
            "start": 6305.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6307.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda hans al azar de smg noticias",
            "start": 6311.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "grupo el tri busca lo virtual a",
            "start": 6314.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de c\u00f3mo se ha comportado",
            "start": 6317.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunos estados y particularmente el",
            "start": 6318.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estado de jalisco el gobernador",
            "start": 6321.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo quisiera plantearle un tema delicado",
            "start": 6324.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ya ya usted ha tocado por lo menos",
            "start": 6327.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dos veces en estas conferencias",
            "start": 6330.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "matutinas pero ahorita quisiera yo",
            "start": 6331.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comentarle el tema de que la fiscal\u00eda",
            "start": 6334.07,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del estado de jalisco traslad\u00f3 a seis",
            "start": 6336.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes detenidos a partir de estas",
            "start": 6338.989,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "manifestaciones en contra del gobernador",
            "start": 6341.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por la muerte de un joven de giovanni al",
            "start": 6343.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "penal de m\u00e1xima seguridad fuente grande",
            "start": 6348.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sin carpeta est\u00e1n denunciando los",
            "start": 6350.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familiares sin carpetas sin pruebas y",
            "start": 6353.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sin dar aviso a el abogado le voy a",
            "start": 6355.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "decir quiero mencionar los nombres ellos",
            "start": 6358.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo han publicado est\u00e1 p\u00fablico en las",
            "start": 6361.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "redes sociales ya ir eduardo moreno",
            "start": 6363.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "garc\u00eda roberto carlos ornelas rodr\u00edguez",
            "start": 6366.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mario alberto rubio torres nicol\u00e1s ramos",
            "start": 6368.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paulino \u00e1ngel elio s\u00e1nchez flores y",
            "start": 6371.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "jonathan mart\u00edn maldonado n\u00fa\u00f1ez esto es",
            "start": 6374.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muy delicado",
            "start": 6377.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el tema de estos j\u00f3venes est\u00e1n en puente",
            "start": 6378.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grande ya est\u00e1n denunciando los",
            "start": 6381.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "familiares la gente que est\u00e1 al",
            "start": 6383.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pendiente de estos de estas personas que",
            "start": 6385.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acabo de mencionar y yo preguntar\u00eda",
            "start": 6388.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente que desde el gobierno federal",
            "start": 6390.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que al final es un estado es un",
            "start": 6393.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tema de estatal pero el gobierno federal",
            "start": 6396.71,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no puede quedar me parece a m\u00ed pues",
            "start": 6401.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "solamente mirando lo que ocurre y m\u00e1s si",
            "start": 6405.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se trata de un atropello a los derechos",
            "start": 6408.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "humanos como lo est\u00e1 como est\u00e1",
            "start": 6410.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sucediendo ahorita y adem\u00e1s los dirigen",
            "start": 6412.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los llevaron a puente grande un penal de",
            "start": 6415.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima seguridad como verdaderos",
            "start": 6418.7,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "criminales",
            "start": 6420.83,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pues que en este pa\u00eds se les ha acusado",
            "start": 6422.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a estos a estas personas",
            "start": 6425.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independientemente de cualquier tipo de",
            "start": 6427.22,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "detalle me parece y aqu\u00ed ya lo",
            "start": 6430.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "denunciaron el tema de que no hay hay un",
            "start": 6431.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abuso puesto que legalmente incluso se",
            "start": 6434.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "han pasado por encima los procedimientos",
            "start": 6437.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente usted podr\u00eda intervenir al",
            "start": 6441.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "respecto el gobierno federal podr\u00eda",
            "start": 6443.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hacer algo por estos j\u00f3venes les vamos a",
            "start": 6445.08,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "solicitar eso es lo que podemos hacer",
            "start": 6447.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n",
            "start": 6451.39,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional de derechos",
            "start": 6453.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "humanos eso es lo que podemos hacer",
            "start": 6455.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hoy mismo",
            "start": 6460.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6462.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo creo que eso es lo que nos",
            "start": 6466.89,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corresponde como a cualquiera",
            "start": 6469.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ciudadano si sabe de que hay un abuso",
            "start": 6474.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 6479.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1 actuando por qu\u00e9",
            "start": 6481.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se act\u00faa en estos casos de oficio",
            "start": 6487.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "al no ser que",
            "start": 6493.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo est\u00e9 haciendo la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 6497.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "humanos de jalisco pero hoy vemos eso",
            "start": 6500.12,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "no no tenemos nosotros otra manera",
            "start": 6505.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6511.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "confiamos en la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 6514.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6517.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "siento que est\u00e1 en buenas manos y que",
            "start": 6520.119,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "van a actuar con con justicia",
            "start": 6524.769,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presidente seg\u00fan segundo punto yo",
            "start": 6528.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle ayer usted anunci\u00f3",
            "start": 6530.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la postulaci\u00f3n de jes\u00fas sea de para la",
            "start": 6534.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de la omct la",
            "start": 6537.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial del comercio",
            "start": 6539.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para promover el libre comercio sin",
            "start": 6541.63,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "monopolios particularmente bueno usted",
            "start": 6543.86,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hizo menci\u00f3n m\u00e1s amplia yo s\u00f3lo cit\u00f3",
            "start": 6545.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esta parte yo le preguntar\u00eda en qu\u00e9",
            "start": 6548.869,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "beneficia a m\u00e9xico",
            "start": 6552.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les aparte de las buenas relaciones",
            "start": 6553.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comerciales y particularmente le",
            "start": 6556.099,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pregunto porque usted ha cuestionado al",
            "start": 6558.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "modelo pues que avisos del mundo he",
            "start": 6562.42,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "estado ya ha agotado el modelo",
            "start": 6566.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "neoliberal usted a partir de esta",
            "start": 6568.909,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n sea de \u00e9ste del psuv",
            "start": 6571.61,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "sectario sea de usted est\u00e1 planteando",
            "start": 6575.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de enfoque de fomentar este",
            "start": 6577.909,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "viraje que usted ha impulsado en el pa\u00eds",
            "start": 6582.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que lo ha anunciado as\u00ed del modelo",
            "start": 6585.199,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "neoliberal hacia otro esquema a nivel",
            "start": 6587.0,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mundial usted pretende eso o hay otro",
            "start": 6589.19,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tipo de ruta",
            "start": 6591.889,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "esta propuesta de desear pues lo que",
            "start": 6593.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "buscamos es que uno",
            "start": 6596.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "experto como jes\u00fas se ha dado",
            "start": 6599.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dirija",
            "start": 6603.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n mundial de comercio",
            "start": 6605.53,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "para evitar confrontaciones",
            "start": 6610.52,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "yo no dir\u00eda guerras comerciales",
            "start": 6615.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6620.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6623.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "confrontaciones hay cierre de fronteras",
            "start": 6628.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de manera unilateral de",
            "start": 6635.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "aranceles prohibiciones para que",
            "start": 6639.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "circulen libremente las mercanc\u00edas que",
            "start": 6643.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se producen en los pa\u00edses del mundo",
            "start": 6646.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y siempre buscando la conciliaci\u00f3n",
            "start": 6650.52,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 sucede es un experto",
            "start": 6653.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya estuvo de subdirector de la",
            "start": 6657.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de comercio nos",
            "start": 6661.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 6665.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y la negociaci\u00f3n para",
            "start": 6669.1,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y lograr el acuerdo el tratado de libre",
            "start": 6673.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "comercio con canad\u00e1 con eeuu fue nuestro",
            "start": 6677.03,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "principal negociador",
            "start": 6682.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lo reconocen",
            "start": 6686.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "en canad\u00e1",
            "start": 6690.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el gobierno canadiense lo mismo el",
            "start": 6693.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 6696.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6699.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buenas relaciones con otros gobiernos",
            "start": 6702.63,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "del mundo con china en fin \u00e9l podr\u00eda",
            "start": 6704.61,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hacer un buen papel",
            "start": 6710.179,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "buscando que haya justicia que",
            "start": 6713.86,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "a la igualdad de condiciones en el",
            "start": 6720.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "comercio internacional por eso se est\u00e1",
            "start": 6724.7,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "postulando por eso es su candidatura y",
            "start": 6728.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nosotros la apoyamos",
            "start": 6732.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es un mexicano ejemplar de los que m\u00e1s",
            "start": 6735.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 6739.07,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el mundo en esta materia",
            "start": 6740.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6747.619,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "se va a buscar el apoyo de todos los",
            "start": 6749.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6751.62,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el procedimiento inici\u00f3 ayer",
            "start": 6754.44,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con la inscripci\u00f3n de su candidatura ya",
            "start": 6758.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se hizo en ginebra",
            "start": 6760.85,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y lo hizo la secretaria de econom\u00eda con",
            "start": 6763.11,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "consulta al secretario de relaciones",
            "start": 6770.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 6772.889,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "e inicia este proceso",
            "start": 6775.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se va a resolver pronto",
            "start": 6778.43,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un mes",
            "start": 6781.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este sabremos pero si consideramos que",
            "start": 6783.39,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "merece jes\u00fas este dirigir esta regi\u00f3n va",
            "start": 6787.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a depender pues de lo que es la pol\u00edtica",
            "start": 6792.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 6795.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6797.94,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "no todas bien vamos despacio pero muy",
            "start": 6802.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6806.82,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6807.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "als",
            "start": 6809.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbana",
            "start": 6812.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "barrera de derivaciones buenos d\u00edas",
            "start": 6814.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretarios societarios 10 este yo",
            "start": 6817.01,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "quiero regresar un poquito al tema de",
            "start": 6820.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6821.989,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "recuerda usted que hace casi 8 meses el",
            "start": 6825.489,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "23 de septiembre habl\u00e1bamos de c\u00f3mo los",
            "start": 6829.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados se han encargado de",
            "start": 6832.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "limitar",
            "start": 6834.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n por decirlo as\u00ed de",
            "start": 6836.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "especialistas ahora con todo lo que se",
            "start": 6838.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ha hecho dentro de ese hecho en ocho",
            "start": 6840.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "meses pues los m\u00e9dicos desde que lleg\u00f3",
            "start": 6842.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en su gobierno pero que saque ciento en",
            "start": 6845.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos ocho meses que ya estaba",
            "start": 6848.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajando antes de la pandemia de los",
            "start": 6850.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos empezaron a organizar",
            "start": 6853.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hicieron un frente para lo de lennar es",
            "start": 6855.63,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or secretario de salud que ellos",
            "start": 6860.17,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos iban a organizar ahorita y",
            "start": 6863.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un sentimiento de mucho agrado por todo",
            "start": 6865.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo nos saludan",
            "start": 6868.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "felicitan todas las iniciativas",
            "start": 6870.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya tienen otras otras",
            "start": 6873.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "peticiones para usted siempre siente",
            "start": 6876.49,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para de salud ellos quisieran escuchar",
            "start": 6879.49,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de ustedes si en primer lugar",
            "start": 6883.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "van a permanecer esos 48 mil m\u00e9dicos",
            "start": 6888.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfermeras camilleros personal de salud",
            "start": 6892.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que fueron contratados si van a",
            "start": 6894.57,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "permanecer ahora que se hagan la nueva",
            "start": 6896.639,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n porque c\u00f3mo est\u00e1n sus",
            "start": 6899.219,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contratos por seis meses despu\u00e9s temen o",
            "start": 6902.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dicen ya nos la rifamos ya nos",
            "start": 6904.709,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "contagiamos estamos con el gobierno del",
            "start": 6907.469,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel y vamos a ver",
            "start": 6910.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "si nos vamos a llegar otra de las",
            "start": 6912.57,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "peticiones es de ellos",
            "start": 6915.659,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00edan estar listas las bases",
            "start": 6917.969,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para el nuevo concurso",
            "start": 6921.469,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el examen si va a ser nuevamente ponerle",
            "start": 6924.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en ar si lo va a ser como usted dec\u00eda en",
            "start": 6926.849,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas aprovechando este",
            "start": 6928.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sistema que en menos de 30 minutos le",
            "start": 6931.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sale el resultado",
            "start": 6933.479,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "si se les va a cobrar los tres mil pesos",
            "start": 6936.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los nueve mil al final para la",
            "start": 6938.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n titulaci\u00f3n y ellos tambi\u00e9n",
            "start": 6940.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "solicitan una homologaci\u00f3n en",
            "start": 6944.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la beca en el pago que se les da a los",
            "start": 6948.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "residentes ellos se manejan con r1 r2 r3",
            "start": 6951.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "r4 sea residente nivel uno residente",
            "start": 6954.37,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nivel 2 porque",
            "start": 6957.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no es igual para los residentes del",
            "start": 6959.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sector salud para los residentes de",
            "start": 6962.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "liste para los residentes del imms y de",
            "start": 6965.07,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "paso dicen todos los m\u00e9dicos me han",
            "start": 6969.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mandado ellos ya son casi 2.000 m\u00e9dicos",
            "start": 6971.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los que se realizaron mandado correos",
            "start": 6974.13,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y dicen que el bono cobismo que se le",
            "start": 6977.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 otorgando es un 20 por ciento sobre",
            "start": 6980.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el salario pero es sobre el salario base",
            "start": 6984.53,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y un m\u00e9dico r3 tiene un saldo de base de",
            "start": 6988.18,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "mil 270 pesos m\u00e1s todos los conceptos",
            "start": 6992.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se le van integrando pero el bono",
            "start": 6996.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "coidh se pulveriza porque ser\u00eda como de",
            "start": 6998.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "257 pesos quincenales entonces la",
            "start": 7002.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "solicitud que le hacen es que si puede",
            "start": 7006.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser el salario integrado por lo menos es",
            "start": 7008.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una de las 245 peticiones que hacen los",
            "start": 7011.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos ellos est\u00e1n muy muy",
            "start": 7014.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contentos con el anuncio que hizo a",
            "start": 7018.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "usted de las becas al extranjero",
            "start": 7019.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y piden tambi\u00e9n que se pueden ser",
            "start": 7023.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "homologado todo esto los 24 mil pesos",
            "start": 7025.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que usted plantea tica si son los 1200",
            "start": 7028.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que se homologar\u00e1n que son los",
            "start": 7032.49,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "24 mil pesos por las 30.000 becas tan",
            "start": 7036.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "720 mil por los 12 meses est\u00e1n los 8 mil",
            "start": 7039.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "640 millones por ejemplo que pag\u00f3 world",
            "start": 7043.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es decir las cuentas el presente las",
            "start": 7047.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene perfectamente claras nada m\u00e1s que",
            "start": 7049.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hubiera una homologaci\u00f3n para que ellos",
            "start": 7051.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se sigan comprometiendo con usted hoy",
            "start": 7054.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este y sigan avanzando en ese sentido de",
            "start": 7057.18,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ser en las las peticiones para",
            "start": 7060.69,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "para quien dirige todo el sector salud y",
            "start": 7063.739,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "sobre todo las bases cuando podr\u00edan",
            "start": 7066.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar las bases para el nuevo concurso y",
            "start": 7068.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que si aquellos m\u00e9dicos que",
            "start": 7071.179,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ya concursaron cuatro o cinco veces que",
            "start": 7073.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen calificaci\u00f3n aprobatoria x cada",
            "start": 7076.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una unas mil\u00e9simas d\u00e9cimas si podr\u00edan",
            "start": 7078.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tener pues es un punto a favor un punto",
            "start": 7081.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "favor porque era adem\u00e1s tan como en el",
            "start": 7084.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lista de espera",
            "start": 7087.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esas ser\u00edan las primeras preguntas y si",
            "start": 7088.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "me pretorio de otra relacionada tambi\u00e9n",
            "start": 7091.03,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "al sector de salud bueno en el caso de",
            "start": 7093.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 7094.989,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el compromiso es",
            "start": 7097.34,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 7100.64,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7102.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 7104.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por esta circunstancia de el hobbit pero",
            "start": 7108.52,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se van a quedar porque",
            "start": 7112.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7118.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7120.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "faltantes",
            "start": 7122.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos los m\u00e9dicos ni los",
            "start": 7125.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "enfermeros necesarias antes del convite",
            "start": 7129.43,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "esto lo constatamos este en la gira que",
            "start": 7133.23,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hicimos por los 80 hospitales de links",
            "start": 7138.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 7142.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "recuerdo que desde los tres hospitales",
            "start": 7145.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del iess bienestar que visitamos de",
            "start": 7148.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 7151.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda pediatra",
            "start": 7153.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en los 3",
            "start": 7155.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este por poner un ejemplo onces se",
            "start": 7158.75,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "quedan y va tambi\u00e9n el plan de la",
            "start": 7162.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n",
            "start": 7167.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de las 30.000 becas",
            "start": 7169.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para estudiar especialidades en el",
            "start": 7173.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7176.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y en efecto son como ocho o diez mil",
            "start": 7177.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "millones de pesos que vamos a destinar",
            "start": 7180.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 7182.54,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "para mantener estos 30.000",
            "start": 7185.2,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "becados especialistas",
            "start": 7190.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7194.55,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "deja de s",
            "start": 7197.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el legado",
            "start": 7199.309,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de especialistas que no nos vuelva a",
            "start": 7201.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "suceder lo mismo",
            "start": 7203.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7206.55,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si no es por el aplanamiento d",
            "start": 7208.679,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica luisa usted un grave",
            "start": 7212.59,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "problema s\u00ed porque no tenemos especiales",
            "start": 7217.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 7221.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que los 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal a",
            "start": 7224.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "veces les molesta que yo ustedes repite",
            "start": 7228.89,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y repite pero no quiero que se padezca",
            "start": 7231.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de amnesia",
            "start": 7236.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 no olvidemos",
            "start": 7239.719,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os se apost\u00f3 a privatizar la",
            "start": 7242.77,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7245.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y nos dejaron sin m\u00e9dicos",
            "start": 7247.519,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y sin especialistas",
            "start": 7250.32,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no puede seguir",
            "start": 7252.73,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sucediendo entonces si vamos a atender",
            "start": 7256.9,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sus peticiones",
            "start": 7260.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a ir las resolviendo",
            "start": 7262.989,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 7265.92,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "tiene presupuesto suficiente como nunca",
            "start": 7268.619,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "adicional al presupuesto",
            "start": 7275.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 7279.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el presupuesto anual se le agregaron 40",
            "start": 7281.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 7284.55,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "todo esto nos ha permitido levantar el",
            "start": 7287.36,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 7291.469,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hugo y",
            "start": 7298.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer ser\u00eda conveniente m\u00e1s",
            "start": 7300.83,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "adelante como sugerencia que se",
            "start": 7305.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "informar\u00e1",
            "start": 7309.32,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "sobre estos planes ya que",
            "start": 7311.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se va a hacer",
            "start": 7315.489,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con los hospitales que ahora",
            "start": 7317.7,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando servicio por la pandemia",
            "start": 7321.269,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "porque muchos s\u00ed se adaptaron con ese",
            "start": 7325.939,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ahora",
            "start": 7330.929,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "es adaptarlos para dar servicio general",
            "start": 7333.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "atender a todos los pacientes porque",
            "start": 7338.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta",
            "start": 7340.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hac\u00edan falta hospitales y servicios y",
            "start": 7343.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "especialistas y lo otro hablar sobre eso",
            "start": 7346.12,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "sobre las becas sobre los ex\u00e1menes es la",
            "start": 7349.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que hemos tomado de que no se",
            "start": 7354.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "va a rechazar a nadie",
            "start": 7357.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este y se va a ampliar la posibilidad",
            "start": 7359.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para que se puedan estudiar la",
            "start": 7363.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 7366.25,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "si es posible el doble de los que se",
            "start": 7368.909,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "admit\u00edan en mexico",
            "start": 7371.969,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el resto",
            "start": 7376.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "calculamos 30 mil becados al extranjero",
            "start": 7378.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7382.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la informaci\u00f3n que me ha dado el",
            "start": 7384.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "doctor alcocer",
            "start": 7389.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "son como 50.000",
            "start": 7390.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solicitudes",
            "start": 7393.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay posibilidad o se aceptan alrededor",
            "start": 7396.73,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de 10.000 entonces vamos a aumentar aqu\u00ed",
            "start": 7401.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al doble que sean 20.000 y nos quedar\u00edan",
            "start": 7404.25,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "30.000 que ser\u00edan los que van y si de",
            "start": 7407.59,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "nuevo agradecerle a wall mart defensa",
            "start": 7411.79,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y a ibm",
            "start": 7417.099,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "y toyota que ya est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 7419.89,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "haciendo tr\u00e1mites y a otros que",
            "start": 7426.28,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actualizando sus pagos",
            "start": 7431.699,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "y con esto nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 7435.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este les agradecemos mucho a las",
            "start": 7440.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "empresas que este",
            "start": 7443.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 7446.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y ponerse al corriente",
            "start": 7448.34,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y no ir a tribunales",
            "start": 7451.07,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "que nos iba a llevar tiempo",
            "start": 7456.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ya en el caso de goldman ya pagaron",
            "start": 7460.92,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "el caso de defensa tres pagos van a ser",
            "start": 7466.2,
            "duration": 12.89
        },
        {
            "text": "este terminan de pagar creo que en julio",
            "start": 7472.34,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7479.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y ya pag\u00f3 ibm",
            "start": 7480.929,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "toyota est\u00e1 en lo mismo hay unas",
            "start": 7485.26,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "empresas canadienses",
            "start": 7487.539,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "este mineral",
            "start": 7491.469,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7494.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1n al corriente",
            "start": 7496.139,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7499.77,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7501.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ir a tribunales internacionales",
            "start": 7504.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entonces aprovecho para mandarle un",
            "start": 7508.36,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mensaje respetuoso",
            "start": 7512.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el embajador de eeuu lleg\u00f3 de canad\u00e1 que",
            "start": 7517.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos ayude a convencerlos de que para qu\u00e9",
            "start": 7522.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vamos a tribunales que este es muy claro",
            "start": 7524.55,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que tienen esas deudas",
            "start": 7529.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el sat",
            "start": 7532.469,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y que ojal\u00e1 que todos los est\u00e1n",
            "start": 7534.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "colaborando cu\u00e1ntos a\u00f1os \u00e9ste nos ayuden",
            "start": 7536.27,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "este a convencerlos porque todo esto es",
            "start": 7540.56,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muy oportuno con la crisis pues nos",
            "start": 7547.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permite que no se nos caiga la",
            "start": 7552.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n y tener los recursos",
            "start": 7554.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suficientes en los que est\u00e1n colaborando",
            "start": 7557.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente cu\u00e1nto es el c\u00e1lculo",
            "start": 7559.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos de lo que ingresar\u00edan a las",
            "start": 7562.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "arcas",
            "start": 7565.5,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l",
            "start": 7566.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 7569.35,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se tienen ya acuerdos por 25 mil",
            "start": 7571.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7576.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7578.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pagado y lo que est\u00e1 por",
            "start": 7582.739,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pagarse pero comprometido pero sigue",
            "start": 7584.749,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este recaud\u00e1ndose m\u00e1s por eso muchas",
            "start": 7589.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gracias a las empresas",
            "start": 7593.269,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "este por su apoyo en la segunda pregunta",
            "start": 7595.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "si el presente y es un tema que usted",
            "start": 7600.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiene ah\u00ed sobre el escritorio",
            "start": 7603.24,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7604.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lamentablemente en la pandemia usted nos",
            "start": 7606.889,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ha dicho que se perdieron en la etapa",
            "start": 7609.81,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte 555.000 perd\u00f3n si se cuentan",
            "start": 7611.429,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "555 mil empleos se podr\u00edan perder otros",
            "start": 7617.03,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "350 mil m\u00e1s o menos y que cerrar\u00edamos",
            "start": 7621.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "casi con un mill\u00f3n",
            "start": 7624.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y lo grave de este asunto y es lo que le",
            "start": 7627.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quiero preguntar no se sabe bien qu\u00e9",
            "start": 7630.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la gente que se despidi\u00f3 los",
            "start": 7633.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7635.23,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es el es l\u00edquido ya de otra forma antes",
            "start": 7637.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que llegara usted a el gobierno hubo",
            "start": 7639.869,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "una reforma a la ley laboral en la cual",
            "start": 7642.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora los trabajadores se les liquida",
            "start": 7646.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con tres meses doce d\u00edas por a\u00f1o pero",
            "start": 7648.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s topa dos a dos salarios m\u00ednimos",
            "start": 7652.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes eran tres meses veinte d\u00edas sin",
            "start": 7654.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tope y esto deteriora la",
            "start": 7657.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n de los trabajadores hasta en",
            "start": 7660.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "un 35%",
            "start": 7662.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es un verdadero este",
            "start": 7664.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 una reducci\u00f3n por no decir otro",
            "start": 7668.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino pero adem\u00e1s si ellos quieren",
            "start": 7671.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conformar el juicio ya no puede durar",
            "start": 7673.79,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos a\u00f1os entonces hay pensiones",
            "start": 7676.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues que por ejemplo para dos salarios",
            "start": 7679.659,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos que tendr\u00edan que ellos recibir",
            "start": 7682.31,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "142.000 pues reciben apenas 93 mil pesos",
            "start": 7685.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se les da",
            "start": 7689.179,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "dos mil 957 pesos por a\u00f1o lo que usted",
            "start": 7690.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "desea 2 mil 500 por a\u00f1o",
            "start": 7695.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n de los trabajadores es que",
            "start": 7697.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si usted podr\u00eda hacer algo no una",
            "start": 7699.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley",
            "start": 7702.99,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y recuperar lo que estaba antes o",
            "start": 7704.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incluso trascender mejorando esta parte",
            "start": 7706.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la ley laboral no s\u00e9 cu\u00e1l sea su",
            "start": 7710.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n siempre es en si vamos poco a",
            "start": 7713.5,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7716.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tenemos que salir de",
            "start": 7717.969,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "crisis pronto",
            "start": 7722.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 7725.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 la pandemia de los da\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 7728.41,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "causando en efecto nosotros calculamos",
            "start": 7734.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 7738.13,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "perder un mill\u00f3n de empleos formales",
            "start": 7740.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque es mucho m\u00e1s el n\u00famero de empleos",
            "start": 7748.31,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que se pierden",
            "start": 7752.87,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda informal que es lo m\u00e1s",
            "start": 7754.62,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "preocupante",
            "start": 7758.97,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7760.889,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n escritos en el seguro",
            "start": 7763.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7765.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y eran",
            "start": 7767.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "20 millones 500 mil trabajadores",
            "start": 7769.51,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "entonces si perdemos un mill\u00f3n",
            "start": 7773.19,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "lo peor fue abril se perdieron 550 mil",
            "start": 7777.739,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 7782.659,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ya para mayo aunque dentro de tres d\u00edas",
            "start": 7784.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se vayan a conocerlos",
            "start": 7787.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los datos la informaci\u00f3n que tengo",
            "start": 7790.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque pues eso lo veo diario",
            "start": 7793.39,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "desde que ya se redujo a p\u00e9rdida de",
            "start": 7797.16,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "empleos va a estar en menos de 350.000",
            "start": 7801.21,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "este mayo de 550 a 350",
            "start": 7806.98,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "a menos de 3 050 y esperemos que en",
            "start": 7813.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "junio caiga menos",
            "start": 7817.41,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7820.59,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "base alrededor de un mill\u00f3n y lo que",
            "start": 7823.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "queremos es que ya",
            "start": 7825.89,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este como v eso tampoco lo aceptan",
            "start": 7828.13,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "nuestros este adversarios",
            "start": 7834.25,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "dicen que no que va a ser una l que es",
            "start": 7839.309,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed es imaginaci\u00f3n",
            "start": 7842.099,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que no va haber recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y",
            "start": 7846.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "yo digo que es as\u00ed y as\u00ed v",
            "start": 7849.23,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "ese es mi planteamiento y para eso",
            "start": 7855.64,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estamos reforzando",
            "start": 7859.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular con los cr\u00e9ditos y",
            "start": 7862.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "todos los apoyos a la gente para que",
            "start": 7866.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s capacidad de consumo",
            "start": 7870.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esa es nuestra estrategia principal y",
            "start": 7872.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho la entrada en",
            "start": 7876.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vigor del tratado",
            "start": 7879.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para el primero de julio",
            "start": 7881.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7885.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7887.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y agradecemos al gobierno de canad\u00e1 y de",
            "start": 7889.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 7892.0,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de la posibilidad de",
            "start": 7894.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "si no podemos por la pandemia de ir a",
            "start": 7898.489,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "eeuu encontrarnos con el presidente",
            "start": 7904.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 7907.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este por teleconferencia",
            "start": 7910.03,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 7914.02,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se logra lo el tratado",
            "start": 7916.469,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7919.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hemos recibido un trato respetuoso tanto",
            "start": 7922.15,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "del canad\u00e1 como del gobierno eeuu",
            "start": 7928.0,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este que esta extra\u00f1a muchos",
            "start": 7931.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso con la pandemia",
            "start": 7937.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nos apoyaron gobiernos y nos apoy\u00f3 el",
            "start": 7942.23,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 7945.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cable",
            "start": 7949.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del tema en una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 7952.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al presente el trump y nos ayud\u00f3 con los",
            "start": 7955.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ventiladores y el gobierno de china lo",
            "start": 7959.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mismo habl\u00e9 con el presidente de china y",
            "start": 7962.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3",
            "start": 7965.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7966.92,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "entonces esas cosas se agradecen",
            "start": 7969.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo del tratado",
            "start": 7977.099,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero me interesar\u00eda s\u00ed no",
            "start": 7980.25,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nos encontramos",
            "start": 7985.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "les voy a hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 7987.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para este agradecerle y le voy a hablar",
            "start": 7991.499,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al primer ministro de canad\u00e1 y volver al",
            "start": 7995.369,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presente trump y le voy a agradecer lo",
            "start": 7997.979,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "del apoyo",
            "start": 8001.459,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "por facilitarnos la adquisici\u00f3n de los",
            "start": 8003.31,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ventilados",
            "start": 8008.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 8011.0,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "eso los m\u00e9dicos lo saben igual",
            "start": 8014.7,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "tienen 3000 ventiladores a tener",
            "start": 8019.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "12000",
            "start": 8025.65,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8026.81,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "por eso tenemos posibilidad de atender",
            "start": 8032.289,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermos en terapia intensiva y se han",
            "start": 8035.649,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salvado vidas",
            "start": 8038.109,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8041.26,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "vamos a hacer este",
            "start": 8042.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el reconocimiento no",
            "start": 8046.389,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el gobierno de china all\u00e1",
            "start": 8049.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para ir a china si est\u00e1 m\u00e1s lejos porque",
            "start": 8052.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste no",
            "start": 8058.42,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno terminando esto",
            "start": 8065.07,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "terminando esto que vamos a salir bien",
            "start": 8068.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que estoy seguro que se va a reactivar",
            "start": 8070.75,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 8075.01,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este hacia adelante tenemos que",
            "start": 8077.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 8082.849,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8083.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "garantizando el bienestar del pueblo",
            "start": 8085.12,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "creando empleos y atender el asunto",
            "start": 8087.49,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "laboral y en particular el asunto de las",
            "start": 8093.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 8096.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es un compromiso que tengo",
            "start": 8098.07,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "antes de terminar ver qu\u00e9 hacemos con",
            "start": 8101.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "las pensiones porque todas las reformas",
            "start": 8105.889,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que hicieron a la constituci\u00f3n o la",
            "start": 8109.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mayor parte de las la mayor la mayor\u00eda",
            "start": 8111.989,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de las reformas que hicieron a la",
            "start": 8115.17,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el periodo neoliberal fue",
            "start": 8117.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para afectar esto que est\u00e1s hablando de",
            "start": 8118.409,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n del pago por despidos a",
            "start": 8121.92,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "trabajadores bueno pues es este una",
            "start": 8126.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muestra pero as\u00ed muchas otras cosas",
            "start": 8130.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la misma decisi\u00f3n de entregar las",
            "start": 8136.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pensiones a las administradoras a las",
            "start": 8140.61,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "afores",
            "start": 8142.89,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 8144.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya para el 2024 2025 van a empezar a",
            "start": 8145.93,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "jubilarse trabajadores y si no hay una",
            "start": 8152.04,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "reforma si no intervenimos van a recibir",
            "start": 8156.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 8160.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de sus salarios",
            "start": 8162.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este fue realmente antipopular todo lo",
            "start": 8168.03,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que hicieron",
            "start": 8172.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este copiaron modelos",
            "start": 8174.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8178.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el marco de la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 8180.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "neoliberal contrarios a los trabajadores",
            "start": 8182.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y al pueblo en general",
            "start": 8187.04,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este todas las reformas",
            "start": 8189.47,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que hicieron a la constituci\u00f3n fueron",
            "start": 8193.87,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "para perjudicar",
            "start": 8197.41,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "al pueblo y beneficiar a una minor\u00eda",
            "start": 8199.609,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "y todas con",
            "start": 8205.61,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el sello",
            "start": 8208.15,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "de las recomendaciones de organismos",
            "start": 8210.529,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "financieros internacionales",
            "start": 8213.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pura receta",
            "start": 8217.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de las que enviaban desde el extranjero",
            "start": 8219.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para que se aplicaran en m\u00e9xico y en",
            "start": 8223.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses del mundo se ajust\u00f3 el",
            "start": 8227.02,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "marco legal",
            "start": 8230.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para imponer una pol\u00edtica antipopular y",
            "start": 8233.019,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "entrevistas",
            "start": 8237.51,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8240.13,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y todo lo que podamos revertir se pudo",
            "start": 8242.29,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y revertirlo de la llamada",
            "start": 8247.28,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "formal llamada reforma educativa",
            "start": 8250.74,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que se ha ganado con eso",
            "start": 8254.269,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia los maestros",
            "start": 8259.8,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "este no dejaron de estar pendientes de",
            "start": 8265.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sus alumnos en un porcentaje",
            "start": 8268.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "considerable la vez pasada lo mencionaba",
            "start": 8271.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8274.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma el 80% de los maestros",
            "start": 8275.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estuvieron atentos",
            "start": 8279.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y desde que llegamos al gobierno",
            "start": 8281.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8284.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ni un solo paro",
            "start": 8285.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de maestros",
            "start": 8288.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con la imposici\u00f3n de la llamada",
            "start": 8295.59,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "reforma educativa as\u00ed por la fuerza",
            "start": 8299.03,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "este polarizaron",
            "start": 8304.55,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8310.519,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "crearon generaron violencia",
            "start": 8312.189,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "encarcela a maestros",
            "start": 8317.05,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y crearon",
            "start": 8324.84,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "un ambiente adverso al magisterio",
            "start": 8326.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nacional todo eso ya no existe",
            "start": 8328.859,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y hay un ambiente completamente distinto",
            "start": 8332.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cuando hablan de",
            "start": 8335.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 polarizando",
            "start": 8337.33,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las ella no no no no no no",
            "start": 8340.16,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "es s\u00f3lo que se considere",
            "start": 8345.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8349.09,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda rapaz es un polo",
            "start": 8350.92,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 8356.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no la mayor parte de la gente est\u00e1",
            "start": 8360.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los cambios con las",
            "start": 8366.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "transformaciones bueno nos vemos este",
            "start": 8369.5,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "le cambiamos un poco a lo de salud \u00f3sea",
            "start": 8374.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8379.051,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "hugo va a estar este por la tarde y",
            "start": 8381.64,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de 7 a 8 m\u00e1s son muy",
            "start": 8386.22,
            "duration": 12.781
        },
        {
            "text": "buenas conferencias son c\u00e1tedras",
            "start": 8392.65,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "magistrales conferencias magistrales",
            "start": 8399.13,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "este de 7 a 8 y adem\u00e1s informaci\u00f3n de",
            "start": 8402.82,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "primera me han dicho que porque ya no",
            "start": 8408.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 8412.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "eliminamos las conferencias que ya no",
            "start": 8415.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hablemos que hay pa\u00edses en donde por",
            "start": 8418.82,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ya no quieren hablar del tema",
            "start": 8422.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8426.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no quieren dar",
            "start": 8429.19,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 8431.55,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no tenemos que estar",
            "start": 8434.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "informando empezamos antes que otros y a",
            "start": 8436.76,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "lo mejor vamos a terminar este despu\u00e9s",
            "start": 8441.26,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de otros pero",
            "start": 8445.771,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tenemos que estar informando informando",
            "start": 8449.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque si estamos informados nos",
            "start": 8452.23,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "cuidamos mejor este nos vamos a cuidar",
            "start": 8454.96,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana platicamos ma\u00f1ana seguimos",
            "start": 8462.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8466.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "conversando adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 8467.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8470.21,
            "duration": 5.52
        }
    ],
    "transcription_text": " el d\u00eda de hoy vamos a informar como todos los martes casi todos los martes sobre la situaci\u00f3n de salud y en particular el comportamiento de la pandemia de coronavirus vamos a que nos informe el doctor jorge alcocer y de manera m\u00e1s puntual detallada hugo l\u00f3pez gatell y tambi\u00e9n que marcelo ebrard nos informe de los efectos de la pandemia en el extranjero lo que se est\u00e1 haciendo x nuestros paisanos migrantes en el mundo y en eeuu c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n lo que est\u00e1n haciendo los consulados las embajadas la secretar\u00eda de relaciones exteriores entonces vamos con el doctor jorge alcocer muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes es un gusto de estar nuevamente con en este lugar y m\u00e1xime que hoy cumplimos la vig\u00e9sima semana del pulso de la salud llevamos 8 d\u00edas aparte de esto de ocho d\u00edas de transitar a la llamada nueva normalidad que no es volver a lo acostumbrado sino es sentir vivir todas nuestras experiencias inclusive escribirlas las oportunidades tambi\u00e9n para cambiar nuestro comportamiento en el espacio p\u00fablico pero no solamente all\u00ed tambi\u00e9n como individuos como familia como comunidad estas vivencias no las olvidaremos y nos llevar\u00e1n a cambios f\u00edsicos materiales pero otras ser\u00e1n imposibles de sustituir como son nuestros seres queridos nuestros compa\u00f1eros de trabajo y otras son tambi\u00e9n las maneras en que nos comportamos como sociedad en los espacios p\u00fablicos tambi\u00e9n que tenemos que reconsiderar el saber dec\u00eda mart\u00ed siempre vale y siempre mucho y nosotros hemos aprendido mucho nuestra poblaci\u00f3n est\u00e1 haciendo cada d\u00eda m\u00e1s sabia quiero se\u00f1alarles algo que me impact\u00f3 bayern antes segundos antes de que hubiera esta tormenta en la ciudad de mexico y que paraliz\u00f3 pues lo el\u00e9ctrico lo de la comunicaci\u00f3n esa que pues no sustituye a la comunicaci\u00f3n humana pero que s\u00ed es muy importante le\u00eda yo en la prestigiada revista cient\u00edfica 'nature' que se han estimado se ha podido estimar con validez cient\u00edfica que 3.1 millones tres millones cien mil fallecimientos en esta pandemia se han evitado gracias a las medidas de confinamiento a quedarnos en nuestro en nuestro caso en nuestro m\u00e9xico en casa a la sana distancia esta es una cifra realmente importante considerando que hay 7 millones de contagiados en el mundo de contagiados y de fallecimientos ustedes saben el n\u00famero hoy tenemos total conciencia de ello y por supuesto nuestra absoluta admiraci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a quienes en este momento vive en otras realidades en el d\u00eda a d\u00eda y quiero destacar en particular a las personas que tienen familiares enfermos en este momento aquellos que est\u00e1n hospitalizados y a\u00fan m\u00e1s en situaci\u00f3n cr\u00edtica porque lo que viven es una situaci\u00f3n de angustia de preocupaci\u00f3n y tambi\u00e9n desde luego el personal de salud que d\u00eda a d\u00eda sigue particularmente los trabajadores de la salud siguen sometidos a una enorme presi\u00f3n a una importante expresi\u00f3n de su humanidad de su humanismo perd\u00f3n a una enorme demanda y cumplen un trabajo humanista que siempre hemos calificado de heroico el personal de salud est\u00e1 tratando de salvar vidas y atender a personas en necesidad a pesar de que la epidemia en nuestro pa\u00eds se mantiene estable y va hacia la baja aunque sea lentamente hay indicadores de hecho el subsecretario hubo l\u00f3pez gatell una vez m\u00e1s nos presentar\u00e1 hoy adem\u00e1s de la s\u00edntesis del comit\u00e9 tanto a nivel internacional como en nuestro pa\u00eds ciertos indicadores y ejemplos de las actividades permitidas permitidas derivadas del sem\u00e1foro sanitario y esta es la esencia de la presentaci\u00f3n para \u00e9l muchas gracias tubo por favor con su permiso presidente secretario canciller muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes como ya se\u00f1ala el doctor real con cesc vamos a utilizar el informe t\u00e9cnico diario que algunos de ustedes lo vieron anoche para enfatizar cu\u00e1l es la perspectiva actual del curso de la epidemia en m\u00e9xico y posiblemente m\u00e1s importantemente destacar cu\u00e1l es la etapa en la que nos encontramos y por consiguiente cu\u00e1les son las actividades que en este momento pueden tener lugar por ser actividades esenciales y cu\u00e1les no deben activarse en este momento porque implicar\u00edan un importante riesgo de perpetuaci\u00f3n o prolongaci\u00f3n de la epidemia si me pasa en la primera diapositiva por favor recordar que llevamos ocho d\u00edas una semana con este un planteamiento de las actividades de control en lo que le hemos llamado la nueva normalidad qu\u00e9 quiere decir esta expectativa de que lentamente progresivamente en forma ordenada escalonada gradual cuidadosa y cautelosamente observada algunas actividades podr\u00e1n ir abriendo cuando cuando el sem\u00e1foro se encuentre en niveles apropiados y ahorita comentar\u00e9 precisamente sobre el sem\u00e1foro y lo que implica el sem\u00e1foro que ya hab\u00eda sido presentado varias veces aqu\u00ed pero que nos interesa que la poblaci\u00f3n lo siga conociendo la siguiente por favor el sem\u00e1foro es un sistema para identificar el riesgo epid\u00e9mico la situaci\u00f3n en la que se encuentra la epidemia de kobe 19 en el pa\u00eds identificando estado por estado la situaci\u00f3n porque he estado por estado porque como hemos comentado desde hace varias semanas los pa\u00edses que son geogr\u00e1ficamente extensos como m\u00e9xico como estados unidos como canad\u00e1 como brasil como rusia-india los pa\u00edses que son territorialmente grandes no tienen una sola epidemia en realidad tienen m\u00faltiples epidemias esto quiere decir es la misma enfermedad por supuesto causa los mismos tipos de da\u00f1o a la salud pero el tiempo en que se presenta no es el mismo en cada estado o en cada ciudad grande sino que ciudades grandes o zonas urbanas grandes como la del valle de mexico que fue la primera en tener el primer caso desde el 28 de febrero han tenido una m\u00e1s lenta porque la epidemia tiene muchos m\u00e1s pero hay contagios que van ocurriendo en una poblaci\u00f3n tan grande en cambio poblaciones m\u00e1s peque\u00f1as m\u00e1s r\u00e1pidamente agotan su ciclo epid\u00e9mico y pueden terminar antes cuando menos esta primera etapa de la epidemia y por eso es muy importante tener un mecanismo que permita la flexibilidad para que aquellas zonas o ciudades o estados que ya han agotado su primer ciclo epid\u00e9mico puedan empezar a recuperar sus actividades sociales sus actividades econ\u00f3micas sus actividades generadoras de bienestar y que las personas pueden incorporarse a la vida p\u00fablica pero tiene que ser muy claro que este es un proceso gradual ordenado y que est\u00e1 sujeto al riesgo epid\u00e9mico cuando el riesgo es alto muy pocas actividades se pueden hacer cuando el riesgo empieza a bajar se empiezan a sumar actividades a este prop\u00f3sito lo que ven en la imagen es el estado que guarda este sem\u00e1foro el sem\u00e1foro tiene el color rojo que es el de m\u00e1xima intensidad epid\u00e9mica luego el color naranja que es alta intensidad de pi de mica el color verde perd\u00f3n el color amarillo que es intensidad media y el color verde que es baja intensidad de la epidemia y medimos la intensidad de la epidemia con distintos criterios hay cuatro indicadores que reflejan el cambio que est\u00e1 ocurriendo en la epidemia en cuanto al n\u00famero de casos que se presentan diariamente el n\u00famero de hospitalizaciones que se presentan diariamente la proporci\u00f3n o porcentaje de espacios en los hospitales que est\u00e1n ocupados con personas que necesitan atenci\u00f3n en hospitales y finalmente el porcentaje de personas que teniendo los s\u00edntomas de kobe se identifica que efectivamente la enfermedad o la infecci\u00f3n que est\u00e1 causando los s\u00edntomas es el virus sars co2 y por lo tanto esa enfermedad cubit a diferencia de otras enfermedades el momento representan en promedio cuatro de cada seis que pueden ser otras enfermedades diferentes a la infecci\u00f3n por sars costos en la siguiente diapositiva lo que se puede ver es una listado de c\u00f3mo funciona el sem\u00e1foro no me voy a detener en esto ya lo presentamos en las conferencias t\u00e9cnicas de la noche pero para indicar la gradualidad que tienen las actividades en distintas etapas rojo naranja amarillo y finalmente verde destacar que el sistema educativo nacional solo abrir\u00e1 cuando se est\u00e9 en el sem\u00e1foro verde la siguiente es la misma lista y me voy a concentrar ahora algunos ejemplos espec\u00edficos de actividades que son permitidas pero de manera limitada limitada en este momento porque el pa\u00eds entero est\u00e1 en el sem\u00e1foro rojo es posible que en las siguientes pocas semanas algunos estados empiecen a transitar hacia el color naranja y se puede hacer una apertura gradual hoteles hoteles son una actividad econ\u00f3mica importante pero tambi\u00e9n implican una movilizaci\u00f3n importante de personas no solamente quienes se alojan en los hoteles sino el personal que atiende a los hoteles o que operan los hoteles y tambi\u00e9n los proveedores de los hoteles en general en cada actividad econ\u00f3mica tenemos estos tres componentes la persona usuaria del servicio ya sea cuando se trata de un servicio de como los hoteles como los restaurantes donde concurre la gente o los distintos otros centros de trabajo que producen bienes o venden servicios entonces hay un grupo de personas que son quienes utilizan los servicios o compran los productos hay otro grupo que son quienes trabajan en esas empresas en esos espacios econ\u00f3micos y hay un tercer grupo que son los proveedores de estas empresas en todo momento hemos considerado la suma para cada sector productivo para cada actividad econ\u00f3mica para cada actividad social la suma de quienes se integran si se abre una empresa un giro comercial o una rama de la econom\u00eda cu\u00e1ntas personas se sumar\u00edan y la l\u00f3gica t\u00e9cnica de esta apertura gradual como se present\u00f3 aqu\u00ed hace un par de semanas es tener un balance apropiado entre la aspiraci\u00f3n de lograr reactivar la econom\u00eda el bienestar social la generaci\u00f3n de riqueza sobre todo para las familias que dependen d\u00eda a d\u00eda de estos espacios econ\u00f3micos pero por otro lado cuidando que la cantidad de personas que se integran al espacio p\u00fablico sea muy muy controlada porque en este momento esto le pasa a todo el mundo es parte natural esperable de esta epidemia entre m\u00e1s personas se integran el espacio p\u00fablico mayor es la consecuencia en t\u00e9rminos de prolongar la epidemia o incluso hacer que la epidemia se vuelva m\u00e1s grande entre m\u00e1s personas est\u00e9n conjuntas en el espacio p\u00fablico m\u00e1s cantidad de contagios estoy retomando aqu\u00ed los ejemplos la actividad hotelera se ha puesto una restricci\u00f3n del 25 por ciento es importante que visualicen que la actividad hotelera se mantuvo con cierta actividad considerablemente m\u00ednima a lo largo de la jornada nacional de sana distancia y esto empez\u00f3 porque cuando empez\u00f3 la jornada de sant a distancia las medidas masivas de distanciamiento social permitieron tener a cerca de 80 millones de personas fuera del espacio p\u00fablico se hab\u00edan quedado varados m\u00e1s de 45 mil personas mayormente turistas extranjeros 35.000 y otros 10.000 que se hab\u00edan quedado varados en distintos puntos si hubieran cerrado los hoteles por completo hubiera obtenido un enorme problema para alojar a esas personas entonces hoy en sem\u00e1foro rojo 25% de la ocupaci\u00f3n hotelera sin \u00e1reas comunes es muy importante tambi\u00e9n que sea sin \u00e1reas comunes los servicios de alimentos restaurantes cafeter\u00edas y dem\u00e1s incluyendo los que tienen en los hoteles est\u00e1n en este momento restringidos a la venta para llevar a casa o para la distribuci\u00f3n a domicilio otro ejemplo los servicios de est\u00e9tica peluquer\u00eda barber\u00eda etc\u00e9tera consideramos importante buscar su reactivaci\u00f3n de una manera muy controlada a trav\u00e9s de servicios a domicilio es decir mayormente son proveedores individuales o de car\u00e1cter familiar son peque\u00f1os negocios y es importante que se reactiven como hemos explicado una y otra y otra vez porque hay familias grandes grupos de familias que dependen de estas econom\u00edas de peque\u00f1a escala y en este caso se podr\u00edan activar en una forma segura si el servicio se da a domicilio si se da por citas y no concurriendo en un espacio comercial los parques parques y jardines consideramos tambi\u00e9n importante lograr la reactivaci\u00f3n progresiva de estos espacios de una manera muy controlada una manera controlada implica tener un aforo limitado en espacios abiertos obviamente no se puede definir a priori un aforo como si se puede definir en espacios cerrados en donde cada establecimiento tiene una cantidad de gente permitida por sus protocolos de protecci\u00f3n civil pero si se puede que la autoridad estatal y municipal sobre todo la municipal regule el uso de parques para que haya siempre un una dispersi\u00f3n de personas esto implicar\u00eda no abrir \u00e1reas de juegos infantiles no abrir para sitios de congregaci\u00f3n en los parques o no permitir que estas congregaciones y congregaciones existan pero en cambio si para los usuarios individuales o en peque\u00f1os grupos que lo puedan empezar a hacer los establecimientos comerciales de provisi\u00f3n de alimentos y otros insumos b\u00e1sicos como mercados y supermercados han permanecido abiertos desde la jornada nacional de sana instancia porque obviamente lo necesitamos todos los d\u00edas son actividades fundamentales para la subsistencia de toda la sociedad permanecen abiertos se recomienda un aforo no mayor al 50% de su aforo legal y preferentemente que haya s\u00f3lo una persona por familia que pasa a un tiempo a abastecerse y finalmente tenemos el otro ejemplo que son las actividades deportivas profesionales se ha estado trabajando con la liga mx y otros funcionarios en empresarios del campo deportivo y al igual que se ha hecho en otros pa\u00edses se considera que se puede hacer una forma muy controlada si no se permite que haya p\u00fablico aqu\u00ed estamos hablando de una actividad en t\u00e9rminos sanitarios de alto peligro de contagios si hubiera p\u00fablico sin embargo a puerta cerrada s\u00f3lo con p\u00fablico televidente se puede llevar a cabo esta actividad y se considera que a\u00fan ser\u00eda \u00fatil desde el punto de vista de su actividad econ\u00f3mica y en la segunda diapositiva que es la que tambi\u00e9n quiero dejar clara son las actividades suspendidas los gimnasios spas centros de masajes etc\u00e9tera aunque son relativamente peque\u00f1os el riesgo estriba en el contacto f\u00edsico entre personas la proximidad en los espacios cerrados el contacto a trav\u00e9s de superficies inertes como los propios equipos de realizaci\u00f3n de ejercicio pero adem\u00e1s una condici\u00f3n fisiol\u00f3gica que es la respiraci\u00f3n acelerada que obviamente llevar\u00eda a una mayor probabilidad entre las personas entonces no se recomienda su apertura en sem\u00e1foro rojo cines teatros museos y dem\u00e1s espacios culturales auditorios no se considera apropiado abrirlos en este momento son sitios donde la congregaci\u00f3n es demasiado estrecha y demasiado prolongada y en este momento podr\u00edan ser un contribuyente muy importante de los contagios no se recomienda abrir cines son una actividad de importante riesgo en este momento los centros comerciales pasa lo mismo son espacios cerrados donde existe una confluencia importante de personas no se recomienda abrir los iglesias mezquitas sinagogas y dem\u00e1s templos de culto no se recomienda abrirlos por las mismas razones conciertos masivos superiores a 500 personas tampoco se recomienda abrirlos o espect\u00e1culos teatrales musicales y deportivos y dem\u00e1s no se recomienda abrir los bares cantinas salones de fiestas no se recomienda abrirlos durante el sem\u00e1foro rojo termin\u00f3 de manera muy expedita nada m\u00e1s mostrando el informe t\u00e9cnico algunas vi\u00f1etas no todo pero en la situaci\u00f3n mundial tenemos 6 millones 931 mil personas que desde el inicio de la epidemia en enero han sido confirmadas con kobe 23 por ciento de ellas que son un mill\u00f3n seiscientos tres mil lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas es la parte activa de la epidemia lo que se muestra en las barras como lo conocen ustedes es la distribuci\u00f3n por zonas del mundo por continentes donde 56% est\u00e1 la epidemia activa la de los \u00faltimos 14 d\u00edas en la regi\u00f3n de am\u00e9rica europa continua y progresivamente va disminuyendo su contribuci\u00f3n en la medida en que la mayor\u00eda de las epidemias en europa han estado ya en un buen control la siguiente es el caso mexicano desde el 28 de febrero cuando tuvimos el primer caso confirmado se han confirmado 120 mil 102 personas con y con kobe con enfermedad confirmada y de ellos 15 por ciento que es el 18 son 18 mil 416 se lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas este es uno de los signos que mencionaba ya el doctor alcocer secretario de salud donde se empieza a ver manifestaciones de reducci\u00f3n de la intensidad de epid\u00e9mica este porcentaje de personas enfermas en los \u00faltimos 15 d\u00edas originalmente era 22% y a lo largo de los \u00faltimos 18 d\u00edas se ha ido reduciendo progresivamente en este momento tenemos 15% desafortunadamente 14.000 53 personas han perdido la vida por las complicaciones cr\u00f3nicas de kobe y nos vamos a saltar varias diapositivas para mostrar tres m\u00e1s la siguiente siguiente siguiente el siguiente y siguiente esta es la comparaci\u00f3n entre lo que ocurre con la incidencia es decir el n\u00famero de casos por 100.000 habitantes en la semana que est\u00e1 transcurriendo comparado con lo que ocurri\u00f3 15 d\u00edas atr\u00e1s y esta comparaci\u00f3n es importante porque nos da otra de las manifestaciones de reducci\u00f3n de la intensidad epid\u00e9mica en su momento este indicador se relaciona con uno de los cuatro indicadores del sem\u00e1foro de riesgo cobismo vean ustedes las primeras par de columnas la verde y la azul que representan a la ciudad de m\u00e9xico- sitio donde existe la mayor cantidad de casos tanto nuevos como acumulados empiezan a ser de tama\u00f1o semejante estas dos barras la interpretaci\u00f3n de estas barras es cuando la barra verde que es la semana presente es mayor que la semana que la quincena anterior quiere decir que la epidemia est\u00e1 en crecimiento cuando las dos barras empiezan a tener la misma intensidad quiere decir que la epidemia est\u00e1 estable empieza a ser m\u00e1s peque\u00f1a la barra verde que es la semana presente quiere decir que la epidemia va en declive esto en las \u00faltimos semanas en la ciudad de mexico que ya lleva una prolongada meseta de el punto m\u00e1ximo de intensidad epid\u00e9mica estamos viendo ya una reducci\u00f3n no perder de vista que en el valle de mexico la raz\u00f3n por la que esta epidemia se ha prolongado a pesar de que lleg\u00f3 a su punto cumbre el 8 el 7 de mayo es porque es una zona en donde confluyen habitantes de otras regiones no solamente de la zona conurbada del estado de mexico sino incluso de otros municipios m\u00e1s remotos yucat\u00e1n por ejemplo ya tiene una barra del presente m\u00e1s peque\u00f1a lo mismo guerrero lo que es una se\u00f1al de c\u00f3mo se va reduciendo la intensidad epid\u00e9mica otros estados por ejemplo aguascalientes va aumentando su intensidad epid\u00e9mica en la \u00faltima semana comparada con la previa la siguiente por favor y esta es la representaci\u00f3n de la comparaci\u00f3n de estas dos barras para pronta identificaci\u00f3n vean ustedes donde aparece un cero en la parte derecha de la gr\u00e1fica es justamente morelos que est\u00e1 en un equilibrio en su epidemia y asa lado derecho vemos reducciones son ahora hidalgo quer\u00e9taro yucat\u00e1n y guerrero con una reducci\u00f3n de 41% respecto a la quincena previa en cambio si nos vamos al lado izquierdo de la gr\u00e1fica vemos a durango con una multiplicaci\u00f3n importante o aceleraci\u00f3n de su epidemia le sigue jalisco le sigue guanajuato coahuila aguascalientes nayarit y los dem\u00e1s estados que se muestran aqu\u00ed v\u00e1monos a la siguiente y pen\u00faltima que es la mortalidad esta mortalidad la presentamos siempre por fecha de inicio o fecha de ocurrencia es la fecha donde ocurre la mortalidad no necesariamente es la fecha en la que se comunica o confirma las defunciones y hemos hablado varias veces de como el proceso de confirmaci\u00f3n y el proceso de notificaci\u00f3n de la mortalidad tiene a veces un retraso importante en distintos estados con distinta y lentitud pero vemos desde al menos el 11 de mayo que se ha mantenido estable la la mortalidad desafortunadamente estable alta es decir todav\u00eda reflejando la intensidad epid\u00e9mica llevamos a las \u00faltimas que son la ocupaci\u00f3n y disponibilidad hospitalarias en la siguiente siguiente aqu\u00ed tenemos todav\u00eda un buen espacio en los hospitales que nos ha permitido en ning\u00fan caso que se saturen o que se le niegue el servicio a una persona por raz\u00f3n de que est\u00e9 completamente ocupado el hospital y aqu\u00ed retomo dirigi\u00e9ndome igual que mi secretario de salud el doctor al coser a el personal de salud nuestros colegas que ven una realidad muy angustiosa muy intensa de mucho estr\u00e9s de mucha ansiedad natural que les causa el ver su hospital concretamente saturado efectivamente en varias zonas en particular el valle de mexico hay hospitales como los institutos nacionales de salud y los hospitales federales que por su importancia se ven primero saturados y las personas nuestros colegas que trabajan ah\u00ed identifican que est\u00e1 saturada pero no debe perderse de vista que existen varios otros hospitales por estado por regi\u00f3n que est\u00e1n disponibles y recomendamos siempre que los hospitales tengan claramente a la persona que en todos los turnos se encarga de referir a los pacientes a los otros hospitales a\u00fan desocupados esto es muy importante porque sino sobre todo el curso de las guardias nocturnas causan una enorme ansiedad tener que atender a m\u00e1s personas y no tener el espacio apropiado para ello vemos aqu\u00ed en estas gr\u00e1ficas la ocupaci\u00f3n hospitalaria en camas generales a nivel nacional en el extremo derecho de la gr\u00e1fica 46 por ciento de ocupaci\u00f3n 54 por ciento de disponibilidad y para cada una de las entidades federativas de izquierda a derecha empezando por la ciudad de mexico que todav\u00eda tiene 22 por ciento de disponibilidad seguida del estado de mexico con 23 y chiapas con 38 por ciento y as\u00ed progresivamente y en la \u00faltima diapositiva vemos la ocupaci\u00f3n de camas con ventilador esto es terapias intensivas formalmente establecidas m\u00e1s las m\u00e1s de 7500 camas que fueron reacondicionadas para que puedan recibir a personas cr\u00edticamente enfermas que necesitan ventiladores mec\u00e1nicos 38 por ciento de ocupaci\u00f3n general en la \u00faltima columna del lado derecho y luego progresivamente del lado izquierdo en adelante el estado de mexico con disponibilidad de 32 por ciento baja california 34 por ciento ciudad de mexico 38 y as\u00ed progresivamente esta es la \u00faltima presidentes secretarios compromiso con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario se\u00f1or subsecretario se\u00f1oras se\u00f1ores pasar revista brevemente con ustedes a la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n a las y los mexicanos en el exterior en primer lugar en este mapa van ustedes a ver el avance en la repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos a esta fecha con vuelos operados por el gobierno de mexico organizados por el gobierno de m\u00e9xico tenemos un total de 14 mil 640 personas en primer lugar am\u00e9rica latina con 8 mil 518 segundo lugar europa con 3 mil 969 y en seguida asia-pac\u00edfico con 890 posteriormente am\u00e9rica del norte paran\u00e1 \u00e1frica con quien 179 am\u00e9rica del norte con 449 y medio oriente 235 aqu\u00ed algunas im\u00e1genes de las \u00faltimas repatriaciones colombia arabia saudita la siguiente por per\u00fa brasil e india la siguiente por cruceros esto ha ocupado mucho nuestra atenci\u00f3n por instrucciones del se\u00f1or presidente porque tripulaci\u00f3n y pasajeros mexicanas mexicanos en varios cruceros en el mundo que estaban sin poder desembarcar entonces despu\u00e9s de muchas gestiones se recibi\u00f3 en este periodo 300 convencionales que estaban en esas circunstancias la siguiente paso a informarles de la reapertura progresiva de nuestros consulados en los eeuu de am\u00e9rica a esta fecha consulados ya con operaciones tenemos 45 desde luego observando las normas que nos indican las autoridades locales o estatales y tendremos reactivaci\u00f3n en este mes de chicago nueva york portland si hago el ibge road son los cinco que nos hacen factura si lo vemos en un mapa en color verde ya est\u00e1n todos los consulados que ya tienen operaciones hoy presenciales y en color rojo los consulados que ser\u00e1n abiertos durante el mes de junio de suerte que este mes tendremos los 50 consulados en estados unidos operando algunas im\u00e1genes aqu\u00ed tenemos filadelfia ya reapertura dallas san diego el siguiente por favor y debo subrayar adem\u00e1s del trabajo extraordinario de todo el personal en los consulados que hemos tenido mucha solidaridad de los aliados locales de la comunidad mexicana lo estoy hablando de ustedes de todo tipo de apoyos medicamentos alimentos respaldo para tratamientos en total la siguiente por favor tenemos 6500 son organizaciones aliadas de las en los mexicanos y de la comunidad mexico norteamericano esto ha sido una actualizaci\u00f3n y un crecimiento respecto a lo que ten\u00edamos antes la ventanilla de salud que se opera junto con el secretario de salud en todos los consulados de eeuu tiene una poblaci\u00f3n beneficiada de un mill\u00f3n 111 mil 15 personas que han consultado que se han conectado y una poblaci\u00f3n beneficiada directamente es decir con servicios o atenci\u00f3n directas de 262 mil 335 con los aliados participantes que ya les coment\u00e9 que incluy\u00f3 instituciones tambi\u00e9n de salud de all\u00ed de servicios de salud gratuitos de esta puesta en este informe la iniciativa del consulado en houston para proporcionar para las gratuitas de kobe ya casi son 600 y se est\u00e1 atendiendo a toda la poblaci\u00f3n de habla hispana participan tambi\u00e9n invitamos a los consulados de colombia costa rica per\u00fa y espa\u00f1a y llevamos 600 pruebas y la siguiente por favor consulado nueva york nos reporta esta es su situaci\u00f3n hasta el d\u00eda de ayer de todos los servicios que han dado ventanilla de salud documentaci\u00f3n asuntos comunitarios protecci\u00f3n consular redes sociales en total 14 mil 271 servicios la siguiente por favor contagios en eeuu a esa fecha a cargo de los consulados hay 385 personas entre el tratamiento distribuidas en toda la uni\u00f3n americana destaca desde luego nueva york que en primer lugar de sesos lamento informarles tenemos 1.256 respecto al \u00faltimo reporte hubo un incremento nueva york- 710 y ahora subi\u00f3 desafortunadamente california con 128 y illinois marcadamente chicago con 125 en el resto del mundo fallecimientos tenemos 12 cinco en canad\u00e1 tres en espa\u00f1a dos en per\u00fa uno en francia y uno en colombia y contagios a cargo de los consulados y embajadas tenemos 323 el mayor n\u00famero 302 son en canad\u00e1 y ese ser\u00eda el reporte de la protecci\u00f3n a mexicanas y mexicanos en el exterior muy bien este es el el informe empezamos buenos d\u00edas carlos pozos de l'or mol\u00e9cula oficial e iniciar con el tema con el doctor gatell ha causado cierta confusi\u00f3n y que si lo estuviera detallar cu\u00e1ntas curvas est\u00e1 utilizando la estrategia y si alguna de estas tres curvas cu\u00e1les de ellas ya se han aplanado para que nos quede claro a los ciudadanos si no estuviera detallar entiendo que son ocho curvas las que maneja la estrategia nos pudiera detallar y cu\u00e1les de ellas hasta el momento se han logrado detallar y si la estrategia ha funcionado desde su opini\u00f3n adelante con gusto no me queda muy claro esta idea del 8 de d\u00f3nde sali\u00f3 hice un an\u00e1lisis y te tengo este la segmentaci\u00f3n de las curvas que ustedes han presentado ya a veces d\u00e9jeme le explico c\u00f3mo lo planteamos en m\u00e9xico y en general en el mundo es lo mismo que se usa en la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud y pr\u00e1cticamente cualquiera de los gobiernos nacionales o sus nacionales para representar la epidemia la curva epid\u00e9mica tambi\u00e9n para refrescar la memoria de quien nos escucha y a lo mejor no est\u00e1 familiarizado los detalles del tema es una gr\u00e1fica es una representaci\u00f3n visual del n\u00famero de eventos de inter\u00e9s m\u00e1s cl\u00e1sicamente casos personas enfermas cada persona enferma se comunica a los sistemas de vigilancia epidemiol\u00f3gica que en casi todos los pa\u00edses los coordina la autoridad nacional entonces la informaci\u00f3n proviene de personas personas reales cada vez que se encuentra una persona que tiene los s\u00edntomas de kobe la persona puede ser que acuda a atenci\u00f3n m\u00e9dica y en las unidades de salud se le detecta se toman muestras para su confirmaci\u00f3n por laboratorio si se trata de un caso hospitalizado al 100% en el caso de que no sea un caso hospitalizado se toma una proporci\u00f3n de muestras a quienes tienen casos leves estas muestras se mandan al laboratorio se procesa con una t\u00e9cnica especializada y el resultado puede salir positivo o negativo ese dato de positivo o negativo se integra junto con la informaci\u00f3n de la persona enferma en sus detalles m\u00e9dicos demogr\u00e1ficos etc\u00e9tera todo esto en el caso de m\u00e9xico no es as\u00ed en todos los pa\u00edses se hace a trav\u00e9s de una plataforma inform\u00e1tica de alcance nacional quienes son los personas informantes las y los trabajadores de la salud en cada una de las unidades de salud que est\u00e1n en toda la rep\u00fablica y que dependen de los sistemas estatales de salud tenemos 32 y de las instituciones nacionales de salud entonces cada uno de estos datos donde se dice aqu\u00ed hay una persona con comida y aqu\u00ed hay otra ya que hay otra y aqu\u00ed hay otra se suman y se suman por d\u00eda entonces cada d\u00eda tenemos una suma de personas que son casos nuevos de kobe tenemos dos tipos de casos los sospechosos es aquella persona que por sus manifestaciones m\u00e9dicas cl\u00ednicas es compatible con que tenga comida tenga o no el resultado listo de la prueba de laboratorio y esta es informaci\u00f3n valios\u00edsima porque es muy oportuna no necesitamos esperar a que se le tome la muestra ya que se procese ese es un dato importante y los casos confirmados que ya expliqu\u00e9 son los que se confirm\u00f3 entonces si ponemos d\u00eda por d\u00eda el n\u00famero de casos registrados podemos ir viendo como al inicio de la epidemia durante la fase de crecimiento los casos de hoy son un n\u00famero mayor que los casos de ayer y los de ma\u00f1ana son un n\u00famero mayor que los casos de ayer y de anteayer y as\u00ed progresivamente hasta que llega un punto en donde los casos de hoy son igual a los casos de ayer los de ma\u00f1ana igual que los de anteayer etc\u00e9tera y posteriormente llega un momento en donde los casos de hoy son menos que los casos de ayer y eso da una gr\u00e1fica da una representaci\u00f3n visual que es parecida a una monta\u00f1a sube llega un punto m\u00e1ximo y baja eso es la curva epid\u00e9mica cuantas curvas hay todas las necesarias generalmente en pa\u00edses territorialmente peque\u00f1os si uno hace una curva del pa\u00eds representa fielmente la epidemia del pa\u00eds porque en casi cualquier ciudad en cualquier peque\u00f1o poblado peque\u00f1o mediano ocurre al mismo tiempo todo en pa\u00edses geogr\u00e1ficamente extensos como m\u00e9xico no ocurre as\u00ed y puede ser que en una ciudad la curva est\u00e1 en fase ascendente mientras que en otra est\u00e1 plana y en otra est\u00e1 bajando y es el caso de m\u00e9xico entonces generalmente hacemos curvas para las ciudades de grande y mediano y en algunas de peque\u00f1o tama\u00f1o y el criterio para representar la curva depende de la actividad epid\u00e9mica y del tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n podr\u00edamos hacer una curva por cada poblado pero en la medida en que hay peque\u00f1os n\u00fameros de casos la curva ya no est\u00e1 tan claramente visualizable porque empieza a ver grandes cambios un d\u00eda hay ocho casos al d\u00eda siguiente hay tres al d\u00eda siguiente hay diez aldeas 4 entonces ya no se ve una curva como monta\u00f1a sino se ven subidas y bajadas finalmente esta inquietud de la planeamiento de la curva tenemos conciencia que ha causado una asimilaci\u00f3n a distintas velocidades hay personas que tienen clar\u00edsimo a qu\u00e9 nos referimos con el aplanamiento de la curva y hay otras personas que parecieran todav\u00eda con inquietudes al respecto de qu\u00e9 significa eso lo explicamos con todo gusto una vez m\u00e1s si comparamos lo que hubiera ocurrido en ausencia de las intervenciones es decir la historia natural libre de la epidemia hubi\u00e9ramos tenido en m\u00e9xico y en cualquier parte del mundo una curva una monta\u00f1a en esta representaci\u00f3n visual que sube sube sube sube muy r\u00e1pidamente en pocos d\u00edas en 7 10 14 d\u00edas hubiera subido y en aproximadamente tres semanas hab\u00eda llegado al punto m\u00e1ximo para el caso de la curva del valle de mexico y el valle de mexico la hemos usado como emblem\u00e1tica porque representan la mitad de la epidemia y por la gran cantidad de n\u00fameros es una curva muy estable en t\u00e9rminos de su representaci\u00f3n visual entonces para el valle de m\u00e9xico que quede clar\u00edsimo esto nunca hemos dicho que es para todo el pa\u00eds para el valle de m\u00e9xico esa curva hubiera llegado a cerca de 40 mil casos en un solo d\u00eda 40.000 en un solo d\u00eda en el punto m\u00e1ximo obviamente eso hubiera rebasado la capacidad de atenci\u00f3n hospitalaria a pesar de que la curva en seis semanas hubiera subido al m\u00e1ximo y bajado pero hubiera causado un desastre en m\u00e9xico y en muchos pa\u00edses implementamos medidas de control que se basan en que las personas no est\u00e9n en el espacio p\u00fablico se sintetiz\u00f3 con la idea de qu\u00e9date en casa y eso se llama jornada nacional de sana distancia al estar f\u00edsicamente distantes unos de otros se disminuyeron los contagios y los contagios que ocurren por d\u00eda por lo tanto el n\u00famero de casos que siete d\u00edas despu\u00e9s se presentan es sustancialmente menor nuevamente para la curva del valle de mexico si compar\u00e1ramos el punto m\u00e1ximo tendr\u00edamos 81 por ciento obtuvimos de hecho 81 por ciento menos y eso nos permiti\u00f3 nos ha permitido hasta el momento darle alojamiento en los hospitales a todas las personas que as\u00ed lo necesitan a esa comparaci\u00f3n entre lo que hubiera ocurrido y lo que ocurri\u00f3 es lo que se le llama es un t\u00e9rmino ilustrativo aplanamiento de la curra finalmente eso no quiere decir que la curva deje de existir ni quiere decir desafortunadamente que la epidemia pueda desaparecer de un d\u00eda a otro y hemos sido tambi\u00e9n muy enf\u00e1ticos en distinguir tres condiciones la que uno desear\u00eda la que uno t\u00e9cnica y cient\u00edficamente puede predecir qu\u00e9 va a ocurrir y finalmente lo que es posible controlar o regular que desear\u00edamos en m\u00e9xico y en el mundo entero que no hubiera epidemia pero esto no es posible ser\u00eda falso decir no va a haber epidemias ser\u00eda tambi\u00e9n falso decir se va a acabar ma\u00f1ana ser\u00eda falso decir no va a haber personas enfermas y desafortunadamente tambi\u00e9n decir no va haber personas que mueran pero lo que s\u00ed se puede hacer es justamente estas dr\u00e1sticas disminuciones y eso es lo que se ha logrado hasta el momento todav\u00eda la epidemia est\u00e1 en esa un plano en esa curva que es m\u00e1s plana comparado con lo que hubiera ocurrido usando la met\u00e1fora de las monta\u00f1as es una colina no es una monta\u00f1a alta pero de todos es una colina de tomos tiene una pendiente hacia arriba y no hemos llegado al punto m\u00e1ximo excepto en la ciudad de m\u00e9xico- el valle de mexico que estamos en el punto m\u00e1ximo en una meseta llevamos ya 10 \u00f3 14 d\u00edas en esa meseta y esperamos que pronto empiece a bajar si tomamos el conjunto de las curvas epid\u00e9micas todav\u00eda no hemos llegado a ese punto m\u00e1ximo y por lo tanto que quede muy claro todav\u00eda durante varias semanas m\u00e1s vamos a seguir anunciando d\u00eda con d\u00eda que hay m\u00e1s casos hoy que ayer todav\u00eda ocurri\u00f3 gracias por sus preguntas carlos en la entrevista con carmen aristegui bosco de la vega que es el dirigente del congreso nacional agropecuario le exhorta a usted a un acuerdo nacional para combatir el kobe y para reactivar el sector agropecuario \u00e9l le pide ayuda a todas las empresas del sector agropecuario pues indica que si no se requiere no se dan apoyos el sector agropecuario mexicano caer\u00e1 en insolvencia en los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas y con ello pues la disminuci\u00f3n de alimentos y de incrementos de los productos agropecuarios en la mesa de todos los mexicanos que le responder\u00eda a este dirigente del congreso nacional consejo nacional agropecuario bueno que todo lo que signifique ayudar a apoyar es bien visto bien recibido se est\u00e1 procurando que no falten los alimentos la informaci\u00f3n que tengo es que el sector primario de la econom\u00eda del sector agropecuario es el menos afectado x crisis econ\u00f3mica auspiciado por la pandemia el sector secundario y terciario la industria y los servicios ha sido los m\u00e1s afectados afortunadamente el sector agropecuario la resistencia m\u00e1s entonces estamos pendientes para que no falten los alimentos estamos saliendo yo estoy optimista a pesar de los pesares creo que lo que aqu\u00ed ha dicho el doctor hugo l\u00f3pez gatell fue un logro desde luego pues no quisi\u00e9ramos que nadie se enfermara - qu\u00e9 se perdieron vidas eso nos duele mucho es muy triste pero hemos estado actuando yo dir\u00eda que de manera responsable eficaz los t\u00e9cnicos los m\u00e9dicos los cient\u00edficos han logrado este aplanamiento de la curva epid\u00e9mica y eso nos permiti\u00f3 y prepararnos y salvar vidas porque si duelen mucho los fallecieron sobre todo a sus familiares a sus amigos en tristeza pero tambi\u00e9n muchos muchos se han salvado por qu\u00e9 no se saturaron los hospitales y fue por las recomendaciones de los m\u00e9dicos de los responsables de el sector salud desde luego con la colaboraci\u00f3n participaci\u00f3n de toda la gente m\u00e9xico est\u00e1 dando un ejemplo en el mundo por qu\u00e9 logramos aplanar esta curva y evitar que se saturar\u00e1n los hospitales sin medidas coercitivas sin el uso de la fuerza con la participaci\u00f3n voluntaria consciente de los ciudadanos esto no se logr\u00f3 en otras partes del mundo no hay que olvidarlo en otros pa\u00edses se estableci\u00f3 el toque de queda se confirm\u00f3 a la gente en sus domicilios y no pod\u00edan salir o podr\u00edan salir una vez dos veces a la semana y eso es un miembro de la familia aqu\u00ed no fue as\u00ed aqu\u00ed fue [M\u00fasica] llamando al pueblo aqu\u00ed actuaremos con responsabilidad y ah\u00ed todo un debate y viene sobre las estrategias que se aplican si fueron las correctas en europa en am\u00e9rica entonces las pero nosotros somos muy satisfechos com la estrategia que se ha aplicado por recomendaci\u00f3n de los m\u00e9dicos es cosa de imaginar como estaba el sistema de salud p\u00fablica como lo recibimos hospitales inconclusos sin equipos sin especialistas sin m\u00e9dicos sin enfermeras vamos a presentar posteriormente un informe de cu\u00e1ntas camas ten\u00edamos para atender enfermos cu\u00e1ntas se crearon en este periodo cu\u00e1ntos ventiladores ten\u00edamos para terapia intensiva cu\u00e1ntos tenemos ahora cu\u00e1ntos m\u00e9dicos se formaron cu\u00e1nto personal de salud se contrato entonces si se ha ido avanzando y agradecer a todos los trabajadores de la salud a los m\u00e9dicos a las enfermeras a los que y est\u00e1n arriesgando su vida por salvar la vida de otros son h\u00e9roes hero\u00ednas yo deseo con toda mi alma que ya termine esta edici\u00f3n presidente de todos los mexicanos mi segunda pregunta usted es el pasado fin de semana llam\u00f3 a dejar las simulaciones a un lado y las medias tintas y a definirse si se est\u00e1 a favor o en contra de la transformaci\u00f3n el se\u00f1or krauze ya se defini\u00f3 el se\u00f1or es de h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn en un v\u00eddeo usa algunas palabras peyorativas hacia usted y dice el que ha perdido el mundo de la cr\u00edtica del mundo del c\u00edrculo rojo que no lo apoya a usted y que ese elemento va a ser que se desfonde su popularidad el saca el clasismo y dice que los ricos que los que tienen el poder econ\u00f3mico est\u00e1n en descontento y se pregunta c\u00f3mo hacer llegar ese malestar que tienen los ricos hacia las clases populares mi pregunta del se\u00f1or presidente le quita el sue\u00f1o el que el selecto c\u00edrculo rojo mexicano no tenga la simpat\u00eda hacia usted del apoyo ese grupo de honorables periodistas honrados veraces e incorruptibles o usted tambi\u00e9n los llamar\u00eda nuevamente a la tercera tregua a ese c\u00edrculo rojo mexicano bueno siempre que hay una transformaci\u00f3n lo he dicho muchas veces s\u00ed presenta una posici\u00f3n se genera una reacci\u00f3n de ah\u00ed viene lo de los reaccionarios siempre que hay en la transformaci\u00f3n as\u00ed como hubieron independentistas tuvieron realistas as\u00ed como hubieron en la reforma liberales hubieron conservadores la revoluci\u00f3n anti reeleccionistas y relacionistas reeleccionistas defensores de porfirio d\u00edaz y as\u00ed ahora es igual y yo he llegado a la conclusi\u00f3n qu\u00e9 y no ha habido mucha confrontaci\u00f3n nada que ver lo que sucedi\u00f3 en esas tres transformaciones con lo que est\u00e1 pasando en la actualidad con la cuarta transformaci\u00f3n baste decir que en la independencia en la reforma en la revoluci\u00f3n por su confrontaci\u00f3n armada ahora hay una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica y de ideas y eso es normal y leg\u00edtimo es natural que pensemos distinto as\u00ed es la democracia siempre he dicho que ser\u00eda muy aburrida la vida si todos pens\u00e1ramos de la misma manera estar\u00edamos bostezando jdd este muertos de aburrimiento ahora no ahora y esta pol\u00e9mica y es en efecto un tiempo de definiciones y nos estamos acomodando pues cada quien en su terreno del que es conservador estalla colocado porque tambi\u00e9n como hay pol\u00e9mica como hay debate pues no hay para d\u00f3nde hacerse se necesita la definici\u00f3n y van cayendo las m\u00e1scaras y va apareciendo lo que somos y eso es muy bueno hacer a un lado la simulaci\u00f3n hay quienes no quisieran que la pol\u00edtica fuese maniquea de blanco o negro pero en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n es necesario qu\u00e9 se den las definiciones que no haya simulaci\u00f3n hace poco recordaba yo la frase de melchor ocampo que dec\u00eda que liberal moderado ya ven los centristas los que supuestamente son independientes no quieren tomar partido y claro que tienen partido lo que pasa que es una manera hip\u00f3crita no y actuar en pol\u00edtica pero el campo dec\u00eda los liberales moderados no son m\u00e1s que conservadores m\u00e1s despiertos ahora ya ya no hay para d\u00f3nde hacerse es o se est\u00e1 con la transformaci\u00f3n [M\u00fasica] se est\u00e1 a favor del antiguo r\u00e9gimen hace poco antier el presidente del plan dijo vamos a luchar y es leg\u00edtimo para qu\u00e9 regrese la anterior pol\u00edtica econ\u00f3mica los intelectuales del r\u00e9gimen neoliberal pues est\u00e1n defendiendo el que se mantenga el statu quo es decir que contin\u00faen los privilegios que contin\u00fae la corrupci\u00f3n por eso es lo de el conservadurismo como su nombre lo indica como lo expresa el t\u00e9rmino el concepto conservar eso es lo que est\u00e1 asociado pero repito con mucha urbanidad pol\u00edtica y hasta este con sentido del humor pero cuando enrique krauze compara al lugar de jalisco con mariano otero como qu\u00e9 exagero un poquito no mucho este le falt\u00f3 nada m\u00e1s compararlo con valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas que tambi\u00e9n est\u00e9 jalisco con image vallarta que tambi\u00e9n produce listo y de tantos alicientes por eso yo le dije este tambi\u00e9n bueno [M\u00fasica] en tono porque no hay que enojarse de qu\u00e9 era lukas kraus alam\u00e1n este y [M\u00fasica] se me cuestionado porque ped\u00ed sigui\u00e9ramos definiendo nos es important\u00edsimo que cada quien este se ubique en el lugar que corresponde que pasaba antes se enga\u00f1aba acu\u00e9rdense que hasta se puso de moda lo de los independientes hab\u00eda partidos y mi independientes candidatos independientes intelectuales independientes periodistas independientes yo a veces preguntaba independientes de qui\u00e9n del pueblo o del poder y eran independientes del pueblo no del poder entonces ahora ya no hay eso s centrismo y yo creo que es bueno para la vida p\u00fablica de m\u00e9xico claro qu\u00e9 no estoy pensando en lo que dec\u00eda um pol\u00edtico conservados y de pocas luces que lleg\u00f3 a decir el que no est\u00e1 conmigo est\u00e1s en meego no es as\u00ed este es en el debate en este definiendo lo mismo en el caso de comunicadores periodistas articulistas nada de que est\u00e9 de una postura independiente pues ya no hay eso revisa uno de los peri\u00f3dicos y como nunca este ah\u00ed en una lanzada en contra del gobierno pero es normal ahora los del c\u00edrculo rojo as\u00ed que eso tambi\u00e9n inventaron este c\u00edrculo rojo y el c\u00edrculo verde el c\u00edrculo rojo es lo que podr\u00edamos llamar la sociedad pol\u00edtica d\u00f3nde est\u00e1n los intelectuales los acad\u00e9micos los profesionales los empresarios los dirigentes sociales ciudadanos desde luego los medios de informaci\u00f3n ese es el c\u00edrculo de rojo clase media-alta y el c\u00edrculo verde es el pueblo raso entonces esa era la concepci\u00f3n y lo que importaba era y controlar el llamado c\u00edrculo rojo pero todo eso ya cambio para empezar los en c\u00edrculos rojos pues no todos est\u00e1n de acuerdo con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n ya no es todos piensan como nosotros dicen estos intelectuales org\u00e1nicos somos del c\u00edrculo rojo no yo conozco empresarios la mayor\u00eda de los empresarios qu\u00e9 gente honesta gente que quiere el progreso del pa\u00eds sinceramente que trata bien a sus trabajadores bueno ahora con la pandemia los que todav\u00eda le est\u00e1n pagando a sus trabajadores empresarios ejemplares con dimensi\u00f3n social y bueno pues eso es en el esquema pol\u00edtico neoliberal estar\u00edan en el c\u00edrculo rojo y no est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n los que est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n son los que te sacaban beneficios viv\u00edan al amparo del poder p\u00fablico se cobraban much\u00edsimo este s\u00ed pero no s\u00f3lo eso los que hac\u00edan [M\u00fasica] s\u00ed pero independientemente de eso este sin juzgar a nadie este no se puede hablar las a se\u00f1alar de que el c\u00edrculo rojo todo est\u00e1 por el regreso del r\u00e9gimen corrupto no incluso intelectuales artistas periodistas hay much\u00edsimos m\u00e1s periodistas est\u00e1n a favor de la transformaci\u00f3n que los que est\u00e1n este porque regrese el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n mucha gente est\u00e1 a favor de ac\u00e1 y en el caso del llamado c\u00edrculo verde entonces el pueblo tambi\u00e9n resulta de qu\u00e9 el pueblo es ahora el que decide es el protagonista principal porque pueblo nunca ha sido tonto los de arriba pensaban de que el pueblo era tonto y tonto es el que piensa que el pueblo es tonto entonces la gente est\u00e1 muy informada de lo que est\u00e1 sucediendo y no es as\u00ed de que a ver los del c\u00edrculo rojo que ya estamos convencidos de que hay que de tener [M\u00fasica] el populismo [M\u00fasica] van a ayudar a convencer a los del c\u00edrculo verde no es al rev\u00e9s y la gente del pueblo es la que convence pero si ganamos a si triunfamos y as\u00ed se va a llevar a cabo la transformaci\u00f3n as\u00ed se est\u00e1 llevando a cabo la transformaci\u00f3n de abajo hacia arriba y en beneficio de todos nada m\u00e1s que sin mirar sin robar compartiendo garantizando qu\u00e9 a la igualdad no dejando atr\u00e1s a nadie no marginando a nadie no despreciando a nadie no humillando a nadie sin racismos sin clasismos buscando vivir en una sociedad mejor entonces eso es b\u00e1sicamente pero en esencia va muy bien la oposici\u00f3n est\u00e1 bien portada ma\u00f1ana paso ma\u00f1ana les voy a dar a conocer unos documentos que me llegaron el mismo pueblo que me entrega cosas de la estrategia que tienen para este debilitarnos pol\u00edticamente hablando los voy a presentar aqu\u00ed dos documentos de la estrategia incluso quienes participan este sus v\u00ednculos en el extranjero como se contempla el hacer campa\u00f1a a trav\u00e9s incluso de la prensa internacional en contra nuestra y c\u00f3mo no tengo por qu\u00e9 ocultar eso me lleg\u00f3 yo lo doy a conocer a ver s\u00ed este es cierto es v\u00e1lido si lo damos a conocer aqu\u00ed no va a faltar quien diga que si es v\u00e1lido que sabe porque resulta que los analistas a los que contratan para hacer todas estas campa\u00f1as pues hay algunos que son simpatizantes o sus familiares y ya la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica entonces esos de acuerdos en lo oscurito ya no existe tampoco predominan la transparencia entonces por eso voy a dar a conocer estos dos documentos ma\u00f1ana pasado este no s\u00e9 sobre su validez pero no est\u00e1 de m\u00e1s este darlos a conocer o por qu\u00e9 no le dices a la horita que este nos mande los dos documentos que tenemos ah\u00ed y una vez lo voy a hacer se los voy a entregar porque no vaya no vayan a pensar que este lo voy a ir a hacer este o ahora no los tengo y de una vez lo subimos y ya que se den a conocer a \u00e9l no pero ella bien buenos d\u00edas presidente yo primero quer\u00eda preguntarle sabemos que su gobierno est\u00e1 en contra de utilizar la fuerza p\u00fablica para reprimir pero hay alguna manera de garantizar que se de la protesta que usan han estado viendo muchas protestas aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico de una manera que no se da\u00f1e ni los comercios ni el mobiliario p\u00fablico si es muy buena tu pregunta porque ayer hubo una manifestaci\u00f3n de j\u00f3venes en como uno 100 150 cuando mucho y hicieron destrozos y no intervino la polic\u00eda de la ciudad porque la jefa de gobierno y est\u00e1 actuando pues con tolerancia y no cayendo en la provocaci\u00f3n pero si cometen abusos por qu\u00e9 este saquean comercios por eso yo no les llamo anarquistas qu\u00e9 tienen que ver estos grupos con ricardo flores mag\u00f3n qu\u00e9 tienen que ver estos grupos con parajes guerrero con los magonistas anarquistas este y golpean reporteros este agreden hay que buscar una forma tambi\u00e9n qu\u00e9 no les d\u00e9 motivo para acusar al gobierno de represor [M\u00fasica] porque nosotros no somos represores porque provocan y provocan y provoca porque lo que quieren es que haya encontr\u00f3 nas pero hay que buscar la manera crear una especie de este [M\u00fasica] grupos de paz sin armamento nada m\u00e1s bien protegidos porque tambi\u00e9n luego la polic\u00eda tiene instrucciones de no responder y los agreden fuerte llevan unos palos con clavos y [M\u00fasica] pues es una provocaci\u00f3n muchos polic\u00edas caen en la provocaci\u00f3n y golpea y eso tambi\u00e9n est\u00e1 mal y se debe de castigar entonces si es un asunto que hay que atender bien hay que pensarlo porque si es una actitud muy provocadora y yo creo que los magonistas y los anarquistas no merece y ese comportamiento que no tiene que ver con el anarquismo no la queremos la actividad fue en su momento una entidad revolucionaria e inteligente creativa propositiva el mejor plan de desarrollo que se ha escrito en la historia de m\u00e9xico lo hicieron juan sarabia y ricardo flores mag\u00f3n tan liberal 1906 es mejor inclusive que el plan sexenal es el mejor plan para y sacar de la pobreza al pueblo y lograr la prosperidad de m\u00e9xico eso eran los anarquistas 1906 entonces esto no no es como caricaturesco que as\u00ed estamos todav\u00eda que el de la coparmex fue a quejarse o este en una teleconferencia se estaba quejando ante el rey de espa\u00f1a de nosotros me record\u00f3 lo que hicieron los conservadores cuando fueron a miramar a buscar maximilian bueno \u00e9ramos dos tiempos pero imag\u00ednense es de caricatura s de un conservadurismo decadente usted qu\u00e9 tiene que ver el rey de espa\u00f1a si nosotros somos una rep\u00fablica democr\u00e1tica no somos una monarqu\u00eda pero bueno as\u00ed est\u00e1n las las cosas pues es parte de las transformaciones que se est\u00e1n viviendo el tema en el gabinete de seguridad para ver c\u00f3mo qu\u00e9 medidas se pueden si estamos en comunicaci\u00f3n constante con la jefe del gobierno y la apoyamos para qu\u00e9 no est\u00e9 y sol\u00e1 que todos ayudemos ante estas provocaciones y en la medida tambi\u00e9n que se vayan acercando a las elecciones pues se va a ir este intensificando estas acciones de confrontaci\u00f3n hay que y actuar con tranquilidad aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda no caer en provocaciones no enojarse no ver a nadie como enemigo son adversarios no odiar que no nos llegu\u00e9 el odio es un asunto pol\u00edtico debemos entendernos y cada quien como he venido diciendo este sostener su postura respetando con urbanidad pol\u00edtica y con sentido del humor y nada de este enojarnos estoy viendo tambi\u00e9n en dos meses hay como un concurso de quien me insulta m\u00e1s este tiene es el qu\u00e9 se porta m\u00e1s majadero qui\u00e9n es el m\u00e1s creado lepero para ver si as\u00ed no est\u00e9 se les otorga la medalla d el m\u00e1s opositor pues no as\u00ed no ni a la gente le gusta se obnubilan cuando hay una situaci\u00f3n as\u00ed se pierde creatividad cuando alguien se entrega al odio a la mentira pierde el talento pierde la imaginaci\u00f3n pierde la creatividad y en cuanto a mi persona pues ya llevo muchos a\u00f1os en esto me gusta la historia porque imag\u00ednense y guardar todas las proporciones lo que le hicieron a hidalgo antes de comulgar lo lo tildaron de demagogo y a morelos bueno [M\u00fasica] los asesinaron dos humillaron a ju\u00e1rez no cu\u00e1nta humillaci\u00f3n nadie es el que comentaba yo de qu\u00e9 en aquel entonces los conservadores las mujeres cuando iban al ba\u00f1o dec\u00edan voy al ju\u00e1rez el m\u00e1s grande de los presidentes que hab\u00eda en la historia de m\u00e9xico madero loco el mismo abuelo don evaristo describi\u00f3 una carta a porfirio d\u00edaz estamos muy apenados con usted se\u00f1or presidente por la actitud de este muchacho de francisco este le ofrecemos disculpa por todo lo que hace nos apena pero qu\u00e9 podemos hacer imag\u00ednense que es hasta espiritista el mismo abuelo entonces el general c\u00e1rdenas como lo trataban a todos villa zapata bandidos no as\u00ed se desee reputaba entonces siempre ha habido eso entonces ojal\u00e1 ojal\u00e1 y este y se serenen y yo entiendo imagines un periodo un peri\u00f3dico tienen columnistas antes llegamos a ganar hasta 500 mil pesos al mes y como escribiendo analistas de noticias en varios medios levantaban hasta un mill\u00f3n al mes entonces ahora ya no hay tanto este les queda s el rencor pero pues todos tenemos tambi\u00e9n que auto limitarnos son otros tiempos ahorrar ser austeros los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos este que pagan todo eso entonces no creo que les vaya a pagar m\u00e1s si me insultan m\u00e1s porque hay unos que se dedican a eso pero insolencias y luego aparecen las redes los v\u00eddeos y descompuestos entonces vamos a hacer llenarnos que sigue el debate es importante el debate pero como urbanidad pol\u00edtica no te deja que te mandaron eso a ver por qu\u00e9 \u00e9l si s que haber que ver si lo lees tubo que est\u00e9 yo no lo no lo he visto bien jes\u00fas pero ya como este me imagino las cosas es como las figuritas esta ya la tengo este a ver s\u00ed a veces es un documento confidencial se llama rescatemos a mexico y el proyecto es bloque opositor amplio es un resumen ejecutivo la siguiente pero el objetivo de este documento es promover el desplazamiento de morena de la mayor\u00eda de la c\u00e1mara de diputados- en 2021 revocar el mandato presidencial en 2022 su diagn\u00f3stico es a un a\u00f1o de las elecciones federales y locales del medio sexenio el presidente mantiene aceptaci\u00f3n arriba el 50 por ciento y morena aunque ha perdido terreno se proyecta como la primera fuerza en la c\u00e1mara de diputados y al menos en diez de las quince gubernaturas a renovarse en el 2021 m\u00e1ximo el gobierno ha logrado mitigar el impacto econ\u00f3mico de la crisis sanitaria del coronavirus regalando grandes cantidades de dinero al p\u00fablico de no p\u00fablico entre los afectados a trav\u00e9s de los programas sociales es dinero sin ninguna utilidad efectiva contra la pobreza pero con beneficios pol\u00edticos clientelares inmediatos no obstante lo anterior es posible desplazar a morena en las elecciones en las pr\u00f3ximas elecciones federales y locales si se aplica desde ahora una estrategia en dos frentes por un lado potenciar las debilidades y limitaciones de morena como partido en el gobierno para las administraciones locales pugnas internas debilidad organizativa y alejado el presidente la rep\u00fablica por otro lado integrar un bloque opositor amplio voy a la 4ta donde participen pan pri verde ms partidos emergentes como m\u00e9xico libre gobernadores alcaldes de las principales ciudades grupos empresariales locales medios de comunicaci\u00f3n y comunicadores afines redes sociales org\u00e1nicas y organizaciones de la sociedad civil estrategia central impulsar un bloque opositor amplio para avanzar en dos momentos ganar la mayor\u00eda de la c\u00e1mara diputados en el 2021 retirar a ambos de la presidencia de la rep\u00fablica en 2022 mediante la revocaci\u00f3n de mandato el su plan de acci\u00f3n es uno acordar con las dirigencias nacionales de pan pri ms rd y organizaciones afines la postulaci\u00f3n de candidatos \u00fanicos en los distritos electorales federales de mayor rentabilidad mediante encuestas determina las fortalezas y posibilidades de triunfo de cada partido y promover candidato a las \u00fanicas del boa ya sea de iure o de facto n\u00famero 2 en los estados gobernados por el pan pri perd\u00ed ms acordar con los mandatarios una alianza para apoyar el board tanto en los distritos electorales federales como en los locales de acuerdo a las posibilidades reales y al peso espec\u00edfico de cada partido en cargar a las c\u00e1maras empresariales locales que apadrinen a los candidatos del bloque opositor con recursos personal propaganda manejo de redes movilizaci\u00f3n organizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n electoral 4 cuidar el perfil de los candidatos del bloque opositor seleccionar j\u00f3venes y mujeres de la sociedad civil con buena forma p\u00fablica preparados en temas de pol\u00edticas p\u00fablicas identificados con los valores empresariales del libre mercado distintos a los pol\u00edticos profesionales ocl integrales de morena apoyarse en egresados del tecnol\u00f3gico monterreal y del itam en la universidad panamericana y la iberoamericana 5 centrar el discurso del bloque opositor en dos ejes desempleo e inseguridad responsabilizar a la presidencia de amlo y ala 4t del ahondamiento de estos dos males del pa\u00eds 6 contrataci\u00f3n de grupos de redes sociales influencers y analistas para insistir sobre la destrucci\u00f3n de la econom\u00eda de las instituciones democr\u00e1ticas y el autoritarismo pol\u00edtico del gobierno de la 4 t 7 desde ahora campa\u00f1as del bloque opositor en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales cuestionando los resultados del gobierno desempleo pobreza inseguridad y corrupci\u00f3n 8 cabildeo del bloque opositor en washington casa blanca el capitolio para destacar el da\u00f1o que est\u00e1 haciendo a las inversiones norteamericanas el gobierno de la cuadro t m\u00e1s compararlo con venezuela el bloque opositor debe m\u00e1s que compararlo con venezuela el bloque opositor debe subrayar la alt\u00edsima migraci\u00f3n masiva de mexicanos hacia estados unidos si se profundiza la crisis de desempleo e inseguridad 9 replicar esta narrativa en la prensa norteamericana y europea 10 campa\u00f1a de negativos contra morena destacar su rijosidad cr\u00f3nica su divisionismo interno y su incapacidad para gobernar para california ciudad de m\u00e9xico chiapas morelos puebla tabasco veracruz as\u00ed como ciudades importantes est\u00e1 negativo morena que hasta ambos se ha deslindado y distanciado de su propia criatura con ese criatura 11 promover conferencias presenciales y virtuales de los principales analistas columnistas y periodistas cr\u00edticos de la 4ta de nexos proceso reforma el universal milenio el financiero el economista 12 una vez que inicie el proceso electoral el discurso del bloque opositor debe martillar dos tesis morenas perfectamente derrotable las urnas el 6 de junio del 2021 2 ganando la mayor\u00eda de la c\u00e1mara diputados el bloque opositor cerrar\u00e1 la llave del presupuesto a la 4 te bloquear\u00e1 las reformas legislativas las lesivas habr\u00e1 un contrapeso real al presidencialismo de amlo y crecer\u00e1n potencialmente las posibilidades reales de revocar el mandato presidencial en marzo del 2022 promotores y actores del bloque opositor empresarios asociaciones civiles consejo coordinador empresarial coparmex grupo monterrey femsa frena y consejo nacional ciudadano sociedad pol\u00edtica bloque de gobernadores anti 4 t 14 estados hasta el momento- aguascalientes baja california colima chihuahua coahuila durango guanajuato jalisco nuevo le\u00f3n quer\u00e9taro quintana roo tamaulipas michoac\u00e1n y yucat\u00e1n ex presidentes vicente fox y felipe calder\u00f3n bloque de legisladores de oposici\u00f3n diputados senadores grupos de consejeros del ine y magistrados del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n dirigencias nacionales del pri pan ms rd y m\u00e9xico libre medios comunicadores y encuestadores reforma el universal el financiero proceso nexos cargadores bros o ciro g\u00f3mez leyva pablo ir\u00edan le\u00f3n krauze denise dresser h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn enrique krauze jorge casta\u00f1eda amparo casar leo leo zuckermann encuestadoras consulta mitofsky k\u00f6hler buen d\u00eda de laredo y parametr\u00eda redes sociales cuentas asociadas a m\u00e9xico libre el ex presidente calder\u00f3n la erre pan frena denise dresser calor et fernando belauzar\u00e1n y los hashtags el cacas y hablo mx de reclama al internacional cabildeo santi 4 t en washington fondos de inversi\u00f3n en wall street corporativos vinculados al tema prensa interna prensa extranjera de eeuu y europa corresponsales extranjeros en mexico eso es todo lo que dice el documento como dicen en mi pueblo ah\u00ed queda eso lo dec\u00eda en un trino malpica y el otro tambi\u00e9n y este se los entregan de lo de las redes y entonces ah\u00ed tienen hablando de redes como no se me lleg\u00f3 me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque \u00e9ste llegaron dos documentos aqu\u00ed a palas y este seguramente pues un simpatizante que debe de estar hasta trabajando como no es que y ahora las cosas se salen antes de que sucedan este buen d\u00eda hans al azar de smg noticias grupo el tri busca lo virtual a prop\u00f3sito de c\u00f3mo se ha comportado algunos estados y particularmente el estado de jalisco el gobernador yo quisiera plantearle un tema delicado que ya ya usted ha tocado por lo menos dos veces en estas conferencias matutinas pero ahorita quisiera yo comentarle el tema de que la fiscal\u00eda del estado de jalisco traslad\u00f3 a seis j\u00f3venes detenidos a partir de estas manifestaciones en contra del gobernador por la muerte de un joven de giovanni al penal de m\u00e1xima seguridad fuente grande sin carpeta est\u00e1n denunciando los familiares sin carpetas sin pruebas y sin dar aviso a el abogado le voy a decir quiero mencionar los nombres ellos lo han publicado est\u00e1 p\u00fablico en las redes sociales ya ir eduardo moreno garc\u00eda roberto carlos ornelas rodr\u00edguez mario alberto rubio torres nicol\u00e1s ramos paulino \u00e1ngel elio s\u00e1nchez flores y jonathan mart\u00edn maldonado n\u00fa\u00f1ez esto es muy delicado el tema de estos j\u00f3venes est\u00e1n en puente grande ya est\u00e1n denunciando los familiares la gente que est\u00e1 al pendiente de estos de estas personas que acabo de mencionar y yo preguntar\u00eda presidente que desde el gobierno federal yo s\u00e9 que al final es un estado es un tema de estatal pero el gobierno federal no puede quedar me parece a m\u00ed pues solamente mirando lo que ocurre y m\u00e1s si se trata de un atropello a los derechos humanos como lo est\u00e1 como est\u00e1 sucediendo ahorita y adem\u00e1s los dirigen los llevaron a puente grande un penal de m\u00e1xima seguridad como verdaderos criminales pues que en este pa\u00eds se les ha acusado a estos a estas personas independientemente de cualquier tipo de detalle me parece y aqu\u00ed ya lo denunciaron el tema de que no hay hay un abuso puesto que legalmente incluso se han pasado por encima los procedimientos presidente usted podr\u00eda intervenir al respecto el gobierno federal podr\u00eda hacer algo por estos j\u00f3venes les vamos a solicitar eso es lo que podemos hacer la intervenci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos eso es lo que podemos hacer hoy mismo este yo creo que eso es lo que nos corresponde como a cualquiera ciudadano si sabe de que hay un abuso y la comisi\u00f3n de derechos humanos seguramente est\u00e1 actuando por qu\u00e9 se act\u00faa en estos casos de oficio al no ser que lo est\u00e9 haciendo la comisi\u00f3n de derechos humanos de jalisco pero hoy vemos eso no no tenemos nosotros otra manera y confiamos en la comisi\u00f3n de derechos humanos siento que est\u00e1 en buenas manos y que van a actuar con con justicia presidente seg\u00fan segundo punto yo quisiera preguntarle ayer usted anunci\u00f3 la postulaci\u00f3n de jes\u00fas sea de para la direcci\u00f3n general de la omct la organizaci\u00f3n mundial del comercio para promover el libre comercio sin monopolios particularmente bueno usted hizo menci\u00f3n m\u00e1s amplia yo s\u00f3lo cit\u00f3 esta parte yo le preguntar\u00eda en qu\u00e9 beneficia a m\u00e9xico cu\u00e1les aparte de las buenas relaciones comerciales y particularmente le pregunto porque usted ha cuestionado al modelo pues que avisos del mundo he estado ya ha agotado el modelo neoliberal usted a partir de esta postulaci\u00f3n sea de \u00e9ste del psuv sectario sea de usted est\u00e1 planteando alg\u00fan tipo de enfoque de fomentar este viraje que usted ha impulsado en el pa\u00eds que lo ha anunciado as\u00ed del modelo neoliberal hacia otro esquema a nivel mundial usted pretende eso o hay otro tipo de ruta esta propuesta de desear pues lo que buscamos es que uno experto como jes\u00fas se ha dado dirija esta organizaci\u00f3n mundial de comercio para evitar confrontaciones yo no dir\u00eda guerras comerciales pero s\u00ed ay confrontaciones hay cierre de fronteras la creaci\u00f3n de manera unilateral de aranceles prohibiciones para que circulen libremente las mercanc\u00edas que se producen en los pa\u00edses del mundo y siempre buscando la conciliaci\u00f3n entonces qu\u00e9 sucede es un experto ya estuvo de subdirector de la organizaci\u00f3n mundial de comercio nos ayud\u00f3 mucho y la negociaci\u00f3n para y lograr el acuerdo el tratado de libre comercio con canad\u00e1 con eeuu fue nuestro principal negociador lo reconocen en canad\u00e1 el gobierno canadiense lo mismo el gobierno de eeuu tiene buenas relaciones con otros gobiernos del mundo con china en fin \u00e9l podr\u00eda hacer un buen papel buscando que haya justicia que a la igualdad de condiciones en el comercio internacional por eso se est\u00e1 postulando por eso es su candidatura y nosotros la apoyamos es un mexicano ejemplar de los que m\u00e1s saben en el mundo en esta materia no se va a buscar el apoyo de todos los pa\u00edses el procedimiento inici\u00f3 ayer con la inscripci\u00f3n de su candidatura ya se hizo en ginebra y lo hizo la secretaria de econom\u00eda con consulta al secretario de relaciones exteriores e inicia este proceso se va a resolver pronto lleg\u00f3 un mes este sabremos pero si consideramos que merece jes\u00fas este dirigir esta regi\u00f3n va a depender pues de lo que es la pol\u00edtica internacional [M\u00fasica] no todas bien vamos despacio pero muy bien [M\u00fasica] als buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbana barrera de derivaciones buenos d\u00edas se\u00f1or secretarios societarios 10 este yo quiero regresar un poquito al tema de salud recuerda usted que hace casi 8 meses el 23 de septiembre habl\u00e1bamos de c\u00f3mo los gobiernos pasados se han encargado de limitar la producci\u00f3n por decirlo as\u00ed de especialistas ahora con todo lo que se ha hecho dentro de ese hecho en ocho meses pues los m\u00e9dicos desde que lleg\u00f3 en su gobierno pero que saque ciento en los \u00faltimos ocho meses que ya estaba trabajando antes de la pandemia de los los m\u00e9dicos empezaron a organizar hicieron un frente para lo de lennar es el se\u00f1or secretario de salud que ellos tambi\u00e9n nos iban a organizar ahorita y un sentimiento de mucho agrado por todo lo que se est\u00e1 haciendo nos saludan felicitan todas las iniciativas y tambi\u00e9n ya tienen otras otras peticiones para usted siempre siente para de salud ellos quisieran escuchar de ustedes si en primer lugar van a permanecer esos 48 mil m\u00e9dicos enfermeras camilleros personal de salud que fueron contratados si van a permanecer ahora que se hagan la nueva reconversi\u00f3n porque c\u00f3mo est\u00e1n sus contratos por seis meses despu\u00e9s temen o dicen ya nos la rifamos ya nos contagiamos estamos con el gobierno del presidente andr\u00e9s manuel y vamos a ver si nos vamos a llegar otra de las peticiones es de ellos cuando podr\u00edan estar listas las bases para el nuevo concurso el examen si va a ser nuevamente ponerle en ar si lo va a ser como usted dec\u00eda en las fuerzas armadas aprovechando este sistema que en menos de 30 minutos le sale el resultado si se les va a cobrar los tres mil pesos los nueve mil al final para la certificaci\u00f3n titulaci\u00f3n y ellos tambi\u00e9n solicitan una homologaci\u00f3n en la beca en el pago que se les da a los residentes ellos se manejan con r1 r2 r3 r4 sea residente nivel uno residente nivel 2 porque no es igual para los residentes del sector salud para los residentes de liste para los residentes del imms y de paso dicen todos los m\u00e9dicos me han mandado ellos ya son casi 2.000 m\u00e9dicos los que se realizaron mandado correos y dicen que el bono cobismo que se le est\u00e1 otorgando es un 20 por ciento sobre el salario pero es sobre el salario base y un m\u00e9dico r3 tiene un saldo de base de mil 270 pesos m\u00e1s todos los conceptos que se le van integrando pero el bono coidh se pulveriza porque ser\u00eda como de 257 pesos quincenales entonces la solicitud que le hacen es que si puede ser el salario integrado por lo menos es una de las 245 peticiones que hacen los los m\u00e9dicos ellos est\u00e1n muy muy contentos con el anuncio que hizo a usted de las becas al extranjero y piden tambi\u00e9n que se pueden ser homologado todo esto los 24 mil pesos que usted plantea tica si son los 1200 d\u00f3lares que se homologar\u00e1n que son los 24 mil pesos por las 30.000 becas tan 720 mil por los 12 meses est\u00e1n los 8 mil 640 millones por ejemplo que pag\u00f3 world es decir las cuentas el presente las tiene perfectamente claras nada m\u00e1s que hubiera una homologaci\u00f3n para que ellos se sigan comprometiendo con usted hoy este y sigan avanzando en ese sentido de ser en las las peticiones para para quien dirige todo el sector salud y sobre todo las bases cuando podr\u00edan estar las bases para el nuevo concurso y que si aquellos m\u00e9dicos que ya concursaron cuatro o cinco veces que tienen calificaci\u00f3n aprobatoria x cada una unas mil\u00e9simas d\u00e9cimas si podr\u00edan tener pues es un punto a favor un punto favor porque era adem\u00e1s tan como en el lista de espera esas ser\u00edan las primeras preguntas y si me pretorio de otra relacionada tambi\u00e9n al sector de salud bueno en el caso de los m\u00e9dicos el compromiso es contrataci\u00f3n d m\u00e9dicos enfermeras por esta circunstancia de el hobbit pero se van a quedar porque hab\u00eda este faltantes no ten\u00edamos los m\u00e9dicos ni los enfermeros necesarias antes del convite esto lo constatamos este en la gira que hicimos por los 80 hospitales de links de bienestar recuerdo que desde los tres hospitales del iess bienestar que visitamos de yucat\u00e1n no hab\u00eda pediatra en los 3 este por poner un ejemplo onces se quedan y va tambi\u00e9n el plan de la formaci\u00f3n de las 30.000 becas para estudiar especialidades en el extranjero y en efecto son como ocho o diez mil millones de pesos que vamos a destinar cada a\u00f1o para mantener estos 30.000 becados especialistas vamos a deja de s el legado de especialistas que no nos vuelva a suceder lo mismo qu\u00e9 si no es por el aplanamiento d la curva epid\u00e9mica luisa usted un grave problema s\u00ed porque no tenemos especiales no olvidar que los 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal a veces les molesta que yo ustedes repite y repite pero no quiero que se padezca de amnesia que est\u00e9 no olvidemos en 36 a\u00f1os se apost\u00f3 a privatizar la educaci\u00f3n y nos dejaron sin m\u00e9dicos y sin especialistas entonces eso ya no puede seguir sucediendo entonces si vamos a atender sus peticiones vamos a ir las resolviendo el sector salud tiene presupuesto suficiente como nunca adicional al presupuesto autorizado el presupuesto anual se le agregaron 40 mil millones de pesos todo esto nos ha permitido levantar el sistema de salud hugo y el doctor alcocer ser\u00eda conveniente m\u00e1s adelante como sugerencia que se informar\u00e1 sobre estos planes ya que se va a hacer con los hospitales que ahora est\u00e1n dando servicio por la pandemia porque muchos s\u00ed se adaptaron con ese prop\u00f3sito ahora es adaptarlos para dar servicio general atender a todos los pacientes porque hac\u00eda falta hac\u00edan falta hospitales y servicios y especialistas y lo otro hablar sobre eso sobre las becas sobre los ex\u00e1menes es la decisi\u00f3n que hemos tomado de que no se va a rechazar a nadie este y se va a ampliar la posibilidad para que se puedan estudiar la especialidad si es posible el doble de los que se admit\u00edan en mexico el resto calculamos 30 mil becados al extranjero porque seg\u00fan la informaci\u00f3n que me ha dado el doctor alcocer son como 50.000 solicitudes y hay posibilidad o se aceptan alrededor de 10.000 entonces vamos a aumentar aqu\u00ed al doble que sean 20.000 y nos quedar\u00edan 30.000 que ser\u00edan los que van y si de nuevo agradecerle a wall mart defensa y a ibm y toyota que ya est\u00e1 tambi\u00e9n haciendo tr\u00e1mites y a otros que est\u00e1n actualizando sus pagos y con esto nos est\u00e1n ayudando mucho este les agradecemos mucho a las empresas que este decidieron y ponerse al corriente y no ir a tribunales que nos iba a llevar tiempo ya en el caso de goldman ya pagaron el caso de defensa tres pagos van a ser este terminan de pagar creo que en julio este y ya pag\u00f3 ibm toyota est\u00e1 en lo mismo hay unas empresas canadienses este mineral qu\u00e9 este no est\u00e1n al corriente quieren qu\u00e9 ir a tribunales internacionales entonces aprovecho para mandarle un mensaje respetuoso el embajador de eeuu lleg\u00f3 de canad\u00e1 que nos ayude a convencerlos de que para qu\u00e9 vamos a tribunales que este es muy claro que tienen esas deudas con el sat y que ojal\u00e1 que todos los est\u00e1n colaborando cu\u00e1ntos a\u00f1os \u00e9ste nos ayuden este a convencerlos porque todo esto es muy oportuno con la crisis pues nos permite que no se nos caiga la recaudaci\u00f3n y tener los recursos suficientes en los que est\u00e1n colaborando se\u00f1or presidente cu\u00e1nto es el c\u00e1lculo m\u00e1s o menos de lo que ingresar\u00edan a las arcas pues \u00e9l hasta ahora se tienen ya acuerdos por 25 mil millones o sea lo que est\u00e1 pagado y lo que est\u00e1 por pagarse pero comprometido pero sigue este recaud\u00e1ndose m\u00e1s por eso muchas gracias a las empresas este por su apoyo en la segunda pregunta si el presente y es un tema que usted tiene ah\u00ed sobre el escritorio [M\u00fasica] lamentablemente en la pandemia usted nos ha dicho que se perdieron en la etapa m\u00e1s fuerte 555.000 perd\u00f3n si se cuentan 555 mil empleos se podr\u00edan perder otros 350 mil m\u00e1s o menos y que cerrar\u00edamos casi con un mill\u00f3n y lo grave de este asunto y es lo que le quiero preguntar no se sabe bien qu\u00e9 la gente que se despidi\u00f3 los trabajadores es el es l\u00edquido ya de otra forma antes de que llegara usted a el gobierno hubo una reforma a la ley laboral en la cual ahora los trabajadores se les liquida con tres meses doce d\u00edas por a\u00f1o pero adem\u00e1s topa dos a dos salarios m\u00ednimos antes eran tres meses veinte d\u00edas sin ning\u00fan tope y esto deteriora la liquidaci\u00f3n de los trabajadores hasta en un 35% es un verdadero este no s\u00e9 una reducci\u00f3n por no decir otro t\u00e9rmino pero adem\u00e1s si ellos quieren conformar el juicio ya no puede durar m\u00e1s de dos a\u00f1os entonces hay pensiones pues que por ejemplo para dos salarios m\u00ednimos que tendr\u00edan que ellos recibir 142.000 pues reciben apenas 93 mil pesos no se les da dos mil 957 pesos por a\u00f1o lo que usted desea 2 mil 500 por a\u00f1o la petici\u00f3n de los trabajadores es que si usted podr\u00eda hacer algo no una iniciativa de ley y recuperar lo que estaba antes o incluso trascender mejorando esta parte en la ley laboral no s\u00e9 cu\u00e1l sea su opini\u00f3n siempre es en si vamos poco a poco tenemos que salir de crisis pronto de lo que caus\u00f3 la pandemia de los da\u00f1os que est\u00e1n causando en efecto nosotros calculamos que vamos a perder un mill\u00f3n de empleos formales porque es mucho m\u00e1s el n\u00famero de empleos que se pierden en la econom\u00eda informal que es lo m\u00e1s preocupante por qu\u00e9 los que est\u00e1n escritos en el seguro social y eran 20 millones 500 mil trabajadores entonces si perdemos un mill\u00f3n lo peor fue abril se perdieron 550 mil empleos ya para mayo aunque dentro de tres d\u00edas se vayan a conocerlos los datos la informaci\u00f3n que tengo porque pues eso lo veo diario desde que ya se redujo a p\u00e9rdida de empleos va a estar en menos de 350.000 este mayo de 550 a 350 a menos de 3 050 y esperemos que en junio caiga menos pero base alrededor de un mill\u00f3n y lo que queremos es que ya este como v eso tampoco lo aceptan nuestros este adversarios dicen que no que va a ser una l que es as\u00ed es imaginaci\u00f3n que no va haber recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y yo digo que es as\u00ed y as\u00ed v ese es mi planteamiento y para eso estamos reforzando la econom\u00eda popular con los cr\u00e9ditos y todos los apoyos a la gente para que haya m\u00e1s capacidad de consumo esa es nuestra estrategia principal y nos va a ayudar mucho la entrada en vigor del tratado para el primero de julio por eso este y agradecemos al gobierno de canad\u00e1 y de eeuu ayer hablaba yo de la posibilidad de si no podemos por la pandemia de ir a eeuu encontrarnos con el presidente donald trump este por teleconferencia pero adem\u00e1s qu\u00e9 se logra lo el tratado qu\u00e9 hemos recibido un trato respetuoso tanto del canad\u00e1 como del gobierno eeuu este que esta extra\u00f1a muchos adem\u00e1s de eso con la pandemia nos apoyaron gobiernos y nos apoy\u00f3 el gobierno de eeuu cable del tema en una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica al presente el trump y nos ayud\u00f3 con los ventiladores y el gobierno de china lo mismo habl\u00e9 con el presidente de china y nos ayud\u00f3 que est\u00e9 entonces esas cosas se agradecen adem\u00e1s de lo del tratado el d\u00eda primero me interesar\u00eda s\u00ed no nos encontramos les voy a hablar por tel\u00e9fono para este agradecerle y le voy a hablar al primer ministro de canad\u00e1 y volver al presente trump y le voy a agradecer lo del apoyo por facilitarnos la adquisici\u00f3n de los ventilados por qu\u00e9 no eso los m\u00e9dicos lo saben igual tienen 3000 ventiladores a tener 12000 [M\u00fasica] por eso tenemos posibilidad de atender enfermos en terapia intensiva y se han salvado vidas entonces vamos a hacer este el reconocimiento no tambi\u00e9n en el gobierno de china all\u00e1 para ir a china si est\u00e1 m\u00e1s lejos porque y \u00e9ste no bueno terminando esto terminando esto que vamos a salir bien que estoy seguro que se va a reactivar la econom\u00eda este hacia adelante tenemos que a seguir [M\u00fasica] garantizando el bienestar del pueblo creando empleos y atender el asunto laboral y en particular el asunto de las pensiones es un compromiso que tengo antes de terminar ver qu\u00e9 hacemos con las pensiones porque todas las reformas que hicieron a la constituci\u00f3n o la mayor parte de las la mayor la mayor\u00eda de las reformas que hicieron a la constituci\u00f3n el periodo neoliberal fue para afectar esto que est\u00e1s hablando de la disminuci\u00f3n del pago por despidos a trabajadores bueno pues es este una muestra pero as\u00ed muchas otras cosas la misma decisi\u00f3n de entregar las pensiones a las administradoras a las afores el qu\u00e9 ya para el 2024 2025 van a empezar a jubilarse trabajadores y si no hay una reforma si no intervenimos van a recibir la mitad de sus salarios este fue realmente antipopular todo lo que hicieron este copiaron modelos en el marco de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal contrarios a los trabajadores y al pueblo en general este todas las reformas que hicieron a la constituci\u00f3n fueron para perjudicar al pueblo y beneficiar a una minor\u00eda y todas con el sello de las recomendaciones de organismos financieros internacionales pura receta de las que enviaban desde el extranjero para que se aplicaran en m\u00e9xico y en otros pa\u00edses del mundo se ajust\u00f3 el marco legal para imponer una pol\u00edtica antipopular y entrevistas entonces y todo lo que podamos revertir se pudo y revertirlo de la llamada formal llamada reforma educativa f\u00edjense lo que se ha ganado con eso ahora con la pandemia los maestros este no dejaron de estar pendientes de sus alumnos en un porcentaje considerable la vez pasada lo mencionaba aqu\u00ed esteban moctezuma el 80% de los maestros estuvieron atentos y desde que llegamos al gobierno [M\u00fasica] ni un solo paro de maestros con la imposici\u00f3n de la llamada reforma educativa as\u00ed por la fuerza este polarizaron bueno crearon generaron violencia encarcela a maestros y crearon un ambiente adverso al magisterio nacional todo eso ya no existe y hay un ambiente completamente distinto cuando hablan de que se est\u00e1 polarizando las ella no no no no no no es s\u00f3lo que se considere qu\u00e9 una minor\u00eda rapaz es un polo tan importante no la mayor parte de la gente est\u00e1 de acuerdo con los cambios con las transformaciones bueno nos vemos este le cambiamos un poco a lo de salud \u00f3sea porque hugo va a estar este por la tarde y todos los d\u00edas de 7 a 8 m\u00e1s son muy buenas conferencias son c\u00e1tedras magistrales conferencias magistrales este de 7 a 8 y adem\u00e1s informaci\u00f3n de primera me han dicho que porque ya no est\u00e9 eliminamos las conferencias que ya no hablemos que hay pa\u00edses en donde por pol\u00edtica ya no quieren hablar del tema incluso no quieren dar cifras entonces nosotros no tenemos que estar informando empezamos antes que otros y a lo mejor vamos a terminar este despu\u00e9s de otros pero tenemos que estar informando informando porque si estamos informados nos cuidamos mejor este nos vamos a cuidar esta ma\u00f1ana platicamos ma\u00f1ana seguimos adelante conversando adi\u00f3s adi\u00f3s [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:19.603873"
}