{
    "video_id": "c_harOtnDPg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/c_harOtnDPg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfSP1dCWsL1VNbObRDk6MqA-oeRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=c_harOtnDPg",
    "video_title": "Invitaci\u00f3n a la conmemoraci\u00f3n del 109 Aniversario de la Revoluci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 91,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "no",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.99,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana se convirti\u00f3 en",
            "start": 12.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el primer levantamiento armado con",
            "start": 14.809,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "demandas sociales del siglo 20 son",
            "start": 16.79,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples las causas econ\u00f3micas",
            "start": 20.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales que originaron la",
            "start": 22.029,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n contra la dictadura de porfirio",
            "start": 25.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "d\u00edaz destacando entre ellas el",
            "start": 27.41,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "descontento de los grupos m\u00e1s",
            "start": 30.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desprotegidos quienes no dudaron en",
            "start": 31.849,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "atender el llamado de francisco y madero",
            "start": 34.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre de 1910 las distintas",
            "start": 36.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "etapas del movimiento armado no se",
            "start": 40.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueden entender sin personajes como los",
            "start": 42.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hermanos jes\u00fas ricardo y enrique flores",
            "start": 45.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mag\u00f3n periodistas creadores del partido",
            "start": 48.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "liberal mexicano francisco y madero el",
            "start": 51.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 54.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "venustiano carranza que promulg\u00f3 la",
            "start": 56.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917 que a\u00fan nos rigen",
            "start": 58.31,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "emiliano zapata y francisco villa",
            "start": 61.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "l\u00edderes que comandaron las luchas",
            "start": 64.689,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agrarias y sociales y posteriormente",
            "start": 66.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien llev\u00f3 a cabo",
            "start": 69.759,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cambios profundos que estaban pendientes",
            "start": 72.71,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "como el reparto agrario y la",
            "start": 74.869,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 76.999,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana una revoluci\u00f3n",
            "start": 81.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 84.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 86.99,
            "duration": 3.19
        }
    ],
    "transcription_text": " no [M\u00fasica] [Aplausos] la revoluci\u00f3n mexicana se convirti\u00f3 en el primer levantamiento armado con demandas sociales del siglo 20 son m\u00faltiples las causas econ\u00f3micas pol\u00edticas y sociales que originaron la rebeli\u00f3n contra la dictadura de porfirio d\u00edaz destacando entre ellas el descontento de los grupos m\u00e1s desprotegidos quienes no dudaron en atender el llamado de francisco y madero el 20 de noviembre de 1910 las distintas etapas del movimiento armado no se pueden entender sin personajes como los hermanos jes\u00fas ricardo y enrique flores mag\u00f3n periodistas creadores del partido liberal mexicano francisco y madero el ap\u00f3stol de la democracia venustiano carranza que promulg\u00f3 la constituci\u00f3n de 1917 que a\u00fan nos rigen emiliano zapata y francisco villa l\u00edderes que comandaron las luchas agrarias y sociales y posteriormente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien llev\u00f3 a cabo cambios profundos que estaban pendientes como el reparto agrario y la expropiaci\u00f3n petrolera [M\u00fasica] la revoluci\u00f3n mexicana una revoluci\u00f3n popular [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:45:21.002516"
}