{
    "video_id": "Ca9ZgR1Hwac",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ca9ZgR1Hwac/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQ8_IHkSqwJDLIRnrtjl0uM72cUQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ca9ZgR1Hwac",
    "video_title": "Reforma sobre subcontrataci\u00f3n es justicia laboral. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9351,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.85,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 776.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 778.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 779.91,
            "duration": 16.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 781.08,
            "duration": 18.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 796.74,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 827.31,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 836.06,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presentarles",
            "start": 839.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 844.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "logros",
            "start": 846.62,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la",
            "start": 849.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reforma en su conjunto porque son varias",
            "start": 853.699,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "leyes las que se modificaron",
            "start": 858.379,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.94,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "relacionadas con",
            "start": 863.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la eliminaci\u00f3n",
            "start": 866.089,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "de la subcontrataci\u00f3n que afectaba a los",
            "start": 868.55,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 873.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre el reparto de utilidades",
            "start": 877.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nos preguntaron compa\u00f1eros ustedes sobre",
            "start": 882.99,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 887.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "creo que ayer o antes",
            "start": 889.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y acordamos",
            "start": 892.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "dar a conocer qu\u00e9",
            "start": 895.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "consistieron estas modificaciones a ocho",
            "start": 899.17,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 901.72,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 904.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dar fin al abuso",
            "start": 908.32,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 912.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "establecer reglas claras",
            "start": 918.04,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para no afectar a los trabajadores",
            "start": 923.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "garantizar las prestaciones",
            "start": 925.779,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que por ley corresponden a los",
            "start": 929.779,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 931.879,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 933.95,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y hacer valer el reparto de utilidades",
            "start": 937.139,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el caso de reparte",
            "start": 942.56,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "utilidades terminar con la ambig\u00fcedad",
            "start": 945.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y establecer reglas",
            "start": 950.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no exist\u00edan",
            "start": 954.39,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 956.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 958.209,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "se cont\u00f3 con la participaci\u00f3n del sector",
            "start": 960.94,
            "duration": 11.649
        },
        {
            "text": "obrero y de el sector empresarial por",
            "start": 967.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eso nos acompa\u00f1a aqu\u00ed representantes del",
            "start": 972.589,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sector empresarial carlos salazar del",
            "start": 975.199,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "consejo colega empresarial y tambi\u00e9n",
            "start": 978.889,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "representantes del sector obrero",
            "start": 981.459,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por llegar",
            "start": 986.17,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 988.769,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 991.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esta reforma producto de",
            "start": 993.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo",
            "start": 999.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de acuerdos",
            "start": 1001.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo comentaba que se envi\u00f3 la iniciativa",
            "start": 1005.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 1009.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara diputados",
            "start": 1012.39,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1015.649,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "como no se ten\u00eda consenso",
            "start": 1017.23,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "entre las partes",
            "start": 1022.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 aplazar",
            "start": 1026.419,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "su discusi\u00f3n en su caso la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 1031.589,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "esta reforma se habl\u00f3 con los",
            "start": 1035.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "legisladores y se abri\u00f3 un proceso de",
            "start": 1038.37,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "consulta hasta que se lleg\u00f3 a un buen",
            "start": 1043.799,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "acuerdo entonces vamos a escuchar",
            "start": 1049.83,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "a la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda",
            "start": 1055.059,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "alcalde que nos exponga sobre esta",
            "start": 1060.029,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "reforma y tambi\u00e9n vamos a escuchar",
            "start": 1063.639,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "los representantes de el sector",
            "start": 1069.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "empresarial y del sector obrero",
            "start": 1072.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 1075.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dirigentes de todo el sector obrero",
            "start": 1077.679,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "dirigentes de los trabajadores",
            "start": 1081.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "representantes de sindicatos y desde",
            "start": 1085.17,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n todas las c\u00e1maras",
            "start": 1088.24,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y representantes del sector empresarial",
            "start": 1091.789,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que se conozcan estos",
            "start": 1095.09,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cambios que son muy importantes",
            "start": 1098.899,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente pues vamos a",
            "start": 1105.56,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 1110.33,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "los cambios en materia de",
            "start": 1112.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n primero se\u00f1alar cu\u00e1l es",
            "start": 1114.619,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "el origen de esta reforma como algunos",
            "start": 1118.22,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "de ustedes conocen ya en noviembre del",
            "start": 1123.2,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 1125.929,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una iniciativa a partir de la",
            "start": 1128.769,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "cual se abri\u00f3 una serie de mesas de",
            "start": 1132.559,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo entre el sector privado",
            "start": 1136.73,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "representantes de empresarios entre el",
            "start": 1141.19,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico y entre el propio",
            "start": 1145.009,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "gobierno mesas de di\u00e1logo que",
            "start": 1149.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consistieron en decenas de reuniones",
            "start": 1152.499,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "donde se plantearon cu\u00e1les eran los",
            "start": 1156.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "retos para poder eliminar toda la",
            "start": 1160.399,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n alrededor de la figura de",
            "start": 1163.85,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n",
            "start": 1166.509,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "como bien se\u00f1ala el presidente",
            "start": 1168.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "finalmente despu\u00e9s de varios meses de",
            "start": 1170.929,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajo el 5 de abril se logr\u00f3 un",
            "start": 1173.929,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acuerdo hist\u00f3rico",
            "start": 1176.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional para poder llevar a cabo la",
            "start": 1178.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reforma en materia de subcontrataci\u00f3n",
            "start": 1182.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vale la pena se\u00f1alar cu\u00e1les son las",
            "start": 1184.33,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dependencias los sindicatos y las",
            "start": 1187.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales que",
            "start": 1190.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "formaron parte de este esfuerzo por",
            "start": 1192.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "parte del sector obrero estuvo presente",
            "start": 1196.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "carlos hace desde la abel dom\u00ednguez",
            "start": 1201.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de las etc jes\u00fas gonz\u00e1lez c\u00e1rdenas de la",
            "start": 1204.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n nacional de sindicatos",
            "start": 1208.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "independientes g\u00e9nero leal de la",
            "start": 1210.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n de trabajadores de sindicatos",
            "start": 1214.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos y napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia del",
            "start": 1216.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sindicato nacional de trabajadores",
            "start": 1220.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mineros pedro ases de la acaten estuvo",
            "start": 1222.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n rodolfo gonz\u00e1lez de la croc",
            "start": 1227.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "isa\u00edas gonz\u00e1lez de la croc y francisco",
            "start": 1230.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez ju\u00e1rez de la uned por parte",
            "start": 1234.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del sector privado del sector",
            "start": 1238.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresarial carlos salazar aqu\u00ed presente",
            "start": 1240.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 1244.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresarial jos\u00e9 medina mora de la",
            "start": 1246.919,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "coparmex jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos de",
            "start": 1250.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "concanaco francisco cervantes de",
            "start": 1253.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "concam\u00edn y otros actores importantes que",
            "start": 1257.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estuvieron formando parte de estas mesas",
            "start": 1260.9,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo por parte del gobierno las",
            "start": 1263.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dependencias que hemos venido",
            "start": 1266.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "colaborando la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 1268.49,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "con arturo herrera de economia tatiana",
            "start": 1272.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "clouthier del imms soy robledo tambi\u00e9n",
            "start": 1275.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ellos ac\u00e1 presentes",
            "start": 1278.919,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro del sat carlos romero",
            "start": 1281.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "procurador fiscal carlos mart\u00ednez del",
            "start": 1284.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infonavit todas estas instituciones",
            "start": 1288.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque la subcontrataci\u00f3n tiene varias",
            "start": 1290.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aristas que precisamente fueron",
            "start": 1293.39,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y digamos que se necesitaba un trabajo",
            "start": 1297.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conjunto finalmente a partir de este",
            "start": 1301.2,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "acuerdo la c\u00e1mara de diputados y la",
            "start": 1304.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores discutieron esta",
            "start": 1307.27,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "iniciativa y finalmente aprobaron el",
            "start": 1310.77,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pasado martes la reforma adelante esta",
            "start": 1314.289,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "reforma tiene un diagn\u00f3stico que fue",
            "start": 1318.85,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "generando informaci\u00f3n de cu\u00e1les eran las",
            "start": 1324.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "necesidades que deb\u00edan modificarse en",
            "start": 1328.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las diferentes leyes leyes esto este",
            "start": 1330.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico se gener\u00f3 a partir de varios",
            "start": 1334.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "operativos conjuntos por las",
            "start": 1337.09,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dependencias que acabo de nombrar donde",
            "start": 1339.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nos dimos a la tarea de detectar la",
            "start": 1342.789,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n abusiva y encontramos",
            "start": 1346.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "este modus operandi en el cual se",
            "start": 1348.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "violentaban los derechos de trabajadores",
            "start": 1351.73,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estabilidad en el empleo antig\u00fcedad su",
            "start": 1354.84,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "registro en el seguro social reparto de",
            "start": 1358.809,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 1362.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ebad\u00ed a da\u00f1o a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 1363.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n era una figura de evasi\u00f3n",
            "start": 1366.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de pago de impuestos afectaci\u00f3n a los",
            "start": 1371.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "institutos de seguridad social",
            "start": 1374.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precisamente porque se registra a los",
            "start": 1377.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajadores con salarios por debajo de",
            "start": 1380.14,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "lo que realmente ganan y tambi\u00e9n hay que",
            "start": 1383.62,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "decirle una competencia desleal para las",
            "start": 1387.549,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "empresas que s\u00ed cumplen que respetan los",
            "start": 1390.429,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "derechos de sus trabajadores y que pagan",
            "start": 1393.79,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "los los los impuestos en qu\u00e9 consiste la",
            "start": 1397.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "reforma 8 puntos 1\u00ba se proh\u00edbe la",
            "start": 1402.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n de personal es decir la",
            "start": 1406.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transferencia de trabajadores propios",
            "start": 1409.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacia otra empresa las famosas no",
            "start": 1413.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mineras o empresas que se creaban con el",
            "start": 1416.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "\u00fanico objetivo de aparecer como patrones",
            "start": 1420.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sin tener ninguna actividad productiva",
            "start": 1423.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "al prohibir esta subcontrataci\u00f3n de",
            "start": 1427.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personal las empresas deber\u00e1n transferir",
            "start": 1431.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y reconocer como trabajadores propios a",
            "start": 1434.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todos aquellos y aquellas que realizan",
            "start": 1438.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las actividades principales de sus o de",
            "start": 1441.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sus empresas es decir relacionadas con",
            "start": 1444.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "su objeto social y actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1447.19,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "preponderante",
            "start": 1450.12,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "el segundo punto es que se permite la",
            "start": 1452.669,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n de servicios y obras",
            "start": 1454.889,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especializadas que no formen parte del",
            "start": 1457.7,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "objeto social ni de la actividad",
            "start": 1460.889,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica preponderante pero aquellas",
            "start": 1463.169,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "empresas que deseen prestar estos",
            "start": 1466.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "servicios especializados deber\u00e1n estar",
            "start": 1469.019,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "en un registro obligatorio un padr\u00f3n que",
            "start": 1472.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 a cargo de la secretaria del",
            "start": 1477.45,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social previa",
            "start": 1479.369,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n de cumplimiento de las",
            "start": 1482.989,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "obligaciones laborales de seguridad",
            "start": 1486.659,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "social y fiscales este registro ser\u00e1",
            "start": 1488.85,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablico transparente y en caso de que se",
            "start": 1493.259,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pudieran ubicar incumplimientos se",
            "start": 1499.23,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "perder\u00e1 el derecho de estar en este",
            "start": 1501.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "registro de empresas de subcontrataci\u00f3n",
            "start": 1504.649,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de servicios especializados otro punto",
            "start": 1507.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "importante es que las empresas que",
            "start": 1511.049,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "reciben los servicios especializados",
            "start": 1514.169,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "responder frente a los trabajadores en",
            "start": 1517.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "caso de cualquier incumplimiento otro",
            "start": 1521.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "punto importante es que recordemos que",
            "start": 1524.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en esta materia exist\u00edan muchos huecos",
            "start": 1526.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la ley que permit\u00edan deducciones",
            "start": 1529.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fiscales abusivas y mucha simulaci\u00f3n",
            "start": 1532.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para evitar esta simulaci\u00f3n y",
            "start": 1536.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal se homologan los",
            "start": 1538.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "criterios del c\u00f3digo fiscal de la ley",
            "start": 1542.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del iese r de la ley del iva con la ley",
            "start": 1545.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "federal del trabajo permitiendo as\u00ed",
            "start": 1548.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "homologar criterios y que no existan",
            "start": 1551.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estos huecos legales otro punto",
            "start": 1554.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "importante es que se endurecen las",
            "start": 1558.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sanciones para el caso de incumplimiento",
            "start": 1561.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los plazos para la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1565.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esta reforma ahora que ya fue aprobada",
            "start": 1569.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en ambas c\u00e1maras en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 1572.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 publicada por el presidente y a",
            "start": 1574.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed inicia un plazo de un mes",
            "start": 1577.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que la secretaria del trabajo pueda",
            "start": 1580.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "emitir los lineamientos que regular\u00e1n el",
            "start": 1583.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "registro por el otro lado se cuenta con",
            "start": 1587.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "90 d\u00edas tres meses para que las empresas",
            "start": 1590.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "puedan regularizarse hay que decir que",
            "start": 1594.02,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este proceso en realidad ya inici\u00f3",
            "start": 1597.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "incluso antes de que se aprobara la",
            "start": 1600.43,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "reforma hay muchas empresas m\u00e1s de",
            "start": 1603.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "300.000 trabajadores que ya han sido",
            "start": 1606.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reconocidos que han sido transferidos y",
            "start": 1608.92,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "reconocidos como trabajadores propios",
            "start": 1611.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incluso con datos de linz estos",
            "start": 1613.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "registros tienen incrementos importantes",
            "start": 1618.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en los salarios que van desde el 15",
            "start": 1620.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hasta el 32 por ciento porque porque ya",
            "start": 1623.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n registrando con los salarios",
            "start": 1626.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces se tienen tres meses para hacer",
            "start": 1629.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este reconocimiento y estas",
            "start": 1632.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transferencias de trabajadores",
            "start": 1635.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "reconociendo los como propios finalmente",
            "start": 1638.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cada tres a\u00f1os las empresas tendr\u00e1n que",
            "start": 1640.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "actualizar sus registros en el en la",
            "start": 1643.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del trabajo como \u00faltimo punto",
            "start": 1647.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "muy importante tambi\u00e9n parte de estas",
            "start": 1650.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "serie de reformas se reforma la ley",
            "start": 1654.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "federal de los trabajadores al servicio",
            "start": 1657.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del estado para que en el gobierno",
            "start": 1660.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federal ya no exista la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 1662.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de personal se iniciar\u00e1 un proceso de",
            "start": 1664.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico en las dependencias de la",
            "start": 1668.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica para regularizar",
            "start": 1670.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "al personal subcontratado",
            "start": 1674.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adelante en materia de reparto de",
            "start": 1677.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "utilidades el reparto de utilidades es",
            "start": 1681.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un derecho constitucional que establece",
            "start": 1684.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que las y los trabajadores tienen",
            "start": 1688.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "derecho a parte de las ganancias de las",
            "start": 1690.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1694.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica este derecho se hab\u00eda",
            "start": 1695.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "venido extinguiendo precisamente por",
            "start": 1698.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "figuras de subcontrataci\u00f3n de",
            "start": 1702.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "outsourcing de insourcing porque porque",
            "start": 1705.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se creaban digamos estaban las empresas",
            "start": 1709.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que generaban las utilidades y hab\u00eda",
            "start": 1712.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empresas hermanas que ten\u00edan a los",
            "start": 1714.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajadores y que no generaban",
            "start": 1718.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "utilidades y simplemente transfer\u00edan a",
            "start": 1720.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los trabajadores por tanto no se",
            "start": 1723.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "repart\u00eda",
            "start": 1725.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta estas ganancias ahora una vez",
            "start": 1727.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "publicada la ley y al tener la",
            "start": 1731.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n en las empresas de reconocer",
            "start": 1734.98,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a los trabajadores tambi\u00e9n tendr\u00e1n la",
            "start": 1737.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de repartir el 10 por ciento",
            "start": 1739.509,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "de las utilidades para poder generar un",
            "start": 1742.629,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "modelo que no genere distorsiones y",
            "start": 1747.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tampoco discrecionalidad se",
            "start": 1751.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "establecieron dos modalidades para",
            "start": 1754.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "realizar el reparto de utilidades una",
            "start": 1757.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que es hasta 90 d\u00edas",
            "start": 1760.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os lo",
            "start": 1763.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que resulte m\u00e1s favorable al trabajador",
            "start": 1767.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bajo este esquema en ning\u00fan sector y",
            "start": 1769.9,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ning\u00fan trabajador se ver\u00eda afectar a",
            "start": 1773.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aquellos sectores por poner algunos",
            "start": 1777.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ejemplos el acerero o el minero que",
            "start": 1780.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hab\u00edan recibido por",
            "start": 1783.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encima y minas que reciben 150 hasta 200",
            "start": 1786.08,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "d\u00edas seguir\u00e1n recibiendo lo mismo porque",
            "start": 1790.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "no les aplicar\u00e1 el l\u00edmite de 90 d\u00edas y",
            "start": 1794.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aquellos trabajadores que no recib\u00edan",
            "start": 1799.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nada o que recib\u00edan muy poco aqu\u00ed",
            "start": 1801.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podemos ver el diagn\u00f3stico hoy en",
            "start": 1804.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "promedio se pagan 22 d\u00edas es decir 7 mil",
            "start": 1807.41,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "300 pesos con la propuesta se",
            "start": 1812.57,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 a 57 d\u00edas es decir 18 mil",
            "start": 1816.02,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "557 pesos 2.6 veces",
            "start": 1822.19,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s para hablar en espec\u00edfico del",
            "start": 1827.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sector minero que precisamente fue una",
            "start": 1830.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de las preocupaciones que se expresaron",
            "start": 1833.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en esta conferencia el d\u00eda de ayer en la",
            "start": 1835.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "industria minera en promedio claro que",
            "start": 1838.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay minas que por tener mayores",
            "start": 1841.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "utilidades reparten m\u00e1s o menos pero en",
            "start": 1843.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "promedio se pagan 93 d\u00edas con la",
            "start": 1846.71,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "propuesta se seguir\u00e1 pagando los 93 d\u00edas",
            "start": 1850.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero hay otros sectores como la",
            "start": 1854.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "industria alimentaria por poner algunos",
            "start": 1856.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ejemplos que hoy en promedio pagan 52",
            "start": 1859.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas y que con la propuesta pagar\u00e1n 86 o",
            "start": 1863.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la fabricaci\u00f3n de maquinaria y equipo",
            "start": 1867.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que hoy pagan 60 d\u00edas en promedio y con",
            "start": 1869.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la propuesta pagar\u00e1n en promedio 80 d\u00edas",
            "start": 1873.2,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es decir en todos los sectores se ve un",
            "start": 1876.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incremento y en aquellos que hab\u00edan",
            "start": 1881.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente he repartido o recibido",
            "start": 1883.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mayor utilidad se respetaran esos montos",
            "start": 1886.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 1890.74,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "para concluir se\u00f1alar que por utilidades",
            "start": 1892.01,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "las empresas hab\u00edan repartido 56 mil",
            "start": 1897.77,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "millones de pesos con esta propuesta y",
            "start": 1901.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una vez que sea publicada la reforma se",
            "start": 1905.6,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "repartir\u00e1n 157 mil millones de pesos es",
            "start": 1908.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "decir un incremento de 100 mil millones",
            "start": 1914.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de pesos que hoy recibir\u00e1n los",
            "start": 1916.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "trabajadores producto de",
            "start": 1920.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "las utilidades y ganancias de las",
            "start": 1924.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empresas es cu\u00e1nto presidente",
            "start": 1926.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos buenos dias",
            "start": 1944.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente una vez m\u00e1s un honor estar",
            "start": 1946.75,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este en este recinto y aqu\u00ed en",
            "start": 1950.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 1953.39,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo creo que como la secretaria ha",
            "start": 1955.929,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "indicado este es un acuerdo \u00fanico y que",
            "start": 1958.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "yo creo nos da un ejemplo de c\u00f3mo",
            "start": 1963.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "podemos abordar muchos de los problemas",
            "start": 1966.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds me no me cabe duda que",
            "start": 1968.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n el presidente ha dicho en",
            "start": 1971.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reiteradas ocasiones el di\u00e1logo el",
            "start": 1974.08,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "debate la informaci\u00f3n el el tener la",
            "start": 1977.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "apertura para hablar las cosas la",
            "start": 1981.879,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "transparencia siempre conducen las",
            "start": 1984.039,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mejores decisiones en el caso de de toda",
            "start": 1987.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n alrededor de la",
            "start": 1992.379,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n creo que es un magn\u00edfico",
            "start": 1994.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ejemplo que demuestra que si podemos",
            "start": 1998.379,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "llegar a acuerdos sustanciosos y en",
            "start": 2001.32,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pa\u00eds y en este caso",
            "start": 2004.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en beneficio de los trabajadores",
            "start": 2007.409,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como indica la secretaria tuvimos",
            "start": 2009.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas horas dedicadas en mesas en",
            "start": 2013.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "reuniones en foros en reuniones m\u00e1s",
            "start": 2016.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as m\u00e1s grandes tratando de",
            "start": 2020.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entender la problem\u00e1tica tratando de",
            "start": 2023.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tener la informaci\u00f3n que se requer\u00eda",
            "start": 2026.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tratando de profundizar en cada punto y",
            "start": 2028.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "con un solo objetivo que el trabajador",
            "start": 2032.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se viera beneficiado que se respetaran",
            "start": 2035.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los derechos del trabajador y que al",
            "start": 2038.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mismo tiempo las empresas mexicanas",
            "start": 2040.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mantuvieran la competitividad",
            "start": 2043.41,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mantuvieran su capacidad de crear",
            "start": 2045.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empleos y su capacidad de inversi\u00f3n",
            "start": 2048.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos fuimos escuchados y esto es",
            "start": 2051.39,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo todos pusimos nuestros",
            "start": 2054.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puntos de vista y como en cualquier",
            "start": 2057.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n todos cedimos cosas y",
            "start": 2059.92,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "llevamos cosas en la mesa",
            "start": 2064.65,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "quiero dejar claro que los empresarios",
            "start": 2067.419,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre han estado en contra y",
            "start": 2070.349,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estuvieron en contra desde el primer",
            "start": 2072.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "momento en que pensamos a hablar de este",
            "start": 2074.889,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tema de las empresas que abusan de los",
            "start": 2077.5,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "sistemas de este y de cualquier otro",
            "start": 2081.04,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en contra de cualquier",
            "start": 2084.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mexicano sea empresario o sea individuo",
            "start": 2087.369,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "o sea cualquier forma en la que act\u00faa",
            "start": 2091.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que no cumpla con las leyes que no",
            "start": 2094.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entienda la importancia de la",
            "start": 2097.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "solidaridad de nuestro pa\u00eds que no",
            "start": 2099.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entienda la responsabilidad social que",
            "start": 2102.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tenemos todos desde el momento en que",
            "start": 2104.799,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos un trabajador un empleado una",
            "start": 2107.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n al final estamos haciendo uso",
            "start": 2110.349,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los recursos que pertenecen a todos y",
            "start": 2113.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros que tener de los",
            "start": 2116.589,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "beneficios que se obtienen el pago",
            "start": 2119.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adecuado y el pago comprometido de cada",
            "start": 2121.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se va realizando y que se",
            "start": 2124.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "va haciendo nosotros estamos en contra",
            "start": 2126.67,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de las facturas en contra de las",
            "start": 2129.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2132.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que usan nuestras leyes en beneficio",
            "start": 2133.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "propio y jam\u00e1s pensando en los dem\u00e1s por",
            "start": 2136.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eso desde el momento en que empezamos a",
            "start": 2140.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hablar con la secretaria y aprovecho",
            "start": 2142.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para felicitar a la secretaria de su",
            "start": 2144.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 2146.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "creo que hicieron un trabajo espl\u00e9ndido",
            "start": 2148.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en para poder lograr una cosa tan",
            "start": 2150.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compleja como lograr un acuerdo entre",
            "start": 2153.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tres partes que todas podr\u00edan tener",
            "start": 2155.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "intereses distintos",
            "start": 2158.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desde ese momento nosotros empezamos a",
            "start": 2159.99,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tratar de construir lo que si se quer\u00eda",
            "start": 2163.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacer este es un paso adelante de algo",
            "start": 2165.79,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que viene desde que se inicia este",
            "start": 2169.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gobierno hemos estado nosotros tratando",
            "start": 2173.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de hablar de la dimensi\u00f3n social del",
            "start": 2176.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresario y nos hemos puesto objetivos",
            "start": 2178.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy claros mejorar el salario y aqu\u00ed en",
            "start": 2181.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta misma sala han estado ustedes",
            "start": 2184.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presentes y han sido testigos de",
            "start": 2186.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incrementos importantes que se han",
            "start": 2190.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "logrado se han logrado en el salario",
            "start": 2192.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo pero nada no adem\u00e1s eso sino que",
            "start": 2194.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos tenido un efecto de tratar de",
            "start": 2197.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mejorar los salarios buscando como hemos",
            "start": 2199.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dicho desde el sector empresarial lo que",
            "start": 2202.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le hemos llamado la l\u00ednea del bienestar",
            "start": 2205.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de cada familia mexicana",
            "start": 2208.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y seguiremos trabajando en eso",
            "start": 2210.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos hemos propuesto como segundo gran",
            "start": 2213.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "objetivo porque definitivamente hab\u00eda",
            "start": 2216.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que cambiarlo a vieran de los problemas",
            "start": 2219.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de las manzanas podridas como yo me he",
            "start": 2221.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "referido a eso que era el sistema de",
            "start": 2224.609,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "pensiones de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2227.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una idea buena p\u00e9simamente implementada",
            "start": 2229.6,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y ejecutada hoy tenemos la visi\u00f3n de que",
            "start": 2233.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores mexicanos podr\u00e1n",
            "start": 2238.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tener una pensi\u00f3n adecuada digna con un",
            "start": 2241.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salario tambi\u00e9n digno y adecuado que es",
            "start": 2244.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comparable con los mejores sistemas de",
            "start": 2247.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pensiones en el mundo con una ventaja",
            "start": 2249.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adicional vamos a crear realmente un",
            "start": 2252.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gran ahorro nacional vamos a hacer lo",
            "start": 2256.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que otros pa\u00edses han logrado de poder",
            "start": 2260.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acumular cantidades importantes de los",
            "start": 2263.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahorros de los mexicanos que puedan ser",
            "start": 2266.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "utilizadas por nuestro sistema",
            "start": 2269.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "financiero en el financiamiento de",
            "start": 2271.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "grandes proyectos grandes proyectos que",
            "start": 2274.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "puedan ir transformando a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2277.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hoy hemos tenido que empezar con",
            "start": 2280.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estructuras en donde el financiamiento",
            "start": 2282.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar en todos lados",
            "start": 2285.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico no tenemos suficiente",
            "start": 2286.98,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 2289.619,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "sin embargo con esta medida",
            "start": 2290.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lograremos tambi\u00e9n tener una estructura",
            "start": 2294.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que beneficie a nuestro pa\u00eds en todos",
            "start": 2296.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sentidos",
            "start": 2298.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el tema de la subcontrataci\u00f3n es el",
            "start": 2300.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tercer tema que hemos atacado en",
            "start": 2302.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con nuestros trabajadores el",
            "start": 2304.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tema como ya he estado explicando lo",
            "start": 2307.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "arrancamos viendo de que esta figura que",
            "start": 2311.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se usa internacionalmente pudiera",
            "start": 2314.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adaptarse adecuadamente a nuestras leyes",
            "start": 2316.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y lo hemos conseguido vamos a ser un",
            "start": 2319.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pa\u00eds competitivo la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 2322.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "especializada que es la figura",
            "start": 2325.37,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "importante de la subcontrataci\u00f3n se va a",
            "start": 2327.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "permitir en nuestro pa\u00eds vamos a evitar",
            "start": 2330.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cualquier figura en donde se se trate de",
            "start": 2332.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar al trabajador y enga\u00f1ar al fisco",
            "start": 2338.06,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1ar al infonavit y enga\u00f1ar al",
            "start": 2341.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguro social con figuras que se",
            "start": 2344.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "disfrazan",
            "start": 2348.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "otra vez lo que en las leyes podemos",
            "start": 2349.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer adecuadamente vamos a evitarlo",
            "start": 2352.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo vamos a decir que",
            "start": 2354.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n especializada la que",
            "start": 2357.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tiene una raz\u00f3n la que crea",
            "start": 2360.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "productividad en la que el trabajador",
            "start": 2361.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "definitivamente tiene tambi\u00e9n el respeto",
            "start": 2364.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a sus derechos se va a proteger vamos a",
            "start": 2367.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "permitir de acuerdo a lo que los",
            "start": 2371.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "legisladores \u00e9ste nos entregaron hace",
            "start": 2373.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas ya como ley la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 2376.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que permite los servicios compartidos",
            "start": 2379.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "figuras modernas que pueden hacer que",
            "start": 2382.069,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas mantengan su productividad",
            "start": 2385.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y vamos por \u00faltimo a solucionar un",
            "start": 2387.97,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "problema que ten\u00eda decenas de a\u00f1os en",
            "start": 2390.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que era el reparto de",
            "start": 2394.549,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "utilidades c\u00f3mo hacer que una de las",
            "start": 2397.67,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s importantes que nuestros",
            "start": 2401.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "trabajadores hab\u00edan ganado desde hace",
            "start": 2403.549,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo se salvaguardar\u00e1 se",
            "start": 2405.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "protegiera pero se aplicara",
            "start": 2409.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "correctamente",
            "start": 2411.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos acaba de mostrar la secretaria",
            "start": 2412.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con cifras con datos la importancia que",
            "start": 2415.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiene para el trabajador esta nueva",
            "start": 2418.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "figura en donde se le protege su reparto",
            "start": 2421.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de utilidades nosotros estamos",
            "start": 2424.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "totalmente de acuerdo con esto creo que",
            "start": 2427.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es una figura que ordena una de las",
            "start": 2429.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "grandes prestaciones que tiene nuestra",
            "start": 2432.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ley laboral y que de alguna manera",
            "start": 2434.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protege tambi\u00e9n y evita las distorsiones",
            "start": 2436.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de cualquier empresa que sea intensiva",
            "start": 2440.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en capital y que pueda de alguna manera",
            "start": 2442.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sostener un reparto justo digno bien",
            "start": 2445.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "medido y donde no haya disfraz",
            "start": 2447.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "absolutamente de nada volvemos a hablar",
            "start": 2451.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de transparencia creo que esta es una",
            "start": 2453.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buena noticia para m\u00e9xico creo que es",
            "start": 2456.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una buena noticia insisto porque el",
            "start": 2459.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proceso que lo llev\u00f3 a concluirlo fue un",
            "start": 2461.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "proceso que nos ense\u00f1a que muchos de los",
            "start": 2464.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "problemas de nuestro pa\u00eds los podemos",
            "start": 2467.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arreglar como ya dije con el di\u00e1logo con",
            "start": 2469.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n con la informaci\u00f3n con",
            "start": 2472.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la transparencia con la buena fe y con",
            "start": 2475.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s",
            "start": 2478.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que le vaya bien a los los trabajadores",
            "start": 2479.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanos y a todos los mexicanos sin",
            "start": 2481.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "embargo yo aprovecho este foro",
            "start": 2484.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente para decirle que el trabajo",
            "start": 2486.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no se ha terminado",
            "start": 2489.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos grandes grandes necesidades y",
            "start": 2490.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "objetivos hacia adelante la fuerza",
            "start": 2494.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "laboral de m\u00e9xico es impresionante yo",
            "start": 2497.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "creo que somos o debemos de ser la",
            "start": 2501.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "envidia de muchos pa\u00edses 56 millones de",
            "start": 2503.93,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "personas en edad de trabajar lo que se",
            "start": 2508.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conoce como la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente",
            "start": 2512.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "activa mayor que cualquier pa\u00eds europeo",
            "start": 2514.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo envidiar\u00eda francia alemania espa\u00f1a",
            "start": 2517.78,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "inglaterra tener ese potencial tan",
            "start": 2521.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "importante que tenemos en mexico de 56",
            "start": 2525.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que pueden",
            "start": 2529.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajar que pueden agregarle valor a",
            "start": 2531.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que pueden iniciar",
            "start": 2533.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construcciones de todo tipo en mexico",
            "start": 2536.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para beneficio de todos",
            "start": 2538.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo le dec\u00eda a los sindicatos le dec\u00eda a",
            "start": 2541.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los empresarios ya la autoridad que",
            "start": 2544.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nuestro objetivo tiene que ser",
            "start": 2546.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "formalizar a la mayor cantidad de",
            "start": 2549.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "trabajadores decirles que estas nuevas",
            "start": 2551.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "leyes y estas nuevas orientaciones hacen",
            "start": 2554.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el jard\u00edn m\u00e1s verde que se crucen que se",
            "start": 2557.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vengan que se formalicen eso nos trata",
            "start": 2560.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nos traer\u00e1 al pa\u00eds mayor productividad",
            "start": 2563.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "har\u00e1 que la injusticia que tienen los",
            "start": 2566.44,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "trabajadores que no tienen a nadie que",
            "start": 2569.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los proteja ahora puedan trabajar y",
            "start": 2571.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "desarrollarse en en funci\u00f3n y con la",
            "start": 2576.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que le dan estas leyes que de",
            "start": 2579.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alguna manera se han ido formando y",
            "start": 2582.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "formalizando a trav\u00e9s del tiempo",
            "start": 2584.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesitamos hacer un gran esfuerzo por",
            "start": 2587.05,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "formalizar a nuestro pa\u00eds porque en la",
            "start": 2590.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medida en que lo hagamos esos 56",
            "start": 2592.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "millones de trabajadores tendr\u00e1n la",
            "start": 2595.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de leyes tendr\u00e1n el beneficio",
            "start": 2597.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que le que le da todos estos esfuerzos",
            "start": 2600.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que el gobierno los trabajadores y los",
            "start": 2603.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empresarios estamos",
            "start": 2606.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intentando hacer y le dar\u00e1 sobre todo a",
            "start": 2607.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el beneficio de un mayor",
            "start": 2611.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bienestar de un mejor nivel de vida y",
            "start": 2613.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "definitivamente de un pa\u00eds que logre",
            "start": 2617.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "esos niveles de tranquilidad econ\u00f3mica",
            "start": 2619.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que todos nos merecemos ese trabajo est\u00e1",
            "start": 2623.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pendiente pero se le aseguro que estamos",
            "start": 2627.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conscientes del problema y que estamos",
            "start": 2631.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tratando de ayudar brazo a brazo con las",
            "start": 2633.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridades y con los sindicatos por",
            "start": 2636.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lograr hacer de m\u00e9xico un pa\u00eds no",
            "start": 2639.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "solamente que sea ejemplo sino un pa\u00eds",
            "start": 2643.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que pueda desarrollar y crecer a lo que",
            "start": 2645.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos el sue\u00f1o que todos de alguna",
            "start": 2648.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera tenemos en la cabeza muchas",
            "start": 2650.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gracias y muchas gracias otra vez",
            "start": 2653.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente por esta oportunidad cada vez",
            "start": 2654.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tengo la oportunidad de venir aqu\u00ed a",
            "start": 2658.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "palacio nacional ha sido para poder dar",
            "start": 2659.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un paso adelante y poder nosotros",
            "start": 2663.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "avanzar en en lo positivo que tiene",
            "start": 2665.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y que definitivamente es",
            "start": 2668.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2671.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2671.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "bien presidente",
            "start": 2675.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "llamar\u00edamos al uso de la voz a fernando",
            "start": 2678.21,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "salgado de la adelante por foto",
            "start": 2681.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2692.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la secretaria funcionarios directores",
            "start": 2695.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "generales don carlos el hacerlo",
            "start": 2698.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hemos dado sin duda un paso muy",
            "start": 2703.559,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trascendente nosotros desde el sector de",
            "start": 2705.63,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "nuestras redes queremos distinguir",
            "start": 2708.509,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero el proceso de debate de di\u00e1logo",
            "start": 2710.539,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a veces muy complicado que vivimos estos",
            "start": 2714.989,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "meses para llegar a acuerdos donde todos",
            "start": 2717.209,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "pusimos nuestras visiones sobre la mesa",
            "start": 2720.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero que obtuvimos y lo digo desde el",
            "start": 2722.42,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "sector de los trabajadores encabezado",
            "start": 2724.739,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por don carlos aceves obtuvimos primero",
            "start": 2726.449,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "respeto a nuestras visiones",
            "start": 2729.539,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "pudimos ser escuchados y escuchamos a",
            "start": 2733.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todos eso era fundamental en un proceso",
            "start": 2734.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de esta naturaleza pero tambi\u00e9n quiero",
            "start": 2737.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distinguir un presidente que no fue el",
            "start": 2739.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primer proceso en el que tenemos estos",
            "start": 2742.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "debates ya pas\u00f3 cuando se discuti\u00f3 el",
            "start": 2744.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tema de infonavit partiendo de una",
            "start": 2747.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con usted aqu\u00ed",
            "start": 2749.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 con la discusi\u00f3n de los salarios",
            "start": 2752.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos donde se encontraron maneras y",
            "start": 2754.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medidas para poder ir elevando el",
            "start": 2757.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salario gradualmente",
            "start": 2760.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 tambi\u00e9n recientemente con la",
            "start": 2763.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de la reforma del art\u00edculo",
            "start": 2765.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "90 me parece de que el salario sea",
            "start": 2766.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "suficiente y de que no sea menor los",
            "start": 2769.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aumentos anuales que no sean menores a",
            "start": 2771.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 2775.98,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "por eso es un paso tan trascendente para",
            "start": 2778.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nosotros en el sector de los",
            "start": 2781.109,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "trabajadores porque",
            "start": 2783.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 2785.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a ir poniendo al d\u00eda",
            "start": 2787.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "compromisos constitucionales que todav\u00eda",
            "start": 2790.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no cumplimos",
            "start": 2794.02,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "uno fundamental",
            "start": 2795.69,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "del 123 a salario igual a trabajo igual",
            "start": 2798.779,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n salario igual y ah\u00ed hay que",
            "start": 2803.699,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "distinguir mayor presidente que quien es",
            "start": 2806.789,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fundamentalmente agredido con el",
            "start": 2812.179,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "incumplimiento este precepto",
            "start": 2814.949,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "constitucional son las mujeres",
            "start": 2816.39,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "las madres trabajando a las mujeres",
            "start": 2821.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajadoras pero sobre todo cuando se",
            "start": 2824.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 2826.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de jefas de familia de mam\u00e1s",
            "start": 2827.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 2830.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero se profundiza mucho m\u00e1s y all\u00ed",
            "start": 2831.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entra este tema cuando se trata de",
            "start": 2834.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "madres trabajadoras contratadas por",
            "start": 2836.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "sistemas de outsourcing de simulaci\u00f3n de",
            "start": 2838.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n y de sistemas ilegales de",
            "start": 2840.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n contrataci\u00f3n por un mes",
            "start": 2843.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n por tres meses evitar las",
            "start": 2845.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedades evitar el salario que debe",
            "start": 2847.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "corresponder a un trabajo normal de la",
            "start": 2850.91,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "misma empresa",
            "start": 2852.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "esas son las distorsiones que hoy",
            "start": 2854.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros vemos que se est\u00e1n",
            "start": 2856.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "evitando aqu\u00ed viene una fundamental que",
            "start": 2859.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es ese art\u00edculo y que est\u00e1 en la",
            "start": 2862.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el salario de d",
            "start": 2865.74,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "cumplir con los m\u00ednimos casa vestido",
            "start": 2869.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sustento recreaci\u00f3n",
            "start": 2873.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y vamos en esa ruta por eso hay que",
            "start": 2876.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distinguir ahora el nivel de debate que",
            "start": 2878.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemos tenido el nivel de respeto porque",
            "start": 2881.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene y ha tenido en todos estos debates",
            "start": 2884.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dos valores fundamentales",
            "start": 2886.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la equidad",
            "start": 2889.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y la libertad que tenemos que observar",
            "start": 2891.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el ejercicio de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2894.43,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "sindical de la organizaci\u00f3n empresarial",
            "start": 2897.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 2899.099,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "hoy con estos acuerdos que estamos",
            "start": 2904.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alcanzando vamos y yo coincido cuando",
            "start": 2906.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "carlos salazar tenemos una agenda larga",
            "start": 2908.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que tenemos que trabajar en conjunto y",
            "start": 2910.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto debe ser simplemente el ejemplo de",
            "start": 2914.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 2917.26,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 2919.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "el acuerdo y el compromiso porque hoy",
            "start": 2922.289,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos que va que va a",
            "start": 2927.119,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pasar que cu\u00e1l es el resultado que",
            "start": 2928.859,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nosotros no esperamos confiamos en que",
            "start": 2930.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "va a suceder en el presidente el",
            "start": 2932.609,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "resultado 1 te\u00f3rico la secretaria",
            "start": 2934.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "300.000 trabajadores regularizados",
            "start": 2937.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso los trae",
            "start": 2942.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 en el infonavit",
            "start": 2944.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s cuotas",
            "start": 2948.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que administrar en forma tripartita como",
            "start": 2951.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo hemos venido haciendo en forma",
            "start": 2953.9,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eficiente y sobre todo muy responsable",
            "start": 2955.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el link",
            "start": 2958.779,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "igualmente con trabajadores que no nos",
            "start": 2961.02,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "quedemos en el salario m\u00ednimo con",
            "start": 2963.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salarios o con d\u00e1divas que les pagan por",
            "start": 2965.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fuera no tendr\u00e1n su salario por lo tanto",
            "start": 2967.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cotizar\u00e1n con mayor salario y esto les",
            "start": 2969.91,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "generar\u00e1",
            "start": 2972.94,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "muchos mayores beneficios y por supuesto",
            "start": 2974.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en lo que coment\u00f3 don carlos al azar",
            "start": 2977.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n porque aqu\u00ed tambi\u00e9n viene el",
            "start": 2981.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lanzado bien hermanados el salario el",
            "start": 2984.099,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 90 con el tema de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2987.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en las reformas al infonavit con las",
            "start": 2989.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reformas fundamentales que reconocemos",
            "start": 2993.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que hizo el sector privado",
            "start": 2995.8,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en las pensiones donde aumenta la",
            "start": 2997.54,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n donde disminuyen las semanas",
            "start": 3001.109,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "queremos tener relaciones laborales",
            "start": 3004.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s transparentes y esto tambi\u00e9n",
            "start": 3007.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se suma por supuesto a las reformas a la",
            "start": 3008.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 2017 que se cristalizan",
            "start": 3012.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con las reformas a la ley federal del",
            "start": 3017.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajo y que nos obligan a todos a ser",
            "start": 3018.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s transparentes",
            "start": 3021.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a dar garant\u00edas pero sobre todo insisto",
            "start": 3023.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a comprometerlo si ahora que estamos",
            "start": 3027.41,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "comprometidos",
            "start": 3030.05,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y de que estamos seguros",
            "start": 3031.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ya que con este debate de que con estas",
            "start": 3034.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reformas tendremos m\u00e1s y mejores",
            "start": 3036.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos en el infonavit",
            "start": 3039.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el fin de la cobranza",
            "start": 3042.15,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "agresiva contraria a los intereses de",
            "start": 3045.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los trabajadores certeza certeza en su",
            "start": 3048.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vivienda certeza en suspensi\u00f3n certeza",
            "start": 3052.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en su salario igualdad para todos",
            "start": 3055.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "libertad para organizarse",
            "start": 3058.39,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "hoy ese compromiso que venimos a",
            "start": 3061.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "refrendar aqu\u00ed y que distinguimos se\u00f1or",
            "start": 3063.259,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "presidente con el afecto de salud de don",
            "start": 3066.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "carlos y de todo el movimiento obrero",
            "start": 3067.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que distinguimos porque no fue un",
            "start": 3071.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proceso nada f\u00e1cil hubo muchas",
            "start": 3072.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "iniciativas que",
            "start": 3076.76,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "en un trabajo pol\u00edtico muy serio muy",
            "start": 3078.7,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "acucioso la secretaria pudo",
            "start": 3081.369,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "poner sobre la mesa conjugar y tambi\u00e9n",
            "start": 3085.329,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en una forma agresiva",
            "start": 3089.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ponernos todos de acuerdo y despu\u00e9s de",
            "start": 3093.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escucharlos y despu\u00e9s de saber lo que",
            "start": 3096.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos poner evitar las pr\u00e1cticas de",
            "start": 3098.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n las pr\u00e1cticas ilegales las",
            "start": 3103.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas elusivas pero sobre todo lo",
            "start": 3105.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que a nosotros m\u00e1s nos importa las",
            "start": 3108.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que hicieron y tambi\u00e9n eso es",
            "start": 3110.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una falta a la ley que hicieron del",
            "start": 3114.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajo un art\u00edculo de comercio como lo",
            "start": 3116.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proh\u00edbe la propia ley y la propia",
            "start": 3120.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3122.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la agenda hacia adelante es grande es",
            "start": 3124.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vasta nosotros nos insertamos tambi\u00e9n en",
            "start": 3128.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el objetivo de ser competitivo al pa\u00eds",
            "start": 3132.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero les decimos se\u00f1or presidente",
            "start": 3134.05,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "siempre como lo hemos hecho con toda",
            "start": 3135.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 3137.35,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que no podemos hacer competitivo al pa\u00eds",
            "start": 3138.96,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "pensando solamente en lo que podamos",
            "start": 3142.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "exportar",
            "start": 3145.349,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer competitivo al pa\u00eds",
            "start": 3147.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fortaleciendo a nuestros trabajadores",
            "start": 3150.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole certeza seguridad equidad",
            "start": 3152.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "igualdad certeza libertad",
            "start": 3155.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tenemos que fortalecer lo que los",
            "start": 3159.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos le llaman el mercado interno no",
            "start": 3162.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es otra cosa no es otra cosa que",
            "start": 3165.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fortalecer el poder adquisitivo de las",
            "start": 3168.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "familias este es uno de los caminos y",
            "start": 3171.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este es uno de las paradas en los",
            "start": 3174.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "caminos que hemos hecho y que seguiremos",
            "start": 3176.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y el sector de los trabajadores est\u00e1",
            "start": 3177.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "listo yo lo comentamos en aqu\u00ed mismo",
            "start": 3181.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "palacio nacional se\u00f1or presidente",
            "start": 3184.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fortalecer la econom\u00eda de los",
            "start": 3185.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajadores es fortalecer al pa\u00eds",
            "start": 3187.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hoy nosotros en materia de reparto de",
            "start": 3192.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 3195.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "primero pusimos sobre la mesa que no",
            "start": 3196.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo en poner en riesgo un",
            "start": 3200.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "derecho adquirido una",
            "start": 3201.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conquista leg\u00edtima de los trabajadores",
            "start": 3204.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n pusimos sobre la mesa la",
            "start": 3208.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "voluntad de avanzar hacia acuerdos",
            "start": 3211.22,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y la certeza que tenemos de que con esta",
            "start": 3215.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "reforma no tendremos porcentajes que no",
            "start": 3219.059,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "alcanzamos nunca y que no est\u00e1n m\u00e1s que",
            "start": 3223.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el papel sino que mejoremos",
            "start": 3224.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "paulatinamente y lo dijo el se\u00f1or",
            "start": 3227.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed en la reuni\u00f3n \u00faltima que",
            "start": 3230.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 3232.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "llegamos a acuerdos hoy en materia de lo",
            "start": 3233.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que es posible",
            "start": 3237.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto en el sector de los",
            "start": 3239.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajadores saber que la puerta est\u00e1",
            "start": 3241.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "abierta y que cuenta m\u00e9xico con el",
            "start": 3244.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sector de los trabajadores para seguir",
            "start": 3247.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construyendo el pa\u00eds que todos deseamos",
            "start": 3250.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3252.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno pues este es un",
            "start": 3259.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "buen acuerdo y es una muy buena noticia",
            "start": 3262.73,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la verdad es que hemos avanzado",
            "start": 3266.83,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3271.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "varios acuerdos como \u00e9ste",
            "start": 3274.44,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3278.94,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "resumimos",
            "start": 3283.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya son como 56 sea cuartos",
            "start": 3285.04,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que hemos logrado de manera conjunta",
            "start": 3289.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3",
            "start": 3293.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y una nueva ley",
            "start": 3296.349,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3299.73,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una reforma laboral",
            "start": 3302.48,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3306.619,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 3307.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 3312.91,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "que los trabajadores elijan libremente a",
            "start": 3314.789,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sus representantes sindicales",
            "start": 3319.199,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la democracia sindical",
            "start": 3322.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 3326.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3330.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el apoyo del sector empresarial",
            "start": 3331.91,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el aumento al salario m\u00ednimo",
            "start": 3335.35,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que estaba por los suelos",
            "start": 3340.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para tener una idea",
            "start": 3344.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 3347.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se ha incrementado desde que estamos en",
            "start": 3350.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3353.28,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40%",
            "start": 3356.04,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "algo que no suced\u00eda",
            "start": 3359.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en d\u00e9cadas en el pa\u00eds",
            "start": 3361.509,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "y esto fue producto de el acuerdo con el",
            "start": 3364.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sector obrero y el sector empresarial se",
            "start": 3370.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 3373.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3374.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se reformar\u00e1 la ley",
            "start": 3376.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3380.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aumentar las pensiones",
            "start": 3382.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 3385.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed de manera destacada contribuy\u00f3 el",
            "start": 3389.329,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 3394.369,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "aumentando el porcentaje de sus cuotas",
            "start": 3396.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3402.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sino interven\u00edamos",
            "start": 3404.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al momento de la jubilaci\u00f3n de los",
            "start": 3409.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajadores no iban a recibir ni",
            "start": 3411.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 3414.49,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 3416.26,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de su salario",
            "start": 3418.319,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3420.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3423.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en activo",
            "start": 3425.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y de manera muy solidaria los",
            "start": 3427.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empresarios plantearon aumentar su",
            "start": 3432.01,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en las cuotas",
            "start": 3435.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 tambi\u00e9n una reforma importante",
            "start": 3439.119,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en el infonavit",
            "start": 3442.299,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "para que los trabajadores no solo tengan",
            "start": 3444.859,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acceso a los cr\u00e9ditos para vivienda",
            "start": 3449.41,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "sino tengan tambi\u00e9n m\u00e1s libertad para",
            "start": 3453.339,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "decidir qu\u00e9 hacer con esos cr\u00e9ditos",
            "start": 3458.329,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "que no haya intermediaci\u00f3n que el",
            "start": 3462.22,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trabajador pueda recibir un cr\u00e9dito",
            "start": 3465.19,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y utilizarlo para comprar un terreno",
            "start": 3469.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para comprar",
            "start": 3471.269,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "una casa",
            "start": 3473.85,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para hacer su casa",
            "start": 3476.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para lo que",
            "start": 3481.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "le convenga m\u00e1s",
            "start": 3483.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y el administrar su dinero para que le",
            "start": 3487.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "rinda ese cr\u00e9dito",
            "start": 3490.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3493.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entregar esos fondos a empresas",
            "start": 3495.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "intermediarias inmobiliarias y que estas",
            "start": 3499.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresas construyen unidades",
            "start": 3503.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "habitacionales y luego como era la mala",
            "start": 3506.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 3509.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "edificar\u00e1n",
            "start": 3513.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "edificios unidades habitacionales con",
            "start": 3516.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "departamentos mal hechos",
            "start": 3519.39,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "de 30 a 35 metros cuadrados car\u00edsimos",
            "start": 3522.91,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "todo eso ya",
            "start": 3529.26,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no va",
            "start": 3533.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "continuar ahora",
            "start": 3536.62,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "son los trabajadores los que van a",
            "start": 3539.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 3542.589,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3544.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se logra esto qu\u00e9 es",
            "start": 3547.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hacer a un lado la simulaci\u00f3n",
            "start": 3550.82,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n que en",
            "start": 3554.13,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "casi todos los casos se llevaba a cabo",
            "start": 3559.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para no reconocerle derechos a los",
            "start": 3563.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trabajadores sus prestaciones",
            "start": 3566.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3572.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 3574.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sin motivo alguno",
            "start": 3576.359,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "hablan algunos de que a finales de a\u00f1o",
            "start": 3580.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se requer\u00edan menos trabajadores que a",
            "start": 3584.19,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso se deb\u00eda el fen\u00f3meno pero lo real es",
            "start": 3587.22,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "de que se desped\u00eda",
            "start": 3592.71,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 3597.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "350.000 trabajadores en diciembre",
            "start": 3600.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque se terminaban los contratos y",
            "start": 3604.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "luego se les volv\u00eda a contratar",
            "start": 3606.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 3611.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y pagar los aguinaldos y otras",
            "start": 3613.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 3616.05,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entonces toda esa subcontrataci\u00f3n que",
            "start": 3617.9,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se hac\u00eda con empresas que evad\u00edan",
            "start": 3620.329,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el pago de impuestos",
            "start": 3627.3,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "crean empresas que ten\u00edan hasta",
            "start": 3629.99,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "50.000 trabajadores",
            "start": 3635.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 3640.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no produc\u00edan nada manejaban las",
            "start": 3643.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "n\u00f3minas",
            "start": 3647.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3650.17,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no se reconociera a los trabajadores sus",
            "start": 3652.15,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "derechos sus prestaciones entonces eso",
            "start": 3656.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ya se elimina tanto en el sector privado",
            "start": 3660.099,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como en el sector p\u00fablico ya no va a ver",
            "start": 3664.24,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "su contrataci\u00f3n en el gobierno",
            "start": 3667.569,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "no va a haber subcontrataci\u00f3n tambi\u00e9n en",
            "start": 3672.069,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las empresas se admite cuando se trata",
            "start": 3675.999,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo plante\u00f3 carlos salazar de",
            "start": 3679.029,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una medida de necesaria para empresas",
            "start": 3682.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que requieren de cierta especializaci\u00f3n",
            "start": 3687.009,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "entonces eso es un avance y lo otro el",
            "start": 3691.079,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades",
            "start": 3696.309,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "y lo resumo con",
            "start": 3698.98,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "la \u00faltima l\u00e1mina conclusi\u00f3n que present\u00f3",
            "start": 3703.18,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria del trabajo",
            "start": 3709.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 3712.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales si cuidamos todos",
            "start": 3716.049,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de que la ley se aplique",
            "start": 3719.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "va a suceder esto",
            "start": 3722.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que se repart\u00edan al a\u00f1o a los",
            "start": 3725.89,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "trabajadores utilidades por 56 mil 120",
            "start": 3729.19,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3735.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con esta reforma",
            "start": 3738.309,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el reparto de utilidades",
            "start": 3741.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tiene que aumentar ese es el estimado en",
            "start": 3745.89,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "157 mil millones",
            "start": 3750.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 3754.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de reparto de utilidades para los",
            "start": 3758.85,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3760.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta es justicia laboral por eso",
            "start": 3762.73,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "considero que es un buen acuerdo una muy",
            "start": 3767.58,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "buena noticia y agradecer a los",
            "start": 3771.79,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "representantes del sector obrero y de",
            "start": 3775.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera muy especial a carlos salazar a",
            "start": 3778.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los representantes del sector",
            "start": 3782.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "empresarial por qu\u00e9",
            "start": 3783.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esta actitud solidaria",
            "start": 3786.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de ayudar",
            "start": 3790.04,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "a que tengamos crecimiento con bienestar",
            "start": 3793.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "crecimiento con justicia",
            "start": 3799.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "progreso con justicia",
            "start": 3802.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo de m\u00e9xico beneficia a",
            "start": 3807.589,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "todos queremos la modernidad del pa\u00eds",
            "start": 3811.67,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero forjada desde abajo",
            "start": 3816.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y para todos y eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 3819.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "procurando est\u00e1 logrando y desde luego",
            "start": 3823.27,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hay otros temas",
            "start": 3825.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la agenda y vamos a seguir trabajando",
            "start": 3828.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 3830.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues muy bien abrimos vamos con sara",
            "start": 3832.8,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "segundo tercero y cuarto",
            "start": 3835.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias presidente pues primero",
            "start": 3841.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preguntarle cuando la publicar\u00eda sobre",
            "start": 3843.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo porque se viene justo mayor que es",
            "start": 3845.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la entrega de las de las utilidades a",
            "start": 3847.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los trabajadores s\u00ed",
            "start": 3849.37,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hoy mismo vamos ya nada proceder",
            "start": 3852.13,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "su publicaci\u00f3n de todo este paquete de",
            "start": 3856.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "leyes que se reformar con este prop\u00f3sito",
            "start": 3860.539,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y entrar\u00e9 amigo voy a salir el pr\u00f3ximo",
            "start": 3863.329,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "pero voy a dejar ya este",
            "start": 3867.049,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "arreglado todo para la publicaci\u00f3n",
            "start": 3871.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo de las utilidades entrar\u00eda para este",
            "start": 3876.38,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "a\u00f1o o para el pr\u00f3ximo a\u00f1o eso",
            "start": 3878.42,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "ser\u00eda entonces para el pr\u00f3ximo a\u00f1o a",
            "start": 3883.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "partir de la publicaci\u00f3n se cuenta con",
            "start": 3885.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un plazo de 90 d\u00edas para que las",
            "start": 3888.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresas puedan regularizarse es decir",
            "start": 3890.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un plazo de tres meses vamos a decir que",
            "start": 3893.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si se publica hoy antes de agosto ya",
            "start": 3896.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estar\u00eda",
            "start": 3899.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose la reforma quiere decir que",
            "start": 3901.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en este reconocimiento y en esta",
            "start": 3905.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "transferencia de trabajadores como",
            "start": 3908.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reconocidos como propios entonces a",
            "start": 3910.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "partir de ese reconocimiento es que para",
            "start": 3912.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el siguiente reparto utilidades ser\u00e1n",
            "start": 3915.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes de ese derecho",
            "start": 3918.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "gracias a tratar paciente preguntarle",
            "start": 3921.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ayer el ine le lanza un aprovecharlo que",
            "start": 3923.86,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "los acuerdos aqu\u00ed son \u00e9ste",
            "start": 3928.48,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y colectivos ya decirle a julio",
            "start": 3932.369,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "de hierro",
            "start": 3937.049,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico que empiece a",
            "start": 3938.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "preparar",
            "start": 3941.53,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3943.53,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 3945.349,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y oficios para",
            "start": 3947.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que se publique en la serie de",
            "start": 3950.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que empiece a trabajar",
            "start": 3953.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque yo salgo una y media pero voy a",
            "start": 3956.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estar relativamente cerca para poder",
            "start": 3959.37,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "filmar este a donde es la publicaci\u00f3n",
            "start": 3961.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tu segunda pregunta tiene que ver con lo",
            "start": 3968.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que me vas con esto \u00faltimo porque no les",
            "start": 3971.31,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "contesto porque este",
            "start": 3974.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "como estamos en veda",
            "start": 3978.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "electoral no puedo hacer ning\u00fan acto",
            "start": 3980.3,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3984.08,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y lo mismo s\u00ed",
            "start": 3985.829,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 d\u00f3nde voy",
            "start": 3988.849,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "pues este la gente",
            "start": 3991.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3996.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y ser escuchada y atendida y lo merece o",
            "start": 3998.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quiere verme",
            "start": 4002.5,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y este pues va",
            "start": 4004.38,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "estamos y ah\u00ed se hace",
            "start": 4009.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4013.39,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pues en un acto de siempre una",
            "start": 4015.42,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n",
            "start": 4020.549,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "a veces entonces no se puede entonces",
            "start": 4022.21,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "bueno de manera general podr\u00eda decirnos",
            "start": 4028.539,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si voy a estar trabajando",
            "start": 4030.999,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "al interior de las refiner\u00edas",
            "start": 4033.929,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de tula",
            "start": 4042.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 4044.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de salamanca",
            "start": 4046.41,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de cadereyta y refiner\u00eda de",
            "start": 4049.66,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 4054.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adentro",
            "start": 4057.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4059.579,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "con los t\u00e9cnicos",
            "start": 4061.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gracias presidente pues este tema que",
            "start": 4063.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tocaba ya del del ine ayer lanzan un",
            "start": 4065.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apercibimiento porque consideran que no",
            "start": 4069.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 la medida cautelar o que",
            "start": 4072.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "usted la violento el martes por hablar",
            "start": 4074.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de propaganda gubernamental y tambi\u00e9n de",
            "start": 4075.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "temas electorales incluso dicen que si",
            "start": 4078.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contin\u00faa podr\u00edan hacerle una",
            "start": 4081.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "amonestaci\u00f3n p\u00fablica preguntarle si",
            "start": 4083.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 usted este este documento del",
            "start": 4084.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ine y qu\u00e9 y qu\u00e9 es lo que cambiar\u00eda",
            "start": 4087.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque en el documento no especifican",
            "start": 4091.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien aqu\u00ed es lo que se refieren sobre la",
            "start": 4094.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conferencia del martes qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4097.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habr\u00eda usted si yo me enter\u00e9 tambi\u00e9n por",
            "start": 4098.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los medios pero no s\u00e9 exactamente en qu\u00e9",
            "start": 4101.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "consiste lo que est\u00e1 en este",
            "start": 4105.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ellos plantean",
            "start": 4108.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que nos llegue",
            "start": 4110.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "oficialmente",
            "start": 4112.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n",
            "start": 4115.089,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y que nos digan tambi\u00e9n",
            "start": 4117.42,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 es lo que estamos incumpliendo",
            "start": 4120.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4124.089,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este estamos cometiendo una interacci\u00f3n",
            "start": 4126.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4132.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4134.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cuidemos",
            "start": 4136.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y no afectar yo he dicho",
            "start": 4138.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ha quedado de manifiesto que no voy a",
            "start": 4142.9,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "referirme a ning\u00fan partido mucho menos",
            "start": 4145.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "voy a pedir que se apoye a un partido",
            "start": 4148.509,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "que estoy en contra de que se utilicen",
            "start": 4151.71,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "en los recursos del gobierno para",
            "start": 4156.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "favorecer a partidos a candidatos por",
            "start": 4159.609,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4163.33,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ayer hicimos una denuncia p\u00fablica y la",
            "start": 4166.069,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ya est\u00e1 actuando pero eso no",
            "start": 4172.23,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e9 en contra de las normas y",
            "start": 4176.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 4180.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque se encontraron despensas en un",
            "start": 4183.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "trailer",
            "start": 4187.509,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y ya inici\u00f3 la fiscal\u00eda",
            "start": 4189.36,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n atrajo",
            "start": 4192.95,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de este asunto un trailer",
            "start": 4196.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se ator\u00f3 en un puente",
            "start": 4203.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4208.389,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y estaba lleno de despensas",
            "start": 4210.87,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y hoy me informaron la ma\u00f1ana de que ya",
            "start": 4213.969,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "atrajo en el caso",
            "start": 4218.789,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4224.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 4225.67,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y se va a entregar toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4230.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 4233.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero me dicen que la infecci\u00f3n que se",
            "start": 4236.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 4239.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qui\u00e9n llev\u00f3 a cabo la inspecci\u00f3n",
            "start": 4241.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1n las despensas",
            "start": 4243.11,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el cami\u00f3n",
            "start": 4247.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4249.57,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no quisieron este",
            "start": 4252.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "desaprovechar",
            "start": 4254.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dejar de usarlas porque ya no est\u00e1n las",
            "start": 4257.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de atr\u00e1s",
            "start": 4261.08,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "como se dir\u00eda antes el cuerpo del",
            "start": 4263.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "delito'",
            "start": 4266.079,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "este pero la fiscal\u00eda entonces no s\u00e9 si",
            "start": 4269.469,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto lo debo comentar o no",
            "start": 4272.769,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la democracia",
            "start": 4276.249,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "y esto va m\u00e1s all\u00e1 de lo electoral",
            "start": 4280.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que garantizar que las",
            "start": 4283.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "elecciones sean limpias libres",
            "start": 4287.04,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y que se respete la voluntad del pueblo",
            "start": 4290.73,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "gracias presidente y finalmente bueno se",
            "start": 4294.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 ya en la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 4297.869,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "reforma las reformas para el",
            "start": 4299.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del poder judicial y",
            "start": 4302.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta ampliaci\u00f3n del plazo para el",
            "start": 4304.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar estaban ya en",
            "start": 4307.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n en lo particular con un",
            "start": 4309.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "discurso pues muy duro de porfirio mu\u00f1oz",
            "start": 4311.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ledo de que se pierde la divisi\u00f3n de",
            "start": 4313.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poderes de que todo inicia dec\u00eda y",
            "start": 4316.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "termine en palacio pues diciendo que",
            "start": 4319.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto hab\u00eda pr\u00e1cticamente he venido de",
            "start": 4321.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta orden de aqu\u00ed de palacio",
            "start": 4323.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ese producto se aprob\u00f3 en lo",
            "start": 4325.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general y estaban reservados pues que ha",
            "start": 4328.86,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tratado los art\u00edculos segu\u00eda la",
            "start": 4331.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en lo pero ya conocen ustedes",
            "start": 4333.119,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es mi punto de vista este",
            "start": 4334.739,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "creo que hace falta",
            "start": 4338.74,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial",
            "start": 4342.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4346.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si encabeza esta reforma",
            "start": 4349.61,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el presidente de la suprema corte",
            "start": 4354.4,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ministros arriba hay posibilidades de",
            "start": 4361.699,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que se avance en ese sentido",
            "start": 4365.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "porque desgraciadamente",
            "start": 4369.67,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal",
            "start": 4375.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 4378.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 4381.369,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "judicial como",
            "start": 4384.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estaba el ejecutivo",
            "start": 4387.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 4392.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de predominio",
            "start": 4395.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de un grupo",
            "start": 4399.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 4403.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tomado los poderes",
            "start": 4405.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en una rep\u00fablica",
            "start": 4410.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "simulada",
            "start": 4413.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la que exist\u00eda",
            "start": 4417.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque los poderes",
            "start": 4421.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no formales",
            "start": 4428.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eran los que mandaban dominaban",
            "start": 4431.969,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eran los poderes reales",
            "start": 4437.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los que mandaban en el poder ejecutivo y",
            "start": 4441.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los que mandaban en el poder judicial",
            "start": 4444.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan cooptados",
            "start": 4446.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a todos los funcionarios",
            "start": 4449.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en el caso del poder richard a la",
            "start": 4452.429,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los jueces magistrados",
            "start": 4454.739,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4457.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4461.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace falta las reformas",
            "start": 4463.81,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hace falta transformar",
            "start": 4466.82,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y si no es por el presidente",
            "start": 4469.85,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 4476.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues seguir\u00eda lo mismo",
            "start": 4479.43,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4484.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "existen los del partido conservador",
            "start": 4487.349,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que dominan",
            "start": 4491.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "quienes son los opositores por los",
            "start": 4496.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4499.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es el partido conservar los que antes",
            "start": 4501.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "dominaban",
            "start": 4505.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eran los due\u00f1os del poder",
            "start": 4508.429,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba al servicio de una",
            "start": 4512.11,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "minor\u00eda sigue estando",
            "start": 4515.02,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estamos ahora constatando con un juez",
            "start": 4518.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otorga amparos",
            "start": 4527.719,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a empresas extranjeras",
            "start": 4531.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que abusaban",
            "start": 4534.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de contratos leoninos",
            "start": 4537.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en materia de electricidad",
            "start": 4542.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho aqu\u00ed varias veces",
            "start": 4546.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todo esto que llev\u00f3 a que una familia",
            "start": 4549.44,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pague m\u00e1s por la luz que los que pagan",
            "start": 4553.25,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones las grandes",
            "start": 4557.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cadenas comerciales la gran injusticia",
            "start": 4561.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este ampara a estas empresas",
            "start": 4566.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cuando se reforma la ley para que haya",
            "start": 4571.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4575.56,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "un juez ahora viene lo de las tarjetas",
            "start": 4578.0,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de tel\u00e9fono",
            "start": 4583.309,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "quien ampara",
            "start": 4585.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a las empresas telef\u00f3nicas",
            "start": 4589.28,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y desde luego est\u00e1n defendiendo su",
            "start": 4592.949,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "negocio pero nosotros tenemos que",
            "start": 4595.829,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 4597.749,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la seguridad de la gente",
            "start": 4600.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como no va a haber control en la venta",
            "start": 4603.619,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de esas tarjetas que se utilizan",
            "start": 4606.05,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para la extorsi\u00f3n para el secuestro para",
            "start": 4608.889,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes",
            "start": 4612.249,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 aqu\u00ed de que el asesinato es",
            "start": 4614.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lamentable de la familia lebar\u00f3n miller",
            "start": 4618.73,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y en muchos otros casos",
            "start": 4622.22,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "se encontraron 19 tel\u00e9fonos a los que",
            "start": 4625.679,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ejecutaron a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os a las",
            "start": 4629.749,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4633.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hace 42 d\u00edas ten\u00edan una gente",
            "start": 4635.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secuestrada y adem\u00e1s del armamento que",
            "start": 4639.45,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se decomis\u00f3 ser los de tarjetas",
            "start": 4642.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y hoy sale un ataque",
            "start": 4648.75,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el reforma que es el vocero del",
            "start": 4652.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "partido conservador en contra de ricardo",
            "start": 4656.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mej\u00eda",
            "start": 4659.83,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "su secretaria de seguridad",
            "start": 4661.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque ayer o antier pues encargado de",
            "start": 4663.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "explicar lo de las tarjetas ah\u00ed se les",
            "start": 4667.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lanza fort\u00edsimo hoy hasta felicit\u00e9 a",
            "start": 4670.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda",
            "start": 4674.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "le digo es un timbre de orgullo que te",
            "start": 4678.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ataquen quiere decir que est\u00e1s",
            "start": 4680.29,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4683.7,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sirvi\u00e9ndole al pueblo de mexico",
            "start": 4685.559,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 4690.059,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "veo mal desconf\u00edo a los que no atacan",
            "start": 4692.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien portados para",
            "start": 4699.71,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "los que se cr\u00edan los due\u00f1os de mexico",
            "start": 4704.119,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "entonces es eso",
            "start": 4708.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 4713.719,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n inconformes abogados pues s\u00ed",
            "start": 4716.32,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 4722.15,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hay jueces y magistrados y ministros",
            "start": 4726.349,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "rectos",
            "start": 4729.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pero muchos",
            "start": 4731.67,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "quien ve este estado de derecho",
            "start": 4734.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "aplican el estado de chueco",
            "start": 4738.489,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y los jueces",
            "start": 4745.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "protegieran",
            "start": 4750.389,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al d\u00e9bil de los abusos que comete el",
            "start": 4752.51,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fuerte como lo demandaba jose maria",
            "start": 4756.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "morelos en los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 4760.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde aquella tribunales",
            "start": 4762.489,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que protejan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 4766.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 4768.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de estos jueces",
            "start": 4772.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al servicio",
            "start": 4775.03,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de potentados",
            "start": 4776.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para defender intereses entonces si se",
            "start": 4781.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "requiere la reforma al poder judicial",
            "start": 4784.59,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y bueno si se aprueba",
            "start": 4788.68,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4792.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4793.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en reforma el poder judicial",
            "start": 4796.26,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "si se aprueba",
            "start": 4799.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 4803.409,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "pues todav\u00eda los opositores tienen la",
            "start": 4805.26,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "posibilidad de ir",
            "start": 4810.48,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en conformarse al poder wizard declarar",
            "start": 4813.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que decir inconstitucional y que la",
            "start": 4817.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "autoridad competente resuelva",
            "start": 4820.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4824.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mplices",
            "start": 4825.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4829.53,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y no apostar al conservadurismo qu\u00e9 es",
            "start": 4832.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mantener el statu quo",
            "start": 4839.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es conservar",
            "start": 4842.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando mucho gatopardismo eso que",
            "start": 4845.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consiste en que las cosas en apariencia",
            "start": 4848.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambian para seguir igual",
            "start": 4849.74,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4853.07,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "no llegamos",
            "start": 4857.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4859.12,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y el gobierno para eso adem\u00e1s m\u00e9xico ya",
            "start": 4860.3,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no necesita de esas pr\u00e1cticas",
            "start": 4863.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de simulaci\u00f3n hay que cambiar hay que",
            "start": 4869.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformar si no nos salimos c\u00f3mo vamos",
            "start": 4872.66,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "a enfrentar una decadencia",
            "start": 4876.59,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 4879.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "una decadencia se enfrenta con proceso",
            "start": 4882.84,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n con reformas profundas",
            "start": 4887.639,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndose para adelante",
            "start": 4890.369,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4895.65,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir insistiendo y s\u00ed",
            "start": 4898.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4903.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lo permiten los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 4905.55,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el poder judicial el poder legislativo",
            "start": 4909.98,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "y nuestras propuestas son rechazadas",
            "start": 4914.22,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pues este no sucede nada pero quedamos",
            "start": 4919.969,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia tranquila",
            "start": 4923.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4928.699,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "no somos encubridores no somos c\u00f3mplices",
            "start": 4931.23,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no somos tapaderas",
            "start": 4935.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no somos conservadores queremos los",
            "start": 4938.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cambios que hacen falta",
            "start": 4942.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds entonces eso es lo que vamos",
            "start": 4944.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a continuar haciendo la gente justo en",
            "start": 4947.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputados pues est\u00e1 este",
            "start": 4950.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo de este abuso sexual del que",
            "start": 4952.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo acusado al diputado de",
            "start": 4955.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "morena sa\u00fal huerta es un joven de 15",
            "start": 4957.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que pues ha narrado",
            "start": 4961.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dram\u00e1ticamente c\u00f3mo fue este abuso el",
            "start": 4962.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diputado dice que es un intento de",
            "start": 4966.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n pero hay una grabaci\u00f3n donde",
            "start": 4968.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pues le ofrece dinero a la mam\u00e1 del",
            "start": 4969.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "jovencito para llegar a alg\u00fan acuerdo",
            "start": 4972.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ignacio mier el coordinador de",
            "start": 4974.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "los diputados de morena dice que no lo",
            "start": 4977.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hizo en sus horas h\u00e1biles como diputado",
            "start": 4979.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces que cuando se deja de ser",
            "start": 4981.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "diputado yo s\u00e9 que este asunto es un",
            "start": 4984.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "asunto pues que corresponde a las",
            "start": 4987.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "autoridades pero usted como yo dirigente",
            "start": 4988.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de un movimiento presidente de la",
            "start": 4991.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica conden\u00f3",
            "start": 4993.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cualquier abuso",
            "start": 4997.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o sexual",
            "start": 5000.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "abuso",
            "start": 5002.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en cota la dignidad de las personas",
            "start": 5005.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de odio feminicidios",
            "start": 5007.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de quien sea",
            "start": 5012.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5017.269,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 5020.08,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5021.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "junto a la corrupci\u00f3n de la mano de la",
            "start": 5024.23,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5028.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este se dej\u00f3",
            "start": 5030.179,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y caminar",
            "start": 5032.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a la impunidad",
            "start": 5035.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y desde que tome posesi\u00f3n dije que no",
            "start": 5038.83,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "iba haber impunidad para nadie",
            "start": 5042.31,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ni para mi familia",
            "start": 5046.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el que comete un delito tiene que ser",
            "start": 5051.59,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "castigado",
            "start": 5054.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque no somos iguales",
            "start": 5056.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no vamos a encubrir",
            "start": 5059.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay que sancionar castigar a los",
            "start": 5065.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "responsables de cualquier delito",
            "start": 5069.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si a todo lo que corresponda y eso",
            "start": 5078.7,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el partido pero",
            "start": 5084.789,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con el poder ruiz",
            "start": 5087.609,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ya porque eso cae en la esfera",
            "start": 5090.069,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "del derecho penal",
            "start": 5095.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o sea que no se escude en el fuero para",
            "start": 5099.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no ser lo que ya de entrada lo dejaron",
            "start": 5101.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en libertad porque tiene fuero como",
            "start": 5104.0,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "diputado s\u00ed pero",
            "start": 5105.86,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5107.37,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "los afectados",
            "start": 5108.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tienen que este",
            "start": 5111.28,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "presentar denuncias s\u00ed y ya no es la",
            "start": 5114.81,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de antes",
            "start": 5120.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya no es la mafia del poder la que tiene",
            "start": 5123.97,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a su cargo el gobierno es otra cosa",
            "start": 5126.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5133.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5135.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae",
            "start": 5137.53,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pero eso es muy importante la democracia",
            "start": 5141.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5145.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando es el pueblo el que elige",
            "start": 5148.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 5150.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el gobernante",
            "start": 5153.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiene que mandar obedeciendo al pueblo y",
            "start": 5158.33,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no le puede fallar al pueblo",
            "start": 5163.25,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y su amo es el pueblo",
            "start": 5166.23,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cuando no hay democracia",
            "start": 5170.489,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "cuando son los grupos de intereses",
            "start": 5172.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "creados los que imponen",
            "start": 5175.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a las autoridades lo que pas\u00f3 bueno no",
            "start": 5178.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "puedo hablarles",
            "start": 5183.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si imponen a una autoridad pues va a ser",
            "start": 5187.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un pelele",
            "start": 5191.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un t\u00edtere",
            "start": 5193.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "deba estar al servicio de quien lo",
            "start": 5198.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "impuso",
            "start": 5202.45,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cuando es el pueblo el que elige",
            "start": 5205.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 5208.56,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces la autor\u00eda est\u00e1 fortalecida",
            "start": 5211.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado",
            "start": 5214.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que pueda estar por encima del inter\u00e9s",
            "start": 5219.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "general del inter\u00e9s superior del inter\u00e9s",
            "start": 5222.38,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el pueblo del inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 5225.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "recu\u00e9rdense d",
            "start": 5229.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n del migrante",
            "start": 5232.07,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de san quint\u00edn",
            "start": 5236.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "licenciado si gana",
            "start": 5239.389,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenga presente",
            "start": 5245.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de que se necesita separar",
            "start": 5249.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "al poder econ\u00f3mico",
            "start": 5253.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si mal dinero",
            "start": 5257.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el poderoso caballero don dinero",
            "start": 5261.26,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "del poder pol\u00edtico separarlos",
            "start": 5265.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se par\u00f3 me dijo",
            "start": 5273.28,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez",
            "start": 5275.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y poder del clero el poder p\u00fablico",
            "start": 5279.26,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "porque a dios lo que es de dios y al",
            "start": 5283.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar as\u00ed se",
            "start": 5287.57,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "necesita separar",
            "start": 5289.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 5291.57,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para que el gobierno represente a todos",
            "start": 5294.8,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "a ricos ya pobres",
            "start": 5297.909,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no sea el gobierno o un comit\u00e9 al",
            "start": 5302.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 5304.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esa es la gran transformaci\u00f3n y ese es",
            "start": 5308.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "un consejo",
            "start": 5310.469,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de un migrante",
            "start": 5313.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "anuncian respetable sabio",
            "start": 5316.74,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5318.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "entonces eso es",
            "start": 5320.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que seguir",
            "start": 5323.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5326.13,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "entonces se presentan estos casos",
            "start": 5328.38,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "este nuestros adversarios",
            "start": 5333.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5337.739,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "pueden sacar de raja",
            "start": 5340.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 5344.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que se castigue",
            "start": 5347.61,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a quien cometen un delito y no",
            "start": 5351.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "establecemos relaciones de complicidad",
            "start": 5354.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 5356.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5363.52,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5365.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con los mismos",
            "start": 5366.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "avanzando hacia adelante y les digo a",
            "start": 5371.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los del partido conservador que se",
            "start": 5374.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tranquilicen que se serenen que",
            "start": 5377.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este todo se resuelve",
            "start": 5381.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que le tengan confianza a los ciudadanos",
            "start": 5384.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya bien en las elecciones",
            "start": 5386.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed la gente va a decidir",
            "start": 5389.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 5392.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estar consciente",
            "start": 5395.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y eso de las despensas",
            "start": 5398.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y la manipulaci\u00f3n en los medios",
            "start": 5403.18,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "que en la radio que la televisi\u00f3n",
            "start": 5406.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que en los peri\u00f3dicos",
            "start": 5410.489,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5414.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ahora este no est\u00e1 en contra del",
            "start": 5415.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5419.25,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pues no hace mella",
            "start": 5421.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso antes",
            "start": 5425.269,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "constru\u00eda mucho pero ahora no",
            "start": 5428.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya la gente sabe leer los peri\u00f3dicos",
            "start": 5432.98,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "perfectamente",
            "start": 5435.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sabe ver la televisi\u00f3n",
            "start": 5438.239,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y hasta se r\u00eden",
            "start": 5442.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n los",
            "start": 5444.89,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "conductores de noticias diciendo las",
            "start": 5446.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5449.139,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "est\u00e1n queriendo manipular",
            "start": 5453.199,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5456.679,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "les contestan ya la gente sabe escuchar",
            "start": 5459.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el radio",
            "start": 5463.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si no fuese eso no pues ya nosotros",
            "start": 5466.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5471.349,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edamos acabados",
            "start": 5473.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si viene alguien de fuera",
            "start": 5478.159,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5481.55,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no tiene conocimiento de lo que pasa en",
            "start": 5483.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mexico y lee los peri\u00f3dicos",
            "start": 5486.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dice que est\u00e1 pasada este pa\u00eds",
            "start": 5491.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 5495.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por esa campa\u00f1a en contra m\u00e1s que no",
            "start": 5499.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "puedo yo porque entonces si \u00e9ste",
            "start": 5504.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "me d\u00e9",
            "start": 5507.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cepillar y ah",
            "start": 5509.239,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "el ine pero que yo les ponga la encuesta",
            "start": 5511.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 5515.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya por eso este sin mejor no",
            "start": 5520.699,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y la dejamos",
            "start": 5526.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al bazar de",
            "start": 5533.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "noticiero en redes",
            "start": 5535.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preguntar en torno al tema que hoy nos",
            "start": 5538.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ocupa en la ma\u00f1ana era del outsourcing",
            "start": 5542.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en la universidad nacional autonoma de",
            "start": 5544.01,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mexico hay una situaci\u00f3n precaria de los",
            "start": 5546.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profesores de asignaturas de los",
            "start": 5548.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profesores adjuntos seguramente usted ya",
            "start": 5550.98,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "ha escuchado ha le\u00eddo al respecto",
            "start": 5553.44,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "incluso que les faltaban de pagar y me",
            "start": 5554.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "parece que todav\u00eda en algunos casos hay",
            "start": 5557.909,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una parcialidad del pago en muchos de",
            "start": 5560.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ellos de hecho ayer entrevistamos a uno",
            "start": 5562.739,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "de los profesores de la facultad de",
            "start": 5564.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ciencias y esto es lo que nos comentaba",
            "start": 5566.07,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed e incluy\u00f3 este tema por la",
            "start": 5568.46,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del empleo",
            "start": 5572.909,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "no solo en las empresas sino tambi\u00e9n en",
            "start": 5575.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la propia universidad nacional autonoma",
            "start": 5578.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de mexico donde se supone que deber\u00eda de",
            "start": 5581.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "haber ejemplos claros para la sociedad",
            "start": 5583.199,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "desafortunadamente se refleja una",
            "start": 5586.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "injusticia hacia el pago de la gran",
            "start": 5588.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los profesores de las",
            "start": 5591.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "profesoras que han impulsado a tantos",
            "start": 5593.28,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "profesionistas usted estudi\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 5596.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente y sabe perfectamente pues el",
            "start": 5597.739,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "esfuerzo de diario de miles de ellos",
            "start": 5601.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "incluso en",
            "start": 5604.11,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay paros al respecto la pregunta ser\u00eda",
            "start": 5605.09,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo poder apoyar porque muchas veces se",
            "start": 5608.389,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "refieren a estos organismos como",
            "start": 5614.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos efectivamente hay una",
            "start": 5616.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda pero a veces me parece a m\u00ed",
            "start": 5618.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mal aplicada o justificando para generar",
            "start": 5621.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "abusos en este caso en este tipo de",
            "start": 5626.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "organismos como la este que estoy",
            "start": 5629.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "exponiendo de la unam como puede",
            "start": 5632.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyarse para no violentar o para evitar",
            "start": 5634.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "violentar los contratos o tambi\u00e9n dec\u00eda",
            "start": 5638.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el l\u00edder empresarial aqu\u00ed presente en la",
            "start": 5642.739,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad que se evita tambi\u00e9n para la",
            "start": 5646.82,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en la contrataci\u00f3n se hace cada",
            "start": 5652.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "determinado tiempo para que no se",
            "start": 5655.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "generen antig\u00fcedades cu\u00e1l es la postura",
            "start": 5657.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en torno a la universidad nacional",
            "start": 5661.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autonoma de mexico preguntar tambi\u00e9n si",
            "start": 5663.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "han recurrido a la secretaria del",
            "start": 5666.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajo si no lo han hecho si puede",
            "start": 5667.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atender algo al respecto cu\u00e1l es la",
            "start": 5670.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n presidente bueno primero como",
            "start": 5673.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo mencionas se trata de una",
            "start": 5676.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3nomo",
            "start": 5680.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como otras",
            "start": 5684.3,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "entonces ellos manejan su presupuesto la",
            "start": 5687.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 5692.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y el derecho de las universidades es que",
            "start": 5694.57,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "reciban",
            "start": 5697.869,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y recursos suficientes para el desempe\u00f1o",
            "start": 5699.56,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "de sus labores acad\u00e9micas de",
            "start": 5705.31,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y nosotros hemos procurado",
            "start": 5709.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no falte en esos recursos",
            "start": 5713.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siempre han habido aumentos por encima",
            "start": 5717.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 5720.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al presupuesto de las universidades del",
            "start": 5722.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5726.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo sobre la",
            "start": 5727.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n interna pues no nos",
            "start": 5732.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corresponde pero creo que s\u00ed",
            "start": 5734.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5738.75,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y cambiamos las pr\u00e1cticas en lo general",
            "start": 5739.99,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "si actuamos predicamos con el ejemplo",
            "start": 5745.39,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pues todo esto ayuda a crear un ambiente",
            "start": 5749.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 5753.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y aunque se trate de organismos",
            "start": 5756.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 5760.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los mismos trabajadores van a ir",
            "start": 5762.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "demandando que mejoren sus condiciones",
            "start": 5765.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 5769.29,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "es muy importante el que esto que",
            "start": 5771.9,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "estamos ahora aqu\u00ed informando se sepa",
            "start": 5775.949,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "se conozca y esto es una contribuci\u00f3n",
            "start": 5780.68,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por tanto los que aqu\u00ed mencionamos",
            "start": 5785.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "carlos pero coincido",
            "start": 5788.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los empresarios cumplen",
            "start": 5792.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad",
            "start": 5795.559,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5799.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 5803.55,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "estas pr\u00e1cticas de simulaci\u00f3n chino",
            "start": 5806.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tratan bien a sus trabajadores",
            "start": 5812.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "incluso la mayor\u00eda de las empresas de",
            "start": 5816.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mexico no pagan",
            "start": 5820.1,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo paga m\u00e1s",
            "start": 5822.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este es la realidad se puede ver de que",
            "start": 5828.969,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "los trabajadores que ganan salario",
            "start": 5833.229,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 5836.65,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 5839.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los trabajadores",
            "start": 5842.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "asalariados",
            "start": 5844.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque las empresas pagan m\u00e1s tan",
            "start": 5847.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conscientes de que con el salario m\u00ednimo",
            "start": 5849.49,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a\u00fan con los aumentos no alcanza",
            "start": 5851.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "entonces la mayor\u00eda de las empresas",
            "start": 5857.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cumplen",
            "start": 5861.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con salarios",
            "start": 5863.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 5867.67,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "con prestaciones pagan impuestos son",
            "start": 5870.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pocas",
            "start": 5874.82,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y eso porque la autoridad se los",
            "start": 5876.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permit\u00eda",
            "start": 5879.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sale uno de los shorts",
            "start": 5881.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues de la misma autoridad",
            "start": 5885.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sale la evasi\u00f3n fiscal nada m\u00e1s",
            "start": 5888.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "haga un an\u00e1lisis en donde est\u00e1n",
            "start": 5892.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5895.38,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los que pasaron por el sat",
            "start": 5898.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal todos en",
            "start": 5901.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "despachos",
            "start": 5903.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y fiscales",
            "start": 5906.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "utilizando informaci\u00f3n privilegiada y",
            "start": 5909.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1as que utilizaban",
            "start": 5912.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este evadir impuestos",
            "start": 5917.749,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cuando surge",
            "start": 5921.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "lo de la",
            "start": 5924.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "proliferaci\u00f3n de las facturas",
            "start": 5928.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hace 10 12 a\u00f1os",
            "start": 5932.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "eso antes no exist\u00eda",
            "start": 5937.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de",
            "start": 5941.969,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "minor\u00edas ni siquiera son empresarios",
            "start": 5947.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son delincuentes de cuello blanco",
            "start": 5953.489,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia",
            "start": 5957.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero se lo permit\u00eda el gobierno",
            "start": 5960.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no as\u00ed el caso los empresarios",
            "start": 5963.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "responsables la mayor\u00eda",
            "start": 5965.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de los empresarios de m\u00e9xico entonces",
            "start": 5969.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo esto tiene que ir cambiando",
            "start": 5972.33,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tiene que ir mejorando y ah\u00ed yo",
            "start": 5976.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "agradezco vuelvo a",
            "start": 5980.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expresarlo en",
            "start": 5982.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un af\u00e1n de colaboraci\u00f3n del sector",
            "start": 5985.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 5988.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces el caso de las universidades",
            "start": 5990.539,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues son aut\u00f3nomas yo no s\u00e9 si tengan",
            "start": 5992.909,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "algo que mencionar sobre esto",
            "start": 5995.219,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero si estar\u00edamos en condiciones de",
            "start": 6000.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "orientar y de apoyar en todo lo que se",
            "start": 6005.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puede hay muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 6007.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rector de la unam que es una persona de",
            "start": 6010.82,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este integra",
            "start": 6014.48,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 6018.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente decente",
            "start": 6022.739,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y el rector de la unam",
            "start": 6025.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 6028.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tengo yo informes de que sea un malvado",
            "start": 6031.49,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que sea casi que conozco de otros pero",
            "start": 6037.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ahorita no",
            "start": 6040.84,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en este mismo tema presidente me permite",
            "start": 6042.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que certeza atienden los empleados de",
            "start": 6045.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que sus derechos sean respetados cuando",
            "start": 6048.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el sindicato de telefonistas est\u00e1n",
            "start": 6050.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "buscando cambiar a su l\u00edder pero en las",
            "start": 6052.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elecciones que tuvieron les est\u00e1n",
            "start": 6054.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pidiendo que pongan su nombre y clave de",
            "start": 6056.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empleado y en el caso de general motors",
            "start": 6057.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de silao los empleados denuncian que el",
            "start": 6060.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sindicato de la est\u00e1 cerrando el",
            "start": 6062.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "paso a la secretar\u00eda del trabajo no s\u00e9",
            "start": 6064.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "si la secretaria nos pudiera comentar",
            "start": 6067.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algo al respecto si no hay nada de eso",
            "start": 6068.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 garantizando que haya",
            "start": 6070.64,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "democracia sindical",
            "start": 6074.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este en todos los casos ya no es el",
            "start": 6077.65,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tiempo de antes que ten\u00edan que",
            "start": 6081.34,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "identificarse se est\u00e1 garantizando el",
            "start": 6085.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "voto libre secreto",
            "start": 6088.929,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y lo saben los dirigentes",
            "start": 6091.96,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6095.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en todos los sindicatos hay oposici\u00f3n",
            "start": 6097.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6100.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esos dirigentes de oposici\u00f3n tienen que",
            "start": 6101.98,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "ganarse la confianza de los trabajadores",
            "start": 6106.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "yo no le vamos a hacer tambi\u00e9n como era",
            "start": 6111.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "antes de que a ver",
            "start": 6113.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se va este l\u00edder",
            "start": 6116.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 6121.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ponemos a este",
            "start": 6124.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6127.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si se acuerdan de solo",
            "start": 6131.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quitaban a un dirigente",
            "start": 6135.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y el presidente",
            "start": 6138.2,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n decid\u00edan qui\u00e9n iba a quedar",
            "start": 6141.53,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "por ese dirigente",
            "start": 6146.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mal visto",
            "start": 6149.72,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6152.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "perdida la confianza",
            "start": 6154.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eso lo hac\u00edan en pemex en el magisterio",
            "start": 6156.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 6160.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes pues por qu\u00e9",
            "start": 6162.91,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 6166.55,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 6170.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces nosotros a ver",
            "start": 6172.389,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 mal un sindicato",
            "start": 6176.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 mal el dirigente",
            "start": 6181.42,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entonces hay una oposici\u00f3n que el",
            "start": 6184.949,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "gobierno nos ayude para quitar a ese",
            "start": 6187.979,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dirigente y para que ponga",
            "start": 6192.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "algunos de la oposici\u00f3n eso no lo",
            "start": 6197.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "podemos hacer quien es el que pone y",
            "start": 6199.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quita",
            "start": 6202.77,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "el trabajador",
            "start": 6204.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eso es la democracia",
            "start": 6206.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces tienen que ganarse la voluntad",
            "start": 6209.889,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ahora que se est\u00e1 iniciando esta nueva",
            "start": 6212.649,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 6215.949,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "para que haya democracia sindical plena",
            "start": 6217.61,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "yo no escucho",
            "start": 6222.62,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a los dirigentes opositores hacer",
            "start": 6224.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 6229.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para convencer",
            "start": 6231.25,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de que los actuales",
            "start": 6234.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "dirigentes est\u00e1n mal",
            "start": 6237.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y que ellos van a significar",
            "start": 6240.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un cambio que van a defender",
            "start": 6245.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a los trabajadores para que tengan",
            "start": 6249.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mejores salarios para que tengan mejores",
            "start": 6253.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prestaciones no",
            "start": 6254.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "liz",
            "start": 6257.78,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lucha del poder por el poder es qu\u00edtate",
            "start": 6261.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 6264.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "le falta eso",
            "start": 6266.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6271.54,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "si van a los trabajadores a votar por",
            "start": 6273.57,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "los mismos pues es tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 6279.09,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "no se apuran no se aplican",
            "start": 6284.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6288.489,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "opositor es ser opositor",
            "start": 6290.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 6294.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y muchas fatigas",
            "start": 6297.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil por eso cuando vinieron los",
            "start": 6301.219,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del frena aqu\u00ed",
            "start": 6305.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6308.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "yo dije no van a tardar",
            "start": 6310.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 6313.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "dormir a la intemperie los l\u00edderes iban",
            "start": 6315.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a los hoteles",
            "start": 6319.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6326.07,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para cambiar las cosas hay que aplicarse",
            "start": 6328.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero tenemos registro que a la secre del",
            "start": 6332.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajo han recurrido no s\u00e9 si las este",
            "start": 6334.99,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "el trabajo pudiera comentar algo al",
            "start": 6336.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 6338.26,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "bueno ya no comento el presidente",
            "start": 6342.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reiterar\u00e1 en ese sentido que se est\u00e1n",
            "start": 6344.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevando varios procedimientos primero",
            "start": 6348.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se garantiza la libertad y la",
            "start": 6350.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "democracia sindical a partir de la",
            "start": 6353.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reforma publicada el primero de mayo de",
            "start": 6356.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2019 es una obligaci\u00f3n en todos los",
            "start": 6358.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "procesos internos de los sindicatos el",
            "start": 6362.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que las elecciones sean a trav\u00e9s del",
            "start": 6366.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "voto personal libre directo y secreto si",
            "start": 6368.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "esta condici\u00f3n no se respeta no se tiene",
            "start": 6372.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "por registrado ante las autoridades es",
            "start": 6377.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n y as\u00ed ha venido",
            "start": 6381.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sucediendo as\u00ed se han llevado las",
            "start": 6383.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "elecciones en estos \u00faltimos \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 6386.69,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y todos los sindicatos conocen ya que",
            "start": 6392.22,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "este es la realidad y que ni siquiera",
            "start": 6395.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pensando que no se van a reformar los",
            "start": 6399.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estatutos entonces se va a poder seguir",
            "start": 6402.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eligiendo a mano alzada oa trav\u00e9s de",
            "start": 6405.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas no porque la autoridad no puede",
            "start": 6408.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "recibir una modificaci\u00f3n de alguna",
            "start": 6411.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "directiva si est\u00e1 condici\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 6415.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no se respeta entonces en estos casos se",
            "start": 6418.93,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ha venido realizando de esta manera en",
            "start": 6422.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el otro tema estamos llevando a cabo los",
            "start": 6426.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "procesos de legitimaci\u00f3n en las",
            "start": 6428.84,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 6430.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en las diferentes empresas todos los",
            "start": 6432.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contratos del pa\u00eds todos tienen que",
            "start": 6436.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pasar por un proceso de consulta a los",
            "start": 6439.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores la legitimaci\u00f3n de los",
            "start": 6443.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contratos colectivos por la enorme",
            "start": 6445.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presencia de contratos de protecci\u00f3n que",
            "start": 6448.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "existe contratos que se firmaron en su",
            "start": 6451.199,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "momento puede ser hace cinco o diez",
            "start": 6454.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quince veinte o muchos m\u00e1s a\u00f1os en su",
            "start": 6456.21,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "momento se firm\u00f3 un contrato sin el",
            "start": 6459.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consentimiento de los trabajadores ahora",
            "start": 6462.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la reforma plante\u00f3 un periodo de cuatro",
            "start": 6464.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya llevamos dos por cierto sobran",
            "start": 6468.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dos faltan dos para que concluya el el",
            "start": 6470.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "l\u00edmite m\u00e1ximo para realizar este proceso",
            "start": 6475.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hemos realizado much\u00edsimas consultas en",
            "start": 6478.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "algunas ha habido algunas complicaciones",
            "start": 6481.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda hay resistencias que pas\u00f3",
            "start": 6483.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en silao que lo comentabas tuve no hay",
            "start": 6486.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "resistencias de que todav\u00eda hay gente",
            "start": 6489.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que no le cae no entiende que no le cae",
            "start": 6492.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el bien el 20 que se va",
            "start": 6496.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a respetar los derechos de las y los",
            "start": 6497.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajadores y ellos van a decidir si",
            "start": 6500.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo o no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 6503.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el contrato colectivo si est\u00e1n de",
            "start": 6505.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acuerdo se tiene por leg\u00edtima si no",
            "start": 6507.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo pues entonces ese",
            "start": 6510.27,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "contrato deja de tener vigencia jur\u00eddica",
            "start": 6512.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y se respetan todos los derechos de los",
            "start": 6515.219,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "trabajadores pero ya sin sindicato y sin",
            "start": 6517.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contrato colectivo a trav\u00e9s de contratos",
            "start": 6521.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "individuales en el futuro quiz\u00e1 otros",
            "start": 6523.53,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "dije en tres otras organizaciones con",
            "start": 6526.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "legitimidad podr\u00e1n organizarse y",
            "start": 6529.199,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "solicitar una nueva firma de contrato",
            "start": 6532.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colectivo eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 6534.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y por eso estos procesos que por",
            "start": 6537.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "supuesto no son cambios de la noche a la",
            "start": 6539.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana sino que son procesos culturales",
            "start": 6542.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero hemos venido avanzando garantizar\u00eda",
            "start": 6545.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en estos casos secretaria la democracia",
            "start": 6548.16,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "absoluta en estos darle seguimiento para",
            "start": 6549.989,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que haya una democracia efectiva en",
            "start": 6552.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estos sindicatos claro eso es lo que",
            "start": 6554.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hemos venido realizando los los",
            "start": 6556.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "verificadores las inspectoras",
            "start": 6559.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "inspectores de la secretar\u00eda est\u00e1n",
            "start": 6561.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentes en todos los procesos de",
            "start": 6563.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "legitimaci\u00f3n de contrato en el caso de",
            "start": 6566.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las elecciones de dirigentes por la",
            "start": 6569.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "propia autonom\u00eda sindical no pero si se",
            "start": 6571.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "garantiza que haya sido a trav\u00e9s de un",
            "start": 6574.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proceso democr\u00e1tico para eso est\u00e1 la",
            "start": 6576.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretaria pero tambi\u00e9n para eso se cre\u00f3",
            "start": 6578.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el centro federal de conciliaci\u00f3n y",
            "start": 6581.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "registro laboral que va a ser el garante",
            "start": 6584.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los procesos democr\u00e1ticos y es una",
            "start": 6586.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "herramienta fundamental en la reforma de",
            "start": 6589.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "libertad y democracia sindical gracias",
            "start": 6594.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el segundo tema r\u00e1pido presidente para",
            "start": 6597.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "finalizar yo s\u00e9 que usted ya ha",
            "start": 6599.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expresado el ine mismo ya est\u00e1 queriendo",
            "start": 6601.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "levantar la tarjeta amarilla sin embargo",
            "start": 6605.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con violencia en los",
            "start": 6607.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas ya se ha desatado un ataque",
            "start": 6610.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "frontal por parte del gobierno local de",
            "start": 6612.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez en la ciudad de mexico la",
            "start": 6614.61,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda benito ju\u00e1rez en contra de la",
            "start": 6616.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n con el caso del",
            "start": 6618.719,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "director de un medio independiente",
            "start": 6620.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fue intimidado con personas encapuchadas",
            "start": 6622.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fuera de su hogar y propagando en su",
            "start": 6624.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contra luego de haber expuesto casos de",
            "start": 6626.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por parte de las autoridades",
            "start": 6628.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de esta alcald\u00eda a los pocos d\u00edas",
            "start": 6630.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "simpatizantes del partido que gobierna",
            "start": 6632.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la misma alcald\u00eda golpearon a un",
            "start": 6634.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reportero un compa\u00f1ero reportero de pie",
            "start": 6637.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de p\u00e1gina el presidente aunque usted no",
            "start": 6639.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puede pronunciarse en este contexto por",
            "start": 6641.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso no digo ya ni partidos aunque est\u00e1",
            "start": 6643.86,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "identificado con un partido conservador",
            "start": 6646.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que llamado har\u00eda a los ciudadanos para",
            "start": 6647.969,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respetar a la prensa especialmente a los",
            "start": 6650.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "medios locales e independientes al",
            "start": 6652.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "propio gobierno local y si pudiera si es",
            "start": 6653.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ellos directamente lo solicitaran a",
            "start": 6658.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la mesa que se ha implementado para",
            "start": 6660.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proteger a estas personas pues que no",
            "start": 6662.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vayan a ser agredidas presidente si a",
            "start": 6666.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e9ste hay un sistema de protecci\u00f3n",
            "start": 6669.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 ahora con las elecciones",
            "start": 6672.08,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y esta est\u00e9 abierto para que ah\u00ed se",
            "start": 6676.7,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "acuda con rosa icela rodr\u00edguez la",
            "start": 6680.87,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y que ella ayude",
            "start": 6685.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6689.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lo que corresponda",
            "start": 6691.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el sistema de protecci\u00f3n de",
            "start": 6695.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y tambi\u00e9n que se acuda a la",
            "start": 6697.09,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 6701.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "existe la fiscal\u00eda de delitos",
            "start": 6702.989,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 6706.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "existe y la fiscal\u00eda este general",
            "start": 6709.08,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6714.89,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "este sancionar a quien \u00e9ste golpea",
            "start": 6716.65,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "y comete un delito contra de un",
            "start": 6724.07,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "ciudadano y un periodista de quien sea",
            "start": 6727.639,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hay que denunciar",
            "start": 6730.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que yo recomendar\u00eda y",
            "start": 6733.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "con rosa isela si tiene algo que ver con",
            "start": 6736.599,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n",
            "start": 6738.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "electoral partidista de este ah\u00ed se est\u00e1",
            "start": 6740.66,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "atendiendo esto",
            "start": 6745.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6750.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 6752.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretarios secretarios",
            "start": 6754.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directores directoras representantes del",
            "start": 6756.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consejo coordinador y de la en",
            "start": 6759.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nombre de igual ya zedillo de tabasco y",
            "start": 6761.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "campeche y quintana roo y diario bastan",
            "start": 6763.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 6766.04,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente una atenci\u00f3n a la",
            "start": 6767.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reforma que se present\u00f3 para combatir el",
            "start": 6768.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "outsourcing en mexico es importante",
            "start": 6772.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "destacar que el presidente va a ir en",
            "start": 6774.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "recientemente incluso refiri\u00f3 que para",
            "start": 6777.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "financiar sus programas sociales",
            "start": 6779.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "impondr\u00e1 un impuesto",
            "start": 6781.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuando a los m\u00e1s ricos vamos a llamarlo",
            "start": 6785.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed en consecuencia va un poco en",
            "start": 6787.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "paralelo al contexto que est\u00e1 haciendo",
            "start": 6789.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con el outsourcing sin embargo",
            "start": 6790.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hay un tema que tiene preocupado a la",
            "start": 6793.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y al vox populi en general que",
            "start": 6796.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es si esta reforma no crear\u00e1 temor en el",
            "start": 6799.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mercado laboral y si el beneficio que se",
            "start": 6803.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "va a generar al imponer un precio m\u00ednimo",
            "start": 6806.37,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "porque al fin y al cabo es un aumento",
            "start": 6807.96,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo de manera indirecta",
            "start": 6809.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al imponer un precio m\u00ednimo los la",
            "start": 6810.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "oferta que es el trabajador no se ver\u00e1",
            "start": 6814.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afectado en consecuencia esto no",
            "start": 6817.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 el desempleo porque pues al",
            "start": 6819.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fin y al cabo vendr\u00eda afectando este",
            "start": 6823.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aspecto esta ser\u00eda un cuestionamiento si",
            "start": 6825.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no generar\u00eda pues un aumento en el",
            "start": 6827.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mercado informal y a su vez se\u00f1or",
            "start": 6830.37,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente aprovechando esta coyuntura",
            "start": 6832.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tengo entendido que anteriormente",
            "start": 6834.17,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples legisladores hab\u00edan propuesto",
            "start": 6836.36,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "esta reforma de outsourcing y no hab\u00eda",
            "start": 6838.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sido tomada en cuenta cu\u00e1l fue este",
            "start": 6841.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "h\u00e1ndicap que hizo que el poder ejecutivo",
            "start": 6843.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1",
            "start": 6846.77,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s fuera punta de lanza para que",
            "start": 6848.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se pudiera llevar a cabo hoy en d\u00eda esta",
            "start": 6850.53,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6852.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gracias bueno lo primero no existe",
            "start": 6853.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ning\u00fan este",
            "start": 6856.49,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo para que se generen m\u00e1s",
            "start": 6860.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 6864.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y se contrate a trabajadores ya hablaba",
            "start": 6866.869,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "yo de que la mayor\u00eda de los trabajadores",
            "start": 6869.959,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "recibe m\u00e1s de un salario m\u00ednimo en lo",
            "start": 6875.99,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que es la econom\u00eda formal",
            "start": 6880.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 6884.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este carlos lo mencionaba un potencial",
            "start": 6886.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de fuerza de trabajo en el pa\u00eds",
            "start": 6890.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que ya quisieran como lo dijo carlos",
            "start": 6894.03,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 6897.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "56 millones de trabajadores",
            "start": 6900.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que se llama o se conoce como",
            "start": 6906.09,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa",
            "start": 6908.55,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "imaginen",
            "start": 6912.83,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se puede fortalecer la econom\u00eda de",
            "start": 6915.019,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte",
            "start": 6921.169,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6923.679,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 6925.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es un mundo",
            "start": 6930.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "competitivo",
            "start": 6932.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "con crecimiento",
            "start": 6935.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cada vez mayor",
            "start": 6941.389,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de asia",
            "start": 6944.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es cosa de verde adem\u00e1s los datos",
            "start": 6947.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como han crecido",
            "start": 6951.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo ha crecido am\u00e9rica del norte",
            "start": 6954.61,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entonces para poder competir",
            "start": 6956.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 6963.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la fuerza de trabajo de la mano de",
            "start": 6965.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 6968.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6969.76,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene ese potencial",
            "start": 6971.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y cada vez va a haber m\u00e1s demanda",
            "start": 6977.93,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "yo hace unos d\u00edas hablaba de que en las",
            "start": 6981.5,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "obras del sureste",
            "start": 6986.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n contratando muchos trabajadores",
            "start": 6990.51,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de las asociaciones de",
            "start": 6995.17,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 6999.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se requieren",
            "start": 7001.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 7004.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de volteos",
            "start": 7006.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 7008.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para transportar grava materiales de",
            "start": 7011.27,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 7015.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por todas las obras que est\u00e1n haciendo",
            "start": 7018.039,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "se va a tener una reuni\u00f3n con los",
            "start": 7020.85,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sindicatos de transportistas para apoyar",
            "start": 7022.89,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "a que los transportistas",
            "start": 7026.78,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "y modernicen sus camiones",
            "start": 7031.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos incluso que tener un programa",
            "start": 7037.09,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "especial de mantenimiento de carreteras",
            "start": 7040.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s el tr\u00e1fico",
            "start": 7043.97,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de kansas entonces se est\u00e1 demandando",
            "start": 7047.34,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s empleo y hay m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 7051.42,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "y mejores salarios por lo mismo",
            "start": 7056.26,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "porque si hay m\u00e1s demanda de fuerza de",
            "start": 7061.239,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "trabajo pues tiene que aumentar el",
            "start": 7064.989,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "salario eso es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 7067.09,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces no va a afectar esto",
            "start": 7069.659,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "si no no estar\u00eda aqu\u00ed carlos a ver",
            "start": 7073.95,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "porque una pl\u00e1tica sobre esto",
            "start": 7079.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no bueno yo he le\u00eddo este muchos",
            "start": 7085.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comentarios tambi\u00e9n en la prensa que",
            "start": 7088.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bueno parece que el mundo se va a acabar",
            "start": 7091.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda que hoy queremos avanzar en una",
            "start": 7093.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obra cualquiera que fuese recuerdo",
            "start": 7096.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuando aumentamos los salarios siempre",
            "start": 7098.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1 alguien decir nuevo esto va a",
            "start": 7101.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "provocar desempleo tremendo y va a haber",
            "start": 7103.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones de gentes cuando movimos las",
            "start": 7105.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pensiones lo mismo cuando se habl\u00f3 de la",
            "start": 7108.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ley federal del trabajo lo mismo no todo",
            "start": 7110.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lo contrario el presidente ha sido muy",
            "start": 7113.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claro en decir y volvemos a reiterar la",
            "start": 7115.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos de los",
            "start": 7118.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "empresarios mexicanos le interesan sus",
            "start": 7120.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajadores promueven que los",
            "start": 7122.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajadores tengan un mejor nivel de",
            "start": 7125.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vida les interese el bienestar de cada",
            "start": 7126.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una de las personas que ayudan al valor",
            "start": 7129.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agregado de sus empresas y de sus",
            "start": 7132.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas yo creo que estas son esas",
            "start": 7134.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aves de mal ag\u00fcero que siempre tratan de",
            "start": 7138.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "poner un futuro este oscuro y gris",
            "start": 7141.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cuando definitivamente estas cosas van",
            "start": 7144.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "del lado de la luz",
            "start": 7147.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "brillante de que podemos avanzar",
            "start": 7151.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adecuadamente",
            "start": 7153.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si es para bien de los trabajadores y de",
            "start": 7157.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos tuvo otra pregunta",
            "start": 7161.17,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que muchos legisladores hab\u00edan tenido",
            "start": 7165.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta iniciativa y no hab\u00eda podido",
            "start": 7168.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prosperar en londres porque estamos",
            "start": 7170.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajando de manera este",
            "start": 7172.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "coordinadas",
            "start": 7175.71,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7177.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo hay participaci\u00f3n del sector",
            "start": 7179.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "obrero yo quiero agradecerle a",
            "start": 7183.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con carlos aceves de la que est\u00e1",
            "start": 7187.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "indispuesto por eso no nos acompa\u00f1a pero",
            "start": 7190.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed su representante",
            "start": 7193.239,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo a \u00e9l sino a todos los",
            "start": 7198.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales que participaron",
            "start": 7200.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que nos han ayudado y lo mismo con los",
            "start": 7202.63,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "representantes de",
            "start": 7206.94,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el sector empresarial una cosa es lo que",
            "start": 7210.09,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7215.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lee en la prensa se escucha en la radio",
            "start": 7217.489,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "se ve en la televisi\u00f3n que parece que",
            "start": 7221.29,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "estamos confrontados y que est\u00e9",
            "start": 7223.9,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todo es pleito pues no",
            "start": 7230.83,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no taller",
            "start": 7234.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y estuvimos aqu\u00ed por ejemplo",
            "start": 7238.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por lo en la cumbre",
            "start": 7241.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 7244.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y que hicimos",
            "start": 7247.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues participar\u00e1n todos y que se",
            "start": 7251.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escuchar\u00e1 el discurso del presidente",
            "start": 7253.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lighting de la vicepresidenta luego",
            "start": 7255.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 7259.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "marcelo estuvo atendiendo",
            "start": 7261.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este lo de la cumbre luego me toc\u00f3 y",
            "start": 7265.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 y me qued\u00e9 escuchando",
            "start": 7268.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este hasta el final",
            "start": 7272.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y escuch\u00e9 a una jovencita de origen",
            "start": 7274.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicano que habl\u00f3 sobre la protecci\u00f3n",
            "start": 7278.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la naturaleza y muy bien",
            "start": 7281.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "muy bien pero lo",
            "start": 7284.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "buscan del peri\u00f3dico reforma que ya",
            "start": 7288.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hasta mes y no le haga tan tan",
            "start": 7292.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 7294.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ninguna de esas este",
            "start": 7297.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hasta recibimos una gratificaci\u00f3n",
            "start": 7300.579,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7304.679,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la busca y el color de fondo",
            "start": 7309.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y le hace una entrevista y ya",
            "start": 7312.929,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7316.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es en contra de nosotros",
            "start": 7318.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cuando yo escuch\u00e9 la vi muy",
            "start": 7321.19,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7326.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "centrada",
            "start": 7328.46,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero lo que quer\u00edan los de reforma",
            "start": 7330.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el pleito no pues primero que no",
            "start": 7336.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "atend\u00ed la cumbre que no me importaba",
            "start": 7338.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "necesitamos aqu\u00ed",
            "start": 7342.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque s\u00f3lo lo est\u00e1n viendo todos",
            "start": 7345.86,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "no me importaba que est\u00e1bamos aqu\u00ed todos",
            "start": 7348.579,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "bien que hice un texto para ese",
            "start": 7351.369,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que hice propuestas",
            "start": 7356.409,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pero primero que no no importaba y luego",
            "start": 7359.8,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "lo de la este",
            "start": 7363.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jovencita",
            "start": 7366.369,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y as\u00ed entonces",
            "start": 7368.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si nos atenemos",
            "start": 7372.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a lo que aparece en los medios",
            "start": 7374.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pues siempre hay confrontaci\u00f3n y no",
            "start": 7377.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nos reunimos constantemente con",
            "start": 7382.83,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 7387.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sindicales con dirigentes empresariales",
            "start": 7390.44,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ayer com\u00ed con dos empresarios espa\u00f1oles",
            "start": 7393.119,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 7399.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "uno de ellos que es atunero el que se",
            "start": 7402.05,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "dedica",
            "start": 7405.53,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la captura y va a procesar at\u00fan",
            "start": 7407.949,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol",
            "start": 7412.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este que tiene una planta",
            "start": 7414.539,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y manzanillo",
            "start": 7418.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "me dice ya me enter\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 7420.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "le estuvo preguntando a mis trabajadores",
            "start": 7424.79,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cuanto pagaba yo",
            "start": 7428.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7433.659,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y ya s\u00e9 que este",
            "start": 7435.4,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "que me defendieron lo que dijeron lo que",
            "start": 7438.199,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es que no los este explot\u00f3 entonces",
            "start": 7441.829,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "siempre tengo esa relaci\u00f3n",
            "start": 7446.539,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y estoy hablando de 2",
            "start": 7450.6,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "empresarios espa\u00f1oles claro no los de",
            "start": 7452.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7455.989,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "h l pesos",
            "start": 7458.07,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la que est\u00e9",
            "start": 7460.91,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 7463.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "precauci\u00f3n",
            "start": 7465.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7467.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tengo relaci\u00f3n con todos",
            "start": 7469.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y tengo comunicaci\u00f3n entonces por eso",
            "start": 7473.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "logramos las cosas",
            "start": 7476.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por eso este avanzamos",
            "start": 7478.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s no estamos",
            "start": 7483.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "defendiendo intereses personales o de",
            "start": 7485.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 7489.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estamos defendiendo intereses de la",
            "start": 7490.94,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y la verdad",
            "start": 7492.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hay mucha gente del sector empresarial",
            "start": 7494.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 7499.29,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7501.81,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7502.41,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y vocaci\u00f3n social con dimensi\u00f3n social",
            "start": 7504.739,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que si quiere ayudar que ya estaban",
            "start": 7508.639,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "hartos",
            "start": 7511.669,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n del influyentismo",
            "start": 7513.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y la competencia desleal",
            "start": 7520.0,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa",
            "start": 7523.11,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "te ven de cemento joven de acero",
            "start": 7526.969,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7532.989,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "da un servicio de cualquier tipo",
            "start": 7534.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 7539.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y sale una licitaci\u00f3n",
            "start": 7541.71,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "y de repente una empresa",
            "start": 7546.08,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "patito pirata",
            "start": 7550.219,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "que ni siquiera tiene domicilio o que el",
            "start": 7553.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "domicilio",
            "start": 7556.27,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7558.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una casa en una",
            "start": 7560.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "colonia popular all\u00ed est\u00e1 la residencia",
            "start": 7562.75,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "de la empresa esa gana",
            "start": 7565.69,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la licitaci\u00f3n ahora estamos combatiendo",
            "start": 7569.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el contrabando",
            "start": 7572.369,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "nadie es aqu\u00e9l porque no les pl\u00e1ticas",
            "start": 7574.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de las empresas que importan",
            "start": 7578.37,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas",
            "start": 7581.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7583.969,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "como entra este el contrabando",
            "start": 7585.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7590.53,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "acaso lindas y se dice",
            "start": 7593.59,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7597.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la droga",
            "start": 7600.51,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los qu\u00edmicos",
            "start": 7602.9,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entran con facturas",
            "start": 7606.0,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "para empresas que supuestamente",
            "start": 7609.849,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tienen domicilio fiscal",
            "start": 7613.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "determinados lugares se van los",
            "start": 7616.63,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "domicilios fiscales no existe",
            "start": 7619.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las hembras",
            "start": 7624.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estoy hablando de frente a ni lo estoy",
            "start": 7628.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hablando de los qu\u00edmicos que se utilizan",
            "start": 7631.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para las drogas",
            "start": 7634.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasa por ejemplo en el caso",
            "start": 7636.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de los combustibles",
            "start": 7639.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "compromiso presidente en el caso de los",
            "start": 7643.65,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "combustibles lo que se ha detectado es",
            "start": 7645.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que llegan las embarcaciones por ejemplo",
            "start": 7648.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llegan a los puertos presentan",
            "start": 7651.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "documentos falsos cuando se identifican",
            "start": 7653.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los documentos falsos entran procesos",
            "start": 7657.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "administrativos para la verificaci\u00f3n",
            "start": 7659.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los pedimentos que entran las empresas",
            "start": 7663.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "importadoras resulta que no son",
            "start": 7666.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importadoras cuando se verifican al",
            "start": 7668.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "principio se empezaron a verificar",
            "start": 7670.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "efectivamente los domicilios fiscales",
            "start": 7672.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero en eeuu y tambi\u00e9n era el mismo caso",
            "start": 7674.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1bamos a terrenos bald\u00edos cuando se",
            "start": 7677.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 informaci\u00f3n intercambio con el",
            "start": 7680.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno norteamericano las facturas que",
            "start": 7682.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentaban las embarcaciones eran",
            "start": 7685.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "falsos no ex no este no el producto no",
            "start": 7687.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se acreditaba que hab\u00eda sido adquirido",
            "start": 7692.32,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en eeuu los vol\u00famenes eran distintos o",
            "start": 7694.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quisieron presentar facturas que",
            "start": 7699.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "correspond\u00edan a compras hechas en otras",
            "start": 7701.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fechas y por empresas diferentes pero si",
            "start": 7704.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "usaban los datos fiscales de esas otras",
            "start": 7708.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresas y adem\u00e1s cuando entraban con la",
            "start": 7710.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n falsa cuando se les",
            "start": 7714.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "identificaban lo que hacen es que se van",
            "start": 7716.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se regresan otra vez a mar abierto",
            "start": 7718.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que no sean decomisados los",
            "start": 7721.21,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 7722.86,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed estamos trabajando porque",
            "start": 7724.769,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucrados tanto empresas de",
            "start": 7727.379,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eeuu para obtener las facturas incluso",
            "start": 7729.389,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de las empresas americanas no quer\u00edan",
            "start": 7732.479,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presentar la facturaci\u00f3n intervino el",
            "start": 7735.809,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno norteamericano no las",
            "start": 7738.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 7741.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y el gobierno norteamericano tuvo que",
            "start": 7742.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "iniciar auditor\u00edas para poder obtener",
            "start": 7745.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las facturas y",
            "start": 7747.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "son son varios casos se tiene",
            "start": 7751.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "identificado un grupo de empresas que",
            "start": 7754.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen el mismo modus operandi y todos",
            "start": 7756.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los casos una buena parte de los casos",
            "start": 7758.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n presentados ante la fiscal\u00eda",
            "start": 7760.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 7762.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7765.91,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 7767.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay un caso que es muy relevante porque",
            "start": 7770.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es muy curioso porque entraron entraron",
            "start": 7773.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por \u00e9l hace como un a\u00f1o entraron por \u00e9l",
            "start": 7777.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por el puerto de tuxpan",
            "start": 7779.51,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "entregaron siete veces documentos falsos",
            "start": 7782.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuando se identific\u00f3 desde oficinas",
            "start": 7785.289,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "centrales que estaban presentando",
            "start": 7788.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n falsa y se present\u00f3 la",
            "start": 7790.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "alerta",
            "start": 7792.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la embarcaci\u00f3n dio la vuelta por el",
            "start": 7793.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "canal de panam\u00e1",
            "start": 7796.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para tratar de entrar por las horas",
            "start": 7798.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas que es un puerto que",
            "start": 7800.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tradicionalmente y por estructura y por",
            "start": 7802.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "infraestructura no se dedica a la",
            "start": 7805.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entrada de combustibles entonces",
            "start": 7808.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llegaron por l\u00e1zaro c\u00e1rdenas tambi\u00e9n se",
            "start": 7809.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 muy r\u00e1pido el buque la",
            "start": 7812.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegada del buque porque hubo",
            "start": 7814.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "operaciones inusuales de muchas pipas en",
            "start": 7817.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la zona entonces se pudo agarrar y",
            "start": 7820.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entrar y en plena fragancia con la",
            "start": 7823.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "secretaria de marina fue la que ha",
            "start": 7826.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estado trabajando muy duro en esa parte",
            "start": 7828.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con con aduanas se tom\u00f3 in fraganti esa",
            "start": 7831.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parte es muy relevante porque tan",
            "start": 7834.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conscientes est\u00e1n que los documentos",
            "start": 7837.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n falsos que se dieron toda la",
            "start": 7839.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vuelta hasta el canal de panam\u00e1 para",
            "start": 7841.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poder volver a importarla",
            "start": 7843.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed est\u00e1n detenidos est\u00e1 en proceso",
            "start": 7849.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda son pros esquivan como",
            "start": 7851.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o ya presentados ante la fiscal\u00eda",
            "start": 7854.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tenemos muchos en tuxpan que por eso",
            "start": 7860.07,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "all\u00ed entr\u00f3 ya estaba haciendo muchos",
            "start": 7862.84,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "cambios la marina para tomar el control",
            "start": 7864.31,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "es tuxpan y pr\u00e1cticamente son toda la",
            "start": 7867.469,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "zona del golfo obviamente y cuando se",
            "start": 7871.159,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "detiene y se identifica un poco mucho de",
            "start": 7874.699,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "buques si luego lo cambian el modus",
            "start": 7877.909,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "operandi empiezan a entrar por pipas",
            "start": 7880.67,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n nos lleva aunque tu",
            "start": 7885.03,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "pregunta es por qu\u00e9 se logra el acuerdo",
            "start": 7889.739,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pues porque no hay voluntad de parte de",
            "start": 7892.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ella de parte del sector este",
            "start": 7895.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 7898.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del sector obrero pero esto del",
            "start": 7900.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "contrabando",
            "start": 7905.27,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 7907.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es lo que motivo",
            "start": 7909.989,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la ley",
            "start": 7915.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "o los cambios la reforma la ley de",
            "start": 7917.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hidrocarburos que ya se aprob\u00f3",
            "start": 7920.38,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se va a publicar",
            "start": 7924.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esto va a evitar precisamente este",
            "start": 7927.83,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "descontrol",
            "start": 7931.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque otorgaron en el gobierno anterior",
            "start": 7933.219,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil permisos de importaci\u00f3n de",
            "start": 7937.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 7940.929,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s esa cantidad imag\u00ednese lo",
            "start": 7946.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que significan",
            "start": 7950.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7956.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se fueron eliminando",
            "start": 7958.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "deben de quedar como unos 80",
            "start": 7961.26,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 7967.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero lo que queremos",
            "start": 7969.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es que haya m\u00e1s control",
            "start": 7972.7,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "sobre el ingreso de combustibles al pa\u00eds",
            "start": 7976.71,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "y por eso este va a tener mayor",
            "start": 7982.15,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n pemex en todo lo que es",
            "start": 7986.199,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "la importaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 7990.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "combustibles de eso trata la ley de",
            "start": 7995.15,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hidrocarburos",
            "start": 7998.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s control",
            "start": 8000.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 8005.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que las",
            "start": 8008.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "aduanas pasen a la sectaria marina y al",
            "start": 8011.53,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "hacer de la defensa nacional",
            "start": 8016.599,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "entonces por eso gracias presidente en",
            "start": 8019.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este tenor de ideas y tambi\u00e9n con base",
            "start": 8023.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en los que usted presentaba y refiri\u00f3",
            "start": 8026.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahorita anteriormente todo el movimiento",
            "start": 8029.639,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que se dio con el grupo frame",
            "start": 8032.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que a veces es dif\u00edcil ser oposici\u00f3n y",
            "start": 8034.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tomar relevancia en consecuencia me he",
            "start": 8037.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "permitido yo platicar con varios",
            "start": 8042.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "miembros de su gabinete de su equipo",
            "start": 8044.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cercano me han comentado cuando usted",
            "start": 8045.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 este famoso \u00e9xodo por la",
            "start": 8048.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "democracia y ya por 1988 si no me",
            "start": 8050.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "equivoco",
            "start": 8052.92,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en este exo a democracia si bien",
            "start": 8054.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conocemos las distancias de aqu\u00ed a",
            "start": 8056.99,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tabasco son me parece como 800",
            "start": 8058.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros como nace esta convicci\u00f3n por",
            "start": 8060.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "parte suya de venir desde tabasco hasta",
            "start": 8063.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y si en ese momento",
            "start": 8067.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en que usted decidi\u00f3 hacer esta esta",
            "start": 8070.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ruta",
            "start": 8075.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mucha gente lo acompa\u00f1\u00f3 esta gente que",
            "start": 8076.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1\u00f3 a usted los tiene en alta",
            "start": 8079.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estima y si en ese momento en que usted",
            "start": 8080.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viene viene en toda la esta comitiva",
            "start": 8082.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nace la idea de que andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 8085.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obrador fuera hoy presidente de la",
            "start": 8087.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tras presidente lo del \u00e9xodo",
            "start": 8089.57,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que me llevar\u00eda alg\u00fan tiempo explicarlo",
            "start": 8092.69,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "pero se decide esto fue en 1991 porque",
            "start": 8095.59,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "se hace una elecci\u00f3n",
            "start": 8103.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y hay un fraude",
            "start": 8106.429,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "no nos quieren respetar sobre todo",
            "start": 8109.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un triunfo en el municipio de c\u00e1rdenas",
            "start": 8113.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tabasco el primer triunfo de la",
            "start": 8116.57,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n por ella daba tatiana en aquel",
            "start": 8119.78,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8124.099,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8125.409,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "yun fat tambi\u00e9n en otros dos municipios",
            "start": 8128.66,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pero el arrebato mayor",
            "start": 8131.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este fraude m\u00e1s descarado fue el de",
            "start": 8138.09,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas tabasco entonces",
            "start": 8142.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pues la gente estaba muy molesta",
            "start": 8146.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8151.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pidiendo a nosotros los dirigentes esa",
            "start": 8156.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 8161.04,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "que no se permitiera brawn",
            "start": 8163.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y por el lado de la autoridad pues",
            "start": 8167.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estaban tambi\u00e9n",
            "start": 8169.89,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no resueltos a reprimir",
            "start": 8171.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces si va a haber violencia",
            "start": 8176.98,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "por eso decidimos evadir",
            "start": 8181.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el acoso",
            "start": 8185.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y decidimos caminar a cerca hacia la",
            "start": 8188.1,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 8193.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tengo como 50 d\u00edas",
            "start": 8195.01,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 8197.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "25 30 kil\u00f3metros 35 kil\u00f3metros diarios",
            "start": 8199.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se pudo haber llegado antes a la ciudad",
            "start": 8206.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es decir menos de 50 d\u00edas pero este",
            "start": 8209.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3 de que era a finales de a\u00f1o",
            "start": 8214.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuando \u00edbamos a llegar y no haber nadie",
            "start": 8216.49,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad entonces estuvimos",
            "start": 8218.74,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "dando un rodeo",
            "start": 8221.591,
            "duration": 5.718
        },
        {
            "text": "nos atendieron muy bien en todos los",
            "start": 8224.849,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pueblos nunca se me va olvidar este la",
            "start": 8227.309,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "fraternidad del pueblo de tlaxcala",
            "start": 8231.179,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "de puebla hay un municipio santa rita",
            "start": 8235.219,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "en puebla y nos quedamos a dormir",
            "start": 8240.07,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "siempre nos daban de este hospedaje le",
            "start": 8243.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ayudaban con la alimentaci\u00f3n",
            "start": 8248.86,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8250.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "press \u00e9ramos como 500 mil a veces 2000",
            "start": 8251.51,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "los que venimos caminando",
            "start": 8257.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hicimos un tramo lloviendo de santa rita",
            "start": 8260.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a esta peluca",
            "start": 8264.559,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "subidas y bajas 35 38 kil\u00f3metros",
            "start": 8269.309,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "caminando bueno",
            "start": 8274.159,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "para que fue",
            "start": 8278.19,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8281.099,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y luchar por la democracia sin violencia",
            "start": 8282.429,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y al final logramos nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 8287.34,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "porque este estaban cerrados no quer\u00edan",
            "start": 8290.92,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "eso es bueno la perseverancia para los",
            "start": 8298.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no hay que rendirse a veces se",
            "start": 8301.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cae uno hay que volverse a levantar hay",
            "start": 8305.099,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que seguir caminando",
            "start": 8307.71,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero no claudicar",
            "start": 8309.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces por eso fue b\u00e1sicamente lo del",
            "start": 8313.67,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "\u00e9xodo y desde luego que recuerdo",
            "start": 8316.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros compa\u00f1eras de ese",
            "start": 8320.309,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "entonces si todav\u00eda los",
            "start": 8323.13,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "veo y quisiera yo tener m\u00e1s relaci\u00f3n",
            "start": 8327.49,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "cercana con ellos no puedo ya est\u00e9",
            "start": 8331.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mi trabajo pues ya no me implica estar",
            "start": 8335.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y con much\u00edsima m\u00e1s",
            "start": 8339.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gente que tengo que atender creo que esa",
            "start": 8342.53,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "es mi obligaci\u00f3n pero cu\u00e1l es la lecci\u00f3n",
            "start": 8345.26,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "de que se puede luchar por la democracia",
            "start": 8351.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y se puede triunfar",
            "start": 8355.88,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "sin violencia por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 8358.57,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante todo",
            "start": 8364.349,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "es crear conciencia en los ciudadanos",
            "start": 8367.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuando cambia siempre lo he dicho la",
            "start": 8372.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo cambia todo",
            "start": 8374.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera revoluci\u00f3n",
            "start": 8378.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias y es",
            "start": 8382.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por lo que hay que luchar porque podemos",
            "start": 8385.551,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "crear instituciones cambiar",
            "start": 8388.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 8392.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8394.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 8398.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el gobierno las instituciones de",
            "start": 8400.43,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dejar ejemplos de austeridad",
            "start": 8403.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante todo",
            "start": 8410.271,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "es que ese avance",
            "start": 8413.649,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "en la toma de conciencia",
            "start": 8416.08,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no de una vanguardia",
            "start": 8420.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de un grupo no de un partido sino de",
            "start": 8425.569,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "todo un juegos",
            "start": 8428.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque todo lo que se haga en ese",
            "start": 8431.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 8434.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "no es en vano",
            "start": 8435.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya es muy dif\u00edcil",
            "start": 8437.95,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que un pueblo consciente",
            "start": 8441.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se ha enga\u00f1ado",
            "start": 8447.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se ha ultrajado robado",
            "start": 8451.63,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nos dieron un ejemplo extraordinario",
            "start": 8455.79,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de bolivia",
            "start": 8460.271,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 8463.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 8467.5,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 8471.479,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "un conflicto pol\u00edtico no lo calificamos",
            "start": 8473.521,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8480.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estuvo a punto de haber m\u00e1s violencia",
            "start": 8483.34,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tuvo una excepci\u00f3n grave grave grave",
            "start": 8487.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y acoso",
            "start": 8492.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 8495.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tuvieron elecciones",
            "start": 8497.65,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o de ese completo",
            "start": 8500.07,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 8503.87,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "decidio",
            "start": 8506.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8509.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3",
            "start": 8512.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 8514.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ponen en su lugar las cosas el pueblo",
            "start": 8516.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 8521.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de como la democracia si funciona y si",
            "start": 8524.24,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "funciona la vida pac\u00edfica si en bolivia",
            "start": 8529.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se desata la violencia",
            "start": 8532.221,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no hubiese logrado",
            "start": 8534.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y restablecer la democracia",
            "start": 8537.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces son de las elecciones",
            "start": 8541.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 8547.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los miembros del gabinete",
            "start": 8549.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y a los representantes de los",
            "start": 8551.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "trabajadores y de los empresarios",
            "start": 8554.82,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "danielle marmolejo de la cuarta",
            "start": 8557.04,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y voces del periodista en",
            "start": 8558.811,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "semanas recientes se\u00f1ora secretaria de",
            "start": 8561.271,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "econom\u00eda le propuse al presidente",
            "start": 8566.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrollar anillos cooperativos en",
            "start": 8568.671,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "torno a la ruta del tren maya pero",
            "start": 8572.19,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del tren-tram s\u00edsmico y de todos",
            "start": 8574.921,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "estos lugares",
            "start": 8577.591,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesitamos detonar la econom\u00eda de base",
            "start": 8578.96,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "social y la propuesta ser\u00eda el",
            "start": 8582.061,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocimiento de las cooperativas en",
            "start": 8585.721,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mexico y la intervenci\u00f3n desde luego del",
            "start": 8587.551,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instituto nacional de la econom\u00eda social",
            "start": 8590.61,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para poder amalgamar esto hay",
            "start": 8592.801,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "preocupaciones de muchos ciudadanos no",
            "start": 8595.771,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es una informaci\u00f3n que yo tenga",
            "start": 8598.74,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "corroborada pero la quiero exponer de",
            "start": 8599.971,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que en la ruta del tren-tram s\u00edsmico los",
            "start": 8602.551,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recintos estrat\u00e9gicos estar\u00edan siendo",
            "start": 8605.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ocupados por adem\u00e1s son",
            "start": 8608.431,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "hay intereses es una cuesti\u00f3n que no ha",
            "start": 8610.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corroborado pero en todo caso si",
            "start": 8614.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desarrollamos la econom\u00eda social la",
            "start": 8617.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana podemos reducir la",
            "start": 8619.25,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dependencia de la participaci\u00f3n de",
            "start": 8622.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas y de recursos necesariamente",
            "start": 8625.069,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "extranjeros de alguna forma la",
            "start": 8626.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "experiencia que hay en mexico hay",
            "start": 8629.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cooperativas muy antiguas y pudiera",
            "start": 8631.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servir para que esto funcionara me",
            "start": 8633.62,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acerque a trav\u00e9s de 'twitter' con usted",
            "start": 8636.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de tener un primer",
            "start": 8637.819,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encuentro pero quisiera que se pudiese",
            "start": 8639.47,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "desarrollar esto porque cambiar\u00eda",
            "start": 8642.529,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo la situaci\u00f3n de dependencia",
            "start": 8645.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "laboral de los trabajadores bueno de los",
            "start": 8648.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que terminan siendo trabajadores del",
            "start": 8650.779,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "sector hotelero tur\u00edstico empresarial",
            "start": 8652.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "industrial para convertirse en socios lo",
            "start": 8654.79,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "dejo all\u00ed sin entrar en m\u00e1s detalle si",
            "start": 8657.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos avanzar lo lo otro y",
            "start": 8660.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aprovechando que aqu\u00ed est\u00e1 a don carlos",
            "start": 8662.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salazar quien durante 14 a\u00f1os form\u00f3",
            "start": 8664.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "parte de una de las empresas m\u00e1s",
            "start": 8667.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "significativas en mexico y de la",
            "start": 8668.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "experiencia lograda en los tiempos en",
            "start": 8671.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los que usted tuvo esa encomienda",
            "start": 8673.31,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 8675.5,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "crecimiento de esta empresa en sus",
            "start": 8677.181,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "modelos en sus unidades de negocios era",
            "start": 8679.521,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 23 24 por ciento respecto a",
            "start": 8682.221,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la bebida embotellada que era sobre el 7",
            "start": 8685.911,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ciento es decir hab\u00eda un gran",
            "start": 8688.61,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "desarrollo ya del mercado mientras que",
            "start": 8690.411,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las tiendas de conveniencia segu\u00edan",
            "start": 8692.841,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "creciendo el grave problema que hemos",
            "start": 8695.661,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontrado cuando menos en un escrutinio",
            "start": 8698.301,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico de todo esto es la",
            "start": 8700.461,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "desconcentraci\u00f3n del capital en m\u00e9xico",
            "start": 8702.74,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos llegar a una l\u00f3gica de que",
            "start": 8704.98,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "son miles de millones de pesos mensuales",
            "start": 8708.501,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y anuales que dejan de circular en las",
            "start": 8711.471,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunidades a partir de esta situaci\u00f3n",
            "start": 8714.471,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "la competencia se vuelve desleal",
            "start": 8718.391,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "justamente dentro de la secreta de",
            "start": 8721.9,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del instituto bueno este",
            "start": 8724.251,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "organismo de la competencia est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 8726.381,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preocupado por cuidar sus salarios",
            "start": 8728.9,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respecto al salario del presidente que",
            "start": 8730.761,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por regular un tratar de normar este",
            "start": 8733.221,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "crecimiento dif\u00edcilmente un pa\u00eds puede",
            "start": 8735.501,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desarrollar un avance cuando se fractura",
            "start": 8739.161,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el flujo del efectivo en las",
            "start": 8741.681,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "unidades y no solamente ser\u00eda el tema de",
            "start": 8743.54,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "las corporaciones sucede tambi\u00e9n cuando",
            "start": 8746.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los gobiernos tienen entregadas las",
            "start": 8750.021,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "participaciones para el pago de la deuda",
            "start": 8752.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que se ha contra\u00eddo entonces el trabajo",
            "start": 8755.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dentro de las comunidades de trabajo",
            "start": 8759.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "local se vuelve \u00ednfimo la empresa no",
            "start": 8760.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "logra hacer empresa mediana las empresas",
            "start": 8764.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as cierran porque adem\u00e1s dentro de",
            "start": 8766.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchos de los modelos de negocios vienen",
            "start": 8768.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apalancados con periodos de gracia en",
            "start": 8770.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde despu\u00e9s de tres veces ya lograron",
            "start": 8773.78,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "quebrar a los peque\u00f1os competidores",
            "start": 8775.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "locales que adem\u00e1s pues son negocios",
            "start": 8777.771,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "patrimoniales son las tienditas los",
            "start": 8780.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abarrotes que ya dejaron de ser o se van",
            "start": 8783.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e1s peque\u00f1os si no hay econom\u00eda",
            "start": 8785.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si no hay flujo perdemos posible de",
            "start": 8789.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "competir",
            "start": 8792.65,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno profundizar en este tema",
            "start": 8793.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguramente usted tiene mejores datos",
            "start": 8796.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s precisos que el servidor pero cuando",
            "start": 8798.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menos es una preocupaci\u00f3n central que el",
            "start": 8800.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dinero no deje de fluir en las",
            "start": 8802.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comunidades no hay un solo modelo son",
            "start": 8804.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "varios modelos se reproducen papeler\u00edas",
            "start": 8806.15,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "se reproducen grandes ferrer",
            "start": 8808.43,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "se va reduciendo el peque\u00f1o negocio nos",
            "start": 8810.479,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda esto quiz\u00e1s a una necesidad",
            "start": 8813.359,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que ya no sean",
            "start": 8815.189,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "solamente los grandes empresarios",
            "start": 8817.739,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quienes participen de los proyectos del",
            "start": 8819.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno en relaci\u00f3n con el ejecutivo",
            "start": 8822.449,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n los empresarios",
            "start": 8824.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "medianos que nunca han contratado",
            "start": 8827.609,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "outsourcing que no sacan sus capitales",
            "start": 8829.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que tienen una preocupaci\u00f3n",
            "start": 8832.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "muy directa por su clientela local y que",
            "start": 8835.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sus insumos pudieran estar sobre una",
            "start": 8838.319,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "radio de 100 kil\u00f3metros 150 kil\u00f3metros a",
            "start": 8842.3,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "la redonda con lo cual la econom\u00eda puede",
            "start": 8846.27,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "fortalecerse es una reflexi\u00f3n que va a",
            "start": 8848.789,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "dar debate pero creo que era necesario",
            "start": 8851.579,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "plantearle muchas gracias",
            "start": 8853.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "balance",
            "start": 8855.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno me encanta la pregunta aqu\u00ed de",
            "start": 8860.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestro compa\u00f1ero porque creo que nos",
            "start": 8862.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "permite aclarar muchos temas econ\u00f3micos",
            "start": 8864.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y sin querer yo aqu\u00ed es de ponerme como",
            "start": 8867.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como si fuera maestro de econom\u00eda he",
            "start": 8871.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dado clases muchos a\u00f1os de econom\u00eda y",
            "start": 8873.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay que entender el gran valor que tiene",
            "start": 8876.54,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 8878.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ustedes creen que el empresario cuando",
            "start": 8880.36,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "obtiene una utilidad parecer\u00eda ser que",
            "start": 8883.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo el mundo piensa que esa utilidad va",
            "start": 8886.391,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y la deposita en una caja fuerte o se la",
            "start": 8888.4,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "lleva a alg\u00fan lado las utilidades se",
            "start": 8890.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "reinvierten y el proceso de el c\u00edrculo",
            "start": 8893.591,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "virtuoso de una econom\u00eda es cuando el",
            "start": 8897.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "empresario puede ser productivo gana sus",
            "start": 8900.46,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "utilidades las vuelve a invertir en m\u00e1s",
            "start": 8903.58,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "negocios y hace que se creen m\u00e1s empleos",
            "start": 8906.431,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se cree m\u00e1s valor agregado que se",
            "start": 8909.641,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "creen m\u00e1s bienes y servicios el ejemplo",
            "start": 8912.311,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que usted me pone y es un orgullo para",
            "start": 8915.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00ed decirlo hemos creado una cantidad de",
            "start": 8917.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empleos impresionantes hoy la empresa",
            "start": 8921.79,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "con la que yo trabajaba",
            "start": 8924.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es quiz\u00e1s el empleador privado m\u00e1s",
            "start": 8926.561,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "grande de m\u00e9xico y no quita el trabajo a",
            "start": 8929.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s invita al al al empresario",
            "start": 8932.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ito a que se una con mayor",
            "start": 8936.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "productividad con mayor esfuerzo con",
            "start": 8938.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mayor orientaci\u00f3n",
            "start": 8940.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y nosotros requerimos m\u00e1s y mejores",
            "start": 8942.98,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "empresas cuando usted hablaba de amazon",
            "start": 8946.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el tram s\u00edsmico qu\u00e9 maravilla ojal\u00e1 y",
            "start": 8949.521,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e9 porque le va a permitir al",
            "start": 8952.4,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o agricultor al peque\u00f1o",
            "start": 8954.98,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "comerciante al peque\u00f1o emprendedor que",
            "start": 8957.171,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tenga una cadena de integraci\u00f3n que le",
            "start": 8960.891,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "permita llevar sus productos con mejores",
            "start": 8963.83,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precios con mejores m\u00e1rgenes y que",
            "start": 8966.021,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "evidentemente se le paguen mejores",
            "start": 8968.511,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "utilidades en el mundo cuando llegan",
            "start": 8970.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esas integraciones y permiten que el",
            "start": 8973.16,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "valor se vaya quedando en cada uno de",
            "start": 8975.98,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "aquel que aporta todo el mundo vamos",
            "start": 8978.891,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ganando lo que nosotros requerimos es",
            "start": 8982.461,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "eso vamos a promover la empresarialidad",
            "start": 8985.19,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pero al promoverla y esto lo hemos",
            "start": 8988.0,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "intentado ya la secretaria de econom\u00eda y",
            "start": 8990.711,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el sector empresarial organizado las 12",
            "start": 8993.021,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "organizaciones tratando siempre de crear",
            "start": 8995.961,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "un valor agregado en donde podamos ir",
            "start": 8999.681,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "integrando cadenas de valor hoy por eso",
            "start": 9002.23,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una oportunidad \u00fanica en el",
            "start": 9005.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9008.381,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nosotros podemos integrar en nuestras",
            "start": 9009.28,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cadenas de valor todos aquellos",
            "start": 9011.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "productos que ven\u00edan de asia",
            "start": 9014.351,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especialmente de china y eeuu y que hoy",
            "start": 9015.94,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en la medida en que nos movamos m\u00e1s",
            "start": 9019.391,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido vamos a hacer un sustituto de",
            "start": 9021.311,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esas cadenas de valor y vamos a producir",
            "start": 9024.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toda la cantidad de productos que te",
            "start": 9026.67,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "puedas imaginar",
            "start": 9029.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "siempre integrando una cadena",
            "start": 9030.851,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "aprovechando nos de esas grandes",
            "start": 9033.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresas que nos ayudan a ser mucho m\u00e1s",
            "start": 9035.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eficaces y m\u00e1s eficientes que nos",
            "start": 9038.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permiten poner disponibilidad de",
            "start": 9041.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "productos y al final que todos ganemos",
            "start": 9043.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo importante es entender que la",
            "start": 9046.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "empresa est\u00e1 para eso el c\u00edrculo",
            "start": 9049.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "virtuoso de la empresa es trabajar pagar",
            "start": 9052.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores pagar sus impuestos",
            "start": 9055.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer que las comunidades donde se",
            "start": 9058.24,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1a se desarrollen y despu\u00e9s las",
            "start": 9060.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "utilidades que obtienen volverlas a",
            "start": 9064.061,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reinvertir en el pa\u00eds y volverlas a",
            "start": 9066.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reinvertir para que se crean m\u00e1s empleos",
            "start": 9069.011,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s gente que emprenda qu\u00e9 bueno que",
            "start": 9071.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "me hiciste esa pregunta por",
            "start": 9074.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nos permite aclarar la importancia que",
            "start": 9076.18,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "esto tiene de poder nosotros dirigir el",
            "start": 9079.479,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "crecimiento del pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 9082.029,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente es solamente un comentario el",
            "start": 9083.949,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es reflexivo justamente sobre lo que",
            "start": 9086.649,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda de econom\u00eda local los",
            "start": 9089.109,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trabajadores por ejemplo de estas",
            "start": 9091.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiendas de conveniencia realizan varias",
            "start": 9093.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "funciones entre ellas se volvi\u00f3 a parte",
            "start": 9096.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de una externalizaci\u00f3n del sistema",
            "start": 9099.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "bancario en donde abra las sucursales se",
            "start": 9101.14,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reduciendo con dos personas que",
            "start": 9103.569,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ense\u00f1an el proceso autom\u00e1tico con dos",
            "start": 9106.029,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ejecutivos y dos cajeros entonces toda",
            "start": 9108.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de los cinco trabajadores",
            "start": 9110.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cajeros se est\u00e1 compactando se va a las",
            "start": 9112.779,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tiendas de conveniencia en donde",
            "start": 9116.05,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "justamente un diputado de morena",
            "start": 9118.21,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "alejandro carbajal est\u00e1 promoviendo que",
            "start": 9119.979,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "los empleados justamente de estas",
            "start": 9122.439,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "tiendas ganen por algo que le relaciona",
            "start": 9124.21,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dentro del servicio bancario de lo cual",
            "start": 9127.71,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en \u00e9ste obviamente recibiendo",
            "start": 9130.689,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este este ingreso tiene un hombre est\u00e1 y",
            "start": 9133.149,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es una ley que le estaba tratando de",
            "start": 9136.689,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "promover para que ganen de manera m\u00e1s",
            "start": 9138.97,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 9141.1,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s el aspecto que usted plantea",
            "start": 9142.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ser\u00eda fundamental valorarlo en materia",
            "start": 9144.061,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "territorial que tanto de ese beneficio y",
            "start": 9147.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de esa reinversi\u00f3n no se va m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 9150.221,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "100 200 300 \u00f3 400 mil kil\u00f3metros sino",
            "start": 9152.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se queda dentro del lugar y que",
            "start": 9156.971,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tanto de la relaci\u00f3n de consorcios no",
            "start": 9158.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "queda dentro de mismos esquemas de",
            "start": 9161.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "monopolizaci\u00f3n porque claramente",
            "start": 9163.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entendemos que quiz\u00e1s un proveedor tenga",
            "start": 9165.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "20 \u00f3 30 productos y sea m\u00e1s conveniente",
            "start": 9168.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluso para los grandes distribuidores",
            "start": 9170.98,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "negociar con uno que con 50 consciente",
            "start": 9173.65,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "es un tema nada m\u00e1s de seguir debatiendo",
            "start": 9176.771,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "en la oportunidad que nos diera y seguir",
            "start": 9179.561,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "avanzando porque queremos que la",
            "start": 9182.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sea m\u00e1s horizontal cuando menos",
            "start": 9184.271,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "es una posici\u00f3n",
            "start": 9186.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias especial y citarles a los",
            "start": 9188.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 9190.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este porque es muy bueno el debate y",
            "start": 9191.86,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "este platiquen y",
            "start": 9196.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "contin\u00faen",
            "start": 9200.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "s tratando el tema de veras es un tema",
            "start": 9202.65,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "apasionante y en beneficio del pa\u00eds",
            "start": 9207.57,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "total no presidente",
            "start": 9213.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n",
            "start": 9215.859,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "pero perd\u00f3n",
            "start": 9217.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con todo gusto y siempre estaremos",
            "start": 9219.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dispuestos los empresarios adem\u00e1s a",
            "start": 9222.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escuchar porque cuando uno escucha",
            "start": 9224.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s oriente mejor sus acciones y sus",
            "start": 9227.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ideas pero estoy seguro que al rev\u00e9s",
            "start": 9231.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n t\u00fa escuchas el inter\u00e9s del",
            "start": 9233.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresario por jam\u00e1s perjudicar a nadie",
            "start": 9236.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sino por todo lo contrario",
            "start": 9238.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el mundo ha avanzado en la medida en que",
            "start": 9241.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personas se deciden a invertir a tomar",
            "start": 9243.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "riesgos a poder desarrollar sus propias",
            "start": 9247.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunidades esta es la historia de la",
            "start": 9249.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "humanidad en todo ese emprendimiento que",
            "start": 9252.03,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hacen las personas c\u00f3mo hacer que esto",
            "start": 9255.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sea en beneficio de todos siempre ser\u00e1",
            "start": 9258.271,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "la mejor de las preguntas y la mejor de",
            "start": 9260.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las respuestas",
            "start": 9262.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por eso una autoridad que cobre sus",
            "start": 9264.84,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "impuestos que obliga la normatividad que",
            "start": 9268.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "haga que todo el mundo tenga sus",
            "start": 9271.021,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "regulaciones adecuadas es una autoridad",
            "start": 9272.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 cumpliendo con su",
            "start": 9275.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "responsabilidad nosotros siempre",
            "start": 9276.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estaremos de acuerdo con eso pero",
            "start": 9278.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el hecho de que podamos discutir",
            "start": 9281.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abiertamente completamente el valor que",
            "start": 9283.16,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "nosotros le damos a la empresarialidad y",
            "start": 9287.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al empresario nos permite explicarle a",
            "start": 9289.431,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por qu\u00e9 es importante que el",
            "start": 9292.07,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "empresario crezca y se desarrolle",
            "start": 9294.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos grandes empresas en m\u00e9xico",
            "start": 9297.101,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "grandes empresarios que a veces se les",
            "start": 9299.78,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ha criticado inadecuadamente porque pues",
            "start": 9302.45,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "por tratar de desarrollar m\u00e1s empleos",
            "start": 9305.631,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s impuestos m\u00e1s pagos y a veces los",
            "start": 9307.881,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "malos empresarios como lo dec\u00eda el",
            "start": 9310.881,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente son los que nos perjudican a",
            "start": 9313.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n inclusive nuestra",
            "start": 9315.471,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "imagen estas personas no deber\u00edan de",
            "start": 9317.48,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tener el nombre de empresario deber\u00edamos",
            "start": 9320.69,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de quit\u00e1rselo porque al final nos",
            "start": 9323.301,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "afectan a todos muchas gracias y",
            "start": 9325.341,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 9327.771,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "bueno pues continuar\u00e1",
            "start": 9330.01,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el lunes porque tenemos que salir muchas",
            "start": 9334.15,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 9338.08,
            "duration": 3.351
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] el d\u00eda de hoy vamos a presentarles lo s\u00e9 logros que tienen que ver con la reforma en su conjunto porque son varias leyes las que se modificaron [M\u00fasica] relacionadas con la eliminaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n que afectaba a los trabajadores tambi\u00e9n sobre el reparto de utilidades nos preguntaron compa\u00f1eros ustedes sobre este tema creo que ayer o antes y acordamos dar a conocer qu\u00e9 consistieron estas modificaciones a ocho leyes para dar fin al abuso la subcontrataci\u00f3n establecer reglas claras para no afectar a los trabajadores garantizar las prestaciones que por ley corresponden a los trabajadores y repito y hacer valer el reparto de utilidades y tambi\u00e9n en el caso de reparte utilidades terminar con la ambig\u00fcedad y establecer reglas no exist\u00edan bien esta reforma se cont\u00f3 con la participaci\u00f3n del sector obrero y de el sector empresarial por eso nos acompa\u00f1a aqu\u00ed representantes del sector empresarial carlos salazar del consejo colega empresarial y tambi\u00e9n representantes del sector obrero est\u00e1n por llegar bueno vamos a decir esta reforma producto de el di\u00e1logo de acuerdos yo comentaba que se envi\u00f3 la iniciativa original a la c\u00e1mara diputados y como no se ten\u00eda consenso entre las partes se decidi\u00f3 aplazar su discusi\u00f3n en su caso la aprobaci\u00f3n de esta reforma se habl\u00f3 con los legisladores y se abri\u00f3 un proceso de consulta hasta que se lleg\u00f3 a un buen acuerdo entonces vamos a escuchar a la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde que nos exponga sobre esta reforma y tambi\u00e9n vamos a escuchar los representantes de el sector empresarial y del sector obrero participaron dirigentes de todo el sector obrero dirigentes de los trabajadores representantes de sindicatos y desde luego tambi\u00e9n todas las c\u00e1maras y representantes del sector empresarial entonces vamos a que se conozcan estos cambios que son muy importantes muchas gracias presidente pues vamos a presentar los cambios en materia de subcontrataci\u00f3n primero se\u00f1alar cu\u00e1l es el origen de esta reforma como algunos de ustedes conocen ya en noviembre del a\u00f1o pasado el presidente l\u00f3pez obrador present\u00f3 una iniciativa a partir de la cual se abri\u00f3 una serie de mesas de di\u00e1logo entre el sector privado representantes de empresarios entre el sector p\u00fablico y entre el propio gobierno mesas de di\u00e1logo que consistieron en decenas de reuniones donde se plantearon cu\u00e1les eran los retos para poder eliminar toda la simulaci\u00f3n alrededor de la figura de subcontrataci\u00f3n como bien se\u00f1ala el presidente finalmente despu\u00e9s de varios meses de trabajo el 5 de abril se logr\u00f3 un acuerdo hist\u00f3rico nacional para poder llevar a cabo la reforma en materia de subcontrataci\u00f3n vale la pena se\u00f1alar cu\u00e1les son las dependencias los sindicatos y las organizaciones empresariales que formaron parte de este esfuerzo por parte del sector obrero estuvo presente carlos hace desde la abel dom\u00ednguez de las etc jes\u00fas gonz\u00e1lez c\u00e1rdenas de la federaci\u00f3n nacional de sindicatos independientes g\u00e9nero leal de la federaci\u00f3n de trabajadores de sindicatos aut\u00f3nomos y napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia del sindicato nacional de trabajadores mineros pedro ases de la acaten estuvo tambi\u00e9n rodolfo gonz\u00e1lez de la croc isa\u00edas gonz\u00e1lez de la croc y francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez de la uned por parte del sector privado del sector empresarial carlos salazar aqu\u00ed presente presidente del consejo coordinador empresarial jos\u00e9 medina mora de la coparmex jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos de concanaco francisco cervantes de concam\u00edn y otros actores importantes que estuvieron formando parte de estas mesas de di\u00e1logo por parte del gobierno las dependencias que hemos venido colaborando la secretar\u00eda de hacienda con arturo herrera de economia tatiana clouthier del imms soy robledo tambi\u00e9n ellos ac\u00e1 presentes raquel buenrostro del sat carlos romero procurador fiscal carlos mart\u00ednez del infonavit todas estas instituciones porque la subcontrataci\u00f3n tiene varias aristas que precisamente fueron y digamos que se necesitaba un trabajo conjunto finalmente a partir de este acuerdo la c\u00e1mara de diputados y la c\u00e1mara de senadores discutieron esta iniciativa y finalmente aprobaron el pasado martes la reforma adelante esta reforma tiene un diagn\u00f3stico que fue generando informaci\u00f3n de cu\u00e1les eran las necesidades que deb\u00edan modificarse en las diferentes leyes leyes esto este diagn\u00f3stico se gener\u00f3 a partir de varios operativos conjuntos por las dependencias que acabo de nombrar donde nos dimos a la tarea de detectar la subcontrataci\u00f3n abusiva y encontramos este modus operandi en el cual se violentaban los derechos de trabajadores estabilidad en el empleo antig\u00fcedad su registro en el seguro social reparto de utilidades ebad\u00ed a da\u00f1o a la hacienda p\u00fablica porque tambi\u00e9n era una figura de evasi\u00f3n de pago de impuestos afectaci\u00f3n a los institutos de seguridad social precisamente porque se registra a los trabajadores con salarios por debajo de lo que realmente ganan y tambi\u00e9n hay que decirle una competencia desleal para las empresas que s\u00ed cumplen que respetan los derechos de sus trabajadores y que pagan los los los impuestos en qu\u00e9 consiste la reforma 8 puntos 1\u00ba se proh\u00edbe la subcontrataci\u00f3n de personal es decir la transferencia de trabajadores propios hacia otra empresa las famosas no mineras o empresas que se creaban con el \u00fanico objetivo de aparecer como patrones sin tener ninguna actividad productiva al prohibir esta subcontrataci\u00f3n de personal las empresas deber\u00e1n transferir y reconocer como trabajadores propios a todos aquellos y aquellas que realizan las actividades principales de sus o de sus empresas es decir relacionadas con su objeto social y actividad econ\u00f3mica preponderante el segundo punto es que se permite la subcontrataci\u00f3n de servicios y obras especializadas que no formen parte del objeto social ni de la actividad econ\u00f3mica preponderante pero aquellas empresas que deseen prestar estos servicios especializados deber\u00e1n estar en un registro obligatorio un padr\u00f3n que estar\u00e1 a cargo de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social previa acreditaci\u00f3n de cumplimiento de las obligaciones laborales de seguridad social y fiscales este registro ser\u00e1 p\u00fablico transparente y en caso de que se pudieran ubicar incumplimientos se perder\u00e1 el derecho de estar en este registro de empresas de subcontrataci\u00f3n de servicios especializados otro punto importante es que las empresas que reciben los servicios especializados responder frente a los trabajadores en caso de cualquier incumplimiento otro punto importante es que recordemos que en esta materia exist\u00edan muchos huecos en la ley que permit\u00edan deducciones fiscales abusivas y mucha simulaci\u00f3n para evitar esta simulaci\u00f3n y defraudaci\u00f3n fiscal se homologan los criterios del c\u00f3digo fiscal de la ley del iese r de la ley del iva con la ley federal del trabajo permitiendo as\u00ed homologar criterios y que no existan estos huecos legales otro punto importante es que se endurecen las sanciones para el caso de incumplimiento los plazos para la implementaci\u00f3n de esta reforma ahora que ya fue aprobada en ambas c\u00e1maras en los pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00e1 publicada por el presidente y a partir de ah\u00ed inicia un plazo de un mes para que la secretaria del trabajo pueda emitir los lineamientos que regular\u00e1n el registro por el otro lado se cuenta con 90 d\u00edas tres meses para que las empresas puedan regularizarse hay que decir que este proceso en realidad ya inici\u00f3 incluso antes de que se aprobara la reforma hay muchas empresas m\u00e1s de 300.000 trabajadores que ya han sido reconocidos que han sido transferidos y reconocidos como trabajadores propios incluso con datos de linz estos registros tienen incrementos importantes en los salarios que van desde el 15 hasta el 32 por ciento porque porque ya se est\u00e1n registrando con los salarios entonces se tienen tres meses para hacer este reconocimiento y estas transferencias de trabajadores reconociendo los como propios finalmente cada tres a\u00f1os las empresas tendr\u00e1n que actualizar sus registros en el en la secretar\u00eda del trabajo como \u00faltimo punto muy importante tambi\u00e9n parte de estas serie de reformas se reforma la ley federal de los trabajadores al servicio del estado para que en el gobierno federal ya no exista la subcontrataci\u00f3n de personal se iniciar\u00e1 un proceso de diagn\u00f3stico en las dependencias de la administraci\u00f3n p\u00fablica para regularizar al personal subcontratado adelante en materia de reparto de utilidades el reparto de utilidades es un derecho constitucional que establece que las y los trabajadores tienen derecho a parte de las ganancias de las empresas en la pr\u00e1ctica este derecho se hab\u00eda venido extinguiendo precisamente por figuras de subcontrataci\u00f3n de outsourcing de insourcing porque porque se creaban digamos estaban las empresas que generaban las utilidades y hab\u00eda empresas hermanas que ten\u00edan a los trabajadores y que no generaban utilidades y simplemente transfer\u00edan a los trabajadores por tanto no se repart\u00eda esta estas ganancias ahora una vez publicada la ley y al tener la obligaci\u00f3n en las empresas de reconocer a los trabajadores tambi\u00e9n tendr\u00e1n la obligaci\u00f3n de repartir el 10 por ciento de las utilidades para poder generar un modelo que no genere distorsiones y tampoco discrecionalidad se establecieron dos modalidades para realizar el reparto de utilidades una que es hasta 90 d\u00edas el promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os lo que resulte m\u00e1s favorable al trabajador bajo este esquema en ning\u00fan sector y ning\u00fan trabajador se ver\u00eda afectar a aquellos sectores por poner algunos ejemplos el acerero o el minero que hist\u00f3ricamente hab\u00edan recibido por encima y minas que reciben 150 hasta 200 d\u00edas seguir\u00e1n recibiendo lo mismo porque no les aplicar\u00e1 el l\u00edmite de 90 d\u00edas y aquellos trabajadores que no recib\u00edan nada o que recib\u00edan muy poco aqu\u00ed podemos ver el diagn\u00f3stico hoy en promedio se pagan 22 d\u00edas es decir 7 mil 300 pesos con la propuesta se incrementar\u00e1 a 57 d\u00edas es decir 18 mil 557 pesos 2.6 veces y m\u00e1s para hablar en espec\u00edfico del sector minero que precisamente fue una de las preocupaciones que se expresaron en esta conferencia el d\u00eda de ayer en la industria minera en promedio claro que hay minas que por tener mayores utilidades reparten m\u00e1s o menos pero en promedio se pagan 93 d\u00edas con la propuesta se seguir\u00e1 pagando los 93 d\u00edas pero hay otros sectores como la industria alimentaria por poner algunos ejemplos que hoy en promedio pagan 52 d\u00edas y que con la propuesta pagar\u00e1n 86 o la fabricaci\u00f3n de maquinaria y equipo que hoy pagan 60 d\u00edas en promedio y con la propuesta pagar\u00e1n en promedio 80 d\u00edas es decir en todos los sectores se ve un incremento y en aquellos que hab\u00edan hist\u00f3ricamente he repartido o recibido mayor utilidad se respetaran esos montos finalmente para concluir se\u00f1alar que por utilidades las empresas hab\u00edan repartido 56 mil millones de pesos con esta propuesta y una vez que sea publicada la reforma se repartir\u00e1n 157 mil millones de pesos es decir un incremento de 100 mil millones de pesos que hoy recibir\u00e1n los trabajadores producto de las utilidades y ganancias de las empresas es cu\u00e1nto presidente buenos d\u00edas a todos buenos dias presidente una vez m\u00e1s un honor estar aqu\u00ed en este en este recinto y aqu\u00ed en palacio nacional yo creo que como la secretaria ha indicado este es un acuerdo \u00fanico y que yo creo nos da un ejemplo de c\u00f3mo podemos abordar muchos de los problemas de nuestro pa\u00eds me no me cabe duda que como tambi\u00e9n el presidente ha dicho en reiteradas ocasiones el di\u00e1logo el debate la informaci\u00f3n el el tener la apertura para hablar las cosas la transparencia siempre conducen las mejores decisiones en el caso de de toda la discusi\u00f3n alrededor de la subcontrataci\u00f3n creo que es un magn\u00edfico ejemplo que demuestra que si podemos llegar a acuerdos sustanciosos y en beneficio de nuestro pa\u00eds y en este caso en beneficio de los trabajadores como indica la secretaria tuvimos much\u00edsimas horas dedicadas en mesas en reuniones en foros en reuniones m\u00e1s peque\u00f1as m\u00e1s grandes tratando de entender la problem\u00e1tica tratando de tener la informaci\u00f3n que se requer\u00eda tratando de profundizar en cada punto y con un solo objetivo que el trabajador se viera beneficiado que se respetaran los derechos del trabajador y que al mismo tiempo las empresas mexicanas mantuvieran la competitividad mantuvieran su capacidad de crear empleos y su capacidad de inversi\u00f3n todos fuimos escuchados y esto es important\u00edsimo todos pusimos nuestros puntos de vista y como en cualquier negociaci\u00f3n todos cedimos cosas y llevamos cosas en la mesa quiero dejar claro que los empresarios siempre han estado en contra y estuvieron en contra desde el primer momento en que pensamos a hablar de este tema de las empresas que abusan de los sistemas de este y de cualquier otro nosotros estamos en contra de cualquier mexicano sea empresario o sea individuo o sea cualquier forma en la que act\u00faa que no cumpla con las leyes que no entienda la importancia de la solidaridad de nuestro pa\u00eds que no entienda la responsabilidad social que tenemos todos desde el momento en que tenemos un trabajador un empleado una inversi\u00f3n al final estamos haciendo uso de los recursos que pertenecen a todos y tenemos nosotros que tener de los beneficios que se obtienen el pago adecuado y el pago comprometido de cada situaci\u00f3n que se va realizando y que se va haciendo nosotros estamos en contra de las facturas en contra de las empresas que usan nuestras leyes en beneficio propio y jam\u00e1s pensando en los dem\u00e1s por eso desde el momento en que empezamos a hablar con la secretaria y aprovecho para felicitar a la secretaria de su equipo creo que hicieron un trabajo espl\u00e9ndido en para poder lograr una cosa tan compleja como lograr un acuerdo entre tres partes que todas podr\u00edan tener intereses distintos desde ese momento nosotros empezamos a tratar de construir lo que si se quer\u00eda hacer este es un paso adelante de algo que viene desde que se inicia este gobierno hemos estado nosotros tratando de hablar de la dimensi\u00f3n social del empresario y nos hemos puesto objetivos muy claros mejorar el salario y aqu\u00ed en esta misma sala han estado ustedes presentes y han sido testigos de incrementos importantes que se han logrado se han logrado en el salario m\u00ednimo pero nada no adem\u00e1s eso sino que hemos tenido un efecto de tratar de mejorar los salarios buscando como hemos dicho desde el sector empresarial lo que le hemos llamado la l\u00ednea del bienestar de cada familia mexicana y seguiremos trabajando en eso nos hemos propuesto como segundo gran objetivo porque definitivamente hab\u00eda que cambiarlo a vieran de los problemas de las manzanas podridas como yo me he referido a eso que era el sistema de pensiones de nuestro pa\u00eds una idea buena p\u00e9simamente implementada y ejecutada hoy tenemos la visi\u00f3n de que todos los trabajadores mexicanos podr\u00e1n tener una pensi\u00f3n adecuada digna con un salario tambi\u00e9n digno y adecuado que es comparable con los mejores sistemas de pensiones en el mundo con una ventaja adicional vamos a crear realmente un gran ahorro nacional vamos a hacer lo que otros pa\u00edses han logrado de poder acumular cantidades importantes de los ahorros de los mexicanos que puedan ser utilizadas por nuestro sistema financiero en el financiamiento de grandes proyectos grandes proyectos que puedan ir transformando a nuestro pa\u00eds hoy hemos tenido que empezar con estructuras en donde el financiamiento se tiene que buscar en todos lados porque en m\u00e9xico no tenemos suficiente ahorro sin embargo con esta medida lograremos tambi\u00e9n tener una estructura que beneficie a nuestro pa\u00eds en todos sentidos el tema de la subcontrataci\u00f3n es el tercer tema que hemos atacado en relaci\u00f3n con nuestros trabajadores el tema como ya he estado explicando lo arrancamos viendo de que esta figura que se usa internacionalmente pudiera adaptarse adecuadamente a nuestras leyes y lo hemos conseguido vamos a ser un pa\u00eds competitivo la subcontrataci\u00f3n especializada que es la figura importante de la subcontrataci\u00f3n se va a permitir en nuestro pa\u00eds vamos a evitar cualquier figura en donde se se trate de enga\u00f1ar al trabajador y enga\u00f1ar al fisco y enga\u00f1ar al infonavit y enga\u00f1ar al seguro social con figuras que se disfrazan otra vez lo que en las leyes podemos hacer adecuadamente vamos a evitarlo pero al mismo tiempo vamos a decir que la subcontrataci\u00f3n especializada la que tiene una raz\u00f3n la que crea productividad en la que el trabajador definitivamente tiene tambi\u00e9n el respeto a sus derechos se va a proteger vamos a permitir de acuerdo a lo que los legisladores \u00e9ste nos entregaron hace unos d\u00edas ya como ley la subcontrataci\u00f3n que permite los servicios compartidos figuras modernas que pueden hacer que las compa\u00f1\u00edas mantengan su productividad y vamos por \u00faltimo a solucionar un problema que ten\u00eda decenas de a\u00f1os en nuestro pa\u00eds que era el reparto de utilidades c\u00f3mo hacer que una de las cosas m\u00e1s importantes que nuestros trabajadores hab\u00edan ganado desde hace much\u00edsimo tiempo se salvaguardar\u00e1 se protegiera pero se aplicara correctamente aqu\u00ed nos acaba de mostrar la secretaria con cifras con datos la importancia que tiene para el trabajador esta nueva figura en donde se le protege su reparto de utilidades nosotros estamos totalmente de acuerdo con esto creo que es una figura que ordena una de las grandes prestaciones que tiene nuestra ley laboral y que de alguna manera protege tambi\u00e9n y evita las distorsiones de cualquier empresa que sea intensiva en capital y que pueda de alguna manera sostener un reparto justo digno bien medido y donde no haya disfraz absolutamente de nada volvemos a hablar de transparencia creo que esta es una buena noticia para m\u00e9xico creo que es una buena noticia insisto porque el proceso que lo llev\u00f3 a concluirlo fue un proceso que nos ense\u00f1a que muchos de los problemas de nuestro pa\u00eds los podemos arreglar como ya dije con el di\u00e1logo con la participaci\u00f3n con la informaci\u00f3n con la transparencia con la buena fe y con el inter\u00e9s que le vaya bien a los los trabajadores mexicanos y a todos los mexicanos sin embargo yo aprovecho este foro presidente para decirle que el trabajo no se ha terminado tenemos grandes grandes necesidades y objetivos hacia adelante la fuerza laboral de m\u00e9xico es impresionante yo creo que somos o debemos de ser la envidia de muchos pa\u00edses 56 millones de personas en edad de trabajar lo que se conoce como la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa mayor que cualquier pa\u00eds europeo lo envidiar\u00eda francia alemania espa\u00f1a inglaterra tener ese potencial tan importante que tenemos en mexico de 56 millones de mexicanos que pueden trabajar que pueden agregarle valor a nuestro pa\u00eds que pueden iniciar construcciones de todo tipo en mexico para beneficio de todos yo le dec\u00eda a los sindicatos le dec\u00eda a los empresarios ya la autoridad que nuestro objetivo tiene que ser formalizar a la mayor cantidad de trabajadores decirles que estas nuevas leyes y estas nuevas orientaciones hacen el jard\u00edn m\u00e1s verde que se crucen que se vengan que se formalicen eso nos trata nos traer\u00e1 al pa\u00eds mayor productividad har\u00e1 que la injusticia que tienen los trabajadores que no tienen a nadie que los proteja ahora puedan trabajar y desarrollarse en en funci\u00f3n y con la protecci\u00f3n que le dan estas leyes que de alguna manera se han ido formando y formalizando a trav\u00e9s del tiempo necesitamos hacer un gran esfuerzo por formalizar a nuestro pa\u00eds porque en la medida en que lo hagamos esos 56 millones de trabajadores tendr\u00e1n la protecci\u00f3n de leyes tendr\u00e1n el beneficio que le que le da todos estos esfuerzos que el gobierno los trabajadores y los empresarios estamos intentando hacer y le dar\u00e1 sobre todo a nuestro pa\u00eds el beneficio de un mayor bienestar de un mejor nivel de vida y definitivamente de un pa\u00eds que logre esos niveles de tranquilidad econ\u00f3mica que todos nos merecemos ese trabajo est\u00e1 pendiente pero se le aseguro que estamos conscientes del problema y que estamos tratando de ayudar brazo a brazo con las autoridades y con los sindicatos por lograr hacer de m\u00e9xico un pa\u00eds no solamente que sea ejemplo sino un pa\u00eds que pueda desarrollar y crecer a lo que todos el sue\u00f1o que todos de alguna manera tenemos en la cabeza muchas gracias y muchas gracias otra vez presidente por esta oportunidad cada vez que tengo la oportunidad de venir aqu\u00ed a palacio nacional ha sido para poder dar un paso adelante y poder nosotros avanzar en en lo positivo que tiene nuestro pa\u00eds y que definitivamente es mucho gracias bien presidente llamar\u00edamos al uso de la voz a fernando salgado de la adelante por foto se\u00f1or presidente la secretaria funcionarios directores generales don carlos el hacerlo hemos dado sin duda un paso muy trascendente nosotros desde el sector de nuestras redes queremos distinguir primero el proceso de debate de di\u00e1logo a veces muy complicado que vivimos estos meses para llegar a acuerdos donde todos pusimos nuestras visiones sobre la mesa pero que obtuvimos y lo digo desde el sector de los trabajadores encabezado por don carlos aceves obtuvimos primero respeto a nuestras visiones pudimos ser escuchados y escuchamos a todos eso era fundamental en un proceso de esta naturaleza pero tambi\u00e9n quiero distinguir un presidente que no fue el primer proceso en el que tenemos estos debates ya pas\u00f3 cuando se discuti\u00f3 el tema de infonavit partiendo de una reuni\u00f3n con usted aqu\u00ed ya pas\u00f3 con la discusi\u00f3n de los salarios m\u00ednimos donde se encontraron maneras y medidas para poder ir elevando el salario gradualmente ya pas\u00f3 tambi\u00e9n recientemente con la publicaci\u00f3n de la reforma del art\u00edculo 90 me parece de que el salario sea suficiente y de que no sea menor los aumentos anuales que no sean menores a la inflaci\u00f3n por eso es un paso tan trascendente para nosotros en el sector de los trabajadores porque viene a ir poniendo al d\u00eda compromisos constitucionales que todav\u00eda no cumplimos uno fundamental del 123 a salario igual a trabajo igual perd\u00f3n salario igual y ah\u00ed hay que distinguir mayor presidente que quien es fundamentalmente agredido con el incumplimiento este precepto constitucional son las mujeres las madres trabajando a las mujeres trabajadoras pero sobre todo cuando se trata de jefas de familia de mam\u00e1s trabajadoras pero se profundiza mucho m\u00e1s y all\u00ed entra este tema cuando se trata de madres trabajadoras contratadas por sistemas de outsourcing de simulaci\u00f3n de ilusi\u00f3n y de sistemas ilegales de contrataci\u00f3n contrataci\u00f3n por un mes contrataci\u00f3n por tres meses evitar las antig\u00fcedades evitar el salario que debe corresponder a un trabajo normal de la misma empresa esas son las distorsiones que hoy nosotros vemos que se est\u00e1n evitando aqu\u00ed viene una fundamental que es ese art\u00edculo y que est\u00e1 en la constituci\u00f3n el salario de d cumplir con los m\u00ednimos casa vestido sustento recreaci\u00f3n y vamos en esa ruta por eso hay que distinguir ahora el nivel de debate que hemos tenido el nivel de respeto porque tiene y ha tenido en todos estos debates dos valores fundamentales la equidad y la libertad que tenemos que observar en el ejercicio de la organizaci\u00f3n sindical de la organizaci\u00f3n empresarial del estado mexicano hoy con estos acuerdos que estamos alcanzando vamos y yo coincido cuando carlos salazar tenemos una agenda larga que tenemos que trabajar en conjunto y esto debe ser simplemente el ejemplo de lo que significa el debate el acuerdo y el compromiso porque hoy estamos comprometidos que va que va a pasar que cu\u00e1l es el resultado que nosotros no esperamos confiamos en que va a suceder en el presidente el resultado 1 te\u00f3rico la secretaria 300.000 trabajadores regularizados eso los trae que habr\u00e1 en el infonavit es m\u00e1s cuotas que administrar en forma tripartita como lo hemos venido haciendo en forma eficiente y sobre todo muy responsable en el link igualmente con trabajadores que no nos quedemos en el salario m\u00ednimo con salarios o con d\u00e1divas que les pagan por fuera no tendr\u00e1n su salario por lo tanto cotizar\u00e1n con mayor salario y esto les generar\u00e1 muchos mayores beneficios y por supuesto en lo que coment\u00f3 don carlos al azar la pensi\u00f3n porque aqu\u00ed tambi\u00e9n viene el lanzado bien hermanados el salario el art\u00edculo 90 con el tema de la inflaci\u00f3n en las reformas al infonavit con las reformas fundamentales que reconocemos el esfuerzo que hizo el sector privado en las pensiones donde aumenta la cotizaci\u00f3n donde disminuyen las semanas queremos tener relaciones laborales mucho m\u00e1s transparentes y esto tambi\u00e9n se suma por supuesto a las reformas a la constituci\u00f3n del 2017 que se cristalizan con las reformas a la ley federal del trabajo y que nos obligan a todos a ser mucho m\u00e1s transparentes a dar garant\u00edas pero sobre todo insisto a comprometerlo si ahora que estamos comprometidos y de que estamos seguros ya que con este debate de que con estas reformas tendremos m\u00e1s y mejores cr\u00e9ditos en el infonavit el fin de la cobranza agresiva contraria a los intereses de los trabajadores certeza certeza en su vivienda certeza en suspensi\u00f3n certeza en su salario igualdad para todos libertad para organizarse hoy ese compromiso que venimos a refrendar aqu\u00ed y que distinguimos se\u00f1or presidente con el afecto de salud de don carlos y de todo el movimiento obrero que distinguimos porque no fue un proceso nada f\u00e1cil hubo muchas iniciativas que en un trabajo pol\u00edtico muy serio muy acucioso la secretaria pudo poner sobre la mesa conjugar y tambi\u00e9n en una forma agresiva ponernos todos de acuerdo y despu\u00e9s de escucharlos y despu\u00e9s de saber lo que podr\u00edamos poner evitar las pr\u00e1cticas de simulaci\u00f3n las pr\u00e1cticas ilegales las pr\u00e1cticas elusivas pero sobre todo lo que a nosotros m\u00e1s nos importa las pr\u00e1cticas que hicieron y tambi\u00e9n eso es una falta a la ley que hicieron del trabajo un art\u00edculo de comercio como lo proh\u00edbe la propia ley y la propia constituci\u00f3n la agenda hacia adelante es grande es vasta nosotros nos insertamos tambi\u00e9n en el objetivo de ser competitivo al pa\u00eds pero les decimos se\u00f1or presidente siempre como lo hemos hecho con toda claridad que no podemos hacer competitivo al pa\u00eds pensando solamente en lo que podamos exportar tenemos que hacer competitivo al pa\u00eds fortaleciendo a nuestros trabajadores d\u00e1ndole certeza seguridad equidad igualdad certeza libertad tenemos que fortalecer lo que los t\u00e9cnicos le llaman el mercado interno no es otra cosa no es otra cosa que fortalecer el poder adquisitivo de las familias este es uno de los caminos y este es uno de las paradas en los caminos que hemos hecho y que seguiremos y el sector de los trabajadores est\u00e1 listo yo lo comentamos en aqu\u00ed mismo palacio nacional se\u00f1or presidente fortalecer la econom\u00eda de los trabajadores es fortalecer al pa\u00eds hoy nosotros en materia de reparto de utilidades primero pusimos sobre la mesa que no estamos de acuerdo en poner en riesgo un derecho adquirido una conquista leg\u00edtima de los trabajadores pero tambi\u00e9n pusimos sobre la mesa la voluntad de avanzar hacia acuerdos y la certeza que tenemos de que con esta reforma no tendremos porcentajes que no alcanzamos nunca y que no est\u00e1n m\u00e1s que en el papel sino que mejoremos paulatinamente y lo dijo el se\u00f1or presidente aqu\u00ed en la reuni\u00f3n \u00faltima que tuvimos llegamos a acuerdos hoy en materia de lo que es posible y nos da mucho gusto en el sector de los trabajadores saber que la puerta est\u00e1 abierta y que cuenta m\u00e9xico con el sector de los trabajadores para seguir construyendo el pa\u00eds que todos deseamos muchas gracias bueno pues este es un buen acuerdo y es una muy buena noticia la verdad es que hemos avanzado [M\u00fasica] varios acuerdos como \u00e9ste s\u00ed resumimos ya son como 56 sea cuartos que hemos logrado de manera conjunta se acord\u00f3 y una nueva ley laboral se llev\u00f3 a cabo una reforma laboral qu\u00e9 entre otras cosas permite que los trabajadores elijan libremente a sus representantes sindicales la democracia sindical se logr\u00f3 c\u00f3mo el apoyo del sector empresarial el aumento al salario m\u00ednimo que estaba por los suelos para tener una idea el salario se ha incrementado desde que estamos en el gobierno m\u00e1s de 40% algo que no suced\u00eda en d\u00e9cadas en el pa\u00eds y esto fue producto de el acuerdo con el sector obrero y el sector empresarial se logr\u00f3 qu\u00e9 se reformar\u00e1 la ley para aumentar las pensiones a los trabajadores y aqu\u00ed de manera destacada contribuy\u00f3 el sector empresarial aumentando el porcentaje de sus cuotas por qu\u00e9 sino interven\u00edamos al momento de la jubilaci\u00f3n de los trabajadores no iban a recibir ni siquiera la mitad de su salario cu\u00e1ndo estaban en activo y de manera muy solidaria los empresarios plantearon aumentar su participaci\u00f3n en las cuotas se logr\u00f3 tambi\u00e9n una reforma importante en el infonavit para que los trabajadores no solo tengan m\u00e1s acceso a los cr\u00e9ditos para vivienda sino tengan tambi\u00e9n m\u00e1s libertad para decidir qu\u00e9 hacer con esos cr\u00e9ditos que no haya intermediaci\u00f3n que el trabajador pueda recibir un cr\u00e9dito y utilizarlo para comprar un terreno para comprar una casa para hacer su casa para lo que le convenga m\u00e1s y el administrar su dinero para que le rinda ese cr\u00e9dito no entregar esos fondos a empresas intermediarias inmobiliarias y que estas empresas construyen unidades habitacionales y luego como era la mala costumbre edificar\u00e1n edificios unidades habitacionales con departamentos mal hechos de 30 a 35 metros cuadrados car\u00edsimos todo eso ya no va continuar ahora son los trabajadores los que van a decidir ahora se logra esto qu\u00e9 es hacer a un lado la simulaci\u00f3n la subcontrataci\u00f3n que en casi todos los casos se llevaba a cabo para no reconocerle derechos a los trabajadores sus prestaciones por eso en diciembre sin motivo alguno hablan algunos de que a finales de a\u00f1o se requer\u00edan menos trabajadores que a eso se deb\u00eda el fen\u00f3meno pero lo real es de que se desped\u00eda 300 350.000 trabajadores en diciembre porque se terminaban los contratos y luego se les volv\u00eda a contratar para no y pagar los aguinaldos y otras prestaciones entonces toda esa subcontrataci\u00f3n que adem\u00e1s se hac\u00eda con empresas que evad\u00edan el pago de impuestos crean empresas que ten\u00edan hasta 50.000 trabajadores incre\u00edble que no produc\u00edan nada manejaban las n\u00f3minas qu\u00e9 no se reconociera a los trabajadores sus derechos sus prestaciones entonces eso ya se elimina tanto en el sector privado como en el sector p\u00fablico ya no va a ver su contrataci\u00f3n en el gobierno no va a haber subcontrataci\u00f3n tambi\u00e9n en las empresas se admite cuando se trata como aqu\u00ed lo plante\u00f3 carlos salazar de una medida de necesaria para empresas que requieren de cierta especializaci\u00f3n entonces eso es un avance y lo otro el reparto de utilidades y lo resumo con la \u00faltima l\u00e1mina conclusi\u00f3n que present\u00f3 aqu\u00ed la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde en t\u00e9rminos generales si cuidamos todos de que la ley se aplique va a suceder esto que se repart\u00edan al a\u00f1o a los trabajadores utilidades por 56 mil 120 millones de pesos con esta reforma el reparto de utilidades tiene que aumentar ese es el estimado en 157 mil millones 100 mil millones de pesos m\u00e1s de reparto de utilidades para los trabajadores esta es justicia laboral por eso considero que es un buen acuerdo una muy buena noticia y agradecer a los representantes del sector obrero y de manera muy especial a carlos salazar a los representantes del sector empresarial por qu\u00e9 esta actitud solidaria de ayudar a que tengamos crecimiento con bienestar crecimiento con justicia progreso con justicia el desarrollo de m\u00e9xico beneficia a todos queremos la modernidad del pa\u00eds pero forjada desde abajo y para todos y eso es lo que se est\u00e1 procurando est\u00e1 logrando y desde luego hay otros temas en la agenda y vamos a seguir trabajando juntos pues muy bien abrimos vamos con sara segundo tercero y cuarto gracias presidente pues primero preguntarle cuando la publicar\u00eda sobre todo porque se viene justo mayor que es la entrega de las de las utilidades a los trabajadores s\u00ed hoy mismo vamos ya nada proceder su publicaci\u00f3n de todo este paquete de leyes que se reformar con este prop\u00f3sito y entrar\u00e9 amigo voy a salir el pr\u00f3ximo pero voy a dejar ya este arreglado todo para la publicaci\u00f3n lo de las utilidades entrar\u00eda para este a\u00f1o o para el pr\u00f3ximo a\u00f1o eso ser\u00eda entonces para el pr\u00f3ximo a\u00f1o a partir de la publicaci\u00f3n se cuenta con un plazo de 90 d\u00edas para que las empresas puedan regularizarse es decir un plazo de tres meses vamos a decir que si se publica hoy antes de agosto ya estar\u00eda aplic\u00e1ndose la reforma quiere decir que en este reconocimiento y en esta transferencia de trabajadores como reconocidos como propios entonces a partir de ese reconocimiento es que para el siguiente reparto utilidades ser\u00e1n part\u00edcipes de ese derecho gracias a tratar paciente preguntarle ayer el ine le lanza un aprovecharlo que los acuerdos aqu\u00ed son \u00e9ste p\u00fablicos y colectivos ya decirle a julio de hierro el consejero jur\u00eddico que empiece a preparar este todos los y oficios para que se publique en la serie de gobernaci\u00f3n que empiece a trabajar porque yo salgo una y media pero voy a estar relativamente cerca para poder filmar este a donde es la publicaci\u00f3n tu segunda pregunta tiene que ver con lo que me vas con esto \u00faltimo porque no les contesto porque este como estamos en veda electoral no puedo hacer ning\u00fan acto p\u00fablico y lo mismo s\u00ed inform\u00f3 d\u00f3nde voy pues este la gente tiene y ser escuchada y atendida y lo merece o quiere verme y este pues va estamos y ah\u00ed se hace este pues en un acto de siempre una concentraci\u00f3n a veces entonces no se puede entonces bueno de manera general podr\u00eda decirnos si voy a estar trabajando al interior de las refiner\u00edas refiner\u00eda de tula refiner\u00eda de salamanca refiner\u00eda de cadereyta y refiner\u00eda de madera adentro este con los t\u00e9cnicos gracias presidente pues este tema que tocaba ya del del ine ayer lanzan un apercibimiento porque consideran que no se cumpli\u00f3 la medida cautelar o que usted la violento el martes por hablar de propaganda gubernamental y tambi\u00e9n de temas electorales incluso dicen que si contin\u00faa podr\u00edan hacerle una amonestaci\u00f3n p\u00fablica preguntarle si recibi\u00f3 usted este este documento del ine y qu\u00e9 y qu\u00e9 es lo que cambiar\u00eda porque en el documento no especifican bien aqu\u00ed es lo que se refieren sobre la conferencia del martes qu\u00e9 es lo que habr\u00eda usted si yo me enter\u00e9 tambi\u00e9n por los medios pero no s\u00e9 exactamente en qu\u00e9 consiste lo que est\u00e1 en este ellos plantean vamos a esperar a que nos llegue oficialmente la notificaci\u00f3n y que nos digan tambi\u00e9n pues qu\u00e9 es lo que estamos incumpliendo qu\u00e9 este estamos cometiendo una interacci\u00f3n para qu\u00e9 cuidemos y no afectar yo he dicho ha quedado de manifiesto que no voy a referirme a ning\u00fan partido mucho menos voy a pedir que se apoye a un partido que estoy en contra de que se utilicen en los recursos del gobierno para favorecer a partidos a candidatos por cierto ayer hicimos una denuncia p\u00fablica y la fiscal\u00eda ya est\u00e1 actuando pero eso no creo que est\u00e9 en contra de las normas y electorales porque se encontraron despensas en un trailer y ya inici\u00f3 la fiscal\u00eda la investigaci\u00f3n atrajo de este asunto un trailer que se ator\u00f3 en un puente en san lu\u00eds potos\u00ed y estaba lleno de despensas y hoy me informaron la ma\u00f1ana de que ya atrajo en el caso [M\u00fasica] la fiscal\u00eda y se va a entregar toda la informaci\u00f3n que tenemos pero me dicen que la infecci\u00f3n que se hizo no s\u00e9 qui\u00e9n llev\u00f3 a cabo la inspecci\u00f3n ya no est\u00e1n las despensas el cami\u00f3n pero no quisieron este desaprovechar dejar de usarlas porque ya no est\u00e1n las de atr\u00e1s como se dir\u00eda antes el cuerpo del delito' este pero la fiscal\u00eda entonces no s\u00e9 si esto lo debo comentar o no esto tiene que ver con la democracia y esto va m\u00e1s all\u00e1 de lo electoral nosotros tenemos que garantizar que las elecciones sean limpias libres y que se respete la voluntad del pueblo gracias presidente y finalmente bueno se aprob\u00f3 ya en la c\u00e1mara de diputados la reforma las reformas para el fortalecimiento del poder judicial y esta ampliaci\u00f3n del plazo para el ministro arturo sald\u00edvar estaban ya en la discusi\u00f3n en lo particular con un discurso pues muy duro de porfirio mu\u00f1oz ledo de que se pierde la divisi\u00f3n de poderes de que todo inicia dec\u00eda y termine en palacio pues diciendo que esto hab\u00eda pr\u00e1cticamente he venido de esta orden de aqu\u00ed de palacio no s\u00e9 si ese producto se aprob\u00f3 en lo general y estaban reservados pues que ha tratado los art\u00edculos segu\u00eda la discusi\u00f3n en lo pero ya conocen ustedes cu\u00e1l es mi punto de vista este creo que hace falta la reforma al poder judicial y qu\u00e9 si encabeza esta reforma el presidente de la suprema corte ministros arriba hay posibilidades de que se avance en ese sentido porque desgraciadamente est\u00e1 muy mal el sector el poder judicial como estaba el ejecutivo muchos a\u00f1os de predominio de un grupo que ten\u00eda tomado los poderes en una rep\u00fablica simulada la que exist\u00eda porque los poderes no formales eran los que mandaban dominaban eran los poderes reales los que mandaban en el poder ejecutivo y los que mandaban en el poder judicial porque ten\u00edan cooptados a todos los funcionarios en el caso del poder richard a la mayor\u00eda de los jueces magistrados ministros entonces hace falta las reformas hace falta transformar y si no es por el presidente de la corte pues seguir\u00eda lo mismo por qu\u00e9 existen los del partido conservador que dominan quienes son los opositores por los conservadores es el partido conservar los que antes dominaban eran los due\u00f1os del poder el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda sigue estando estamos ahora constatando con un juez otorga amparos a empresas extranjeras que abusaban de contratos leoninos en materia de electricidad ya lo he dicho aqu\u00ed varias veces todo esto que llev\u00f3 a que una familia pague m\u00e1s por la luz que los que pagan las grandes corporaciones las grandes cadenas comerciales la gran injusticia este ampara a estas empresas cuando se reforma la ley para que haya justicia un juez ahora viene lo de las tarjetas de tel\u00e9fono quien ampara a las empresas telef\u00f3nicas y desde luego est\u00e1n defendiendo su negocio pero nosotros tenemos que defender la seguridad de la gente como no va a haber control en la venta de esas tarjetas que se utilizan para la extorsi\u00f3n para el secuestro para los cr\u00edmenes habl\u00e9 aqu\u00ed de que el asesinato es lamentable de la familia lebar\u00f3n miller y en muchos otros casos se encontraron 19 tel\u00e9fonos a los que ejecutaron a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os a las mujeres hace 42 d\u00edas ten\u00edan una gente secuestrada y adem\u00e1s del armamento que se decomis\u00f3 ser los de tarjetas y hoy sale un ataque en el reforma que es el vocero del partido conservador en contra de ricardo mej\u00eda su secretaria de seguridad porque ayer o antier pues encargado de explicar lo de las tarjetas ah\u00ed se les lanza fort\u00edsimo hoy hasta felicit\u00e9 a ricardo mej\u00eda le digo es un timbre de orgullo que te ataquen quiere decir que est\u00e1s este sirvi\u00e9ndole al pueblo de mexico y ya est\u00e1 veo mal desconf\u00edo a los que no atacan no est\u00e1 bien portados para los que se cr\u00edan los due\u00f1os de mexico entonces es eso dicen y que est\u00e1n inconformes abogados pues s\u00ed a todos hay jueces y magistrados y ministros rectos pero muchos quien ve este estado de derecho aplican el estado de chueco ojal\u00e1 y los jueces protegieran al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte como lo demandaba jose maria morelos en los sentimientos de la naci\u00f3n desde aquella tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte de estos jueces est\u00e1n al servicio de potentados para defender intereses entonces si se requiere la reforma al poder judicial y bueno si se aprueba d est\u00e1 en reforma el poder judicial si se aprueba el d\u00eda de hoy pues todav\u00eda los opositores tienen la posibilidad de ir en conformarse al poder wizard declarar que decir inconstitucional y que la autoridad competente resuelva pero no s\u00e9 c\u00f3mplices de la corrupci\u00f3n y no apostar al conservadurismo qu\u00e9 es mantener el statu quo es conservar cuando mucho gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual no no llegamos [M\u00fasica] y el gobierno para eso adem\u00e1s m\u00e9xico ya no necesita de esas pr\u00e1cticas de simulaci\u00f3n hay que cambiar hay que transformar si no nos salimos c\u00f3mo vamos a enfrentar una decadencia con m\u00e1s de lo mismo una decadencia se enfrenta con proceso de transformaci\u00f3n con reformas profundas ech\u00e1ndose para adelante entonces nosotros vamos a seguir insistiendo y s\u00ed no lo permiten los \u00f3rganos aut\u00f3nomos el poder judicial el poder legislativo y nuestras propuestas son rechazadas pues este no sucede nada pero quedamos con nuestra conciencia tranquila de que no somos encubridores no somos c\u00f3mplices no somos tapaderas no somos conservadores queremos los cambios que hacen falta en el pa\u00eds entonces eso es lo que vamos a continuar haciendo la gente justo en la c\u00e1mara diputados pues est\u00e1 este esc\u00e1ndalo de este abuso sexual del que est\u00e1 haciendo acusado al diputado de morena sa\u00fal huerta es un joven de 15 a\u00f1os y que pues ha narrado dram\u00e1ticamente c\u00f3mo fue este abuso el diputado dice que es un intento de extorsi\u00f3n pero hay una grabaci\u00f3n donde pues le ofrece dinero a la mam\u00e1 del jovencito para llegar a alg\u00fan acuerdo econ\u00f3mico ignacio mier el coordinador de los diputados de morena dice que no lo hizo en sus horas h\u00e1biles como diputado entonces que cuando se deja de ser diputado yo s\u00e9 que este asunto es un asunto pues que corresponde a las autoridades pero usted como yo dirigente de un movimiento presidente de la rep\u00fablica conden\u00f3 cualquier abuso o sexual abuso en cota la dignidad de las personas cr\u00edmenes de odio feminicidios de quien sea siempre dicho qu\u00e9 junto a la corrupci\u00f3n de la mano de la corrupci\u00f3n este se dej\u00f3 y caminar a la impunidad y desde que tome posesi\u00f3n dije que no iba haber impunidad para nadie ni para mi familia el que comete un delito tiene que ser castigado porque no somos iguales no vamos a encubrir hay que sancionar castigar a los responsables de cualquier delito si a todo lo que corresponda y eso tiene que ver con el partido pero tambi\u00e9n tiene que ver con el poder ruiz ya porque eso cae en la esfera del derecho penal o sea que no se escude en el fuero para no ser lo que ya de entrada lo dejaron en libertad porque tiene fuero como diputado s\u00ed pero [M\u00fasica] los afectados tienen que este presentar denuncias s\u00ed y ya no es la procuradur\u00eda de antes ya no es la mafia del poder la que tiene a su cargo el gobierno es otra cosa no somos iguales entonces que se act\u00fae pero eso es muy importante la democracia por qu\u00e9 cuando es el pueblo el que elige libremente y el gobernante tiene que mandar obedeciendo al pueblo y no le puede fallar al pueblo y su amo es el pueblo cuando no hay democracia cuando son los grupos de intereses creados los que imponen a las autoridades lo que pas\u00f3 bueno no puedo hablarles si imponen a una autoridad pues va a ser un pelele un t\u00edtere deba estar al servicio de quien lo impuso cuando es el pueblo el que elige libremente entonces la autor\u00eda est\u00e1 fortalecida y no hay ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado que pueda estar por encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s superior del inter\u00e9s el pueblo del inter\u00e9s de la naci\u00f3n recu\u00e9rdense d la recomendaci\u00f3n del migrante de san quint\u00edn licenciado si gana tenga presente de que se necesita separar al poder econ\u00f3mico si mal dinero el poderoso caballero don dinero del poder pol\u00edtico separarlos as\u00ed como se par\u00f3 me dijo presidente ju\u00e1rez y poder del clero el poder p\u00fablico porque a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar as\u00ed se necesita separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que el gobierno represente a todos a ricos ya pobres que no sea el gobierno o un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda esa es la gran transformaci\u00f3n y ese es un consejo de un migrante anuncian respetable sabio [M\u00fasica] entonces eso es lo que tenemos que seguir haciendo entonces se presentan estos casos este nuestros adversarios es que pueden sacar de raja si nosotros lo que queremos es que se castigue a quien cometen un delito y no establecemos relaciones de complicidad con nadie por eso qu\u00e9 vamos a continuar con los mismos avanzando hacia adelante y les digo a los del partido conservador que se tranquilicen que se serenen que este todo se resuelve que le tengan confianza a los ciudadanos ya bien en las elecciones y ah\u00ed la gente va a decidir y el pueblo estar consciente y eso de las despensas y la manipulaci\u00f3n en los medios que en la radio que la televisi\u00f3n que en los peri\u00f3dicos e ahora este no est\u00e1 en contra del gobierno pues no hace mella eso antes constru\u00eda mucho pero ahora no ya la gente sabe leer los peri\u00f3dicos perfectamente sabe ver la televisi\u00f3n y hasta se r\u00eden pero est\u00e1n los conductores de noticias diciendo las cosas est\u00e1n queriendo manipular tambi\u00e9n les contestan ya la gente sabe escuchar el radio si no fuese eso no pues ya nosotros este necesitar\u00edamos acabados si viene alguien de fuera qu\u00e9 no tiene conocimiento de lo que pasa en mexico y lee los peri\u00f3dicos dice que est\u00e1 pasada este pa\u00eds terrible por esa campa\u00f1a en contra m\u00e1s que no puedo yo porque entonces si \u00e9ste me d\u00e9 cepillar y ah el ine pero que yo les ponga la encuesta de reforma ya por eso este sin mejor no y la dejamos buenos d\u00edas presidente hans al bazar de noticiero en redes preguntar en torno al tema que hoy nos ocupa en la ma\u00f1ana era del outsourcing en la universidad nacional autonoma de mexico hay una situaci\u00f3n precaria de los profesores de asignaturas de los profesores adjuntos seguramente usted ya ha escuchado ha le\u00eddo al respecto incluso que les faltaban de pagar y me parece que todav\u00eda en algunos casos hay una parcialidad del pago en muchos de ellos de hecho ayer entrevistamos a uno de los profesores de la facultad de ciencias y esto es lo que nos comentaba aqu\u00ed e incluy\u00f3 este tema por la situaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del empleo no solo en las empresas sino tambi\u00e9n en la propia universidad nacional autonoma de mexico donde se supone que deber\u00eda de haber ejemplos claros para la sociedad desafortunadamente se refleja una injusticia hacia el pago de la gran mayor\u00eda de los profesores de las profesoras que han impulsado a tantos profesionistas usted estudi\u00f3 ah\u00ed presidente y sabe perfectamente pues el esfuerzo de diario de miles de ellos incluso en hay paros al respecto la pregunta ser\u00eda c\u00f3mo poder apoyar porque muchas veces se refieren a estos organismos como aut\u00f3nomos efectivamente hay una autonom\u00eda pero a veces me parece a m\u00ed mal aplicada o justificando para generar abusos en este caso en este tipo de organismos como la este que estoy exponiendo de la unam como puede apoyarse para no violentar o para evitar violentar los contratos o tambi\u00e9n dec\u00eda el l\u00edder empresarial aqu\u00ed presente en la antig\u00fcedad que se evita tambi\u00e9n para la en la contrataci\u00f3n se hace cada determinado tiempo para que no se generen antig\u00fcedades cu\u00e1l es la postura aqu\u00ed en torno a la universidad nacional autonoma de mexico preguntar tambi\u00e9n si han recurrido a la secretaria del trabajo si no lo han hecho si puede atender algo al respecto cu\u00e1l es la situaci\u00f3n presidente bueno primero como t\u00fa lo mencionas se trata de una universidad aut\u00f3nomo como otras entonces ellos manejan su presupuesto la obligaci\u00f3n del gobierno y el derecho de las universidades es que reciban y recursos suficientes para el desempe\u00f1o de sus labores acad\u00e9micas de investigaci\u00f3n y nosotros hemos procurado no falte en esos recursos siempre han habido aumentos por encima de la inflaci\u00f3n a\u00f1o con a\u00f1o al presupuesto de las universidades del pa\u00eds y lo vamos a seguir haciendo sobre la situaci\u00f3n interna pues no nos corresponde pero creo que s\u00ed [M\u00fasica] y cambiamos las pr\u00e1cticas en lo general si actuamos predicamos con el ejemplo pues todo esto ayuda a crear un ambiente distinto y aunque se trate de organismos aut\u00f3nomos los mismos trabajadores van a ir demandando que mejoren sus condiciones laborales es muy importante el que esto que estamos ahora aqu\u00ed informando se sepa se conozca y esto es una contribuci\u00f3n por tanto los que aqu\u00ed mencionamos carlos pero coincido la mayor\u00eda de los empresarios cumplen con su responsabilidad este participan estas pr\u00e1cticas de simulaci\u00f3n chino tratan bien a sus trabajadores incluso la mayor\u00eda de las empresas de mexico no pagan el salario m\u00ednimo paga m\u00e1s este es la realidad se puede ver de que los trabajadores que ganan salario m\u00ednimo no son la mayor\u00eda de los trabajadores asalariados porque las empresas pagan m\u00e1s tan conscientes de que con el salario m\u00ednimo a\u00fan con los aumentos no alcanza entonces la mayor\u00eda de las empresas cumplen con salarios justos con prestaciones pagan impuestos son pocas y eso porque la autoridad se los permit\u00eda de d\u00f3nde sale uno de los shorts pues de la misma autoridad de d\u00f3nde sale la evasi\u00f3n fiscal nada m\u00e1s haga un an\u00e1lisis en donde est\u00e1n trabajando los que pasaron por el sat durante el periodo neoliberal todos en despachos y fiscales utilizando informaci\u00f3n privilegiada y las ma\u00f1as que utilizaban este evadir impuestos cuando surge lo de la proliferaci\u00f3n de las facturas hace 10 12 a\u00f1os eso antes no exist\u00eda pero estamos hablando de minor\u00edas ni siquiera son empresarios son delincuentes de cuello blanco traficantes de influencia pero se lo permit\u00eda el gobierno no as\u00ed el caso los empresarios responsables la mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico entonces todo esto tiene que ir cambiando tiene que ir mejorando y ah\u00ed yo agradezco vuelvo a expresarlo en un af\u00e1n de colaboraci\u00f3n del sector empresarial entonces el caso de las universidades pues son aut\u00f3nomas yo no s\u00e9 si tengan algo que mencionar sobre esto pero si estar\u00edamos en condiciones de orientar y de apoyar en todo lo que se puede hay muy buena relaci\u00f3n con el rector de la unam que es una persona de este integra profesional la gente decente y el rector de la unam no est\u00e9 tengo yo informes de que sea un malvado que sea casi que conozco de otros pero ahorita no en este mismo tema presidente me permite que certeza atienden los empleados de que sus derechos sean respetados cuando en el sindicato de telefonistas est\u00e1n buscando cambiar a su l\u00edder pero en las elecciones que tuvieron les est\u00e1n pidiendo que pongan su nombre y clave de empleado y en el caso de general motors de silao los empleados denuncian que el sindicato de la est\u00e1 cerrando el paso a la secretar\u00eda del trabajo no s\u00e9 si la secretaria nos pudiera comentar algo al respecto si no hay nada de eso este se est\u00e1 garantizando que haya democracia sindical este en todos los casos ya no es el tiempo de antes que ten\u00edan que identificarse se est\u00e1 garantizando el voto libre secreto y lo saben los dirigentes tambi\u00e9n en todos los sindicatos hay oposici\u00f3n pero esos dirigentes de oposici\u00f3n tienen que ganarse la confianza de los trabajadores yo no le vamos a hacer tambi\u00e9n como era antes de que a ver se va este l\u00edder en el gobierno ponemos a este no si se acuerdan de solo quitaban a un dirigente y el presidente gobernaci\u00f3n decid\u00edan qui\u00e9n iba a quedar por ese dirigente mal visto que est\u00e9 perdida la confianza eso lo hac\u00edan en pemex en el magisterio en todo esto para los j\u00f3venes pues por qu\u00e9 pas\u00f3 hace alg\u00fan tiempo pasaba entonces nosotros a ver este est\u00e1 mal un sindicato y est\u00e1 mal el dirigente entonces hay una oposici\u00f3n que el gobierno nos ayude para quitar a ese m\u00e1s dirigente y para que ponga algunos de la oposici\u00f3n eso no lo podemos hacer quien es el que pone y quita el trabajador eso es la democracia entonces tienen que ganarse la voluntad y ahora que se est\u00e1 iniciando esta nueva etapa para que haya democracia sindical plena yo no escucho a los dirigentes opositores hacer propuestas para convencer a los trabajadores de que los actuales dirigentes est\u00e1n mal y que ellos van a significar un cambio que van a defender a los trabajadores para que tengan mejores salarios para que tengan mejores prestaciones no liz lucha del poder por el poder es qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo le falta eso entonces si van a los trabajadores a votar por los mismos pues es tambi\u00e9n por qu\u00e9 no se apuran no se aplican los opositor es ser opositor significa y muchas fatigas no es f\u00e1cil por eso cuando vinieron los del frena aqu\u00ed este yo dije no van a tardar no es f\u00e1cil dormir a la intemperie los l\u00edderes iban a los hoteles entonces para cambiar las cosas hay que aplicarse pero tenemos registro que a la secre del trabajo han recurrido no s\u00e9 si las este el trabajo pudiera comentar algo al respecto bueno ya no comento el presidente reiterar\u00e1 en ese sentido que se est\u00e1n llevando varios procedimientos primero que se garantiza la libertad y la democracia sindical a partir de la reforma publicada el primero de mayo de 2019 es una obligaci\u00f3n en todos los procesos internos de los sindicatos el que las elecciones sean a trav\u00e9s del voto personal libre directo y secreto si esta condici\u00f3n no se respeta no se tiene por registrado ante las autoridades es una obligaci\u00f3n y as\u00ed ha venido sucediendo as\u00ed se han llevado las elecciones en estos \u00faltimos \u00faltimos a\u00f1os y todos los sindicatos conocen ya que este es la realidad y que ni siquiera pensando que no se van a reformar los estatutos entonces se va a poder seguir eligiendo a mano alzada oa trav\u00e9s de c\u00fapulas no porque la autoridad no puede recibir una modificaci\u00f3n de alguna directiva si est\u00e1 condici\u00f3n democr\u00e1tica no se respeta entonces en estos casos se ha venido realizando de esta manera en el otro tema estamos llevando a cabo los procesos de legitimaci\u00f3n en las diferentes en las diferentes empresas todos los contratos del pa\u00eds todos tienen que pasar por un proceso de consulta a los trabajadores la legitimaci\u00f3n de los contratos colectivos por la enorme presencia de contratos de protecci\u00f3n que existe contratos que se firmaron en su momento puede ser hace cinco o diez quince veinte o muchos m\u00e1s a\u00f1os en su momento se firm\u00f3 un contrato sin el consentimiento de los trabajadores ahora la reforma plante\u00f3 un periodo de cuatro a\u00f1os ya llevamos dos por cierto sobran dos faltan dos para que concluya el el l\u00edmite m\u00e1ximo para realizar este proceso hemos realizado much\u00edsimas consultas en algunas ha habido algunas complicaciones porque todav\u00eda hay resistencias que pas\u00f3 en silao que lo comentabas tuve no hay resistencias de que todav\u00eda hay gente que no le cae no entiende que no le cae el bien el 20 que se va a respetar los derechos de las y los trabajadores y ellos van a decidir si est\u00e1n de acuerdo o no est\u00e1n de acuerdo con el contrato colectivo si est\u00e1n de acuerdo se tiene por leg\u00edtima si no est\u00e1n de acuerdo pues entonces ese contrato deja de tener vigencia jur\u00eddica y se respetan todos los derechos de los trabajadores pero ya sin sindicato y sin contrato colectivo a trav\u00e9s de contratos individuales en el futuro quiz\u00e1 otros dije en tres otras organizaciones con legitimidad podr\u00e1n organizarse y solicitar una nueva firma de contrato colectivo eso es lo que estamos haciendo y por eso estos procesos que por supuesto no son cambios de la noche a la ma\u00f1ana sino que son procesos culturales pero hemos venido avanzando garantizar\u00eda en estos casos secretaria la democracia absoluta en estos darle seguimiento para que haya una democracia efectiva en estos sindicatos claro eso es lo que hemos venido realizando los los verificadores las inspectoras inspectores de la secretar\u00eda est\u00e1n presentes en todos los procesos de legitimaci\u00f3n de contrato en el caso de las elecciones de dirigentes por la propia autonom\u00eda sindical no pero si se garantiza que haya sido a trav\u00e9s de un proceso democr\u00e1tico para eso est\u00e1 la secretaria pero tambi\u00e9n para eso se cre\u00f3 el centro federal de conciliaci\u00f3n y registro laboral que va a ser el garante de los procesos democr\u00e1ticos y es una herramienta fundamental en la reforma de libertad y democracia sindical gracias el segundo tema r\u00e1pido presidente para finalizar yo s\u00e9 que usted ya ha expresado el ine mismo ya est\u00e1 queriendo levantar la tarjeta amarilla sin embargo esto tiene que ver con violencia en los \u00faltimos d\u00edas ya se ha desatado un ataque frontal por parte del gobierno local de benito ju\u00e1rez en la ciudad de mexico la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez en contra de la libertad de expresi\u00f3n con el caso del director de un medio independiente fue intimidado con personas encapuchadas fuera de su hogar y propagando en su contra luego de haber expuesto casos de corrupci\u00f3n por parte de las autoridades de esta alcald\u00eda a los pocos d\u00edas simpatizantes del partido que gobierna la misma alcald\u00eda golpearon a un reportero un compa\u00f1ero reportero de pie de p\u00e1gina el presidente aunque usted no puede pronunciarse en este contexto por eso no digo ya ni partidos aunque est\u00e1 identificado con un partido conservador que llamado har\u00eda a los ciudadanos para respetar a la prensa especialmente a los medios locales e independientes al propio gobierno local y si pudiera si es que ellos directamente lo solicitaran a la mesa que se ha implementado para proteger a estas personas pues que no vayan a ser agredidas presidente si a \u00e9ste hay un sistema de protecci\u00f3n se cre\u00f3 ahora con las elecciones y esta est\u00e9 abierto para que ah\u00ed se acuda con rosa icela rodr\u00edguez la secretaria de seguridad y que ella ayude en lo que corresponda en el sistema de protecci\u00f3n de gobernaci\u00f3n y tambi\u00e9n que se acuda a la fiscal\u00eda existe la fiscal\u00eda de delitos electorales existe y la fiscal\u00eda este general para este sancionar a quien \u00e9ste golpea y comete un delito contra de un ciudadano y un periodista de quien sea hay que denunciar entonces eso es lo que yo recomendar\u00eda y con rosa isela si tiene algo que ver con la cuesti\u00f3n electoral partidista de este ah\u00ed se est\u00e1 atendiendo esto aqu\u00ed gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas secretarios secretarios directores directoras representantes del consejo coordinador y de la en nombre de igual ya zedillo de tabasco y campeche y quintana roo y diario bastan la ciudad de mexico se\u00f1or presidente una atenci\u00f3n a la reforma que se present\u00f3 para combatir el outsourcing en mexico es importante destacar que el presidente va a ir en recientemente incluso refiri\u00f3 que para financiar sus programas sociales impondr\u00e1 un impuesto cuando a los m\u00e1s ricos vamos a llamarlo as\u00ed en consecuencia va un poco en paralelo al contexto que est\u00e1 haciendo m\u00e9xico con el outsourcing sin embargo hay un tema que tiene preocupado a la poblaci\u00f3n y al vox populi en general que es si esta reforma no crear\u00e1 temor en el mercado laboral y si el beneficio que se va a generar al imponer un precio m\u00ednimo porque al fin y al cabo es un aumento del salario m\u00ednimo de manera indirecta al imponer un precio m\u00ednimo los la oferta que es el trabajador no se ver\u00e1 m\u00e1s afectado en consecuencia esto no incrementar\u00e1 el desempleo porque pues al fin y al cabo vendr\u00eda afectando este aspecto esta ser\u00eda un cuestionamiento si no generar\u00eda pues un aumento en el mercado informal y a su vez se\u00f1or presidente aprovechando esta coyuntura tengo entendido que anteriormente m\u00faltiples legisladores hab\u00edan propuesto esta reforma de outsourcing y no hab\u00eda sido tomada en cuenta cu\u00e1l fue este h\u00e1ndicap que hizo que el poder ejecutivo tomar\u00e1 t\u00fa est\u00e1s fuera punta de lanza para que se pudiera llevar a cabo hoy en d\u00eda esta reforma gracias bueno lo primero no existe ning\u00fan este obst\u00e1culo para que se generen m\u00e1s empleos y se contrate a trabajadores ya hablaba yo de que la mayor\u00eda de los trabajadores recibe m\u00e1s de un salario m\u00ednimo en lo que es la econom\u00eda formal y hay este carlos lo mencionaba un potencial de fuerza de trabajo en el pa\u00eds que ya quisieran como lo dijo carlos otros 56 millones de trabajadores lo que se llama o se conoce como poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa imaginen c\u00f3mo se puede fortalecer la econom\u00eda de am\u00e9rica del norte s\u00ed los trabajadores es un mundo competitivo con crecimiento cada vez mayor de asia es cosa de verde adem\u00e1s los datos como han crecido y c\u00f3mo ha crecido am\u00e9rica del norte entonces para poder competir se requiere de la fuerza de trabajo de la mano de obra y m\u00e9xico tiene ese potencial y cada vez va a haber m\u00e1s demanda yo hace unos d\u00edas hablaba de que en las obras del sureste se est\u00e1n contratando muchos trabajadores habl\u00e1bamos de las asociaciones de transportistas se requieren el doble de volteos en el sureste para transportar grava materiales de construcci\u00f3n por todas las obras que est\u00e1n haciendo se va a tener una reuni\u00f3n con los sindicatos de transportistas para apoyar a que los transportistas y modernicen sus camiones tenemos incluso que tener un programa especial de mantenimiento de carreteras porque es m\u00e1s el tr\u00e1fico de kansas entonces se est\u00e1 demandando m\u00e1s empleo y hay m\u00e1s inversi\u00f3n y mejores salarios por lo mismo porque si hay m\u00e1s demanda de fuerza de trabajo pues tiene que aumentar el salario eso es lo que est\u00e1 sucediendo entonces no va a afectar esto si no no estar\u00eda aqu\u00ed carlos a ver porque una pl\u00e1tica sobre esto no bueno yo he le\u00eddo este muchos comentarios tambi\u00e9n en la prensa que bueno parece que el mundo se va a acabar cada d\u00eda que hoy queremos avanzar en una obra cualquiera que fuese recuerdo cuando aumentamos los salarios siempre saldr\u00e1 alguien decir nuevo esto va a provocar desempleo tremendo y va a haber millones de gentes cuando movimos las pensiones lo mismo cuando se habl\u00f3 de la ley federal del trabajo lo mismo no todo lo contrario el presidente ha sido muy claro en decir y volvemos a reiterar la mayor\u00eda de los mexicanos de los empresarios mexicanos le interesan sus trabajadores promueven que los trabajadores tengan un mejor nivel de vida les interese el bienestar de cada una de las personas que ayudan al valor agregado de sus empresas y de sus compa\u00f1\u00edas yo creo que estas son esas aves de mal ag\u00fcero que siempre tratan de poner un futuro este oscuro y gris cuando definitivamente estas cosas van del lado de la luz brillante de que podemos avanzar adecuadamente si es para bien de los trabajadores y de todos los mexicanos tuvo otra pregunta que muchos legisladores hab\u00edan tenido esta iniciativa y no hab\u00eda podido prosperar en londres porque estamos trabajando de manera este coordinadas ay di\u00e1logo hay participaci\u00f3n del sector obrero yo quiero agradecerle a con carlos aceves de la que est\u00e1 indispuesto por eso no nos acompa\u00f1a pero est\u00e1 aqu\u00ed su representante y no s\u00f3lo a \u00e9l sino a todos los dirigentes sindicales que participaron que nos han ayudado y lo mismo con los representantes de el sector empresarial una cosa es lo que s\u00ed lee en la prensa se escucha en la radio se ve en la televisi\u00f3n que parece que estamos confrontados y que est\u00e9 todo es pleito pues no no taller y estuvimos aqu\u00ed por ejemplo por lo en la cumbre el cambio clim\u00e1tico y que hicimos pues participar\u00e1n todos y que se escuchar\u00e1 el discurso del presidente lighting de la vicepresidenta luego continuamos marcelo estuvo atendiendo este lo de la cumbre luego me toc\u00f3 y habl\u00e9 y me qued\u00e9 escuchando este hasta el final y escuch\u00e9 a una jovencita de origen mexicano que habl\u00f3 sobre la protecci\u00f3n de la naturaleza y muy bien muy bien pero lo buscan del peri\u00f3dico reforma que ya tambi\u00e9n hasta mes y no le haga tan tan publicidad ninguna de esas este hasta recibimos una gratificaci\u00f3n este la busca y el color de fondo y le hace una entrevista y ya que est\u00e9 es en contra de nosotros cuando yo escuch\u00e9 la vi muy este centrada pero lo que quer\u00edan los de reforma en el pleito no pues primero que no atend\u00ed la cumbre que no me importaba necesitamos aqu\u00ed porque s\u00f3lo lo est\u00e1n viendo todos no me importaba que est\u00e1bamos aqu\u00ed todos bien que hice un texto para ese prop\u00f3sito que hice propuestas pero primero que no no importaba y luego lo de la este jovencita y as\u00ed entonces si nos atenemos a lo que aparece en los medios pues siempre hay confrontaci\u00f3n y no nos reunimos constantemente con dirigentes sindicales con dirigentes empresariales ayer com\u00ed con dos empresarios espa\u00f1oles por cierto uno de ellos que es atunero el que se dedica la captura y va a procesar at\u00fan espa\u00f1ol este que tiene una planta y manzanillo me dice ya me enter\u00e9 qu\u00e9 le estuvo preguntando a mis trabajadores cuanto pagaba yo y este y ya s\u00e9 que este que me defendieron lo que dijeron lo que es que no los este explot\u00f3 entonces siempre tengo esa relaci\u00f3n y estoy hablando de 2 empresarios espa\u00f1oles claro no los de derecho h l pesos la que est\u00e9 actuar con precauci\u00f3n pero tengo relaci\u00f3n con todos y tengo comunicaci\u00f3n entonces por eso logramos las cosas por eso este avanzamos porque adem\u00e1s no estamos defendiendo intereses personales o de grupos estamos defendiendo intereses de la naci\u00f3n y la verdad hay mucha gente del sector empresarial la mayor\u00eda con [M\u00fasica] y vocaci\u00f3n social con dimensi\u00f3n social que si quiere ayudar que ya estaban hartos de la corrupci\u00f3n del influyentismo y la competencia desleal imag\u00ednense una empresa te ven de cemento joven de acero x da un servicio de cualquier tipo desde hace a\u00f1os y sale una licitaci\u00f3n y de repente una empresa patito pirata que ni siquiera tiene domicilio o que el domicilio s una casa en una colonia popular all\u00ed est\u00e1 la residencia de la empresa esa gana la licitaci\u00f3n ahora estamos combatiendo el contrabando nadie es aqu\u00e9l porque no les pl\u00e1ticas de las empresas que importan pl\u00e1ticas y este como entra este el contrabando d acaso lindas y se dice incluso la droga los qu\u00edmicos entran con facturas para empresas que supuestamente tienen domicilio fiscal determinados lugares se van los domicilios fiscales no existe las hembras estoy hablando de frente a ni lo estoy hablando de los qu\u00edmicos que se utilizan para las drogas entonces qu\u00e9 pasa por ejemplo en el caso de los combustibles compromiso presidente en el caso de los combustibles lo que se ha detectado es que llegan las embarcaciones por ejemplo llegan a los puertos presentan documentos falsos cuando se identifican los documentos falsos entran procesos administrativos para la verificaci\u00f3n los pedimentos que entran las empresas importadoras resulta que no son importadoras cuando se verifican al principio se empezaron a verificar efectivamente los domicilios fiscales pero en eeuu y tambi\u00e9n era el mismo caso lleg\u00e1bamos a terrenos bald\u00edos cuando se pidi\u00f3 informaci\u00f3n intercambio con el gobierno norteamericano las facturas que presentaban las embarcaciones eran falsos no ex no este no el producto no se acreditaba que hab\u00eda sido adquirido en eeuu los vol\u00famenes eran distintos o quisieron presentar facturas que correspond\u00edan a compras hechas en otras fechas y por empresas diferentes pero si usaban los datos fiscales de esas otras empresas y adem\u00e1s cuando entraban con la documentaci\u00f3n falsa cuando se les identificaban lo que hacen es que se van se regresan otra vez a mar abierto para que no sean decomisados los combustibles entonces ah\u00ed estamos trabajando porque est\u00e1n involucrados tanto empresas de eeuu para obtener las facturas incluso de las empresas americanas no quer\u00edan presentar la facturaci\u00f3n intervino el gobierno norteamericano no las entregaron y el gobierno norteamericano tuvo que iniciar auditor\u00edas para poder obtener las facturas y son son varios casos se tiene identificado un grupo de empresas que tienen el mismo modus operandi y todos los casos una buena parte de los casos ya est\u00e1n presentados ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica [M\u00fasica] perd\u00f3n hay un caso que es muy relevante porque es muy curioso porque entraron entraron por \u00e9l hace como un a\u00f1o entraron por \u00e9l por el puerto de tuxpan entregaron siete veces documentos falsos cuando se identific\u00f3 desde oficinas centrales que estaban presentando documentaci\u00f3n falsa y se present\u00f3 la alerta la embarcaci\u00f3n dio la vuelta por el canal de panam\u00e1 para tratar de entrar por las horas c\u00e1rdenas que es un puerto que tradicionalmente y por estructura y por infraestructura no se dedica a la entrada de combustibles entonces llegaron por l\u00e1zaro c\u00e1rdenas tambi\u00e9n se identific\u00f3 muy r\u00e1pido el buque la llegada del buque porque hubo operaciones inusuales de muchas pipas en la zona entonces se pudo agarrar y entrar y en plena fragancia con la secretaria de marina fue la que ha estado trabajando muy duro en esa parte con con aduanas se tom\u00f3 in fraganti esa parte es muy relevante porque tan conscientes est\u00e1n que los documentos ser\u00e1n falsos que se dieron toda la vuelta hasta el canal de panam\u00e1 para poder volver a importarla s\u00ed s\u00ed est\u00e1n detenidos est\u00e1 en proceso con la fiscal\u00eda son pros esquivan como un a\u00f1o ya presentados ante la fiscal\u00eda tenemos muchos en tuxpan que por eso all\u00ed entr\u00f3 ya estaba haciendo muchos cambios la marina para tomar el control es tuxpan y pr\u00e1cticamente son toda la zona del golfo obviamente y cuando se detiene y se identifica un poco mucho de buques si luego lo cambian el modus operandi empiezan a entrar por pipas y eso tambi\u00e9n nos lleva aunque tu pregunta es por qu\u00e9 se logra el acuerdo pues porque no hay voluntad de parte de ella de parte del sector este empresarial del sector obrero pero esto del contrabando de combustible es lo que motivo presentaci\u00f3n de la ley o los cambios la reforma la ley de hidrocarburos que ya se aprob\u00f3 ya tambi\u00e9n se va a publicar esto va a evitar precisamente este descontrol porque otorgaron en el gobierno anterior m\u00e1s de mil permisos de importaci\u00f3n de combustible ya nada m\u00e1s esa cantidad imag\u00ednese lo que significan muchos se fueron eliminando deben de quedar como unos 80 permisos pero lo que queremos es que haya m\u00e1s control sobre el ingreso de combustibles al pa\u00eds y por eso este va a tener mayor participaci\u00f3n pemex en todo lo que es la importaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n de los combustibles de eso trata la ley de hidrocarburos para tener m\u00e1s control y por eso tambi\u00e9n es que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que las aduanas pasen a la sectaria marina y al hacer de la defensa nacional entonces por eso gracias presidente en este tenor de ideas y tambi\u00e9n con base en los que usted presentaba y refiri\u00f3 ahorita anteriormente todo el movimiento que se dio con el grupo frame que a veces es dif\u00edcil ser oposici\u00f3n y tomar relevancia en consecuencia me he permitido yo platicar con varios miembros de su gabinete de su equipo cercano me han comentado cuando usted empez\u00f3 este famoso \u00e9xodo por la democracia y ya por 1988 si no me equivoco en este exo a democracia si bien conocemos las distancias de aqu\u00ed a tabasco son me parece como 800 kil\u00f3metros como nace esta convicci\u00f3n por parte suya de venir desde tabasco hasta la ciudad de mexico y si en ese momento en que usted decidi\u00f3 hacer esta esta ruta mucha gente lo acompa\u00f1\u00f3 esta gente que lo acompa\u00f1\u00f3 a usted los tiene en alta estima y si en ese momento en que usted viene viene en toda la esta comitiva nace la idea de que andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador fuera hoy presidente de la rep\u00fablica tras presidente lo del \u00e9xodo que me llevar\u00eda alg\u00fan tiempo explicarlo pero se decide esto fue en 1991 porque se hace una elecci\u00f3n y hay un fraude no nos quieren respetar sobre todo un triunfo en el municipio de c\u00e1rdenas tabasco el primer triunfo de la oposici\u00f3n por ella daba tatiana en aquel entonces entonces yun fat tambi\u00e9n en otros dos municipios pero el arrebato mayor este fraude m\u00e1s descarado fue el de c\u00e1rdenas tabasco entonces pues la gente estaba muy molesta e pidiendo a nosotros los dirigentes esa acci\u00f3n que no se permitiera brawn y por el lado de la autoridad pues estaban tambi\u00e9n no resueltos a reprimir entonces si va a haber violencia por eso decidimos evadir el acoso y decidimos caminar a cerca hacia la ciudad tengo como 50 d\u00edas caminando 25 30 kil\u00f3metros 35 kil\u00f3metros diarios se pudo haber llegado antes a la ciudad es decir menos de 50 d\u00edas pero este coincidi\u00f3 de que era a finales de a\u00f1o cuando \u00edbamos a llegar y no haber nadie aqu\u00ed en la ciudad entonces estuvimos dando un rodeo nos atendieron muy bien en todos los pueblos nunca se me va olvidar este la fraternidad del pueblo de tlaxcala de puebla hay un municipio santa rita en puebla y nos quedamos a dormir siempre nos daban de este hospedaje le ayudaban con la alimentaci\u00f3n [M\u00fasica] press \u00e9ramos como 500 mil a veces 2000 los que venimos caminando hicimos un tramo lloviendo de santa rita a esta peluca subidas y bajas 35 38 kil\u00f3metros caminando bueno para que fue para y luchar por la democracia sin violencia y al final logramos nuestro prop\u00f3sito porque este estaban cerrados no quer\u00edan eso es bueno la perseverancia para los j\u00f3venes no hay que rendirse a veces se cae uno hay que volverse a levantar hay que seguir caminando pero no claudicar entonces por eso fue b\u00e1sicamente lo del \u00e9xodo y desde luego que recuerdo los compa\u00f1eros compa\u00f1eras de ese entonces si todav\u00eda los veo y quisiera yo tener m\u00e1s relaci\u00f3n cercana con ellos no puedo ya est\u00e9 mi trabajo pues ya no me implica estar en todo el pa\u00eds y con much\u00edsima m\u00e1s gente que tengo que atender creo que esa es mi obligaci\u00f3n pero cu\u00e1l es la lecci\u00f3n de que se puede luchar por la democracia y se puede triunfar sin violencia por la v\u00eda pac\u00edfica y lo m\u00e1s importante todo es crear conciencia en los ciudadanos cuando cambia siempre lo he dicho la mentalidad del pueblo cambia todo esa es la verdadera revoluci\u00f3n la revoluci\u00f3n de las conciencias y es por lo que hay que luchar porque podemos crear instituciones cambiar procedimientos incluso limpiar el gobierno las instituciones de corrupci\u00f3n dejar ejemplos de austeridad pero lo m\u00e1s importante todo es que ese avance en la toma de conciencia adem\u00e1s no de una vanguardia de un grupo no de un partido sino de todo un juegos porque todo lo que se haga en ese sentido no es en vano ya es muy dif\u00edcil que un pueblo consciente se ha enga\u00f1ado se ha ultrajado robado nos dieron un ejemplo extraordinario los ciudadanos de bolivia hace poco la mayor\u00eda poblaci\u00f3n ind\u00edgena all\u00ed un conflicto pol\u00edtico no lo calificamos y estuvo a punto de haber m\u00e1s violencia tuvo una excepci\u00f3n grave grave grave y acoso al a\u00f1o tuvieron elecciones al a\u00f1o de ese completo y el pueblo decidio y volvi\u00f3 ah ponen en su lugar las cosas el pueblo un ejemplo de como la democracia si funciona y si funciona la vida pac\u00edfica si en bolivia se desata la violencia no hubiese logrado y restablecer la democracia entonces son de las elecciones muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a los miembros del gabinete y a los representantes de los trabajadores y de los empresarios danielle marmolejo de la cuarta rep\u00fablica y voces del periodista en semanas recientes se\u00f1ora secretaria de econom\u00eda le propuse al presidente desarrollar anillos cooperativos en torno a la ruta del tren maya pero tambi\u00e9n del tren-tram s\u00edsmico y de todos estos lugares necesitamos detonar la econom\u00eda de base social y la propuesta ser\u00eda el conocimiento de las cooperativas en mexico y la intervenci\u00f3n desde luego del instituto nacional de la econom\u00eda social para poder amalgamar esto hay preocupaciones de muchos ciudadanos no es una informaci\u00f3n que yo tenga corroborada pero la quiero exponer de que en la ruta del tren-tram s\u00edsmico los recintos estrat\u00e9gicos estar\u00edan siendo ocupados por adem\u00e1s son hay intereses es una cuesti\u00f3n que no ha corroborado pero en todo caso si desarrollamos la econom\u00eda social la econom\u00eda mexicana podemos reducir la dependencia de la participaci\u00f3n de empresas y de recursos necesariamente extranjeros de alguna forma la experiencia que hay en mexico hay cooperativas muy antiguas y pudiera servir para que esto funcionara me acerque a trav\u00e9s de 'twitter' con usted tuve la oportunidad de tener un primer encuentro pero quisiera que se pudiese desarrollar esto porque cambiar\u00eda much\u00edsimo la situaci\u00f3n de dependencia laboral de los trabajadores bueno de los que terminan siendo trabajadores del sector hotelero tur\u00edstico empresarial industrial para convertirse en socios lo dejo all\u00ed sin entrar en m\u00e1s detalle si pudi\u00e9ramos avanzar lo lo otro y aprovechando que aqu\u00ed est\u00e1 a don carlos salazar quien durante 14 a\u00f1os form\u00f3 parte de una de las empresas m\u00e1s significativas en mexico y de la experiencia lograda en los tiempos en los que usted tuvo esa encomienda empresarial crecimiento de esta empresa en sus modelos en sus unidades de negocios era de m\u00e1s del 23 24 por ciento respecto a la bebida embotellada que era sobre el 7 por ciento es decir hab\u00eda un gran desarrollo ya del mercado mientras que las tiendas de conveniencia segu\u00edan creciendo el grave problema que hemos encontrado cuando menos en un escrutinio b\u00e1sico de todo esto es la desconcentraci\u00f3n del capital en m\u00e9xico pudi\u00e9ramos llegar a una l\u00f3gica de que son miles de millones de pesos mensuales y anuales que dejan de circular en las comunidades a partir de esta situaci\u00f3n la competencia se vuelve desleal justamente dentro de la secreta de econom\u00eda del instituto bueno este organismo de la competencia est\u00e1 m\u00e1s preocupado por cuidar sus salarios respecto al salario del presidente que por regular un tratar de normar este crecimiento dif\u00edcilmente un pa\u00eds puede desarrollar un avance cuando se fractura el flujo del efectivo en las unidades y no solamente ser\u00eda el tema de las corporaciones sucede tambi\u00e9n cuando los gobiernos tienen entregadas las participaciones para el pago de la deuda que se ha contra\u00eddo entonces el trabajo dentro de las comunidades de trabajo local se vuelve \u00ednfimo la empresa no logra hacer empresa mediana las empresas peque\u00f1as cierran porque adem\u00e1s dentro de muchos de los modelos de negocios vienen apalancados con periodos de gracia en donde despu\u00e9s de tres veces ya lograron quebrar a los peque\u00f1os competidores locales que adem\u00e1s pues son negocios patrimoniales son las tienditas los abarrotes que ya dejaron de ser o se van haciendo m\u00e1s peque\u00f1os si no hay econom\u00eda si no hay flujo perdemos posible de competir ser\u00eda bueno profundizar en este tema seguramente usted tiene mejores datos m\u00e1s precisos que el servidor pero cuando menos es una preocupaci\u00f3n central que el dinero no deje de fluir en las comunidades no hay un solo modelo son varios modelos se reproducen papeler\u00edas se reproducen grandes ferrer se va reduciendo el peque\u00f1o negocio nos llevar\u00eda esto quiz\u00e1s a una necesidad se\u00f1or presidente que ya no sean solamente los grandes empresarios quienes participen de los proyectos del gobierno en relaci\u00f3n con el ejecutivo sino que tambi\u00e9n los empresarios medianos que nunca han contratado outsourcing que no sacan sus capitales de m\u00e9xico que tienen una preocupaci\u00f3n muy directa por su clientela local y que sus insumos pudieran estar sobre una radio de 100 kil\u00f3metros 150 kil\u00f3metros a la redonda con lo cual la econom\u00eda puede fortalecerse es una reflexi\u00f3n que va a dar debate pero creo que era necesario plantearle muchas gracias balance bueno me encanta la pregunta aqu\u00ed de nuestro compa\u00f1ero porque creo que nos permite aclarar muchos temas econ\u00f3micos y sin querer yo aqu\u00ed es de ponerme como como si fuera maestro de econom\u00eda he dado clases muchos a\u00f1os de econom\u00eda y hay que entender el gran valor que tiene la empresa ustedes creen que el empresario cuando obtiene una utilidad parecer\u00eda ser que todo el mundo piensa que esa utilidad va y la deposita en una caja fuerte o se la lleva a alg\u00fan lado las utilidades se reinvierten y el proceso de el c\u00edrculo virtuoso de una econom\u00eda es cuando el empresario puede ser productivo gana sus utilidades las vuelve a invertir en m\u00e1s negocios y hace que se creen m\u00e1s empleos que se cree m\u00e1s valor agregado que se creen m\u00e1s bienes y servicios el ejemplo que usted me pone y es un orgullo para m\u00ed decirlo hemos creado una cantidad de empleos impresionantes hoy la empresa con la que yo trabajaba es quiz\u00e1s el empleador privado m\u00e1s grande de m\u00e9xico y no quita el trabajo a los dem\u00e1s invita al al al empresario peque\u00f1ito a que se una con mayor productividad con mayor esfuerzo con mayor orientaci\u00f3n y nosotros requerimos m\u00e1s y mejores empresas cuando usted hablaba de amazon en el tram s\u00edsmico qu\u00e9 maravilla ojal\u00e1 y ah\u00ed est\u00e9 porque le va a permitir al peque\u00f1o agricultor al peque\u00f1o comerciante al peque\u00f1o emprendedor que tenga una cadena de integraci\u00f3n que le permita llevar sus productos con mejores precios con mejores m\u00e1rgenes y que evidentemente se le paguen mejores utilidades en el mundo cuando llegan esas integraciones y permiten que el valor se vaya quedando en cada uno de aquel que aporta todo el mundo vamos ganando lo que nosotros requerimos es eso vamos a promover la empresarialidad pero al promoverla y esto lo hemos intentado ya la secretaria de econom\u00eda y el sector empresarial organizado las 12 organizaciones tratando siempre de crear un valor agregado en donde podamos ir integrando cadenas de valor hoy por eso m\u00e9xico tiene una oportunidad \u00fanica en el mundo nosotros podemos integrar en nuestras cadenas de valor todos aquellos productos que ven\u00edan de asia especialmente de china y eeuu y que hoy en la medida en que nos movamos m\u00e1s r\u00e1pido vamos a hacer un sustituto de esas cadenas de valor y vamos a producir toda la cantidad de productos que te puedas imaginar siempre integrando una cadena aprovechando nos de esas grandes empresas que nos ayudan a ser mucho m\u00e1s eficaces y m\u00e1s eficientes que nos permiten poner disponibilidad de productos y al final que todos ganemos aqu\u00ed lo importante es entender que la empresa est\u00e1 para eso el c\u00edrculo virtuoso de la empresa es trabajar pagar a sus trabajadores pagar sus impuestos hacer que las comunidades donde se desempe\u00f1a se desarrollen y despu\u00e9s las utilidades que obtienen volverlas a reinvertir en el pa\u00eds y volverlas a reinvertir para que se crean m\u00e1s empleos y m\u00e1s gente que emprenda qu\u00e9 bueno que me hiciste esa pregunta por nos permite aclarar la importancia que esto tiene de poder nosotros dirigir el crecimiento del pa\u00eds muchas gracias presidente es solamente un comentario el que es reflexivo justamente sobre lo que quedar\u00eda de econom\u00eda local los trabajadores por ejemplo de estas tiendas de conveniencia realizan varias funciones entre ellas se volvi\u00f3 a parte de una externalizaci\u00f3n del sistema bancario en donde abra las sucursales se est\u00e1n reduciendo con dos personas que ense\u00f1an el proceso autom\u00e1tico con dos ejecutivos y dos cajeros entonces toda la l\u00ednea de los cinco trabajadores cajeros se est\u00e1 compactando se va a las tiendas de conveniencia en donde justamente un diputado de morena alejandro carbajal est\u00e1 promoviendo que los empleados justamente de estas tiendas ganen por algo que le relaciona dentro del servicio bancario de lo cual no est\u00e1 en \u00e9ste obviamente recibiendo este este ingreso tiene un hombre est\u00e1 y es una ley que le estaba tratando de promover para que ganen de manera m\u00e1s justa quiz\u00e1s el aspecto que usted plantea ser\u00eda fundamental valorarlo en materia territorial que tanto de ese beneficio y de esa reinversi\u00f3n no se va m\u00e1s all\u00e1 de 100 200 300 \u00f3 400 mil kil\u00f3metros sino que se queda dentro del lugar y que tanto de la relaci\u00f3n de consorcios no queda dentro de mismos esquemas de monopolizaci\u00f3n porque claramente entendemos que quiz\u00e1s un proveedor tenga 20 \u00f3 30 productos y sea m\u00e1s conveniente incluso para los grandes distribuidores negociar con uno que con 50 consciente es un tema nada m\u00e1s de seguir debatiendo en la oportunidad que nos diera y seguir avanzando porque queremos que la econom\u00eda sea m\u00e1s horizontal cuando menos es una posici\u00f3n muchas gracias especial y citarles a los dos este porque es muy bueno el debate y este platiquen y contin\u00faen s tratando el tema de veras es un tema apasionante y en beneficio del pa\u00eds total no presidente que no est\u00e1n pero perd\u00f3n con todo gusto y siempre estaremos dispuestos los empresarios adem\u00e1s a escuchar porque cuando uno escucha quiz\u00e1s oriente mejor sus acciones y sus ideas pero estoy seguro que al rev\u00e9s tambi\u00e9n t\u00fa escuchas el inter\u00e9s del empresario por jam\u00e1s perjudicar a nadie sino por todo lo contrario el mundo ha avanzado en la medida en que personas se deciden a invertir a tomar riesgos a poder desarrollar sus propias comunidades esta es la historia de la humanidad en todo ese emprendimiento que hacen las personas c\u00f3mo hacer que esto sea en beneficio de todos siempre ser\u00e1 la mejor de las preguntas y la mejor de las respuestas por eso una autoridad que cobre sus impuestos que obliga la normatividad que haga que todo el mundo tenga sus regulaciones adecuadas es una autoridad que est\u00e1 cumpliendo con su responsabilidad nosotros siempre estaremos de acuerdo con eso pero el hecho de que podamos discutir abiertamente completamente el valor que nosotros le damos a la empresarialidad y al empresario nos permite explicarle a m\u00e9xico por qu\u00e9 es importante que el empresario crezca y se desarrolle tenemos grandes empresas en m\u00e9xico grandes empresarios que a veces se les ha criticado inadecuadamente porque pues por tratar de desarrollar m\u00e1s empleos m\u00e1s impuestos m\u00e1s pagos y a veces los malos empresarios como lo dec\u00eda el presidente son los que nos perjudican a nosotros tambi\u00e9n inclusive nuestra imagen estas personas no deber\u00edan de tener el nombre de empresario deber\u00edamos de quit\u00e1rselo porque al final nos afectan a todos muchas gracias y continuamos bueno pues continuar\u00e1 el lunes porque tenemos que salir muchas gracias muchas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:47.625171"
}