{
    "video_id": "CDnU5z2Qei0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CDnU5z2Qei0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLANfTngJ9LvETv88iSC2pdxR0AMlA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CDnU5z2Qei0",
    "video_title": "Lecciones del presidente Benito Ju\u00e1rez para servidores p\u00fablicos. Conferencia presidente AMLO.",
    "video_length_seconds": 9210,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in",
            "start": 1456.84,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1463.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1467.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1470.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1473.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1476.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1478.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1481.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1484.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1486.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1488.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1491.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1494.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1497.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1499.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1501.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1504.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1506.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1509.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1512.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pas",
            "start": 1586.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1614.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1615.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hoy mi\u00e9rcoles c\u00f3mo",
            "start": 1622.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1625.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno al",
            "start": 1629.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "100 entero",
            "start": 1633.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh hoy mi\u00e9rcoles como lo hacemos cada",
            "start": 1637.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "semana vamos",
            "start": 1641.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1643.88,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana son",
            "start": 1648.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muchas es un",
            "start": 1653.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "caudal de mentiras en los",
            "start": 1655.799,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 1661.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n que no de",
            "start": 1663.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con honrosas",
            "start": 1668.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "excepciones honrosas",
            "start": 1671.08,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "excepciones porque hay",
            "start": 1673.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 1681.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "formadores que act\u00faan con",
            "start": 1683.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "profesionalismo con",
            "start": 1686.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "objetividad con apego a la",
            "start": 1688.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 1693.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cercanos al",
            "start": 1695.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblo y distantes del",
            "start": 1698.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico y del poder",
            "start": 1702.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por eso estamos viviendo estos",
            "start": 1706.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "momentos en que hay todo un",
            "start": 1710.64,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "bombardeo de mentiras de",
            "start": 1715.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "calumnias son",
            "start": 1721.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "momentos muy",
            "start": 1724.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vergonzosos en la historia del",
            "start": 1728.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "periodismo no solo en M\u00e9xico en el",
            "start": 1731.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mundo es una",
            "start": 1736.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 1740.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que no corresponde nada m\u00e1s al",
            "start": 1742.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "periodismo sino a todo lo que tiene que",
            "start": 1745.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ver con la vida",
            "start": 1747.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es un proceso de",
            "start": 1750.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 1753.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 1756.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresivo Es crisis en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1760.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "crisis de bienestar social crisis",
            "start": 1764.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1769.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crisis de p\u00e9rdida de",
            "start": 1774.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "valores por eso no se puede decir solo",
            "start": 1779.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1783.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "crisis del mundo o de los pa\u00edses del",
            "start": 1786.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1790.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no porque no ata\u00f1e solo a lo econ\u00f3mico a",
            "start": 1792.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo pol\u00edtico a lo lo",
            "start": 1796.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "social sin no lo comprende todo y",
            "start": 1798.24,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "eso tiene m\u00e1s que ver",
            "start": 1805.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1809.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "decadencia es",
            "start": 1814.039,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "un tiempo",
            "start": 1818.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "decadente que solo te puede remediar",
            "start": 1821.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enfrentar con una",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1828.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tajante de la vida p\u00fablica si no se",
            "start": 1832.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lleva a cabo una",
            "start": 1835.279,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no se supera una",
            "start": 1838.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decadencia por eso",
            "start": 1846.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1849.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Ahora se",
            "start": 1851.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "padece",
            "start": 1853.24,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de esta crisis del periodismo y de los",
            "start": 1855.559,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n en",
            "start": 1861.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "su mayor\u00eda de",
            "start": 1865.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n pero hay que superarlo",
            "start": 1869.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si no se da a",
            "start": 1874.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "conocer no se va a resolver nunca no se",
            "start": 1877.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1882.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformar una realidad que no se",
            "start": 1883.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 1886.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o que se oculta es lo que pasaba en",
            "start": 1888.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hasta hace",
            "start": 1892.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poco de",
            "start": 1895.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que predominaba el",
            "start": 1898.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "racismo y el",
            "start": 1900.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "clasismo pero",
            "start": 1903.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "soterrado",
            "start": 1909.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "silencioso",
            "start": 1913.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "oculto",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "como estamos en un proceso de",
            "start": 1917.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en",
            "start": 1919.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1921.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "emerge y eso es",
            "start": 1924.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "bueno es bueno",
            "start": 1929.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1933.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quiten la",
            "start": 1936.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara y que haya",
            "start": 1940.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s transparencia",
            "start": 1944.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "autenticidad tambi\u00e9n se pensaba no los",
            "start": 1950.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "racistas los",
            "start": 1954.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "clasistas pueden",
            "start": 1956.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ser los",
            "start": 1959.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pobres los ignorantes son los",
            "start": 1962.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1965.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "No encontramos que hay racismo hay",
            "start": 1968.399,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "clasismo hasta en",
            "start": 1974.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1978.039,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "pseudointelectuales los",
            "start": 1980.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos los que estudian en",
            "start": 1985.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "universidades del",
            "start": 1987.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "extranjero que tienen posgrado maestr\u00edas",
            "start": 1989.639,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "doctorados aqu\u00ed lo hemos",
            "start": 1995.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 1998.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo expresan su",
            "start": 2001.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 2003.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso antes no",
            "start": 2005.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "suced\u00eda por eso estamos",
            "start": 2008.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 2013.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2015.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interesantes es un momento estelar en la",
            "start": 2017.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds Entonces vamos con",
            "start": 2020.32,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "Elizabeth a ver qu\u00e9 qu\u00e9 este qu\u00e9 nos va",
            "start": 2024.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2031.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "exponer poquito porque es bendito",
            "start": 2032.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "poquito s\u00ed",
            "start": 2035.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2037.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 2039.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quienes quieren las mentiras de la",
            "start": 2042.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "semana hoy es 6 de marzo del a\u00f1o 2024 y",
            "start": 2043.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vamos a ser breves como dice el Se\u00f1or",
            "start": 2047.919,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Presidente eh porque vamos a mostrarles",
            "start": 2050.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una parte m\u00e1s de Qui\u00e9nes quieren los",
            "start": 2055.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vots sobre la guerra sucia contra el",
            "start": 2057.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador en redes eh",
            "start": 2060.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hemos visto que la campa\u00f1a sucia",
            "start": 2063.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica y en redes para intentar",
            "start": 2065.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vincular al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2068.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con el narcotr\u00e1fico y",
            "start": 2069.8,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hemos comprobado una y otra vez que esto",
            "start": 2073.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es falso en semanas pasadas se han",
            "start": 2076.879,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "publicado diversos an\u00e1lisis que",
            "start": 2079.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "demuestran el uso de cuentas",
            "start": 2081.119,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "automatizadas y granjas de Bots para",
            "start": 2083.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "impulsar tendencias en la red social",
            "start": 2085.919,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Twitter ahora X La mayor\u00eda de las",
            "start": 2089.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuentas con mensajes sobre la etiqueta",
            "start": 2092.879,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el hashtag narco presidente son de",
            "start": 2095.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Argentina Espa\u00f1a Colombia Holanda",
            "start": 2097.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya sabemos que los Bots en",
            "start": 2101.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Argentina se venden de tres tweets por",
            "start": 2103.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2106.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peso ahora una revisi\u00f3n realizada en la",
            "start": 2107.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "plataforma share of Bo se tiene",
            "start": 2111.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conocimiento de que del 19 de febrero de",
            "start": 2114.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "2024 al 3 de marzo",
            "start": 2117.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "99% de las cuentas que usaron la",
            "start": 2121.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "etiqueta narcopresidente son bots que",
            "start": 2123.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "reproducen centenas de miles de mensajes",
            "start": 2128.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para generar una tendencia en Twitter en",
            "start": 2130.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la pantalla vamos a ver el",
            "start": 2132.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comportamiento diario de esta estrategia",
            "start": 2135.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue un an\u00e1lisis de aproximadamente 15",
            "start": 2137.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas de las acciones que se realizan",
            "start": 2140.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como tweets retweets citas y likes con",
            "start": 2142.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esta etiqueta 90 por corresponden a",
            "start": 2146.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "robots Bots o cuentas",
            "start": 2149.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "automatizadas es decir solo el 10% de",
            "start": 2153.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esta conversaci\u00f3n real de personas que",
            "start": 2156.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manejan sus cuentas por ejemplo vamos a",
            "start": 2159.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ver el 25 de febrero existieron",
            "start": 2162.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "471000 acciones sobre la etiqueta",
            "start": 2165.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "narcopresidente pero solo el 5% de estas",
            "start": 2168.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cuentas que interactuaron con esta",
            "start": 2172.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "etiqueta fueron de usuarios",
            "start": 2174.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reales adem\u00e1s durante todo este tiempo",
            "start": 2177.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "han colocado 16 hashtags en tendencia lo",
            "start": 2181.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cual nos una vez m\u00e1s que es una campa\u00f1a",
            "start": 2185.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "negra permanente esto Qu\u00e9",
            "start": 2188.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es Con qu\u00e9",
            "start": 2192.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fin Pues de manchar la figura del",
            "start": 2195.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2197.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pero esto cuesta millones de pesos",
            "start": 2199.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "financiarla hay comunicadores tambi\u00e9n y",
            "start": 2201.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "personajes con cierta influencia dentro",
            "start": 2205.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de las redes sociales que ahora rentan",
            "start": 2207.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sus cuentas para impulsar estas",
            "start": 2210.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tendencias sobre esta campa\u00f1a el 4 de",
            "start": 2213.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "marzo marzo el diario Milenio public\u00f3 un",
            "start": 2216.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estudio sobre redes sociales titulado",
            "start": 2218.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abrazos menos balazos digitales",
            "start": 2220.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "repudian guerra sucia en redes sociales",
            "start": 2223.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la que llama poderosamente la",
            "start": 2226.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n varios datos el 60 por de las",
            "start": 2227.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personas rechaza que existan campa\u00f1as de",
            "start": 2231.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "odio como la emprendida con la etiqueta",
            "start": 2235.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "narcopresidente la gente no quiere ver",
            "start": 2237.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esas campa\u00f1as de odio en redes sociales",
            "start": 2241.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2243.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "30% mostr\u00f3 enojo por estas tendencias",
            "start": 2244.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Mientras que el 25% disgusto y el 5%",
            "start": 2247.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dijo sentir miedo As\u00ed que parece que la",
            "start": 2252.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estrategia no les est\u00e1 funcionando seg\u00fan",
            "start": 2256.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el estudio publicado por Milenio hasta",
            "start": 2259.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Qui\u00e9nes quienen los Bots pero",
            "start": 2264.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "queremos Mostrar un lamentable segmento",
            "start": 2268.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de un programa de",
            "start": 2272.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Televisa como no les alcanzan los",
            "start": 2274.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "argumentos y hay que decir esto no viola",
            "start": 2277.72,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "el procedimiento digamos la veda",
            "start": 2283.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "electoral porque nosotros como",
            "start": 2287.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2290.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos y debemos denunciar estas",
            "start": 2293.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 2297.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas y exigimos pedimos que",
            "start": 2298.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el INE intervenga vamos a ver",
            "start": 2302.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2305.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "parte que no hay todav\u00eda no complementa",
            "start": 2307.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eso en mi opini\u00f3n Pero a lo mejor no lo",
            "start": 2311.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quieren hacer No s\u00e9 es la guerra sucia",
            "start": 2314.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pero sucia en serio contra Claudia no es",
            "start": 2317.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que yo recomiende que lo hagan yo no",
            "start": 2321.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tengo vela en el entierro me da",
            "start": 2323.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enteramente lo mismo lo que hagan o no",
            "start": 2326.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero me parece l\u00f3gico lo que el manual",
            "start": 2328.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ahorita es go Negative con Claudia no",
            "start": 2332.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con L\u00f3pez Ob o tambi\u00e9n con L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2335.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pero ya con ella con investigaci\u00f3n de",
            "start": 2338.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n con chismes con",
            "start": 2341.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todo no lo est\u00e1n",
            "start": 2344.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2346.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2348.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Jorge Casta\u00f1eda acompa\u00f1ado de Leo",
            "start": 2349.839,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "zuckerman Quienes no dicen nada ante",
            "start": 2354.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2359.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n a todas luces",
            "start": 2360.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica Go Negative dice",
            "start": 2362.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inventen chismes eso es lo que dice",
            "start": 2365.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Jorge Casta\u00f1eda el excanciller con el",
            "start": 2368.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "expresidente Vicente Fox acompa\u00f1ado",
            "start": 2372.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo de Leo zuckerman y Aguilar Cam\u00ed",
            "start": 2376.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "quien se\u00f1or presidente usted recordar\u00e1",
            "start": 2379.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que le mienta la madre eso manchando la",
            "start": 2381.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "figura",
            "start": 2385.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencial la investidura a nuestro",
            "start": 2386.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en estos actos tan",
            "start": 2389.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticos nosotros queremos",
            "start": 2392.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pedirle a Televisa",
            "start": 2394.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n al Instituto Nacional",
            "start": 2397.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "electoral que revise Y esto no con el",
            "start": 2399.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo de censura es para que la gente se",
            "start": 2403.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9",
            "start": 2407.16,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "cuenta miren este es el nivel de quienes",
            "start": 2410.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dicen defender la democracia si me lo",
            "start": 2415.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permite se\u00f1or presidente quisiera que lo",
            "start": 2417.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ramos de",
            "start": 2419.839,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "nuevoarte que no hay todav\u00eda no",
            "start": 2424.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "complementa eso en mi opini\u00f3n Pero a lo",
            "start": 2428.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejor no lo quieren hacer No s\u00e9 es la",
            "start": 2432.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "guerra sucia pero sucia en serio contra",
            "start": 2434.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Claudia no es que yo recomiende que lo",
            "start": 2438.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hagan yo no tengo vela en el entierro me",
            "start": 2440.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "da enteramente lo mismo lo que hagan o",
            "start": 2444.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no pero me parece l\u00f3gico lo que el",
            "start": 2446.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "manual ahorita es go Negative con",
            "start": 2450.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Claudia no con L\u00f3pez Obrador o tambi\u00e9n",
            "start": 2453.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con L\u00f3pez obr Obrador pero ya con ella",
            "start": 2455.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con investigaci\u00f3n de oposici\u00f3n con",
            "start": 2458.319,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "chismes con todo eh No lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 2460.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2465.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "e advertir tambi\u00e9n que esto es una",
            "start": 2466.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "guerra sucia",
            "start": 2469.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y es la guerra sucia con base en chismes",
            "start": 2471.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en mentiras el Instituto Nacional",
            "start": 2475.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "electoral ha sancionado",
            "start": 2478.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a la ma\u00f1anera la ha censurado la ha",
            "start": 2481.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bajado Nos tienen hiper vigilados",
            "start": 2484.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso es claramente contra la",
            "start": 2487.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y el derecho a dar",
            "start": 2491.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la postura e nuestro derecho de r\u00e9plica",
            "start": 2494.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y pedimos que el Instituto Nacional eh",
            "start": 2498.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Ya que no interviene nosotros solamente",
            "start": 2503.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a nosotros solamente nos censuran",
            "start": 2506.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constantemente pedimos que intervenga en",
            "start": 2509.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este tipo de aseveraciones que se hacen",
            "start": 2512.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en programas de tele",
            "start": 2514.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a Televisa que revise este",
            "start": 2517.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tipo de contenidos con sus comentaristas",
            "start": 2519.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es cu se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 2523.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gracias va la lista pero",
            "start": 2527.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 2533.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2536.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed todav\u00eda falta para las 8 a las 8",
            "start": 2539.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 2543.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el mejor presidente en la historia de",
            "start": 2548.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y esto para los j\u00f3venes a las",
            "start": 2551.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "8 pero vamos ahora con",
            "start": 2555.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Marta Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2559.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Marto obeso de esfera noticias se\u00f1or",
            "start": 2562.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente Hace unas semanas usted",
            "start": 2565.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estuvo en Cuernavaca Morelos y usted",
            "start": 2566.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "constat\u00f3 como hubo abucheos en contra",
            "start": 2570.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del gobernador del estado cuautemo",
            "start": 2572.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "blanco es este estos abucheos exig\u00edan y",
            "start": 2574.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "evidenciaban el malestar que existe de",
            "start": 2578.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n referente al problema de",
            "start": 2581.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inseguridad que se vive en este estado y",
            "start": 2584.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se responsabilizaba al gobernador cemo",
            "start": 2587.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "blanco de esta situaci\u00f3n este en el tema",
            "start": 2590.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este tema de la inseguridad este se\u00f1or",
            "start": 2595.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidente se ha convertido en una este",
            "start": 2598.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n sobre todo para la",
            "start": 2602.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "candidata de morena Margarita ya que su",
            "start": 2604.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "adversaria Lucy mesa ha sabido este",
            "start": 2606.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "capitalizar este malestar de la",
            "start": 2611.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Este y pues parece ser que",
            "start": 2613.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este tema le ha ayudado remontar en las",
            "start": 2616.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encuestas al grado de igualarla lo que",
            "start": 2618.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se vislumbra Se\u00f1or Presidente con este",
            "start": 2621.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tema de la inseguridad en todo el pa\u00eds",
            "start": 2623.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es que precisamente Los candidatos de",
            "start": 2626.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n pueden lucrar con este tema",
            "start": 2628.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tan sentido por la sociedad y sobre todo",
            "start": 2632.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este porque se ayer mismo aqu\u00ed la",
            "start": 2635.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad este presentaba",
            "start": 2638.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su estrategia para defender a los",
            "start": 2641.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "candidatos y Parece ser insuficiente",
            "start": 2643.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este poder este eh enfrentar esta",
            "start": 2647.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n yo quisiera preguntarle se\u00f1or",
            "start": 2650.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente si este",
            "start": 2653.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh en en su posici\u00f3n como presidente de",
            "start": 2655.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica podr\u00eda usted",
            "start": 2658.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este de reforzar esta estrategia lo que",
            "start": 2662.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "resta de su mandato precisamente para",
            "start": 2665.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que los candidatos de oposici\u00f3n est\u00e9n",
            "start": 2667.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lucrando con este tema de la inseguridad",
            "start": 2670.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y se est\u00e9 fomentando a\u00fan m\u00e1s este el",
            "start": 2672.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "temor y esto logre debilitar a los este",
            "start": 2675.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "candidatos del partido que lo pues que",
            "start": 2679.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "lo trajo aqu\u00ed a este a este gobierno",
            "start": 2682.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 manera de fortalecer la estrategia",
            "start": 2685.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad y dejarle claro",
            "start": 2688.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a la sociedad que no deba de usarse esto",
            "start": 2691.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como un bot\u00edn pol\u00edtico",
            "start": 2694.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pues no puedo hablar del tema porque eh",
            "start": 2697.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cae la Esfera de lo",
            "start": 2701.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral pero",
            "start": 2704.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh Es",
            "start": 2707.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 2710.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n utilizando",
            "start": 2713.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no lo de la",
            "start": 2717.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2720.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "magnificando haciendo m\u00e1s",
            "start": 2721.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grande lo que",
            "start": 2723.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sucede con prop\u00f3sitos",
            "start": 2726.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos o",
            "start": 2730.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "politiqueros por esta temporada por la",
            "start": 2735.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero Hay que tenerle confianza a",
            "start": 2738.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2741.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gente del pueblo de M\u00e9xico lo he dicho",
            "start": 2742.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "una mil veces lo voy a seguir repitiendo",
            "start": 2747.4,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "es mucha pieza es pueblo muy consciente",
            "start": 2752.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "muy politizado es de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2757.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "politizados del",
            "start": 2761.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mundo en",
            "start": 2764.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2767.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh pr\u00e1cticamente no",
            "start": 2771.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hay analfabetismo",
            "start": 2774.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico as\u00ed como en",
            "start": 2778.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pr\u00e1cticamente no hay",
            "start": 2783.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desempleo somos de los pa\u00edses en el",
            "start": 2790.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mundo con menos",
            "start": 2793.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desempleo casi se puede hablar",
            "start": 2799.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de empleo",
            "start": 2802.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pleno as\u00ed",
            "start": 2806.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso la gente est\u00e1 feliz est\u00e1",
            "start": 2810.319,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "contenta porque empleo pleno buenos",
            "start": 2814.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 2820.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 2822.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "lucidez",
            "start": 2826.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 2829.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se tiene un pueblo",
            "start": 2833.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "somos parte de un",
            "start": 2837.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo con mucha historia con mucha",
            "start": 2840.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cultura un pueblo",
            "start": 2842.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sabio",
            "start": 2844.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s podemos pedirle a la",
            "start": 2846.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vida claro Hay que",
            "start": 2849.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2852.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformando",
            "start": 2855.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1ntos",
            "start": 2858.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os solo de pol\u00edtica",
            "start": 2860.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "neoliberal que no hab\u00eda",
            "start": 2865.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democracia que",
            "start": 2868.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dominaba una minor\u00eda que el gobierno",
            "start": 2871.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaba al servicio",
            "start": 2874.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de unos cuantos era un comit\u00e9 al",
            "start": 2876.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "servicio de los potentados y el pueblo",
            "start": 2880.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2884.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "exist\u00eda y ahora es",
            "start": 2885.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "distinto pero fueron muchos",
            "start": 2890.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2894.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre trato el tema",
            "start": 2897.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y ofrezco Disculpa",
            "start": 2900.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2904.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y me voy a seguir repitiendo",
            "start": 2907.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2911.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porfiriato fueron 34",
            "start": 2914.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el neoliberalismo neoporfirismo",
            "start": 2917.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "que abarca de",
            "start": 2922.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 2927.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2000 18 fueron 36",
            "start": 2929.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de una pol\u00edtica de",
            "start": 2933.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "saqueo de corrupci\u00f3n de abandono al",
            "start": 2937.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces estamos iniciando una",
            "start": 2941.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "etapa nueva es una",
            "start": 2944.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y se ha avanzado mucho y",
            "start": 2948.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se va a seguir",
            "start": 2950.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "avanzando y lo",
            "start": 2954.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "importante pues son los",
            "start": 2957.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hechos Yo no puedo dar a hac",
            "start": 2963.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 2967.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2970.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2972.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "\u00edndices de inseguridad de violencia",
            "start": 2974.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor a m\u00ed s\u00ed",
            "start": 2978.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "me este",
            "start": 2983.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cepillan no",
            "start": 2986.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "como a",
            "start": 2989.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eda",
            "start": 2992.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2994.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya expresaste lo que est\u00e1",
            "start": 2998.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sucediendo en Morelos hay que dejarle a",
            "start": 3000.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los morelenses",
            "start": 3004.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que ellos decidan es un pueblo muy",
            "start": 3006.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 3009.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "avispado",
            "start": 3012.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y van a saber decidir Pues s\u00ed y m\u00e1s que",
            "start": 3013.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "esto que estamos viendo en Morelos ya se",
            "start": 3018.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "empieza a replicar en otras partes de la",
            "start": 3020.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica lo estamos viendo aqu\u00ed en la",
            "start": 3023.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n con Clara",
            "start": 3025.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "brugada los mismos habitantes de la",
            "start": 3027.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico al tema de la",
            "start": 3029.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "inseguridad le han agregado el tema de",
            "start": 3030.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la escasez de agua Y desde su posici\u00f3n",
            "start": 3032.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente como presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3035.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos temas que son tan sentidos y tan",
            "start": 3037.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cruciales para la poblaci\u00f3n no merecen",
            "start": 3040.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n especial en este en esta",
            "start": 3042.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e9poca electoral s\u00ed estamos",
            "start": 3045.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trabajando en",
            "start": 3048.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad en el",
            "start": 3051.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "abasto de",
            "start": 3055.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "agua en atender las",
            "start": 3058.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "demandas del",
            "start": 3061.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo pero es",
            "start": 3063.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "natural que en",
            "start": 3067.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de",
            "start": 3071.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elecciones en esta",
            "start": 3075.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "temporada Adem\u00e1s ya empieza a ver",
            "start": 3078.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3086.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se encienden las",
            "start": 3088.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pasiones",
            "start": 3092.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero la gente sabe muy",
            "start": 3095.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bien mucho mucho mucho el pueblo es",
            "start": 3099.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sabio muy bien",
            "start": 3103.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es por ejemplo esto que vimos",
            "start": 3106.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3109.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que hacer m\u00e1s guerra sucia",
            "start": 3111.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "investigar eso",
            "start": 3121.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3125.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espionaje no",
            "start": 3127.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inteligencia Y",
            "start": 3130.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "chismes Son calumnias son",
            "start": 3134.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mentiras es",
            "start": 3136.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "maquiavelo el fin justifica los",
            "start": 3142.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda macelo es l\u00edcito",
            "start": 3148.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "matar siempre y cuando siempre y cuando",
            "start": 3151.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sea para conservar el",
            "start": 3154.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "poder es que",
            "start": 3157.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este en sentido estricto no son",
            "start": 3161.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata Ya lo hemos",
            "start": 3166.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 3169.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que la palabra democracia se compone de",
            "start": 3171.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dos partes demos es pueblo Kratos es",
            "start": 3174.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder es el poder del",
            "start": 3176.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo ellos",
            "start": 3180.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quieren cratos ind demos quieren poder",
            "start": 3182.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3186.24,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 3188.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3191.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ya no lo van a",
            "start": 3193.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lograr en el",
            "start": 3197.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya pas\u00f3 el tiempo en que dec\u00edan que",
            "start": 3199.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica era de los",
            "start": 3204.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 3207.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos ya no funcionan los aparatos de",
            "start": 3212.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "control de",
            "start": 3216.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque el",
            "start": 3219.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1 muy consciente es el agua yo",
            "start": 3221.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "te puedo",
            "start": 3227.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "enumerar",
            "start": 3228.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3230.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agua narcopresidente",
            "start": 3232.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 3242.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3245.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a la",
            "start": 3247.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prensa Qu\u00e9 m\u00e1s Qu\u00e9 m\u00e1s Qu\u00e9 m\u00e1s bueno",
            "start": 3256.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pero insultos S\u00ed pero usted lo vio ahora",
            "start": 3261.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que estuvo ah\u00ed en Cuernavaca como los",
            "start": 3263.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mismos este",
            "start": 3265.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh ciudadanos reclamaban sobre todo el",
            "start": 3267.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tema de inseguridad en este tema en",
            "start": 3270.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico este la oposici\u00f3n ha",
            "start": 3272.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "encontrado muy bien c\u00f3mo lucrar con este",
            "start": 3275.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tema pol\u00edticamente no no funciona no les",
            "start": 3278.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ha funcionado y no les va a",
            "start": 3282.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funcionar te",
            "start": 3285.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "imaginas me est\u00e1s metiendo en problemas",
            "start": 3288.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero este A lo mejor nos vamos a quedar",
            "start": 3293.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la en la rayita",
            "start": 3296.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este te imaginas lo que es una campa\u00f1a",
            "start": 3300.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de narcopresidente",
            "start": 3304.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3307.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3309.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mensiones como Cu\u00e1ntos millones como 120",
            "start": 3314.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "140 o cu\u00e1nto las interacciones son miles",
            "start": 3319.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de millones miles de millones",
            "start": 3323.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 han",
            "start": 3328.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hecho me han hecho y no es una bal",
            "start": 3332.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "andron",
            "start": 3335.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nada es un dicho que ahora adem\u00e1s voy a",
            "start": 3337.0,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 3340.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3342.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eso es algo que tiene que ver con el",
            "start": 3343.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3347.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3350.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que",
            "start": 3353.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez y no",
            "start": 3356.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es nada de insulto es que en",
            "start": 3359.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gelatao vamos a",
            "start": 3363.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "empezar hay un",
            "start": 3365.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lago bell\u00edsimo en el pueblo de",
            "start": 3367.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "galata el Distrito de",
            "start": 3371.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Islan en la Sierra Norte de Oaxaca que",
            "start": 3374.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ahora se conoce tambi\u00e9n como la sierra",
            "start": 3378.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y ni\u00f1o Ju\u00e1rez estaba a la orilla",
            "start": 3382.799,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "del Lago y se se",
            "start": 3387.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desprendi\u00f3 Pues un pedazo de tierra con",
            "start": 3392.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el viento que vino un viento muy",
            "start": 3396.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3400.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 en ese peque\u00f1o islote",
            "start": 3402.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y",
            "start": 3409.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3412.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez al",
            "start": 3413.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o Benito Pablo hasta en medio de la",
            "start": 3418.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "laguna y lo que hizo fue que se",
            "start": 3422.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acost\u00f3 y pas\u00f3 el viento y",
            "start": 3427.359,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 ese pedazo de tierra a la orilla",
            "start": 3433.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "otros dicen",
            "start": 3438.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que era una Canoa un cayuco",
            "start": 3440.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que \u00e9l estaba en el cayuco vino el",
            "start": 3446.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "viento y se lo llev\u00f3 y se",
            "start": 3449.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "acost\u00f3 en cayuco pas\u00f3 el viento y",
            "start": 3453.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 a la orig por eso se",
            "start": 3458.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "habla de",
            "start": 3462.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que nos hacen Lo que el viento a",
            "start": 3464.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez de ah\u00ed",
            "start": 3468.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3470.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "viene esta an\u00e9cdota y hay otra tambi\u00e9n",
            "start": 3472.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima que tiene que ver con la",
            "start": 3478.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perseverancia y esto para los j\u00f3venes el",
            "start": 3480.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3484.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Rendirse cuando se lucha por",
            "start": 3485.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ideales y el que m\u00e1s nos ense\u00f1\u00f3 sobre",
            "start": 3489.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eso en toda la",
            "start": 3494.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "historia fue el presidente Ju\u00e1rez que le",
            "start": 3496.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 enfrentar momentos muy dif\u00edciles y",
            "start": 3500.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nunca perdi\u00f3 la fe",
            "start": 3502.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en la causa que",
            "start": 3505.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defend\u00eda y dicen que en una",
            "start": 3507.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n se estaba llevando a cabo una",
            "start": 3511.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "batalla decisiva entre conservadores y",
            "start": 3514.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "liberales en la guerra de",
            "start": 3518.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reforma y estaban",
            "start": 3523.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esperando en Veracruz el",
            "start": 3526.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "resultado de la batalla que llegara el",
            "start": 3531.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "parte que llegara el",
            "start": 3535.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "informe sobre qu\u00e9 hab\u00eda pasado en la",
            "start": 3538.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "batalla y llega el parte llega el",
            "start": 3543.119,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "informe y le entregan El",
            "start": 3547.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "telegrama al presidente y lo lee y era",
            "start": 3552.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3555.48,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "derrota del ej\u00e9rcito liberal hab\u00eda",
            "start": 3557.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "triunfado ito",
            "start": 3563.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "conservador y vio presidente Ju\u00e1rez el",
            "start": 3567.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "informe y todos estaban",
            "start": 3571.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esperando sobre la",
            "start": 3577.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "noticia y les dijo",
            "start": 3579.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores se perdi\u00f3",
            "start": 3586.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 3588.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "batalla pero no le han quitado",
            "start": 3592.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ni una pluma a nuestro",
            "start": 3595.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gallo As\u00ed es se\u00f1or presidente",
            "start": 3598.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "precisamente hablando de perseverancia",
            "start": 3600.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este le quiero comentar que la doctora",
            "start": 3602.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en ciencias con especialidad en",
            "start": 3605.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico para",
            "start": 3606.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la sociedad quien es investigadora",
            "start": 3609.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "asociada del ceped en la universidad de",
            "start": 3611.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la sorbona en Par\u00eds en el 2017 realiz\u00f3",
            "start": 3614.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 un estudio en el que se detalla",
            "start": 3617.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las deficiencias del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3620.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en su compromiso por incluir en las",
            "start": 3622.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas los conocimientos de",
            "start": 3624.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la medicina tradicional ind\u00edgena dicho",
            "start": 3627.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estudio por instrucciones de usted se lo",
            "start": 3630.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 personalmente al secretario de",
            "start": 3632.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "salud en diciembre del 2021 quien desde",
            "start": 3635.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "entonces ofreci\u00f3 este al respecto hacer",
            "start": 3638.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con los m\u00e9dicos este",
            "start": 3642.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tradicionales y las agrupaciones que",
            "start": 3644.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n precisamente pidiendo una reuni\u00f3n",
            "start": 3647.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la direcci\u00f3n de Medicina tradicional",
            "start": 3650.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud desde Entonces",
            "start": 3652.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hasta la fecha usted ha instruido en",
            "start": 3655.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varias ocasiones al secretario de salud",
            "start": 3658.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Jorge Alcocer para que se informe",
            "start": 3660.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Respecto a los logros y este y se",
            "start": 3664.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "realice esta reuni\u00f3n con este distintos",
            "start": 3667.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "grupos que buscan contribuir con su",
            "start": 3670.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conocimiento al fortalecimiento de las",
            "start": 3672.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas de salud estamos Este",
            "start": 3674.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a unos meses que concluya su",
            "start": 3677.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y pues Es evidente que no",
            "start": 3679.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "existe voluntad pol\u00edtica para escuchar",
            "start": 3682.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "las propuestas de este sector de la",
            "start": 3685.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n este se\u00f1or presidente yo",
            "start": 3687.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si usted conoce qu\u00e9",
            "start": 3689.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "vac\u00edos legales son los que existen para",
            "start": 3692.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se puedan incorporar los m\u00e9dicos",
            "start": 3694.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tradicionales al sistema P\u00fablico de",
            "start": 3697.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "salud y tambi\u00e9n este pues preguntarle",
            "start": 3699.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le ha dicho el secretario de salud",
            "start": 3702.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 esta desd\u00e9n de no querer hacer",
            "start": 3703.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n este hace 15 d\u00edas Este",
            "start": 3707.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que a trav\u00e9s de Jes\u00fas Ram\u00edrez se",
            "start": 3711.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pusiera fecha yo le he entregado a Jes\u00fas",
            "start": 3714.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez ya una propuesta con la lista de",
            "start": 3716.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los diferentes grupos No nada m\u00e1s",
            "start": 3719.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "represento un grupo son diferentes",
            "start": 3720.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupos que me han este me han este",
            "start": 3722.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pedido que yo sea su voz aqu\u00ed en la",
            "start": 3726.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera para poder dar esta reuni\u00f3n en",
            "start": 3728.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud existe una",
            "start": 3731.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de Medicina tradicional y",
            "start": 3733.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desarrollo intercultural creada desde el",
            "start": 3735.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2020 esta direcci\u00f3n ya desapareci\u00f3 se\u00f1or",
            "start": 3738.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente este no le interes\u00f3 su exio",
            "start": 3741.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que di resultados Qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 3745.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pasando pues",
            "start": 3746.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh hace una",
            "start": 3749.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "semana le dije al doctor",
            "start": 3752.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Alcocer y me dijo ya llevo",
            "start": 3756.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 3760.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "respuesta pero a lo mejor no hubo",
            "start": 3763.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "oportunidad sin embargo ya tiene \u00e9l una",
            "start": 3769.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "respuesta a tu",
            "start": 3772.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "planteamiento ahora mismo no bueno la",
            "start": 3776.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "desconocemos hasta la",
            "start": 3779.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "fecha porque si me dijo el d\u00eda que toc\u00f3",
            "start": 3781.319,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "salud que ven\u00eda preparado para darte una",
            "start": 3787.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "respuesta Pues aqu\u00ed estuve yo incluso",
            "start": 3791.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed sentada le dije lo de la",
            "start": 3793.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y dijeron ahorita pero ya no",
            "start": 3796.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dijeron nada S\u00ed pero lo",
            "start": 3799.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vemos bueno estar atentos a la respuesta",
            "start": 3802.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y en otro tema se\u00f1or presidente Quisiera",
            "start": 3806.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a la",
            "start": 3808.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "forma de como el poder judicial ha",
            "start": 3811.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "facilitado la impunidad de empresas este",
            "start": 3813.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asociadas a lo que se ha llamado El",
            "start": 3816.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cartel del chupasangre",
            "start": 3818.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este como esta este esta empresa grupo",
            "start": 3821.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n que a pesar de que ya ha sido",
            "start": 3824.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inhabilitada por sus pr\u00e1cticas corruptas",
            "start": 3827.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este vuelven a ser este proveedores del",
            "start": 3830.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gobierno este compitiendo en",
            "start": 3833.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "licitaciones este yo quisiera este",
            "start": 3836.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "preguntarle tenemos conocimiento que",
            "start": 3839.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esta grupo Falc\u00f3n sigue siendo proveedor",
            "start": 3842.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del Iste Y quiz\u00e1 fue por eso que usted",
            "start": 3844.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 al titular del Iste para que se",
            "start": 3848.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "regular a esto o cu\u00e1l es su opini\u00f3n de",
            "start": 3850.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que este tipo de empresas sigan siendo",
            "start": 3852.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proveedores de su gobierno Si ya usted",
            "start": 3854.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mismo este dio instrucciones de que no",
            "start": 3857.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se les permitiera este participar en",
            "start": 3860.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "licitaciones bueno es",
            "start": 3863.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 limpiando del gobierno de",
            "start": 3866.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya ha avanzado",
            "start": 3870.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo podr\u00eda",
            "start": 3873.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "yo seguir",
            "start": 3876.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "mire este este me lo",
            "start": 3882.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "bordaron",
            "start": 3885.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especial de los que me da la",
            "start": 3890.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gente se\u00f1oras que las quiero",
            "start": 3893.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mucho pa\u00f1uelito blanco en corrupci\u00f3n no",
            "start": 3897.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo permitimos por eso este nos alcanza",
            "start": 3901.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3905.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presupuesto y se atienden las",
            "start": 3906.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente porque no hay",
            "start": 3909.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3911.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3913.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3916.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3918.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "enraizada",
            "start": 3921.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3923.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "yo dije en una ocasi\u00f3n y lo puedo",
            "start": 3925.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "probar me he dedicado",
            "start": 3931.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a denunciar la corrupci\u00f3n a estudiar el",
            "start": 3934.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n desde hace",
            "start": 3938.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas he escrito sobre",
            "start": 3941.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eso creo que el primer libro que escrib\u00ed",
            "start": 3945.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobre corrupci\u00f3n donde trato el tema de",
            "start": 3950.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3953.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fue un libro que publiqu\u00e9 en",
            "start": 3955.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "1989 de los que me",
            "start": 3959.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "acuerdo no creo que antes pero s\u00ed uno de",
            "start": 3963.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 3968.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 3971.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente mucho a m\u00ed me",
            "start": 3974.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 denunciar antes que",
            "start": 3978.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ela antes que",
            "start": 3988.16,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "nadie porque estaba en una situaci\u00f3n",
            "start": 3991.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues",
            "start": 3997.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4002.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy no quiero decir privilegiada pero si",
            "start": 4006.039,
            "duration": 12.161
        },
        {
            "text": "importante era dirigente de un partido y",
            "start": 4013.0,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "fui con Cedillo y escuchaba yo as\u00ed como",
            "start": 4018.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "rumores y de repente le",
            "start": 4026.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reclam\u00e9 que si este era",
            "start": 4031.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cierto no estaba",
            "start": 4036.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "claro no estaba",
            "start": 4039.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4042.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que de le met\u00ed el",
            "start": 4046.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desgranador y de repente que se",
            "start": 4054.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "enoja y qu\u00e9 quiere que",
            "start": 4061.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "haga digo",
            "start": 4066.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va usted a convertir las",
            "start": 4068.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 4072.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 4076.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica si es que tenemos que salvar el",
            "start": 4078.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 4080.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "financiero Por qu\u00e9 no",
            "start": 4084.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "rescata Porque me dijo tenemos que",
            "start": 4086.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rescatar porque no se",
            "start": 4089.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "rescata a la mayor\u00eda de los mexicanos a",
            "start": 4092.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4095.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pobres C\u00f3mo va a rescatar a los arriba",
            "start": 4096.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "con el dinero de",
            "start": 4100.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todos ah\u00ed hubo una",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ruptura",
            "start": 4105.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como",
            "start": 4108.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es pues me ha tocado",
            "start": 4110.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "denunciar el gran",
            "start": 4116.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "saqueo en el periodo",
            "start": 4120.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "neoliberal todo lo que",
            "start": 4123.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "saquearon durante el gobierno de",
            "start": 4128.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Salinas C\u00f3mo entregaron los bancos las",
            "start": 4132.799,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "minas lo he",
            "start": 4136.96,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4138.689,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "escrito incluso lo he",
            "start": 4143.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "denunciado no solo a Salinas sino otros",
            "start": 4147.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a Cedillo Porque esa pol\u00edtica continu\u00f3",
            "start": 4151.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo de los ferrocarriles todo eso Claro",
            "start": 4154.359,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que le daban carpetazo al asunto",
            "start": 4157.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entonces sab\u00eda",
            "start": 4162.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "yo de la",
            "start": 4165.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4168.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4170.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que la clave para sacar adelante",
            "start": 4172.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 4176.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estaba solo en",
            "start": 4177.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso en cortar de Tajo con la",
            "start": 4180.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero cuando",
            "start": 4184.759,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 me",
            "start": 4190.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3",
            "start": 4192.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el nivel de corrupci\u00f3n que",
            "start": 4195.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "imperaba en",
            "start": 4202.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo y en el sector salud en especial",
            "start": 4207.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pues se robaban el dinero de las",
            "start": 4212.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "medicinas pol\u00edticos",
            "start": 4217.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "corruptos por eso campa\u00f1as en medios",
            "start": 4221.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4226.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4228.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este hace poco decidimos hacer una",
            "start": 4230.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "farmacia una mega",
            "start": 4234.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "farmacia para que no faltaran los",
            "start": 4239.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medicamentos en ninguna parte del",
            "start": 4242.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds les",
            "start": 4245.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "molest\u00f3",
            "start": 4248.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y",
            "start": 4250.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo dec\u00eda por",
            "start": 4252.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4254.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 4257.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n si no es una",
            "start": 4259.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel no es una meac",
            "start": 4263.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel es una mega",
            "start": 4266.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "farmacia Bueno pues me",
            "start": 4273.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entero o termino",
            "start": 4276.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de enterarme",
            "start": 4280.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Bueno este me entero de que no era nada",
            "start": 4289.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el negocio la compra venta de los",
            "start": 4293.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "medicamentos y de los equipos m\u00e9dicos",
            "start": 4297.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que 10",
            "start": 4301.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empresas vinculadas al",
            "start": 4303.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno vend\u00edan 100000 millones de",
            "start": 4306.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pesos de medicinas y que no eran",
            "start": 4309.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 4312.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eran grupos de traficantes de influencia",
            "start": 4315.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "As\u00ed es pero no solo era ese negocio sino",
            "start": 4319.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 4324.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "negocio jugosisimo era la",
            "start": 4326.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los",
            "start": 4333.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medicamentos empresas",
            "start": 4335.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "distribuidoras Entonces cuando se",
            "start": 4338.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "habla pues hasta inocentemente",
            "start": 4341.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de una mega",
            "start": 4347.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "farmacia estos",
            "start": 4350.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "imaginan Ya se nos fue por completo todo",
            "start": 4354.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el negocio de la",
            "start": 4358.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n llegaron a decir",
            "start": 4363.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que la mega",
            "start": 4367.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "farmacia eh iba a entregar los",
            "start": 4371.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medicamentos a los",
            "start": 4375.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hospitales a los centros de",
            "start": 4376.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salud los hospitales tienen su farmacia",
            "start": 4380.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas tienen su farmacia eso no",
            "start": 4384.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "desaparece la mega",
            "start": 4389.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "farmacia se",
            "start": 4391.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 para que si en un hospital en una",
            "start": 4393.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica no hay un",
            "start": 4398.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medicamento primero se",
            "start": 4400.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 4405.04,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "megafarma",
            "start": 4406.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ayude a ver si en otras cl\u00ednicas en",
            "start": 4407.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "otros hospitales no existe el",
            "start": 4411.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "medicamento y si no",
            "start": 4413.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "existe desde huu toca se env\u00eda el",
            "start": 4417.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "medicamento pero no es que desaparezcan",
            "start": 4421.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las farmacias de las cl\u00ednicas o de los",
            "start": 4425.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hospitales all\u00e1 es donde tiene que estar",
            "start": 4428.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el abasto los medicamentos y hemos",
            "start": 4432.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "avanzado mucho en eso lo",
            "start": 4434.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mismo el caso",
            "start": 4439.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "deiste que eso",
            "start": 4441.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "fue lo",
            "start": 4444.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "peor porque lo he dicho Aqu\u00ed",
            "start": 4446.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4449.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "destazar lo hicieron",
            "start": 4453.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pedacitos Entonces",
            "start": 4457.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "privatizaron los",
            "start": 4460.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 4462.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Bueno hasta las",
            "start": 4465.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "camillas",
            "start": 4468.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 4470.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 4472.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos quir\u00f3fanos",
            "start": 4474.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 4478.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ambulancias todo",
            "start": 4481.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "privatizado y",
            "start": 4484.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s gente que dirigi\u00f3 el Iste o",
            "start": 4487.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4492.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "estaba tan arraigado esto que llevamos",
            "start": 4496.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2",
            "start": 4501.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de 2 a\u00f1os ahora en la ma\u00f1ana me",
            "start": 4503.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acaba de decir todav\u00eda este rosa",
            "start": 4508.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "yela de que ya se va a",
            "start": 4512.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lograr la",
            "start": 4515.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "reintegraci\u00f3n de servicios para volver",
            "start": 4520.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo p\u00fablico",
            "start": 4523.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4526.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh entonces si es un",
            "start": 4529.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "proceso y tambi\u00e9n hay de estas empresas",
            "start": 4533.199,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "s que cambian o",
            "start": 4538.4,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "sea de nombre la raz\u00f3n social la raz\u00f3n",
            "start": 4544.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "social y son los mismos y van y",
            "start": 4549.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "participan en las licitaciones en el",
            "start": 4553.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Iste en el seguro No ha sido f\u00e1cil se\u00f1or",
            "start": 4556.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente no no no no no no es f\u00e1cil",
            "start": 4559.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por le estoy hablando son 36",
            "start": 4562.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4567.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica de",
            "start": 4568.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pillaje Entonces s\u00ed",
            "start": 4572.4,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "perme\u00f3 s\u00ed s\u00ed tuvo sus efectos",
            "start": 4575.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4582.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4583.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "eh pudo la corrupci\u00f3n con el pueblo de",
            "start": 4586.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con los valores de nuestro pueblo",
            "start": 4590.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y no ha considerado",
            "start": 4593.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sancionar tambi\u00e9n a los funcionarios de",
            "start": 4595.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "su gobierno que insisten en seguir",
            "start": 4598.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajando con este tipo de empresas que",
            "start": 4600.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han demostrado tener malas pr\u00e1cticas y",
            "start": 4602.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que incluso han sido inhabilitadas para",
            "start": 4605.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se sanciona no se",
            "start": 4608.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "acepta yo estoy mire ahora",
            "start": 4611.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "eh voy a visitar 23",
            "start": 4615.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estados ya visit\u00e9 cuatro el fin de",
            "start": 4621.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "semana ma\u00f1ana",
            "start": 4625.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tres puro salud",
            "start": 4628.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh ma\u00f1ana",
            "start": 4631.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 4635.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Zacatecas y San Luis",
            "start": 4637.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 4641.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "viernes salud eh Nada m\u00e1s",
            "start": 4643.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh Michoac\u00e1n y Estado de M\u00e9xico el",
            "start": 4647.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 4652.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quintanar Campeche Tabasco el domingo",
            "start": 4652.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Morelos Ciudad de",
            "start": 4658.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 8",
            "start": 4661.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas jueves Baja California y",
            "start": 4663.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 4669.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viernes baja California",
            "start": 4671.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 4674.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 4675.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4679.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 4680.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 4683.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Acapulco domingo",
            "start": 4685.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "17 Morelos y Ciudad de",
            "start": 4691.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 23 estados que son los que est\u00e1n",
            "start": 4695.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "federalizados y estoy",
            "start": 4701.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "evaluando todo lo que es Ims",
            "start": 4703.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "bienestar en 23 estados porque el d\u00eda 21",
            "start": 4707.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4712.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "Marzo los gobernadores gobernadoras de",
            "start": 4714.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los 23 estados nos vamos a reunir en",
            "start": 4719.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca para informar c\u00f3mo",
            "start": 4722.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4726.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en mejorar los servicios de salud",
            "start": 4728.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4731.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "porque tengo un",
            "start": 4733.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "compromiso de que voy a entregar el",
            "start": 4735.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno con",
            "start": 4738.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un sistema de salud p\u00fablica de primera",
            "start": 4741.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "como lo merece la",
            "start": 4746.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "gente porque en nuestro pa\u00eds el 60 por",
            "start": 4749.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n no tiene seguridad",
            "start": 4752.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "social Entonces ese 60 que",
            "start": 4755.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "coincide que es la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 4760.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre va a tener garantizado el",
            "start": 4763.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "derecho a la salud muy bien y finalmente",
            "start": 4766.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el pr\u00f3ximo jueves a ver",
            "start": 4770.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s te permito Qu\u00e9 cosa es lo que",
            "start": 4772.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el Mega opacidad de la megafarma",
            "start": 4774.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed ponlo pon es Es que el",
            "start": 4777.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "universal estoy seguro eso es hoy s\u00ed",
            "start": 4781.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Este es de hoy estoy seguro que recibi\u00f3",
            "start": 4784.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 4788.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "convenio de publicidad",
            "start": 4790.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es que en estos",
            "start": 4794.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tiempos Ser\u00eda muy bueno que se",
            "start": 4795.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transparentar os conven s\u00ed los convenios",
            "start": 4798.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4801.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "publicidad de los partidos del dinero de",
            "start": 4804.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los partidos que es dinero del pueblo",
            "start": 4807.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Para publicidad los",
            "start": 4810.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 4812.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4815.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 el universal convertido en un",
            "start": 4818.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn al",
            "start": 4826.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "servicio de nuestros",
            "start": 4828.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adversarios ahora s\u00ed que",
            "start": 4834.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n",
            "start": 4838.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 es esto todo el tiempo pero si",
            "start": 4844.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pones La Primera",
            "start": 4849.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Plana",
            "start": 4851.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no lo he visto pero porque tampoco ya se",
            "start": 4853.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 4857.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucho y a",
            "start": 4858.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "veces ya no hay que sacarlo aqu\u00ed porque",
            "start": 4861.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "les ayuda",
            "start": 4864.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "unoa ya es el",
            "start": 4867.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "colmo publicidad",
            "start": 4869.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "gratis Ah delegan seguridad de",
            "start": 4873.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "candidatos m\u00e1s",
            "start": 4877.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vulnerables sea es una cr\u00edtica no",
            "start": 4879.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "porque ayer se dijo de que la",
            "start": 4884.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n va a cuidar o est\u00e1 cuidando a",
            "start": 4888.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "candidatos a presidentes a",
            "start": 4892.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras presidentas",
            "start": 4895.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "candidatas y hay un acuerdo para",
            "start": 4900.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que pues los gobiernos estatales hagan",
            "start": 4904.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo propio con candidatos a presidentes",
            "start": 4907.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "municipales y todo entonces",
            "start": 4910.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no necesito",
            "start": 4913.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "leerlo s son",
            "start": 4915.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "predecibles es una cr\u00edtica no entonces a",
            "start": 4918.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9 no",
            "start": 4922.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuidan a los candidatos de Guerrero por",
            "start": 4925.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no cuidan a los candidatos de Sinaloa",
            "start": 4928.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque no cuidan a los candidatos de",
            "start": 4930.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 4932.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es cuidamos a",
            "start": 4935.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos tenemos la obligaci\u00f3n de cuidar a",
            "start": 4938.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4941.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no va por ah\u00ed la",
            "start": 4945.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nota se\u00f1or pres no es que medios que se",
            "start": 4947.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desentendiendo la federaci\u00f3n de su",
            "start": 4951.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de cuidar todos los medios S\u00ed",
            "start": 4953.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es que es nado",
            "start": 4956.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sincronizado es como la",
            "start": 4960.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00e9poca del",
            "start": 4964.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autoritarismo del control absoluto de",
            "start": 4967.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los medios que eran boletines",
            "start": 4970.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Ahora ni siquiera hace falta que les",
            "start": 4974.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 4976.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "boletines",
            "start": 4979.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ya por decisi\u00f3n",
            "start": 4981.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "propia se\u00f1or presidente este finalmente",
            "start": 4988.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 15 de de",
            "start": 4992.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "marzo el aniversario de la fundaci\u00f3n del",
            "start": 4996.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 4998.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decopan de cuautemoc y el pasado 23 de",
            "start": 4999.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "febrero precisamente se se celebr\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 5003.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en ese municipio el natalicio de",
            "start": 5005.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuautemo El \u00faltimo tatan y mica",
            "start": 5008.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Aprovechando que usted tiene estas",
            "start": 5011.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1psulas este de historia no Ser\u00eda",
            "start": 5012.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "posible que nos pusiera ofrecer la",
            "start": 5016.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de por qu\u00e9 a\u00fan est\u00e1 abierta",
            "start": 5018.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de los",
            "start": 5022.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "restos de cuau temoc qu\u00e9 conclusiones",
            "start": 5024.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "han llegado y si nos podr\u00edan compartir",
            "start": 5027.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "precisamente toda esta evidencia que se",
            "start": 5029.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cons en el banco de M\u00e9xico donde se",
            "start": 5031.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "demuestra que los restos que veneran",
            "start": 5034.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en izcateopan son los del \u00faltimo",
            "start": 5036.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tatuan mechica podr\u00eda este aprovechar",
            "start": 5038.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estas c\u00e1psulas para instruirnos al S\u00ed y",
            "start": 5042.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Se le pide a Diego S\u00ed ya se le",
            "start": 5044.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 este la respuesta que dio fue de",
            "start": 5048.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer un homenaje a ulalia Guzm\u00e1n m\u00e1s no",
            "start": 5052.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo este el gobierno de la Rep\u00fablica",
            "start": 5055.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "va a ser oficial que el reconocimiento",
            "start": 5058.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los restos de",
            "start": 5061.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay evidencia suficiente que demuestra",
            "start": 5063.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que esos son los restos de \u00faltimo tat",
            "start": 5065.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "meica y pues ojal\u00e1 usted aqu\u00ed en la",
            "start": 5068.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera nos pueda este comentar de este",
            "start": 5070.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "suceso Gracias si no lo hago yo este",
            "start": 5073.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "estoy yo presente y este Diego se hace",
            "start": 5078.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cargo de explicarnos todo",
            "start": 5083.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh Porque s\u00ed fue un",
            "start": 5085.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "asesinato cobarde",
            "start": 5090.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 5093.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s que se",
            "start": 5096.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 preso a cuautemo y a otros eh",
            "start": 5098.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 5105.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5107.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "destacadas de",
            "start": 5109.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh el pueblo",
            "start": 5111.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexica",
            "start": 5113.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacia eh",
            "start": 5115.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica pasaron por mi pueblo",
            "start": 5119.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 hicieron en mi pueblo quemaron",
            "start": 5123.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5126.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "casas ya cuando sab\u00edan que iban",
            "start": 5127.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a a pasar por",
            "start": 5130.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Cort\u00e9s que llevaba prisionero a cuem",
            "start": 5133.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "prefirieron quemar sus casas y se enm",
            "start": 5138.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "monaron y llegaron a tepetit\u00e1n",
            "start": 5142.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a mi pueblo y no hab a",
            "start": 5146.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "nadie y delante como unas 40",
            "start": 5150.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "leguas hacia delante a la orilla del r\u00edo",
            "start": 5156.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sumacinta un lugar que se llama",
            "start": 5159.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cit\u00e1 que es del municipio de",
            "start": 5162.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Tenosique",
            "start": 5166.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5168.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5170.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "orden\u00f3",
            "start": 5171.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s asesinar",
            "start": 5173.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a y tambi\u00e9n la historia de c\u00f3mo",
            "start": 5176.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "regresaron losos atiopan es una historia",
            "start": 5178.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de lealtad y",
            "start": 5182.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de de nuestra cultura de nuestras ra\u00edces",
            "start": 5184.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es muy bonita s\u00ed s\u00ed y",
            "start": 5187.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este y vamos a pedirle a Diego plante",
            "start": 5191.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a al libro no",
            "start": 5195.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque es que se nos va Va a ir el",
            "start": 5198.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tiempo ya terminamos Ah s\u00ed aqu\u00ed hay",
            "start": 5204.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "un periodista invitado Gustavo",
            "start": 5209.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Silvestre",
            "start": 5218.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de c5n s\u00ed de Argentina c\u00f3mo le va muy",
            "start": 5219.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bien Un gusto y gracias por permitirme",
            "start": 5223.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de estas ma\u00f1aneras que ya son un cl\u00e1sico",
            "start": 5226.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que en Argentina tambi\u00e9n la seguimos",
            "start": 5228.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5230.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh estoy sorprendido escuch\u00e1ndolo hablar",
            "start": 5231.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de todo lo que el estado en M\u00e9xico hace",
            "start": 5235.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de la salud casi un estado de bienestar",
            "start": 5239.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "creo No usted habla",
            "start": 5241.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado en la campa\u00f1a electoral",
            "start": 5244.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "usted se refiri\u00f3 en varias oportunidades",
            "start": 5247.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a quien Entonces era el candidato",
            "start": 5249.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Miley con las distintas expresiones que",
            "start": 5251.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ha tenido y viene y sigue teniendo sobre",
            "start": 5255.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adversarios pol\u00edticos sobre otros",
            "start": 5258.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pensamientos Le quiero preguntar",
            "start": 5260.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "justamente por eso me sorprend\u00eda lo bien",
            "start": 5263.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que usted hablaba del Estado Y c\u00f3mo debe",
            "start": 5266.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "funcionar un estado este presidente no",
            "start": 5269.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cree en el estado dice que en la",
            "start": 5272.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Argentina hay que eliminar el estado",
            "start": 5274.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque es un estado",
            "start": 5277.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "criminal y sabr\u00e1 usted est\u00e1 llevando un",
            "start": 5279.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ajuste bastante feroz siguiendo las",
            "start": 5282.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reglas del fondo monetario internacional",
            "start": 5285.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su visi\u00f3n de la Administraci\u00f3n",
            "start": 5287.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mi ley se\u00f1or presidente desde M\u00e9xico",
            "start": 5289.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5293.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren ofrezco",
            "start": 5296.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "disculpas no puedo",
            "start": 5301.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh expresarme",
            "start": 5303.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5307.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 5310.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que sucede en",
            "start": 5314.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 5317.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque se trata de un gobierno",
            "start": 5318.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "electo de manera",
            "start": 5323.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica fueron los",
            "start": 5326.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "argentinos los que decidieron tener",
            "start": 5329.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5333.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gobierno fueron los argentinos los que",
            "start": 5336.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eligieron al Se\u00f1or",
            "start": 5338.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Miley",
            "start": 5341.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Entonces yo tengo que respetar eso",
            "start": 5343.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tengo lo he dicho mi punto de vista en",
            "start": 5347.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5351.88,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "general yo siento",
            "start": 5354.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que el modelo",
            "start": 5358.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5360.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 5362.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fracaso que solo causa da\u00f1o a la mayor\u00eda",
            "start": 5367.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5372.08,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "pueblos y beneficia a una",
            "start": 5375.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "minor\u00eda que son los que impulsan ese",
            "start": 5379.28,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "modelo en el",
            "start": 5383.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5385.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mundo es un modelo",
            "start": 5387.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fracasado",
            "start": 5390.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5392.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5394.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seguimos las recomendaciones del fondo",
            "start": 5396.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "monetario",
            "start": 5399.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5401.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque nos",
            "start": 5403.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "llevaron a una profunda crisis econ\u00f3mica",
            "start": 5405.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y de bienestar",
            "start": 5409.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social y como no seguimos nosotros las",
            "start": 5412.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "recomendaciones del fondo monetario",
            "start": 5415.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internacional ni del Banco",
            "start": 5418.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mundial",
            "start": 5420.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 5422.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "creciendo hay",
            "start": 5426.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empleos se ha incrementado el salario en",
            "start": 5429.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en t\u00e9rminos",
            "start": 5432.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reales m\u00e1s del",
            "start": 5435.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "100% tenemos r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 5443.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "extranjera que llega a",
            "start": 5447.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5450.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "somos el pa\u00eds del",
            "start": 5457.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5460.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con la moneda m\u00e1s fuerte con relaci\u00f3n al",
            "start": 5463.199,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar el peso que siempre se devaluaba",
            "start": 5467.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora se ha",
            "start": 5473.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "fortalecido como",
            "start": 5480.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no suced\u00eda en",
            "start": 5482.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas es la",
            "start": 5489.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el",
            "start": 5491.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar el peso",
            "start": 5494.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mexicano hemos",
            "start": 5501.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "logrado reducir la",
            "start": 5503.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pobreza como no suced\u00eda en",
            "start": 5507.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y hemos logrado reducir la",
            "start": 5510.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 5513.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5517.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 5520.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "funciona el",
            "start": 5526.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5531.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aplicar el llamado modelo",
            "start": 5533.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "neoliberal y cree en el",
            "start": 5537.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estado Claro que creo en el",
            "start": 5540.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estado Es que es una",
            "start": 5543.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "falacia es",
            "start": 5548.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "eh un cuento una",
            "start": 5552.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mentira un",
            "start": 5556.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sofisma pensar que se va a diluir el",
            "start": 5559.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "estado y que todo lo va a resolver el",
            "start": 5562.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 5567.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 5569.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mostrado que no",
            "start": 5573.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "funciona el estado no puede",
            "start": 5576.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "incumplir su responsabilidad",
            "start": 5579.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "social no",
            "start": 5586.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "puede sabe lo que es dejar todo al",
            "start": 5589.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mercado en",
            "start": 5594.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 5597.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "figurado",
            "start": 5600.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "o lo acaba de condenar el Papa Francisco",
            "start": 5602.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no que habla del merc pono s\u00ed un s\u00edmil",
            "start": 5605.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5608.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como la libertad del Zorro en el",
            "start": 5612.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gallinero eso es el predominio del",
            "start": 5620.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mercado sin el",
            "start": 5623.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estado desde luego el estado no puede",
            "start": 5627.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "afixar no",
            "start": 5629.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil pero no",
            "start": 5633.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "puede incumplir con su responsabilidad",
            "start": 5636.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "social en ninguna parte del mundo que",
            "start": 5639.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "acaso en Estados",
            "start": 5643.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos o en",
            "start": 5645.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Francia o en China o en",
            "start": 5647.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Rusia o en Inglaterra no existe el",
            "start": 5653.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5660.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y no el",
            "start": 5662.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5663.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conduce el",
            "start": 5666.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 5668.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ex es que lo otro pues no",
            "start": 5671.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 fundamento",
            "start": 5676.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tiene el pensar que no va a haber",
            "start": 5678.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estado y desde luego que estamos a favor",
            "start": 5683.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 5686.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "libertades pero",
            "start": 5689.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estar a favor de las libertades en",
            "start": 5692.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "serio de manera",
            "start": 5695.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica es garantizarlos",
            "start": 5699.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5702.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reprimir no",
            "start": 5707.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prohibir prohibido",
            "start": 5709.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "prohibir y ahora ya no vas a hablar",
            "start": 5714.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o ah tienes que",
            "start": 5719.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 5722.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Castellano no te comas las",
            "start": 5726.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eses no las digas",
            "start": 5729.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s no digas hay mojo",
            "start": 5733.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "maestro somos",
            "start": 5738.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "libres est\u00e1 muy bien informado",
            "start": 5742.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidente no",
            "start": 5746.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh me quiero meter eno eso",
            "start": 5749.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "yo si me",
            "start": 5752.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 5754.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "argentino admiro",
            "start": 5757.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eso s\u00ed se lo puedo decir al Papa",
            "start": 5760.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Francisco al Papa Francisco tuve la",
            "start": 5764.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oportunidad de entrevistarlo el a\u00f1o",
            "start": 5767.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pasado ese es un verdadero",
            "start": 5769.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cristiano eh",
            "start": 5774.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Porque hay",
            "start": 5777.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "quienes van a los templos y no son",
            "start": 5779.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cristiano Porque ser",
            "start": 5782.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cristiano es",
            "start": 5785.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh llevar a la",
            "start": 5789.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica el amor al",
            "start": 5791.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y atender a todos y escuchar a",
            "start": 5796.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos pero darles",
            "start": 5799.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "preferencia a los pobres a los",
            "start": 5802.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "necesitados y el Papa",
            "start": 5804.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Francisco act\u00faa as\u00ed totalmente es muy",
            "start": 5807.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "consecuente s se\u00f1or es un dirigente",
            "start": 5810.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "espiritual pol\u00edtico de primer orden en",
            "start": 5813.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5817.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5819.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rebasa por la",
            "start": 5821.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "izquierda a muchos",
            "start": 5824.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Cardenales y jerarcas eclesi\u00e1sticos y",
            "start": 5828.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "rebasa por la izquierda a muchos",
            "start": 5832.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en el",
            "start": 5835.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mundo todo mi respeto y toda mi admira",
            "start": 5838.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para el Papa Francisco y para el pueblo",
            "start": 5842.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de Argentina Muchas gracias nuestro",
            "start": 5844.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo Hermano muchas gracias presidente",
            "start": 5846.719,
            "duration": 2.651
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5848.92,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5849.37,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "amable",
            "start": 5850.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ayer pues platicamos somos",
            "start": 5853.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "amigos somos amigos Bueno vamos ya",
            "start": 5857.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5861.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a hablar de del mejor presidente Es que",
            "start": 5864.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5867.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 5873.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda",
            "start": 5879.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 la la inspiraci\u00f3n Esta es",
            "start": 5881.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nuestra Biblia",
            "start": 5886.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "laica en la historia de",
            "start": 5891.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico",
            "start": 5895.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5899.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en la historia de",
            "start": 5902.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico",
            "start": 5904.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5909.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mundo me refiero a las reformas",
            "start": 5911.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "promovidas por Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda y",
            "start": 5914.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5917.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "liberales para",
            "start": 5918.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "separar antes que en otras",
            "start": 5921.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "partes el poder",
            "start": 5926.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Civil del poder cl",
            "start": 5929.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5931.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico lo",
            "start": 5939.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se mandata en la",
            "start": 5943.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Biblia a Dios lo que es de Dios y al",
            "start": 5947.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 5952.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Primero quiero hablar de Ju\u00e1rez El",
            "start": 5955.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hombre y luego de su obra",
            "start": 5958.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5962.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5963.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5966.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hacer dos",
            "start": 5969.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sesiones",
            "start": 5972.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh dos",
            "start": 5976.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "secciones hoy",
            "start": 5978.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y pues tendr\u00eda que",
            "start": 5980.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ser ma\u00f1ana o el",
            "start": 5983.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "lunes empiezo por contar",
            "start": 5988.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 5992.199,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "1855 cuando los liberales",
            "start": 5995.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "encabezados por Juan n",
            "start": 5999.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez en",
            "start": 6003.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6005.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guerrero acabo de estar en",
            "start": 6007.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Atoyac de ah\u00ed era Juan",
            "start": 6011.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez preparaban en Acapulco los",
            "start": 6015.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 6020.159,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6021.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Guerrero No se podr\u00eda escribir la",
            "start": 6022.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico sin la participaci\u00f3n",
            "start": 6024.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los guerrerenses",
            "start": 6028.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en todos los procesos de transformaci\u00f3n",
            "start": 6030.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "han estado siempre a la",
            "start": 6034.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vanguardia en Acapulco",
            "start": 6039.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se preparaba",
            "start": 6044.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una insurrecci\u00f3n una",
            "start": 6047.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Rebeld\u00eda un",
            "start": 6049.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acto de oposici\u00f3n a la dictadura de",
            "start": 6052.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "santaana que hab\u00eda",
            "start": 6056.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "regresado lo hab\u00edan ido a buscar los",
            "start": 6059.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6063.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que nos hab\u00edan arrebatado por",
            "start": 6064.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6068.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "culpa porque se port\u00f3 como un mal",
            "start": 6070.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ciudadano y un mal",
            "start": 6073.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "militar mal",
            "start": 6076.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernante nos quitaron m\u00e1s de la mitad",
            "start": 6078.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de nuestro territorio y se fue al",
            "start": 6081.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "exilio y los conservadores lo fueron a",
            "start": 6084.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "buscar como 10 a\u00f1os despu\u00e9s fueron a",
            "start": 6091.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buscar a",
            "start": 6095.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Maximiliano los",
            "start": 6097.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6107.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6109.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 6112.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "momento se present\u00f3 ante ellos ante los",
            "start": 6114.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "liberales de Guerrero un hombre sucio",
            "start": 6120.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6124.32,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "arapos con las siguientes",
            "start": 6128.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "palabras dos puntos cito sabiendo que",
            "start": 6134.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se pelea por la",
            "start": 6137.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6139.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "He venido a ver en qu\u00e9 puedo ser",
            "start": 6142.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00fatil sin mayores",
            "start": 6148.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "averiguaciones los conjurados le dieron",
            "start": 6151.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ropa y",
            "start": 6154.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "calzado y puesto que sab\u00eda leer y",
            "start": 6156.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "escribir lo nombraron",
            "start": 6161.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escribiente bajo la autoridad del",
            "start": 6164.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Coronel Diego \u00c1lvarez hijo",
            "start": 6167.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "del primer y principal dirigente de Juan",
            "start": 6171.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez pocos d\u00edas",
            "start": 6177.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el individuo recibi\u00f3 una carta a",
            "start": 6180.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6184.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "nombre el nombre era Licenciado Benito",
            "start": 6187.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez sorprendido el coronel \u00c1lvarez se",
            "start": 6195.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dirigi\u00f3 a",
            "start": 6198.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6199.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "abr comilla Y por qu\u00e9 no nos los hab\u00eda",
            "start": 6201.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dicho para qu\u00e9 contest\u00f3",
            "start": 6211.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Qu\u00e9 tiene de",
            "start": 6213.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "particular el que unos a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 6218.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 6221.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en ese estado lamentable tras dos",
            "start": 6224.239,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de pobreza persecuci\u00f3n y",
            "start": 6227.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6232.11,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "exilio estuvo preso en San Juan de Ul\u00faa",
            "start": 6234.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fue desterrado a Cuba trabaj\u00f3 en una",
            "start": 6237.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de puros en la Habana viaj\u00f3",
            "start": 6240.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde Nuevo Orleans en busca de apoyo",
            "start": 6242.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para la causa de la libertad y cuando",
            "start": 6245.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "supo que en Ayutla Guerrero en el pueblo",
            "start": 6249.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de Ayutla",
            "start": 6253.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Guerrero se gestaba una Revoluci\u00f3n",
            "start": 6255.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "liberal parti\u00f3 hacia Panam\u00e1 para cruzar",
            "start": 6258.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el continente y embarcarse hacia",
            "start": 6261.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Acapulco Y si para entonces ya hab\u00eda",
            "start": 6266.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sido gobernador de",
            "start": 6270.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Oaxaca el presidente Ju\u00e1rez un gran",
            "start": 6273.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gobernador durante su",
            "start": 6278.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n reorganiz\u00f3 la guardia",
            "start": 6281.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nacional duplic\u00f3 el n\u00famero de escuelas",
            "start": 6287.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6290.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entidad construy\u00f3",
            "start": 6291.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 6294.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 el puerto de guatulco",
            "start": 6296.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo el levantamiento de la",
            "start": 6300.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "carta geogr\u00e1fica del estado y del plano",
            "start": 6303.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de su capital y manej\u00f3 las finanzas",
            "start": 6306.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas con",
            "start": 6310.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "honestidad y austeridad inflexibles lo",
            "start": 6312.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que le permiti\u00f3 dejar",
            "start": 6317.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 6319.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "un super\u00e1vit en la hacienda",
            "start": 6321.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ning\u00fan gobernante ha sido m\u00e1s",
            "start": 6326.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ajeno que Ju\u00e1rez a las tentaciones de la",
            "start": 6329.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "soberbia la",
            "start": 6334.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "arbitrariedad y los",
            "start": 6336.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "extrav\u00edos del",
            "start": 6338.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Poder y eso he querido",
            "start": 6341.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ilustrar con la",
            "start": 6344.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota que les platiqu\u00e9 antes",
            "start": 6347.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "\u00e9l no lleg\u00f3 al cuartel de los liberales",
            "start": 6352.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "e Ayutla",
            "start": 6355.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aspirando a un trato",
            "start": 6357.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "especial por sus m\u00e9ritos que ya eran",
            "start": 6360.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "bastantes sino ser \u00fatil a una causa sin",
            "start": 6364.36,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "importarle el rango o el",
            "start": 6371.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cargo en cualquier tiempo",
            "start": 6378.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Esto es para los",
            "start": 6382.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero m\u00e1s en \u00e9poca de",
            "start": 6384.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es",
            "start": 6390.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "imprescindible recurrir a la sabidur\u00eda y",
            "start": 6393.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "experiencia del presidente",
            "start": 6397.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 6400.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 6404.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 6406.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6409.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "documentos de todo",
            "start": 6412.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tipo tomos sobre su",
            "start": 6415.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "correspondencia pero para los j\u00f3venes yo",
            "start": 6419.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 6423.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda un libro",
            "start": 6425.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o desde",
            "start": 6428.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "luego hay muy buenos autores sobre juz",
            "start": 6431.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero Don Andr\u00e9s en",
            "start": 6436.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estro",
            "start": 6439.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "isme\u00f1o ya",
            "start": 6443.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "afinado escribi\u00f3 un librito que se llama",
            "start": 6445.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "flor y",
            "start": 6449.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "l\u00e1tigo donde vienen",
            "start": 6452.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "frases importantes de Ju\u00e1rez en todos",
            "start": 6457.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los tiempos en",
            "start": 6462.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que actu\u00f3 como hombre",
            "start": 6465.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sus frases son grandes",
            "start": 6469.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consejos cuando los liberales estaban",
            "start": 6474.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enfrentando a los conservadores en la",
            "start": 6477.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Guerra de Reforma",
            "start": 6479.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez lleno de optimismo",
            "start": 6481.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda es imposible moralmente",
            "start": 6486.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hablando que la reacci\u00f3n",
            "start": 6490.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "triunfe hay",
            "start": 6495.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 6497.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sostienen Porque seguramente lo dijo de",
            "start": 6499.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 6502.599,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 6508.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 6509.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "frase es el triunfo de la",
            "start": 6511.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 6516.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "imposible y tambi\u00e9n",
            "start": 6523.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "recomendaba que al",
            "start": 6526.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6530.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada cito que no quiere",
            "start": 6533.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "o\u00edr es preciso hablarle",
            "start": 6538.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "recio y",
            "start": 6542.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "seguido Cierro la",
            "start": 6545.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cita C\u00f3mo olvidar que cuando los",
            "start": 6549.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conservadores resultaron derrotados en",
            "start": 6553.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la guerra de reforma y trajeron del",
            "start": 6556.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6559.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al pr\u00edncipe Maximiliano ya habl\u00e9 de que",
            "start": 6561.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lo fueron a",
            "start": 6563.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buscar para tratar de",
            "start": 6565.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "imponer con el ej\u00e9rcito",
            "start": 6568.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s una monarqu\u00eda espuria en nuestro",
            "start": 6571.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos invadieron los",
            "start": 6576.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "franceses 30.000",
            "start": 6579.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "soldados franceses en esa \u00e9poca era el",
            "start": 6587.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 6590.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerte m\u00e1s poderoso del",
            "start": 6593.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mundo Ju\u00e1rez no dej\u00f3 de alentar al",
            "start": 6597.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo en defensa de la patria y",
            "start": 6600.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "reafirmaba que M\u00e9xico era abro comillas",
            "start": 6603.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 6608.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "libre tan",
            "start": 6609.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "soberano tan",
            "start": 6611.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "independiente como los m\u00e1s poderosos",
            "start": 6615.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6620.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 6624.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 6626.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 6627.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 6630.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "belleza de",
            "start": 6633.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pensamiento y cu\u00e1nto",
            "start": 6637.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Patriotismo que el",
            "start": 6639.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enemigo nos",
            "start": 6642.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "venza y nos",
            "start": 6644.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "robe si tal es nuestro",
            "start": 6647.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "destino pero nosotros no debemos",
            "start": 6651.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "legalizar un",
            "start": 6657.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "atentado entreg\u00e1ndole",
            "start": 6659.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "voluntariamente lo que nos exige por la",
            "start": 6664.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fuerza si la",
            "start": 6671.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Francia los Estados",
            "start": 6675.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Unidos o cualquier otra",
            "start": 6678.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se",
            "start": 6682.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "apodera de alg\u00fan punto de nuestro",
            "start": 6684.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "territorio y por nuestra",
            "start": 6689.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "debilidad no podemos arrojarlo de",
            "start": 6694.0,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l dejemos siquiera vivo nuestro",
            "start": 6699.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "derecho para que las generaciones que",
            "start": 6705.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos sucedan",
            "start": 6709.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6710.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "recobren malo",
            "start": 6713.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 6716.119,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "dejarnos desarmar por una fuerza",
            "start": 6718.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6721.27,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "superior Pero ser\u00eda p\u00e9simo desarmar a",
            "start": 6724.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 6729.239,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6730.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hijos priv\u00e1ndolo",
            "start": 6731.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de un buen derecho",
            "start": 6733.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s valientes m\u00e1s Patriotas y m\u00e1s",
            "start": 6737.079,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "sufridos que nosotros lo har\u00edan valer y",
            "start": 6741.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sabr\u00edan",
            "start": 6746.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reivindicarlo alg\u00fan",
            "start": 6748.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda y a\u00fan con eso termino por",
            "start": 6756.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora cuando en esa",
            "start": 6762.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "\u00e9poca los liberales",
            "start": 6767.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no consideraban tan",
            "start": 6771.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "relevante la necesidad de la",
            "start": 6774.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del",
            "start": 6778.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno hablar\u00edamos aqu\u00ed del",
            "start": 6780.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estado En beneficio de los",
            "start": 6786.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pobres estamos",
            "start": 6790.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 6793.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mitad del siglo",
            "start": 6795.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "XIX",
            "start": 6798.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no consideraban los liberales",
            "start": 6804.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tan relevante la intervenci\u00f3n del",
            "start": 6807.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gobierno en beneficio de los pobres como",
            "start": 6810.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "suceder\u00eda que es",
            "start": 6814.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6817.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la caracter\u00edstica de cada una de las",
            "start": 6819.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaciones como suceder\u00eda a partir",
            "start": 6825.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n Mexicana en donde la",
            "start": 6827.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6830.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "social era lo m\u00e1s",
            "start": 6832.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante las dos grandes demandas de",
            "start": 6835.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6837.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n fueron democracia y",
            "start": 6839.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Justicia pero a\u00fan cuando en la \u00e9poca de",
            "start": 6845.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el gobierno no ten\u00eda como",
            "start": 6850.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito el beneficio de los pobres",
            "start": 6855.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito central",
            "start": 6857.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 6860.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez s",
            "start": 6861.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sab\u00eda desde entonces que poco pod\u00edan",
            "start": 6865.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "esperar Los humildes de los potentados",
            "start": 6869.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6875.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "1865 afirmaba lo",
            "start": 6878.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cito los",
            "start": 6883.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ricos y los",
            "start": 6885.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "poderosos",
            "start": 6888.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 6891.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "sienten ni",
            "start": 6894.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "menos procuran",
            "start": 6896.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "remediar las",
            "start": 6898.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desgracias de los",
            "start": 6900.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pobres podr\u00e1",
            "start": 6907.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "suceder que alguna",
            "start": 6910.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vez los",
            "start": 6913.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poderosos se",
            "start": 6916.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convengan levantar la",
            "start": 6918.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mano sobre un pueblo",
            "start": 6921.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 6925.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oprimido pero eso lo",
            "start": 6928.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "har\u00e1n por sus",
            "start": 6931.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "intereses y",
            "start": 6933.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "conveniencia eso ser\u00e1 una",
            "start": 6938.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eventualidad que nunca debe",
            "start": 6944.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "servir deper",
            "start": 6947.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "segura al",
            "start": 6951.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil hasta ah\u00ed la",
            "start": 6954.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cita seguimos",
            "start": 6958.239,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 ma\u00f1ana mejor ma\u00f1ana para no",
            "start": 6960.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 6970.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6972.17,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1",
            "start": 6973.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Von ya no hay lista Gracias dalil",
            "start": 6978.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Escobar de proceso presidente primero",
            "start": 6981.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre lo que ayer informaban",
            "start": 6983.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en torno a la protecci\u00f3n de algunos",
            "start": 6985.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "candidatos si bien Ya aclaraban que en",
            "start": 6988.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la a la federaci\u00f3n le corresponde los",
            "start": 6990.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que van por cargos de elecci\u00f3n a nivel",
            "start": 6992.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional sin embargo lo que ha sucedido",
            "start": 6994.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en en anteriores elecciones la m\u00e1s",
            "start": 6996.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reciente en 2021 en torno a lo que ha",
            "start": 6999.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sucedido con el n\u00famero de asesinatos que",
            "start": 7002.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se dieron a candidatos de en general",
            "start": 7004.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pues de todos los partidos eh se",
            "start": 7006.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hicieron un antes un informe si existe",
            "start": 7008.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "un informe un an\u00e1lisis sobre lo que",
            "start": 7010.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 Cu\u00e1les fueron las causas que se",
            "start": 7012.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dieron eh Para que se se dieran el",
            "start": 7014.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "n\u00famero de asesinatos que se present\u00f3 si",
            "start": 7016.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tienen el n\u00famero de de en total de",
            "start": 7019.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos fueron si basados en este",
            "start": 7021.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis eh que hubo en las elecciones",
            "start": 7023.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Eh pues qu\u00e9 arrojaron investigaciones en",
            "start": 7025.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "torno a al origen es decir si en efecto",
            "start": 7027.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hubo vinculaci\u00f3n de grupos criminales",
            "start": 7030.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Sobre todo como se ha mencionado y desde",
            "start": 7033.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "anteriormente anteriormente Y de forma",
            "start": 7035.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "constante que en los mpios Eh Pues",
            "start": 7037.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchas veces los grupos del crimen son",
            "start": 7040.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "los que imponen a las autoridades y en",
            "start": 7042.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "regiones sobre todo locales preguntarle",
            "start": 7044.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "si si se hizo este an\u00e1lisis si qu\u00e9 se",
            "start": 7047.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "arroj\u00f3 y sobre todo saber si ustedes se",
            "start": 7049.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pudo comprender si se pod\u00edan evitar este",
            "start": 7052.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tipo este tipo de asesinatos Y si en el",
            "start": 7055.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "actual proceso electoral se puede dar",
            "start": 7057.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pues esta este panorama s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 7061.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 7063.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este como los martes",
            "start": 7066.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas",
            "start": 7070.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Eh se est\u00e1 informando sobre",
            "start": 7071.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "seguridad le vamos a pedir a la",
            "start": 7076.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad a Rosa yela que",
            "start": 7079.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trate este",
            "start": 7083.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tema aunque nosotros",
            "start": 7085.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diariamente lo",
            "start": 7088.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "atendemos todos los",
            "start": 7090.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 7092.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en estos 3 meses",
            "start": 7095.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh estamos",
            "start": 7100.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7103.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ocupados",
            "start": 7104.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "viendo este asunto y que Rosa y cela",
            "start": 7106.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "eh les informe cada 15 d\u00edas y si tambi\u00e9n",
            "start": 7111.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "responder\u00edan a los se\u00f1alamientos de que",
            "start": 7116.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos o si usted tiene",
            "start": 7118.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "otra informaci\u00f3n se han presentado las",
            "start": 7121.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "elecciones pues m\u00e1s violentas por el",
            "start": 7123.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tema de la imposici\u00f3n de los grupos",
            "start": 7125.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "criminales principalmente en las",
            "start": 7127.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "regiones pues m\u00e1s",
            "start": 7129.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "locales van a dar s\u00ed que ricela les",
            "start": 7130.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "informe porque si no caemos en",
            "start": 7133.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conjeturas y en lo",
            "start": 7137.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "especulativo y ya vimos C\u00f3mo est\u00e1n la",
            "start": 7140.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios y con todo respeto",
            "start": 7145.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el proceso eh",
            "start": 7148.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que yo no tengo oportunidad pues de",
            "start": 7152.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "verlo pero ayer antier",
            "start": 7156.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "me este mostraron las tres \u00faltimas",
            "start": 7160.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "portadas del",
            "start": 7164.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "proceso la \u00faltima Es sobre el tema",
            "start": 7167.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "electoral precisamente con la la",
            "start": 7169.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contabilizaci\u00f3n del n\u00famero de",
            "start": 7171.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asesinatos todas en",
            "start": 7174.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 7176.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "nosotros sea pero est\u00e1n peor que el",
            "start": 7179.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "siempre presidente S\u00ed pero digo",
            "start": 7186.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "e este no hay ning\u00fan problema o sea este",
            "start": 7189.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay libertad plena en este sentido",
            "start": 7193.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablando de los grupos criminales de la",
            "start": 7196.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n electoral bueno de los procesos",
            "start": 7198.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "electorales anteriores actuales eh si se",
            "start": 7200.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tuvo tambi\u00e9n conocimiento si se habl\u00f3",
            "start": 7203.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "del tema de un video que surgi\u00f3 en las",
            "start": 7205.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimas horas en el que un grupo",
            "start": 7207.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "criminal habla de deslindes en torno a a",
            "start": 7208.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh ciertos ataques tambi\u00e9n el asunto de",
            "start": 7212.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que aclaran que pues no se dio dinero a",
            "start": 7215.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de usted por parte del grupo",
            "start": 7218.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "criminal si tuvo oportunidad de saber de",
            "start": 7220.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este video qu\u00e9 Se abord\u00f3 y qu opina s\u00ed",
            "start": 7223.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "supe pero no no no escuch\u00e9 no este no lo",
            "start": 7225.8,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "vi este s mire en estos",
            "start": 7231.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 7238.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 7240.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n hay que actuar de manera",
            "start": 7244.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 7248.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y hay mucho",
            "start": 7250.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "amarillismo much\u00edsimo Si de por",
            "start": 7252.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 7256.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7261.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "son sensacionalistas",
            "start": 7263.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "amarillistas",
            "start": 7266.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7268.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bueno Miren la recomendaci\u00f3n del",
            "start": 7270.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "excanciller",
            "start": 7272.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7275.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 7278.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 7282.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de llegar a plantear",
            "start": 7290.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7293.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente y luego dicen que no hay",
            "start": 7294.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "libertades edes",
            "start": 7301.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "creen que as\u00ed se expresaban antes",
            "start": 7304.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que Televisa iba a",
            "start": 7311.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "permitir que los",
            "start": 7316.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "comentaristas hablaran de esa",
            "start": 7320.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7324.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 7328.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s ya",
            "start": 7332.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7335.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho algo parecido incluso hasta",
            "start": 7337.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte",
            "start": 7342.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda en una",
            "start": 7344.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a creo que en el",
            "start": 7347.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "18 contra m\u00ed o en el No creo que en el",
            "start": 7350.32,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "2006 que dijo que hab\u00eda que este",
            "start": 7355.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desaparecerme",
            "start": 7363.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo De cualquier",
            "start": 7365.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "modo hab\u00eda que hacerme a lado de",
            "start": 7367.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cualquier modo",
            "start": 7371.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "exactamente pero no lo dijo en",
            "start": 7373.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n Parece que fue una",
            "start": 7377.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "entrevista en un",
            "start": 7380.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 7382.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes en una",
            "start": 7385.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "televisora",
            "start": 7388.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Televisi\u00f3n",
            "start": 7390.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Abierta decir",
            "start": 7395.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7397.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 7401.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7404.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "signo de",
            "start": 7406.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n de",
            "start": 7408.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decadencia de mucho",
            "start": 7413.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "enojo S\u00ed s\u00ed de que s\u00ed pero ya lo hab\u00eda",
            "start": 7419.199,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "dicho de",
            "start": 7423.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7424.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que en el frud",
            "start": 7426.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "del 2006 \u00e9l hab\u00eda participado y",
            "start": 7430.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que lo hab\u00eda hecho como buen mexicano",
            "start": 7435.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "como patriota porque este yo era un",
            "start": 7439.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "peligro para M\u00e9xico o sea algo as\u00ed Ahora",
            "start": 7442.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "dijo de que lo hab\u00eda hecho pero",
            "start": 7446.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "legalmente por M\u00e9xico y de conformidad",
            "start": 7453.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 7456.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ley este porque ya saben ustedes que la",
            "start": 7457.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ley es la ley",
            "start": 7461.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no se para los hip\u00f3critas desde luego",
            "start": 7463.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este la ley es la",
            "start": 7467.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ley Aqu\u00ed est\u00e1n los dem\u00f3cratas s\u00ed los",
            "start": 7469.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "defensores de la ley",
            "start": 7473.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Eh entonces eso es lo que te puedo si",
            "start": 7477.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 oportunidad ver\u00eda el video porque",
            "start": 7480.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habla directamente de las acusaciones y",
            "start": 7482.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de las entrevistas que se dieron a a",
            "start": 7485.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "medios en torno a no es que qu\u00e9 voy yo a",
            "start": 7487.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estar aclar\u00e1ndole",
            "start": 7491.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o sea a lor\u00e9 de",
            "start": 7494.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Mola si lor\u00e9 de Mola es uno de los",
            "start": 7498.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "periodistas m\u00e1s",
            "start": 7503.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corruptos del",
            "start": 7505.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pa\u00eds d\u00edganme",
            "start": 7508.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 7511.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno de todos los que est\u00e1n",
            "start": 7512.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed qui\u00e9n tiene unart",
            "start": 7516.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh en la",
            "start": 7521.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "calle rebautizada Carlos Salinas de",
            "start": 7525.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Gortari que antes llevaba el nombre del",
            "start": 7528.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Gran poeta Rub\u00e9n",
            "start": 7531.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Dar\u00edo qui\u00e9n tiene un departamento a ver",
            "start": 7535.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que levante la",
            "start": 7537.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "mano qu\u00e9 voy a andar yo contest\u00e1ndole",
            "start": 7542.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "al que",
            "start": 7547.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este hac\u00eda montajes en",
            "start": 7551.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Televisa con Garc\u00eda",
            "start": 7557.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Luna el que",
            "start": 7563.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 En complicidad con",
            "start": 7567.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mandos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 7571.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Marina lo de la ni\u00f1a",
            "start": 7575.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Frida cuando el",
            "start": 7579.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "temblor Frida",
            "start": 7583.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Sof\u00eda",
            "start": 7589.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Entonces si me meto a",
            "start": 7590.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7594.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues no termino Me",
            "start": 7596.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "engancho eso es lo que quisieran Bueno",
            "start": 7599.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "me refer\u00ed un poco m\u00e1s bien al video que",
            "start": 7602.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 por parte del grupo S\u00ed pero es",
            "start": 7604.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por eso eso es lo que yo te respondo",
            "start": 7606.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s lo que yo te",
            "start": 7610.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "diga el",
            "start": 7612.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "proceso va a manejarlo en mi",
            "start": 7615.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra todo lo que yo te diga lo que yo",
            "start": 7620.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "te pueda contestar porque es muy",
            "start": 7624.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lamentable la",
            "start": 7628.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "involuci\u00f3n en t\u00e9rminos",
            "start": 7630.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "period\u00edsticos del",
            "start": 7633.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "proceso un poco don Julio estar\u00eda",
            "start": 7635.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "un poco este desconcertado y este",
            "start": 7641.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y muy",
            "start": 7646.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "molesto pero",
            "start": 7651.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo lo quise tanto que ya no quiero o sea",
            "start": 7655.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lo tengo que",
            "start": 7659.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer porque es un exceso",
            "start": 7660.599,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s deber\u00edan de cuidar ese",
            "start": 7665.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "legado bien presidente un poco por la",
            "start": 7672.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n que se hab\u00eda dado en el tema de",
            "start": 7675.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las declaraciones que dio Hace unos d\u00edas",
            "start": 7677.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en torno al ministro eh Arturo saldivar",
            "start": 7679.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "han surgido algunas no nada m\u00e1s",
            "start": 7682.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "reacciones como tal Ya algunas acciones",
            "start": 7684.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay hay legisladoras que han Interpuesto",
            "start": 7686.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya denuncias ante la fiscal\u00eda general de",
            "start": 7689.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica antes de eso el primero fue",
            "start": 7691.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "un abogado que lo hizo ante la suprema",
            "start": 7693.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "corte eso ya depender\u00e1 de la corte eh",
            "start": 7695.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Por los dichos de Hace unos d\u00edas en",
            "start": 7697.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "torno a que se interven\u00eda",
            "start": 7699.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "respetuosamente para atender algunos",
            "start": 7701.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "temas y bien usted ha mencionado que",
            "start": 7703.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "esos temas tienen que ver con el cuidado",
            "start": 7705.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de al estado con casos de estado tambi\u00e9n",
            "start": 7706.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una de los cuestionamientos ha sido si",
            "start": 7709.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se intervino por ejemplo en Casos de",
            "start": 7712.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "amparos contra el aeropuerto de Santa",
            "start": 7714.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda por dar un ejemplo hubo otras",
            "start": 7716.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reacciones tambi\u00e9n eso por mencionar una",
            "start": 7718.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cosa hubo otras reacciones tambi\u00e9n de",
            "start": 7720.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "los propios ministros la ministra norma",
            "start": 7721.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a lo que lo que mencion\u00f3 en un",
            "start": 7724.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "discurso un par de d\u00edas despu\u00e9s fue fue",
            "start": 7726.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que no se debe confundir la colaboraci\u00f3n",
            "start": 7728.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con la subordinaci\u00f3n por ejemplo Luis",
            "start": 7730.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Aguilar tambi\u00e9n menciona que si",
            "start": 7732.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una persona que se dice juzgador atiende",
            "start": 7734.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "intereses ajenos a los de la",
            "start": 7737.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o la ley ser\u00e1 mandadero de",
            "start": 7738.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alguien pero no ser\u00e1 realmente eh",
            "start": 7740.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "juzgador se pide en fin toda una serie",
            "start": 7743.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de situaciones al respecto comparecencia",
            "start": 7745.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera qu\u00e9 responde ante esta",
            "start": 7747.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y si y si tiene que ver con",
            "start": 7749.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este tipo de temas lo que ellos dicen es",
            "start": 7751.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con el asunto por ejemplo del aeropuerto",
            "start": 7753.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta les da eso s\u00ed",
            "start": 7754.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calienta No eso s\u00ed vale la pena",
            "start": 7757.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "responderlo porque es muy",
            "start": 7760.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "importante aclararlo porque ayuda",
            "start": 7764.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Eh miren",
            "start": 7768.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eh llev\u00e1bamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 7772.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 7776.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "respetuosa porque ni \u00e9l ni yo",
            "start": 7780.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh somos",
            "start": 7786.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00fabditos o",
            "start": 7790.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "vasallos \u00e9l es un hombre libre y yo",
            "start": 7793.48,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo nunca le he",
            "start": 7799.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pedido",
            "start": 7804.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 7806.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a un",
            "start": 7808.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 7812.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7814.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "indebido nada",
            "start": 7816.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no establezco relaciones de complicidad",
            "start": 7824.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7827.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nadie por eso he",
            "start": 7830.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "resistido Y eso tambi\u00e9n va para los",
            "start": 7834.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si",
            "start": 7838.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7841.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "asocian si",
            "start": 7843.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entran en relaciones de",
            "start": 7845.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "complicidad en",
            "start": 7849.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "componendas no van a tener",
            "start": 7852.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "autoridad moral que es lo m\u00e1s importante",
            "start": 7855.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para poder tener autoridad",
            "start": 7859.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7862.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entonces lo que",
            "start": 7864.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "suced\u00eda cuando estaba el",
            "start": 7866.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 7873.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7875.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "saldivar es que hab\u00eda muy buena",
            "start": 7877.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n y hab\u00eda",
            "start": 7881.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en Casos que consider\u00e1bamos",
            "start": 7884.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fundamentales le dir\u00eda les dir\u00eda que me",
            "start": 7891.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acuerdo de",
            "start": 7895.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "uno porque fueron muy",
            "start": 7896.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pocos me",
            "start": 7900.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "acuerdo de ayos",
            "start": 7903.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inapa",
            "start": 7907.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s Pero ni siquiera le pedimos que",
            "start": 7909.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interviniera",
            "start": 7912.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7915.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ante el juez o la jueza sio nada m\u00e1s me",
            "start": 7916.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "reun\u00ed con \u00e9l y con el",
            "start": 7921.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fiscal porque recib\u00ed un",
            "start": 7924.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 7928.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7930.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7933.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acusaba al",
            "start": 7936.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "exprocurador",
            "start": 7939.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y a militares y hab\u00eda que tomar una",
            "start": 7941.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 7946.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y platiqu\u00e9 con",
            "start": 7948.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ellos les mostr\u00e9 el",
            "start": 7951.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "informe y les ped\u00ed que se",
            "start": 7956.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "actuara que eso era lo que yo",
            "start": 7959.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consideraba m\u00e1s",
            "start": 7964.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "adecuado",
            "start": 7967.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tan fue importante esa",
            "start": 7968.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que a partir de ah\u00ed se produjo",
            "start": 7972.639,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7976.199,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7977.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n en la fiscal\u00eda y se",
            "start": 7978.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3 que el fiscal especial de Ay",
            "start": 7983.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "otinapa",
            "start": 7986.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 7990.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "asesores supuestos Defensores de",
            "start": 7996.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 7999.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8000.41,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "Humanos no",
            "start": 8002.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se actuara en contra del",
            "start": 8006.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "procurador porque ten\u00edan acuerdos ya",
            "start": 8013.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s y aqu\u00ed platico algo de",
            "start": 8017.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso en el",
            "start": 8021.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "libro cuento algo en el libro pero luego",
            "start": 8024.559,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "me he encontrado cosas en donde el que",
            "start": 8028.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8033.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de secretario de la Comisi\u00f3n",
            "start": 8036.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos",
            "start": 8039.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Humanos este",
            "start": 8041.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or \u00c1lvarez y",
            "start": 8047.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "casa desde el",
            "start": 8050.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "principio intervino en el caso de",
            "start": 8054.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s desde el principio se",
            "start": 8059.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reunieron con el",
            "start": 8062.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a y todo eso ni siquiera",
            "start": 8064.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se lo comentaron a los",
            "start": 8068.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "padres que tuvieron esas",
            "start": 8070.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reuniones y lo peor fue que ellos",
            "start": 8075.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "promovieron un",
            "start": 8080.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Amparo para que quedaran",
            "start": 8082.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libres bajo el supuesto de que hab\u00edan",
            "start": 8086.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 8089.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "torturados muchos de los que hab\u00edan",
            "start": 8091.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intervenido en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 8093.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Entonces ese",
            "start": 8096.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "caso lo",
            "start": 8099.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "planteamos",
            "start": 8102.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y le ten\u00eda yo confianza al",
            "start": 8106.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 8110.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "justicia asist\u00eda yo a su informe porque",
            "start": 8112.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hablaba en contra de la",
            "start": 8116.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del",
            "start": 8119.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nepotismo en la corte y en el poder",
            "start": 8122.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "judicial en",
            "start": 8126.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "general cosa que ya no hace la actual",
            "start": 8128.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "presidenta al",
            "start": 8134.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contrario contrat\u00f3 a gente de Garc\u00eda",
            "start": 8137.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Luna para trabajar en la corte y los",
            "start": 8145.52,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "jueces sin ning\u00fan tipo de control hacen",
            "start": 8151.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "lo que les da la gana pero no solo los",
            "start": 8157.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "jueces los ministros violan la",
            "start": 8159.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 8164.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces es una relaci\u00f3n completamente",
            "start": 8166.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "distinta ese se\u00f1or Aguilar al que haces",
            "start": 8169.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 8174.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n fue el que guard\u00f3 casi un a\u00f1o el",
            "start": 8176.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "expediente sobre el pago de impuesto de",
            "start": 8180.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 8183.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pliego casi un",
            "start": 8184.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cosa que no va a suceder",
            "start": 8186.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8191.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "espero porque ya en el",
            "start": 8193.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tribunal van a",
            "start": 8198.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resolver o sea creo",
            "start": 8200.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh en uno de los tribunales tienen que",
            "start": 8205.319,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "resolver sobre este asunto de los",
            "start": 8209.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "impuestos y es un asunto legal no es un",
            "start": 8211.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asunto personal es lo que",
            "start": 8214.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "resuelvan los magistrados de ese",
            "start": 8217.319,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tribunal en el caso",
            "start": 8220.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8223.719,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8226.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan el SAT debe de pagar",
            "start": 8228.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8233.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Salinas pliego y seg\u00fan \u00e9l no tiene que",
            "start": 8234.599,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pagar nada Hay un precedente que indica",
            "start": 8239.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que s\u00ed pero hay que hay que esperarnos a",
            "start": 8241.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que eso resuelva y nos faltan 6 meses",
            "start": 8245.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para que se resuelva este asunto",
            "start": 8248.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que te puedo comentar",
            "start": 8251.519,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este b\u00e1sicamente no tendr\u00eda nada que",
            "start": 8255.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "temer entonces el ministro Sald\u00edvar en",
            "start": 8257.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "torno a estas denuncias que nada nada",
            "start": 8259.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nada \u00e9l",
            "start": 8261.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8262.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh ha actuado",
            "start": 8265.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8268.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 8269.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "siempre S\u00ed nada m\u00e1s que no se quiso",
            "start": 8271.0,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "plegar no se quiso someter Como lo",
            "start": 8276.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hicieron los otros ministros a la mafia",
            "start": 8279.519,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico",
            "start": 8282.479,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la con la modificaci\u00f3n de hace un tiempo",
            "start": 8285.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se buscaba hacer para cambiar el el",
            "start": 8287.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "periodo en el que \u00e9l estuviera al frente",
            "start": 8290.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de la corte que usted mencionaba que no",
            "start": 8292.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una mejor opci\u00f3n que \u00e9l para que",
            "start": 8293.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "continuara hasta el final de su sexenio",
            "start": 8295.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Esa fue la raz\u00f3n por la que eh usted en",
            "start": 8297.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un principio dec\u00eda que no pensaba en una",
            "start": 8300.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial y ya en",
            "start": 8302.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "\u00faltimas fechas s\u00ed Ese fue el punto que",
            "start": 8304.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no se lograra la ampliaci\u00f3n del periodo",
            "start": 8307.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de Sald\u00edvar que no calcul\u00f3 para evitar",
            "start": 8309.719,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8312.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "o no Es que yo sab\u00eda como todos los",
            "start": 8314.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ciudadanos o la",
            "start": 8319.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de que ese poder est\u00e1",
            "start": 8321.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 8326.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "predomina la corrupci\u00f3n hay excepciones",
            "start": 8328.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pues en jueces magistrados en",
            "start": 8330.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ministros hay",
            "start": 8335.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 8337.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este y que la mejor manera de",
            "start": 8339.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hacerlo era que si a m\u00ed me tocaba",
            "start": 8342.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "proponer a ministros",
            "start": 8346.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ternas que lo hici\u00e9ramos",
            "start": 8348.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8353.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "result\u00f3",
            "start": 8354.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que este nos",
            "start": 8356.439,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "traicionaron se fueron",
            "start": 8359.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con el bloque conservador con los",
            "start": 8362.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "oligarcas dos de los que nosotros",
            "start": 8367.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "propusimos",
            "start": 8370.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y entonces ya no ten\u00edamos",
            "start": 8371.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener cuando menos para",
            "start": 8375.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "impedir todas estas barbaridades que han",
            "start": 8381.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hecho de Cancelar",
            "start": 8383.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 8386.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "este pasando por encima de",
            "start": 8388.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8392.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el El poder",
            "start": 8394.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "legislativo Cancelar leyes",
            "start": 8398.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autorizadas por los diputados y por los",
            "start": 8401.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "senadores presidente Perd\u00f3n es que aqu\u00ed",
            "start": 8403.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afuera est\u00e1n los padres normalistas de",
            "start": 8406.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n intentando entrar han mencionado",
            "start": 8409.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que bueno Ya entraron que rompieron o",
            "start": 8411.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed con las puertas Cu\u00e1l es el",
            "start": 8413.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de aj despu\u00e9s de tres d\u00edas de",
            "start": 8416.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n mencionaban que usted no los",
            "start": 8417.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda recibido desde septiembre qu\u00e9",
            "start": 8419.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "respuesta les da ahorita que est\u00e1n",
            "start": 8421.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intentando ahita hay varias alertas los",
            "start": 8423.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "va a atender el",
            "start": 8425.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n No usted no",
            "start": 8427.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh usted directamente no Yo estoy este",
            "start": 8430.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "analizando este y conduciendo todo",
            "start": 8435.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque lo que me importa es",
            "start": 8438.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh encontrar a los j\u00f3venes y ya",
            "start": 8442.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "este la actitud no de los padres sino de",
            "start": 8447.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "los asesores y de las",
            "start": 8452.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "organizaciones que supuestamente",
            "start": 8457.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "defienden derechos humanos es una",
            "start": 8459.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actitud en el mejor de los casos",
            "start": 8464.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8469.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy de",
            "start": 8471.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n en contra",
            "start": 8473.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8476.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8479.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sea de",
            "start": 8480.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n y",
            "start": 8482.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nosotros pues no",
            "start": 8485.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "queremos Para nada la confrontaci\u00f3n",
            "start": 8488.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "decirle nada m\u00e1s a los padres",
            "start": 8491.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estamos dedicados y que estamos",
            "start": 8495.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avanzando mucho en la",
            "start": 8498.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 8500.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero lo que",
            "start": 8503.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sucede es de que Ellos est\u00e1n",
            "start": 8505.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 8509.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manipulados",
            "start": 8512.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por el grupo que",
            "start": 8514.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "encabeza \u00c1lvarez y",
            "start": 8517.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "casa la Comisi\u00f3n Interamericana de",
            "start": 8520.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos de la",
            "start": 8523.8,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "oea grupos conservadores de derecha",
            "start": 8527.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apoyados por gobiernos",
            "start": 8532.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "extranjeros que es lo que quiere",
            "start": 8535.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8539.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh hacernos",
            "start": 8540.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "da\u00f1o pol\u00edticamente hablando se lo",
            "start": 8542.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preguntaba porque Bueno usted ha",
            "start": 8546.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "mencionado que ha tomado las riendas de",
            "start": 8547.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y que de hecho usted",
            "start": 8549.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buscaba una reuni\u00f3n con ellos por qu\u00e9 no",
            "start": 8551.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se da ahora que la est\u00e1n solicitando",
            "start": 8553.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desde hace d\u00edas S\u00ed porque todav\u00eda",
            "start": 8556.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 8559.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "investigaciones nos hace falta me voy a",
            "start": 8560.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reunir con ellos en su momento cu\u00e1ndo",
            "start": 8563.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser que pudieran",
            "start": 8565.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pu Yo calculo que en unos 15 20 d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 8567.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "quiero tener m\u00e1s pruebas porque quiero",
            "start": 8572.399,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "hablar con ellos este y pruebas de c\u00f3mo",
            "start": 8575.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8581.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manipul\u00f3 la la la",
            "start": 8583.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para proteger a ciertas",
            "start": 8586.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gentes s\u00ed la responsabilidad que tienen",
            "start": 8589.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "abogados de",
            "start": 8592.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ellos y los supuestos Defensores",
            "start": 8594.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 8597.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Humanos los del",
            "start": 8599.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Pro y de otras",
            "start": 8601.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "organizaciones Y c\u00f3mo est\u00e1n vinculados",
            "start": 8605.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con \u00c1lvarez y",
            "start": 8608.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "casa y con la",
            "start": 8610.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "oea y lo que quieren no",
            "start": 8614.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8619.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8622.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lleguemos a conocer la",
            "start": 8624.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8627.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que se haga justicia sino ya lo tienen",
            "start": 8628.72,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "como una bandera en contra de",
            "start": 8634.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8638.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8643.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8644.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "politiquero lamentable muchos de los",
            "start": 8648.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "padres ni siquiera tienen toda la",
            "start": 8651.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque les proh\u00edben los",
            "start": 8653.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 8656.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hablar con nosotros ustedes saben que",
            "start": 8660.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "les mand\u00e9 un",
            "start": 8664.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informe a cada uno de los pap\u00e1s y de las",
            "start": 8666.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s y no los quisieron",
            "start": 8670.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 8674.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque se los prohibieron los",
            "start": 8677.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "abogados el argumento es que dec\u00edan que",
            "start": 8682.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que busca el gobierno dividirlos que",
            "start": 8685.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n no lo est\u00e1n haciendo No",
            "start": 8687.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para nada nosotros lo que queremos es",
            "start": 8690.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conocer la verdad y vamos",
            "start": 8693.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 8696.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lograrlo tengo confianza en eso y vamos",
            "start": 8698.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a encontrar a los j\u00f3venes que es lo m\u00e1s",
            "start": 8702.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "importante pero ya esto ya es otra cosa",
            "start": 8705.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8709.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "claro esto eh Ya tiene otros prop\u00f3sitos",
            "start": 8710.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00fan con estas acciones de todas maneras",
            "start": 8716.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se piensa recibir a los",
            "start": 8718.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "padres y aunque asistan tambi\u00e9n los",
            "start": 8720.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "asesores legales s De todas maneras pero",
            "start": 8722.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 8725.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este tener m\u00e1s elementos",
            "start": 8726.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como que quieren distraernos",
            "start": 8729.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "para que no hagamos nuestro",
            "start": 8733.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajo quitarnos",
            "start": 8740.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiempo estamos trabajando todos los",
            "start": 8742.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la b\u00fasqueda de los",
            "start": 8745.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero no que les queremos dar",
            "start": 8748.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque ya no les tenemos",
            "start": 8752.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "confianza a los",
            "start": 8754.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "asesores no les tengo confianza y tengo",
            "start": 8756.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "elementos para eh sostener que no les",
            "start": 8760.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tengo confianza porque ellos ayudaron a",
            "start": 8764.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 8768.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "libres a quienes tengo pruebas",
            "start": 8769.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "participaron en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 8773.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero las madres los padres Pues",
            "start": 8776.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n interesados en saber d\u00f3nde",
            "start": 8778.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus hijos por se sumar\u00edan al",
            "start": 8780.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "retraso de pero no permiten que yo hable",
            "start": 8782.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 8786.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "padres y con las madres si ellos",
            "start": 8787.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estuvieran S\u00ed pero",
            "start": 8790.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "no no no no no no son abogados y son",
            "start": 8794.56,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "estudiantes de la normal de",
            "start": 8799.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ayapa la mayor\u00eda",
            "start": 8804.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero o",
            "start": 8809.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sea Ah no me reunir\u00eda con todos en su",
            "start": 8810.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "momento y desde luego con los padres sin",
            "start": 8813.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema pero usted el reporte",
            "start": 8816.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que tienen es que la manifestaci\u00f3n en el",
            "start": 8819.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n la mayor\u00eda no son los padres las",
            "start": 8821.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "madres es lo que es lo que usted est\u00e1",
            "start": 8823.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mencionando S\u00ed s\u00ed que ya es un",
            "start": 8825.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "movimiento en contra de nosotros s\u00ed que",
            "start": 8827.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se llevan como una",
            "start": 8830.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "semana que este",
            "start": 8834.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "fueron a",
            "start": 8837.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y rompieron",
            "start": 8839.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "vidrios este ayer en la loter\u00eda nacional",
            "start": 8842.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "o sea es un plan de",
            "start": 8847.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n sea",
            "start": 8849.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo Y",
            "start": 8852.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "entonces nosotros pues no vamos a caer",
            "start": 8854.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en ninguna provocaci\u00f3n en caso de que",
            "start": 8856.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "escale en caso de que escale esta este",
            "start": 8858.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 8862.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de no no no no es que lo que quisieran",
            "start": 8863.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "era que",
            "start": 8867.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh quisieran que que",
            "start": 8868.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nosotros este respondi\u00e9ramos de manera",
            "start": 8872.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "violenta no lo vamos a hacer nosotros no",
            "start": 8875.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 8878.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8881.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "represores S\u00ed pero se va a arreglar la",
            "start": 8883.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puerta y no hay ning\u00fan problema pero lo",
            "start": 8885.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que quieren es lo que quieren es",
            "start": 8889.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "provocar",
            "start": 8895.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque pues este se considera que no",
            "start": 8899.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "es tan indispensable ahora que viene la",
            "start": 8903.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "marcha porque ah\u00ed se",
            "start": 8909.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "infiltran del d\u00eda de las mujeres la",
            "start": 8912.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la mujer ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 8916.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cuidamos porque traen sopletes",
            "start": 8920.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "marros",
            "start": 8925.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "S\u00ed y este piedras y hay que buscar que",
            "start": 8927.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no se da\u00f1e",
            "start": 8932.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Pues el",
            "start": 8934.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "recinto S\u00ed por ejemplo es pero no le",
            "start": 8937.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hace O sea no le hace porque ellos lo",
            "start": 8941.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que quisieran es que salga la",
            "start": 8946.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "polic\u00eda S\u00ed",
            "start": 8949.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este los enfrente no est\u00e1 seguro",
            "start": 8951.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted seguro en Palacio Nacional",
            "start": 8958.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estoy seguro en cualquier parte del",
            "start": 8960.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a m\u00ed me cuida el",
            "start": 8962.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo presidente al presidente lo cuida",
            "start": 8967.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la gente precisamente sobre tengo mi",
            "start": 8970.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 8973.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tranquila presidente justo de lo que",
            "start": 8975.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estaba hablando ahorita ya viene la",
            "start": 8977.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n del Ocho de marzo d\u00eda",
            "start": 8979.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "internacional la mujer la \u00faltima que que",
            "start": 8981.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Le tocar\u00e1 Pues en el sexenio preguntarle",
            "start": 8983.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a a lo largo de estos a\u00f1os este sexenio",
            "start": 8986.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo c\u00f3mo ha usted entendido a este",
            "start": 8988.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "movimiento si ha cambiado su percepci\u00f3n",
            "start": 8990.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en torno a la idea de las diferencias",
            "start": 8992.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "entre homicidios feminicidios en las",
            "start": 8993.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "investigaciones con perspectiva de",
            "start": 8996.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero el origen de las formas de",
            "start": 8997.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "violencias en contra de las mujeres una",
            "start": 8999.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de las grandes deudas que se tiene eh",
            "start": 9001.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pues es las diferentes formas una de",
            "start": 9004.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ellas Bueno pues tiene que ver con eh la",
            "start": 9006.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trata eh que se da No nada m\u00e1s en M\u00e9xico",
            "start": 9008.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a nivel mundial Quiero preguntarle en",
            "start": 9011.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "primera instancia C\u00f3mo ha percibido",
            "start": 9013.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "usted este movimiento a lo largo del",
            "start": 9015.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tiemp se ha cambiado su percepci\u00f3n y c\u00f3",
            "start": 9016.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le puedo decir tres",
            "start": 9018.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosas que me siento muy orgulloso",
            "start": 9021.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "uno que en este",
            "start": 9025.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gobierno se redujo la",
            "start": 9028.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pobreza de hombres y de",
            "start": 9032.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 9036.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y si lo",
            "start": 9038.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "analizamos a",
            "start": 9043.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "detalle",
            "start": 9045.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s beneficiadas las mujeres por",
            "start": 9047.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la cantidad de la poblaci\u00f3n porque somos",
            "start": 9050.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Pero eso me siento muy",
            "start": 9052.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "orgulloso que millones de mujeres",
            "start": 9055.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salieron de la",
            "start": 9058.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pobreza n\u00famero dos que no ha habido en",
            "start": 9060.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la historia de",
            "start": 9065.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Un",
            "start": 9066.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno con tantas",
            "start": 9069.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mujeres en el servicio p\u00fablico",
            "start": 9072.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ninguno en la",
            "start": 9078.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "historia y n\u00famero tres que me siento muy",
            "start": 9080.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "orgulloso que va a ser una mujer la",
            "start": 9083.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico a la que le",
            "start": 9087.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "voy a entregar la banda presidencial",
            "start": 9090.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ya v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9093.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente pero sobre pero sobre pero",
            "start": 9096.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sobre las formas la origen de las formas",
            "start": 9099.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de violencia el hecho de que llegue una",
            "start": 9101.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mujer lo que han dicho lasas es que si",
            "start": 9102.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no nos vamos a llevar aqu\u00ed",
            "start": 9104.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya te dije ya te dije que todo lo que",
            "start": 9107.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "yo te",
            "start": 9110.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responda en proceso va a ser usado en mi",
            "start": 9112.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "contra o sea es que lo de proceso me",
            "start": 9115.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 9120.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este este recordar lo que hac\u00edan los",
            "start": 9121.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos antes cuando nos",
            "start": 9124.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "juzgaban que",
            "start": 9130.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "diga como lo",
            "start": 9135.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9140.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "act\u00faa como un alborotador del",
            "start": 9143.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pueblo que diga como lo",
            "start": 9147.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "es que es un",
            "start": 9151.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rojillo as\u00ed",
            "start": 9155.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n si la",
            "start": 9160.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ensarto",
            "start": 9162.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pierdo y si no la ensarto",
            "start": 9165.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "perd\u00ed o sea toda la revista",
            "start": 9171.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Proceso est\u00e1 en contra de",
            "start": 9176.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros muy lamentable pero mucho muy",
            "start": 9179.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lamentable no hay este un periodismo",
            "start": 9182.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 9187.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9tico",
            "start": 9191.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plural",
            "start": 9192.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9195.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed si es",
            "start": 9198.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "independiente del",
            "start": 9201.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9207.96,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral s pas Buenos d\u00edas \u00e1nimo hoy mi\u00e9rcoles c\u00f3mo est\u00e1n Bueno al 100 entero eh hoy mi\u00e9rcoles como lo hacemos cada semana vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana son muchas es un caudal de mentiras en los medios de manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n con honrosas excepciones honrosas excepciones porque hay periodistas formadores que act\u00faan con profesionalismo con objetividad con apego a la verdad cercanos al pueblo y distantes del poder pol\u00edtico y del poder econ\u00f3mico por eso estamos viviendo estos momentos en que hay todo un bombardeo de mentiras de calumnias son momentos muy vergonzosos en la historia del periodismo no solo en M\u00e9xico en el mundo es una decadencia que no corresponde nada m\u00e1s al periodismo sino a todo lo que tiene que ver con la vida p\u00fablica es un proceso de degradaci\u00f3n degradaci\u00f3n progresivo Es crisis en lo econ\u00f3mico crisis de bienestar social crisis pol\u00edtica crisis de p\u00e9rdida de valores por eso no se puede decir solo la crisis del mundo o de los pa\u00edses del mundo no porque no ata\u00f1e solo a lo econ\u00f3mico a lo pol\u00edtico a lo lo social sin no lo comprende todo y eso tiene m\u00e1s que ver con la decadencia es un tiempo decadente que solo te puede remediar enfrentar con una transformaci\u00f3n tajante de la vida p\u00fablica si no se lleva a cabo una transformaci\u00f3n no se supera una decadencia por eso eh Ahora se padece de esta crisis del periodismo y de los medios de informaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n en su mayor\u00eda de manipulaci\u00f3n pero hay que superarlo tambi\u00e9n si no se da a conocer no se va a resolver nunca no se puede transformar una realidad que no se conoce o que se oculta es lo que pasaba en nuestro pa\u00eds hasta hace poco de que predominaba el racismo y el clasismo pero soterrado silencioso oculto como estamos en un proceso de transformaci\u00f3n en M\u00e9xico emerge y eso es bueno es bueno que se quiten la m\u00e1scara y que haya m\u00e1s transparencia autenticidad tambi\u00e9n se pensaba no los racistas los clasistas pueden ser los pobres los ignorantes son los pobres No encontramos que hay racismo hay clasismo hasta en los pseudointelectuales los acad\u00e9micos los que estudian en universidades del extranjero que tienen posgrado maestr\u00edas doctorados aqu\u00ed lo hemos visto c\u00f3mo expresan su racismo eso antes no suced\u00eda por eso estamos viviendo tiempos interesantes es un momento estelar en la vida p\u00fablica del pa\u00eds Entonces vamos con Elizabeth a ver qu\u00e9 qu\u00e9 este qu\u00e9 nos va a exponer poquito porque es bendito poquito s\u00ed con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es 6 de marzo del a\u00f1o 2024 y vamos a ser breves como dice el Se\u00f1or Presidente eh porque vamos a mostrarles una parte m\u00e1s de Qui\u00e9nes quieren los vots sobre la guerra sucia contra el presidente L\u00f3pez Obrador en redes eh hemos visto que la campa\u00f1a sucia medi\u00e1tica y en redes para intentar vincular al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el narcotr\u00e1fico y hemos comprobado una y otra vez que esto es falso en semanas pasadas se han publicado diversos an\u00e1lisis que demuestran el uso de cuentas automatizadas y granjas de Bots para impulsar tendencias en la red social Twitter ahora X La mayor\u00eda de las cuentas con mensajes sobre la etiqueta el hashtag narco presidente son de Argentina Espa\u00f1a Colombia Holanda tambi\u00e9n ya sabemos que los Bots en Argentina se venden de tres tweets por un peso ahora una revisi\u00f3n realizada en la plataforma share of Bo se tiene conocimiento de que del 19 de febrero de 2024 al 3 de marzo 99% de las cuentas que usaron la etiqueta narcopresidente son bots que reproducen centenas de miles de mensajes para generar una tendencia en Twitter en la pantalla vamos a ver el comportamiento diario de esta estrategia fue un an\u00e1lisis de aproximadamente 15 d\u00edas de las acciones que se realizan como tweets retweets citas y likes con esta etiqueta 90 por corresponden a robots Bots o cuentas automatizadas es decir solo el 10% de esta conversaci\u00f3n real de personas que manejan sus cuentas por ejemplo vamos a ver el 25 de febrero existieron 471000 acciones sobre la etiqueta narcopresidente pero solo el 5% de estas cuentas que interactuaron con esta etiqueta fueron de usuarios reales adem\u00e1s durante todo este tiempo han colocado 16 hashtags en tendencia lo cual nos una vez m\u00e1s que es una campa\u00f1a negra permanente esto Qu\u00e9 es Con qu\u00e9 fin Pues de manchar la figura del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Pero esto cuesta millones de pesos financiarla hay comunicadores tambi\u00e9n y personajes con cierta influencia dentro de las redes sociales que ahora rentan sus cuentas para impulsar estas tendencias sobre esta campa\u00f1a el 4 de marzo marzo el diario Milenio public\u00f3 un estudio sobre redes sociales titulado m\u00e1s abrazos menos balazos digitales repudian guerra sucia en redes sociales en la que llama poderosamente la atenci\u00f3n varios datos el 60 por de las personas rechaza que existan campa\u00f1as de odio como la emprendida con la etiqueta narcopresidente la gente no quiere ver esas campa\u00f1as de odio en redes sociales el 30% mostr\u00f3 enojo por estas tendencias Mientras que el 25% disgusto y el 5% dijo sentir miedo As\u00ed que parece que la estrategia no les est\u00e1 funcionando seg\u00fan el estudio publicado por Milenio hasta aqu\u00ed Qui\u00e9nes quienen los Bots pero queremos Mostrar un lamentable segmento de un programa de Televisa como no les alcanzan los argumentos y hay que decir esto no viola el procedimiento digamos la veda electoral porque nosotros como funcionarios p\u00fablicos tenemos y debemos denunciar estas acciones antidemocr\u00e1ticas y exigimos pedimos que el INE intervenga vamos a ver esto parte que no hay todav\u00eda no complementa eso en mi opini\u00f3n Pero a lo mejor no lo quieren hacer No s\u00e9 es la guerra sucia pero sucia en serio contra Claudia no es que yo recomiende que lo hagan yo no tengo vela en el entierro me da enteramente lo mismo lo que hagan o no pero me parece l\u00f3gico lo que el manual ahorita es go Negative con Claudia no con L\u00f3pez Ob o tambi\u00e9n con L\u00f3pez Obrador pero ya con ella con investigaci\u00f3n de oposici\u00f3n con chismes con todo no lo est\u00e1n haciendo este Se\u00f1or Jorge Casta\u00f1eda acompa\u00f1ado de Leo zuckerman Quienes no dicen nada ante esta declaraci\u00f3n a todas luces antidemocr\u00e1tica Go Negative dice inventen chismes eso es lo que dice Jorge Casta\u00f1eda el excanciller con el expresidente Vicente Fox acompa\u00f1ado dec\u00eda yo de Leo zuckerman y Aguilar Cam\u00ed quien se\u00f1or presidente usted recordar\u00e1 que le mienta la madre eso manchando la figura presidencial la investidura a nuestro pa\u00eds en estos actos tan antidemocr\u00e1ticos nosotros queremos pedirle a Televisa y tambi\u00e9n al Instituto Nacional electoral que revise Y esto no con el \u00e1nimo de censura es para que la gente se d\u00e9 cuenta miren este es el nivel de quienes dicen defender la democracia si me lo permite se\u00f1or presidente quisiera que lo vi\u00e9ramos de nuevoarte que no hay todav\u00eda no complementa eso en mi opini\u00f3n Pero a lo mejor no lo quieren hacer No s\u00e9 es la guerra sucia pero sucia en serio contra Claudia no es que yo recomiende que lo hagan yo no tengo vela en el entierro me da enteramente lo mismo lo que hagan o no pero me parece l\u00f3gico lo que el manual ahorita es go Negative con Claudia no con L\u00f3pez Obrador o tambi\u00e9n con L\u00f3pez obr Obrador pero ya con ella con investigaci\u00f3n de oposici\u00f3n con chismes con todo eh No lo est\u00e1n haciendo [M\u00fasica] e advertir tambi\u00e9n que esto es una guerra sucia y es la guerra sucia con base en chismes en mentiras el Instituto Nacional electoral ha sancionado a la ma\u00f1anera la ha censurado la ha bajado Nos tienen hiper vigilados tambi\u00e9n eso es claramente contra la libertad de expresi\u00f3n y el derecho a dar la postura e nuestro derecho de r\u00e9plica y pedimos que el Instituto Nacional eh Ya que no interviene nosotros solamente a nosotros solamente nos censuran constantemente pedimos que intervenga en este tipo de aseveraciones que se hacen en programas de tele y tambi\u00e9n a Televisa que revise este tipo de contenidos con sus comentaristas es cu se\u00f1or presidente Muchas gracias va la lista pero este vamos con S\u00ed todav\u00eda falta para las 8 a las 8 vamos a hablar de el presidente Ju\u00e1rez el mejor presidente en la historia de M\u00e9xico y esto para los j\u00f3venes a las 8 pero vamos ahora con Marta Muchas gracias se\u00f1or presidente Marto obeso de esfera noticias se\u00f1or presidente Hace unas semanas usted estuvo en Cuernavaca Morelos y usted constat\u00f3 como hubo abucheos en contra del gobernador del estado cuautemo blanco es este estos abucheos exig\u00edan y evidenciaban el malestar que existe de la poblaci\u00f3n referente al problema de inseguridad que se vive en este estado y se responsabilizaba al gobernador cemo blanco de esta situaci\u00f3n este en el tema este tema de la inseguridad este se\u00f1or presidente se ha convertido en una este preocupaci\u00f3n sobre todo para la candidata de morena Margarita ya que su adversaria Lucy mesa ha sabido este capitalizar este malestar de la poblaci\u00f3n Este y pues parece ser que este tema le ha ayudado remontar en las encuestas al grado de igualarla lo que se vislumbra Se\u00f1or Presidente con este tema de la inseguridad en todo el pa\u00eds es que precisamente Los candidatos de oposici\u00f3n pueden lucrar con este tema tan sentido por la sociedad y sobre todo este porque se ayer mismo aqu\u00ed la secretaria de seguridad este presentaba su estrategia para defender a los candidatos y Parece ser insuficiente este poder este eh enfrentar esta situaci\u00f3n yo quisiera preguntarle se\u00f1or presidente si este eh en en su posici\u00f3n como presidente de la rep\u00fablica podr\u00eda usted este de reforzar esta estrategia lo que resta de su mandato precisamente para que los candidatos de oposici\u00f3n est\u00e9n lucrando con este tema de la inseguridad y se est\u00e9 fomentando a\u00fan m\u00e1s este el temor y esto logre debilitar a los este candidatos del partido que lo pues que lo trajo aqu\u00ed a este a este gobierno habr\u00e1 manera de fortalecer la estrategia en materia de seguridad y dejarle claro a la sociedad que no deba de usarse esto como un bot\u00edn pol\u00edtico pues no puedo hablar del tema porque eh cae la Esfera de lo electoral pero eh Es evidente que est\u00e1n utilizando no lo de la violencia magnificando haciendo m\u00e1s grande lo que sucede con prop\u00f3sitos pol\u00edticos o politiqueros por esta temporada por la campa\u00f1a pero Hay que tenerle confianza a la gente del pueblo de M\u00e9xico lo he dicho una mil veces lo voy a seguir repitiendo es mucha pieza es pueblo muy consciente muy politizado es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo en M\u00e9xico eh pr\u00e1cticamente no hay analfabetismo pol\u00edtico as\u00ed como en M\u00e9xico pr\u00e1cticamente no hay desempleo somos de los pa\u00edses en el mundo con menos desempleo casi se puede hablar de empleo pleno as\u00ed tambi\u00e9n por eso la gente est\u00e1 feliz est\u00e1 contenta porque empleo pleno buenos salarios y sobre todo lucidez inteligencia porque se tiene un pueblo somos parte de un pueblo con mucha historia con mucha cultura un pueblo sabio qu\u00e9 m\u00e1s podemos pedirle a la vida claro Hay que seguir transformando imag\u00ednense Cu\u00e1ntos a\u00f1os solo de pol\u00edtica neoliberal que no hab\u00eda democracia que dominaba una minor\u00eda que el gobierno estaba al servicio de unos cuantos era un comit\u00e9 al servicio de los potentados y el pueblo no exist\u00eda y ahora es distinto pero fueron muchos a\u00f1os siempre trato el tema y ofrezco Disculpa porque y me voy a seguir repitiendo el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os el neoliberalismo neoporfirismo que abarca de 1983 al 2000 18 fueron 36 a\u00f1os de una pol\u00edtica de saqueo de corrupci\u00f3n de abandono al pueblo Entonces estamos iniciando una etapa nueva es una transformaci\u00f3n y se ha avanzado mucho y se va a seguir avanzando y lo importante pues son los hechos Yo no puedo dar a hac cifras sobre violencia \u00edndices de inseguridad de violencia porque a lo mejor a m\u00ed s\u00ed me este cepillan no como a ca\u00f1eda este Pero bueno ya expresaste lo que est\u00e1 sucediendo en Morelos hay que dejarle a los morelenses que ellos decidan es un pueblo muy consciente muy avispado y van a saber decidir Pues s\u00ed y m\u00e1s que esto que estamos viendo en Morelos ya se empieza a replicar en otras partes de la Rep\u00fablica lo estamos viendo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n con Clara brugada los mismos habitantes de la ciudad de M\u00e9xico al tema de la inseguridad le han agregado el tema de la escasez de agua Y desde su posici\u00f3n presidente como presidente de M\u00e9xico estos temas que son tan sentidos y tan cruciales para la poblaci\u00f3n no merecen una atenci\u00f3n especial en este en esta \u00e9poca electoral s\u00ed estamos trabajando en garantizar la paz la tranquilidad en el abasto de agua en atender las demandas del pueblo pero es natural que en \u00e9pocas de elecciones en esta temporada Adem\u00e1s ya empieza a ver calor Entonces se encienden las pasiones pero la gente sabe muy bien mucho mucho mucho el pueblo es sabio muy bien es por ejemplo esto que vimos no hay que hacer m\u00e1s guerra sucia investigar eso es espionaje no inteligencia Y chismes Son calumnias son mentiras es maquiavelo el fin justifica los dec\u00eda macelo es l\u00edcito matar siempre y cuando siempre y cuando sea para conservar el poder es que este en sentido estricto no son dem\u00f3crata Ya lo hemos dicho que la palabra democracia se compone de dos partes demos es pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo ellos quieren cratos ind demos quieren poder sin pueblo y eso ya no lo van a lograr en el pa\u00eds ya pas\u00f3 el tiempo en que dec\u00edan que la pol\u00edtica era de los pol\u00edticos la pol\u00edtica es asunto de todos ya no funcionan los aparatos de control de manipulaci\u00f3n porque el pueblo est\u00e1 muy consciente es el agua yo te puedo enumerar violencia agua narcopresidente dictadura eh persecuci\u00f3n a la prensa Qu\u00e9 m\u00e1s Qu\u00e9 m\u00e1s Qu\u00e9 m\u00e1s bueno pero insultos S\u00ed pero usted lo vio ahora que estuvo ah\u00ed en Cuernavaca como los mismos este eh ciudadanos reclamaban sobre todo el tema de inseguridad en este tema en espec\u00edfico este la oposici\u00f3n ha encontrado muy bien c\u00f3mo lucrar con este tema pol\u00edticamente no no funciona no les ha funcionado y no les va a funcionar te imaginas me est\u00e1s metiendo en problemas pero este A lo mejor nos vamos a quedar en la en la rayita este te imaginas lo que es una campa\u00f1a de narcopresidente de millones de mensiones como Cu\u00e1ntos millones como 120 140 o cu\u00e1nto las interacciones son miles de millones miles de millones Y qu\u00e9 han hecho me han hecho y no es una bal andron nada es un dicho que ahora adem\u00e1s voy a hablar de [M\u00fasica] eso es algo que tiene que ver con el presidente Ju\u00e1rez dec\u00eda que nos hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez y no es nada de insulto es que en gelatao vamos a empezar hay un lago bell\u00edsimo en el pueblo de galata el Distrito de Islan en la Sierra Norte de Oaxaca que ahora se conoce tambi\u00e9n como la sierra Ju\u00e1rez y ni\u00f1o Ju\u00e1rez estaba a la orilla del Lago y se se desprendi\u00f3 Pues un pedazo de tierra con el viento que vino un viento muy fuerte y se qued\u00f3 en ese peque\u00f1o islote Ju\u00e1rez y se llev\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez al ni\u00f1o Benito Pablo hasta en medio de la laguna y lo que hizo fue que se acost\u00f3 y pas\u00f3 el viento y regres\u00f3 ese pedazo de tierra a la orilla otros dicen que era una Canoa un cayuco que \u00e9l estaba en el cayuco vino el viento y se lo llev\u00f3 y se acost\u00f3 en cayuco pas\u00f3 el viento y regres\u00f3 a la orig por eso se habla de que nos hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez de ah\u00ed [M\u00fasica] viene esta an\u00e9cdota y hay otra tambi\u00e9n buen\u00edsima que tiene que ver con la perseverancia y esto para los j\u00f3venes el no Rendirse cuando se lucha por ideales y el que m\u00e1s nos ense\u00f1\u00f3 sobre eso en toda la historia fue el presidente Ju\u00e1rez que le toc\u00f3 enfrentar momentos muy dif\u00edciles y nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda y dicen que en una ocasi\u00f3n se estaba llevando a cabo una batalla decisiva entre conservadores y liberales en la guerra de reforma y estaban esperando en Veracruz el resultado de la batalla que llegara el parte que llegara el informe sobre qu\u00e9 hab\u00eda pasado en la batalla y llega el parte llega el informe y le entregan El telegrama al presidente y lo lee y era una derrota del ej\u00e9rcito liberal hab\u00eda triunfado ito conservador y vio presidente Ju\u00e1rez el informe y todos estaban esperando sobre la noticia y les dijo se\u00f1ores se perdi\u00f3 la la batalla pero no le han quitado ni una pluma a nuestro gallo As\u00ed es se\u00f1or presidente precisamente hablando de perseverancia este le quiero comentar que la doctora en ciencias con especialidad en desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico para la sociedad quien es investigadora asociada del ceped en la universidad de la sorbona en Par\u00eds en el 2017 realiz\u00f3 realiz\u00f3 un estudio en el que se detalla las deficiencias del gobierno de M\u00e9xico en su compromiso por incluir en las pol\u00edticas p\u00fablicas los conocimientos de la medicina tradicional ind\u00edgena dicho estudio por instrucciones de usted se lo entregu\u00e9 personalmente al secretario de salud en diciembre del 2021 quien desde entonces ofreci\u00f3 este al respecto hacer una reuni\u00f3n con los m\u00e9dicos este tradicionales y las agrupaciones que est\u00e1n precisamente pidiendo una reuni\u00f3n con la direcci\u00f3n de Medicina tradicional de la secretar\u00eda de salud desde Entonces hasta la fecha usted ha instruido en varias ocasiones al secretario de salud Jorge Alcocer para que se informe Respecto a los logros y este y se realice esta reuni\u00f3n con este distintos grupos que buscan contribuir con su conocimiento al fortalecimiento de las pol\u00edticas p\u00fablicas de salud estamos Este a unos meses que concluya su administraci\u00f3n y pues Es evidente que no existe voluntad pol\u00edtica para escuchar las propuestas de este sector de la poblaci\u00f3n este se\u00f1or presidente yo quisiera preguntarle si usted conoce qu\u00e9 vac\u00edos legales son los que existen para que se puedan incorporar los m\u00e9dicos tradicionales al sistema P\u00fablico de salud y tambi\u00e9n este pues preguntarle qu\u00e9 le ha dicho el secretario de salud por qu\u00e9 esta desd\u00e9n de no querer hacer esta reuni\u00f3n este hace 15 d\u00edas Este pidi\u00f3 que a trav\u00e9s de Jes\u00fas Ram\u00edrez se pusiera fecha yo le he entregado a Jes\u00fas Ram\u00edrez ya una propuesta con la lista de los diferentes grupos No nada m\u00e1s represento un grupo son diferentes grupos que me han este me han este pedido que yo sea su voz aqu\u00ed en la ma\u00f1anera para poder dar esta reuni\u00f3n en la secretaria de salud existe una direcci\u00f3n de Medicina tradicional y desarrollo intercultural creada desde el 2020 esta direcci\u00f3n ya desapareci\u00f3 se\u00f1or presidente este no le interes\u00f3 su exio que di resultados Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando pues eh hace una semana le dije al doctor Alcocer y me dijo ya llevo este la respuesta pero a lo mejor no hubo oportunidad sin embargo ya tiene \u00e9l una respuesta a tu planteamiento ahora mismo no bueno la desconocemos hasta la fecha porque si me dijo el d\u00eda que toc\u00f3 salud que ven\u00eda preparado para darte una respuesta Pues aqu\u00ed estuve yo incluso desde aqu\u00ed sentada le dije lo de la reuni\u00f3n y dijeron ahorita pero ya no dijeron nada S\u00ed pero lo vemos bueno estar atentos a la respuesta y en otro tema se\u00f1or presidente Quisiera saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a la forma de como el poder judicial ha facilitado la impunidad de empresas este asociadas a lo que se ha llamado El Cartel del chupasangre este como esta este esta empresa grupo Falc\u00f3n que a pesar de que ya ha sido inhabilitada por sus pr\u00e1cticas corruptas este vuelven a ser este proveedores del gobierno este compitiendo en licitaciones este yo quisiera este preguntarle tenemos conocimiento que esta grupo Falc\u00f3n sigue siendo proveedor del Iste Y quiz\u00e1 fue por eso que usted cambi\u00f3 al titular del Iste para que se regular a esto o cu\u00e1l es su opini\u00f3n de que este tipo de empresas sigan siendo proveedores de su gobierno Si ya usted mismo este dio instrucciones de que no se les permitiera este participar en licitaciones bueno es que se est\u00e1 limpiando del gobierno de corrupci\u00f3n ya ha avanzado much\u00edsimo podr\u00eda yo seguir mire este este me lo bordaron especial de los que me da la gente se\u00f1oras que las quiero mucho pa\u00f1uelito blanco en corrupci\u00f3n no lo permitimos por eso este nos alcanza el presupuesto y se atienden las necesidades de la gente porque no hay corrupci\u00f3n pero estaba muy enraizada s\u00ed yo dije en una ocasi\u00f3n y lo puedo probar me he dedicado a denunciar la corrupci\u00f3n a estudiar el fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n desde hace d\u00e9cadas he escrito sobre eso creo que el primer libro que escrib\u00ed sobre corrupci\u00f3n donde trato el tema de la corrupci\u00f3n fue un libro que publiqu\u00e9 en 1989 de los que me acuerdo no creo que antes pero s\u00ed uno de 89 este y \u00faltimamente mucho a m\u00ed me toc\u00f3 denunciar antes que nadie Ela antes que nadie porque estaba en una situaci\u00f3n tambi\u00e9n pues este muy no quiero decir privilegiada pero si importante era dirigente de un partido y fui con Cedillo y escuchaba yo as\u00ed como rumores y de repente le reclam\u00e9 que si este era cierto no estaba claro no estaba claro que de le met\u00ed el desgranador y de repente que se enoja y qu\u00e9 quiere que haga digo c\u00f3mo va usted a convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica si es que tenemos que salvar el sistema financiero Por qu\u00e9 no rescata Porque me dijo tenemos que rescatar porque no se rescata a la mayor\u00eda de los mexicanos a los pobres C\u00f3mo va a rescatar a los arriba con el dinero de todos ah\u00ed hubo una ruptura Pero as\u00ed como es pues me ha tocado denunciar el gran saqueo en el periodo neoliberal todo lo que saquearon durante el gobierno de Salinas C\u00f3mo entregaron los bancos las minas lo he [M\u00fasica] escrito incluso lo he denunciado no solo a Salinas sino otros a Cedillo Porque esa pol\u00edtica continu\u00f3 lo de los ferrocarriles todo eso Claro que le daban carpetazo al asunto entonces sab\u00eda yo de la corrupci\u00f3n incluso sab\u00eda que la clave para sacar adelante al pa\u00eds estaba solo en eso en cortar de Tajo con la corrupci\u00f3n pero cuando llegu\u00e9 me sorprendi\u00f3 el nivel de corrupci\u00f3n que imperaba en todo y en el sector salud en especial pues se robaban el dinero de las medicinas pol\u00edticos corruptos por eso campa\u00f1as en medios todav\u00eda cuando este hace poco decidimos hacer una farmacia una mega farmacia para que no faltaran los medicamentos en ninguna parte del pa\u00eds les molest\u00f3 much\u00edsimo y yo dec\u00eda por qu\u00e9 tanta oposici\u00f3n si no es una c\u00e1rcel no es una meac c\u00e1rcel es una mega farmacia Bueno pues me entero o termino de enterarme Bueno este me entero de que no era nada m\u00e1s el negocio la compra venta de los medicamentos y de los equipos m\u00e9dicos que 10 empresas vinculadas al gobierno vend\u00edan 100000 millones de pesos de medicinas y que no eran laboratorios eran grupos de traficantes de influencia As\u00ed es pero no solo era ese negocio sino el otro negocio jugosisimo era la distribuci\u00f3n de los medicamentos empresas distribuidoras Entonces cuando se habla pues hasta inocentemente de una mega farmacia estos imaginan Ya se nos fue por completo todo el negocio de la distribuci\u00f3n llegaron a decir que la mega farmacia eh iba a entregar los medicamentos a los hospitales a los centros de salud los hospitales tienen su farmacia las cl\u00ednicas tienen su farmacia eso no desaparece la mega farmacia se cre\u00f3 para que si en un hospital en una cl\u00ednica no hay un medicamento primero se a la megafarma ayude a ver si en otras cl\u00ednicas en otros hospitales no existe el medicamento y si no existe desde huu toca se env\u00eda el medicamento pero no es que desaparezcan las farmacias de las cl\u00ednicas o de los hospitales all\u00e1 es donde tiene que estar el abasto los medicamentos y hemos avanzado mucho en eso lo mismo el caso deiste que eso fue lo peor porque lo he dicho Aqu\u00ed lo destazar lo hicieron pedacitos Entonces privatizaron los laboratorios Bueno hasta las camillas entregaron eh los quir\u00f3fanos quir\u00f3fanos eh las ambulancias todo privatizado y detr\u00e1s gente que dirigi\u00f3 el Iste o pol\u00edtico estaba tan arraigado esto que llevamos m\u00e1s de 2 a\u00f1os m\u00e1s de 2 a\u00f1os ahora en la ma\u00f1ana me acaba de decir todav\u00eda este rosa yela de que ya se va a lograr la reintegraci\u00f3n de servicios para volver lo p\u00fablico p\u00fablico Eh entonces si es un proceso y tambi\u00e9n hay de estas empresas s que cambian o sea de nombre la raz\u00f3n social la raz\u00f3n social y son los mismos y van y participan en las licitaciones en el Iste en el seguro No ha sido f\u00e1cil se\u00f1or presidente no no no no no no es f\u00e1cil por le estoy hablando son 36 a\u00f1os de pol\u00edtica de pillaje Entonces s\u00ed perme\u00f3 s\u00ed s\u00ed tuvo sus efectos afortunadamente no eh pudo la corrupci\u00f3n con el pueblo de M\u00e9xico con los valores de nuestro pueblo se\u00f1or presidente y no ha considerado sancionar tambi\u00e9n a los funcionarios de su gobierno que insisten en seguir trabajando con este tipo de empresas que han demostrado tener malas pr\u00e1cticas y que incluso han sido inhabilitadas para se sanciona no se acepta yo estoy mire ahora eh voy a visitar 23 estados ya visit\u00e9 cuatro el fin de semana ma\u00f1ana tres puro salud eh ma\u00f1ana Tamaulipas Zacatecas y San Luis eh el viernes salud eh Nada m\u00e1s eh Michoac\u00e1n y Estado de M\u00e9xico el s\u00e1bado quintanar Campeche Tabasco el domingo Morelos Ciudad de M\u00e9xico en 8 d\u00edas jueves Baja California y Sonora viernes baja California Sur Sinaloa Nayarit s\u00e1bado Colima Acapulco domingo 17 Morelos y Ciudad de M\u00e9xico 23 estados que son los que est\u00e1n federalizados y estoy evaluando todo lo que es Ims bienestar en 23 estados porque el d\u00eda 21 de Marzo los gobernadores gobernadoras de los 23 estados nos vamos a reunir en Oaxaca para informar c\u00f3mo vamos en mejorar los servicios de salud p\u00fablica porque tengo un compromiso de que voy a entregar el gobierno con un sistema de salud p\u00fablica de primera como lo merece la gente porque en nuestro pa\u00eds el 60 por de la poblaci\u00f3n no tiene seguridad social Entonces ese 60 que coincide que es la gente m\u00e1s necesitada m\u00e1s pobre va a tener garantizado el derecho a la salud muy bien y finalmente se\u00f1or presidente el pr\u00f3ximo jueves a ver nada m\u00e1s te permito Qu\u00e9 cosa es lo que dec\u00eda el Mega opacidad de la megafarma Ah s\u00ed ponlo pon es Es que el universal estoy seguro eso es hoy s\u00ed Este es de hoy estoy seguro que recibi\u00f3 eh un convenio de publicidad es que en estos tiempos Ser\u00eda muy bueno que se transparentar os conven s\u00ed los convenios de publicidad de los partidos del dinero de los partidos que es dinero del pueblo Para publicidad los peri\u00f3dicos porque eh est\u00e1 el universal convertido en un bolet\u00edn al servicio de nuestros adversarios ahora s\u00ed que este qui\u00e9n pomp\u00f3 es esto todo el tiempo pero si pones La Primera Plana no lo he visto pero porque tampoco ya se ve mucho y a veces ya no hay que sacarlo aqu\u00ed porque les ayuda unoa ya es el colmo publicidad gratis Ah delegan seguridad de candidatos m\u00e1s vulnerables sea es una cr\u00edtica no porque ayer se dijo de que la federaci\u00f3n va a cuidar o est\u00e1 cuidando a candidatos a presidentes a gobernadores gobernadoras presidentas candidatas y hay un acuerdo para que pues los gobiernos estatales hagan lo propio con candidatos a presidentes municipales y todo entonces no necesito leerlo s son predecibles es una cr\u00edtica no entonces a ver por qu\u00e9 no cuidan a los candidatos de Guerrero por no cuidan a los candidatos de Sinaloa porque no cuidan a los candidatos de Guanajuato es cuidamos a todos tenemos la obligaci\u00f3n de cuidar a todos no va por ah\u00ed la nota se\u00f1or pres no es que medios que se est\u00e1 desentendiendo la federaci\u00f3n de su obligaci\u00f3n de cuidar todos los medios S\u00ed es que es nado sincronizado es como la \u00e9poca del autoritarismo del control absoluto de los medios que eran boletines Ahora ni siquiera hace falta que les manden boletines ya por decisi\u00f3n propia se\u00f1or presidente este finalmente el pr\u00f3ximo 15 de de marzo el aniversario de la fundaci\u00f3n del municipio decopan de cuautemoc y el pasado 23 de febrero precisamente se se celebr\u00f3 ah\u00ed en ese municipio el natalicio de cuautemo El \u00faltimo tatan y mica Aprovechando que usted tiene estas c\u00e1psulas este de historia no Ser\u00eda posible que nos pusiera ofrecer la informaci\u00f3n de por qu\u00e9 a\u00fan est\u00e1 abierta la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de los restos de cuau temoc qu\u00e9 conclusiones han llegado y si nos podr\u00edan compartir precisamente toda esta evidencia que se cons en el banco de M\u00e9xico donde se demuestra que los restos que veneran aqu\u00ed en izcateopan son los del \u00faltimo tatuan mechica podr\u00eda este aprovechar estas c\u00e1psulas para instruirnos al S\u00ed y Se le pide a Diego S\u00ed ya se le pidi\u00f3 este la respuesta que dio fue de hacer un homenaje a ulalia Guzm\u00e1n m\u00e1s no de c\u00f3mo este el gobierno de la Rep\u00fablica va a ser oficial que el reconocimiento de los restos de hay evidencia suficiente que demuestra que esos son los restos de \u00faltimo tat meica y pues ojal\u00e1 usted aqu\u00ed en la ma\u00f1anera nos pueda este comentar de este suceso Gracias si no lo hago yo este estoy yo presente y este Diego se hace cargo de explicarnos todo eh Porque s\u00ed fue un asesinato cobarde de de Cort\u00e9s que se llev\u00f3 preso a cuautemo y a otros eh dirigentes autoridades destacadas de eh el pueblo mexica hacia eh Centroam\u00e9rica pasaron por mi pueblo saben qu\u00e9 hicieron en mi pueblo quemaron sus casas ya cuando sab\u00edan que iban a a pasar por ah\u00ed Cort\u00e9s que llevaba prisionero a cuem prefirieron quemar sus casas y se enm monaron y llegaron a tepetit\u00e1n a mi pueblo y no hab a nadie y delante como unas 40 leguas hacia delante a la orilla del r\u00edo sumacinta un lugar que se llama cit\u00e1 que es del municipio de Tenosique ah\u00ed este orden\u00f3 Cort\u00e9s asesinar a y tambi\u00e9n la historia de c\u00f3mo regresaron losos atiopan es una historia de lealtad y de de nuestra cultura de nuestras ra\u00edces es muy bonita s\u00ed s\u00ed y este y vamos a pedirle a Diego plante vamos a al libro no porque es que se nos va Va a ir el tiempo ya terminamos Ah s\u00ed aqu\u00ed hay un periodista invitado Gustavo Silvestre de c5n s\u00ed de Argentina c\u00f3mo le va muy bien Un gusto y gracias por permitirme de estas ma\u00f1aneras que ya son un cl\u00e1sico que en Argentina tambi\u00e9n la seguimos mucho eh estoy sorprendido escuch\u00e1ndolo hablar de todo lo que el estado en M\u00e9xico hace de la salud casi un estado de bienestar creo No usted habla y el a\u00f1o pasado en la campa\u00f1a electoral usted se refiri\u00f3 en varias oportunidades a quien Entonces era el candidato Miley con las distintas expresiones que ha tenido y viene y sigue teniendo sobre adversarios pol\u00edticos sobre otros pensamientos Le quiero preguntar justamente por eso me sorprend\u00eda lo bien que usted hablaba del Estado Y c\u00f3mo debe funcionar un estado este presidente no cree en el estado dice que en la Argentina hay que eliminar el estado porque es un estado criminal y sabr\u00e1 usted est\u00e1 llevando un ajuste bastante feroz siguiendo las reglas del fondo monetario internacional Cu\u00e1l es su visi\u00f3n de la Administraci\u00f3n mi ley se\u00f1or presidente desde M\u00e9xico gracias miren ofrezco disculpas no puedo eh expresarme eh de lo que sucede en Argentina porque se trata de un gobierno electo de manera democr\u00e1tica fueron los argentinos los que decidieron tener ese gobierno fueron los argentinos los que eligieron al Se\u00f1or Miley Entonces yo tengo que respetar eso tengo lo he dicho mi punto de vista en lo general yo siento que el modelo neoliberal es un fracaso que solo causa da\u00f1o a la mayor\u00eda de los pueblos y beneficia a una minor\u00eda que son los que impulsan ese modelo en el [M\u00fasica] mundo es un modelo fracasado nosotros no seguimos las recomendaciones del fondo monetario internacional porque nos llevaron a una profunda crisis econ\u00f3mica y de bienestar social y como no seguimos nosotros las recomendaciones del fondo monetario internacional ni del Banco Mundial la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 creciendo hay empleos se ha incrementado el salario en M\u00e9xico en t\u00e9rminos reales m\u00e1s del 100% tenemos r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera que llega a M\u00e9xico somos el pa\u00eds del mundo con la moneda m\u00e1s fuerte con relaci\u00f3n al D\u00f3lar el peso que siempre se devaluaba ahora se ha fortalecido como no suced\u00eda en d\u00e9cadas es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar el peso mexicano hemos logrado reducir la pobreza como no suced\u00eda en d\u00e9cadas y hemos logrado reducir la desigualdad social Entonces si funciona el no aplicar el llamado modelo neoliberal y cree en el estado Claro que creo en el estado Es que es una falacia es eh un cuento una mentira un sofisma pensar que se va a diluir el estado y que todo lo va a resolver el mercado eso est\u00e1 mostrado que no funciona el estado no puede incumplir su responsabilidad social no puede sabe lo que es dejar todo al mercado en sentido figurado o lo acaba de condenar el Papa Francisco no que habla del merc pono s\u00ed un s\u00edmil es como la libertad del Zorro en el gallinero eso es el predominio del mercado sin el estado desde luego el estado no puede afixar no de la sociedad civil pero no puede incumplir con su responsabilidad social en ninguna parte del mundo que acaso en Estados Unidos o en Francia o en China o en Rusia o en Inglaterra no existe el estado y no el estado conduce el desarrollo ex es que lo otro pues no s\u00e9 qu\u00e9 fundamento tiene el pensar que no va a haber estado y desde luego que estamos a favor de las libertades pero estar a favor de las libertades en serio de manera aut\u00e9ntica es garantizarlos no reprimir no prohibir prohibido prohibir y ahora ya no vas a hablar tabasque\u00f1o ah tienes que hablar Castellano no te comas las eses no las digas dem\u00e1s no digas hay mojo maestro somos libres est\u00e1 muy bien informado presidente no eh me quiero meter eno eso yo si me dice que argentino admiro m\u00e1s eso s\u00ed se lo puedo decir al Papa Francisco al Papa Francisco tuve la oportunidad de entrevistarlo el a\u00f1o pasado ese es un verdadero cristiano eh Porque hay quienes van a los templos y no son cristiano Porque ser cristiano es eh llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo y atender a todos y escuchar a todos pero darles preferencia a los pobres a los necesitados y el Papa Francisco act\u00faa as\u00ed totalmente es muy consecuente s se\u00f1or es un dirigente espiritual pol\u00edtico de primer orden en el mundo rebasa por la izquierda a muchos Cardenales y jerarcas eclesi\u00e1sticos y rebasa por la izquierda a muchos pol\u00edticos en el mundo todo mi respeto y toda mi admira para el Papa Francisco y para el pueblo de Argentina Muchas gracias nuestro pueblo Hermano muchas gracias presidente muy [M\u00fasica] amable ayer pues platicamos somos amigos somos amigos Bueno vamos ya este a hablar de del mejor presidente Es que aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 este la sabidur\u00eda aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 la la inspiraci\u00f3n Esta es nuestra Biblia laica en la historia de M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico en el mundo en la historia de M\u00e9xico hay algo que en realidad es \u00fanico en el mundo me refiero a las reformas promovidas por Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda y los liberales para separar antes que en otras partes el poder Civil del poder cl o eclesi\u00e1stico lo que se mandata en la Biblia a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar Primero quiero hablar de Ju\u00e1rez El hombre y luego de su obra vamos a tener que hacer dos sesiones eh dos secciones hoy y pues tendr\u00eda que ser ma\u00f1ana o el lunes empiezo por contar que en 1855 cuando los liberales encabezados por Juan n \u00c1lvarez en [M\u00fasica] Guerrero acabo de estar en Atoyac de ah\u00ed era Juan \u00c1lvarez preparaban en Acapulco los liberales de Guerrero No se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin la participaci\u00f3n de los guerrerenses en todos los procesos de transformaci\u00f3n han estado siempre a la vanguardia en Acapulco se preparaba una insurrecci\u00f3n una Rebeld\u00eda un acto de oposici\u00f3n a la dictadura de santaana que hab\u00eda regresado lo hab\u00edan ido a buscar los conservadores despu\u00e9s de que nos hab\u00edan arrebatado por su culpa porque se port\u00f3 como un mal ciudadano y un mal militar mal gobernante nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio y se fue al exilio y los conservadores lo fueron a buscar como 10 a\u00f1os despu\u00e9s fueron a buscar a Maximiliano los conservadores en ese momento se present\u00f3 ante ellos ante los liberales de Guerrero un hombre sucio bien arapos con las siguientes palabras dos puntos cito sabiendo que aqu\u00ed se pelea por la libertad He venido a ver en qu\u00e9 puedo ser \u00fatil sin mayores averiguaciones los conjurados le dieron ropa y calzado y puesto que sab\u00eda leer y escribir lo nombraron escribiente bajo la autoridad del Coronel Diego \u00c1lvarez hijo del primer y principal dirigente de Juan \u00c1lvarez pocos d\u00edas despu\u00e9s el individuo recibi\u00f3 una carta a su nombre el nombre era Licenciado Benito Ju\u00e1rez sorprendido el coronel \u00c1lvarez se dirigi\u00f3 a \u00e9l abr comilla Y por qu\u00e9 no nos los hab\u00eda dicho para qu\u00e9 contest\u00f3 Ju\u00e1rez Qu\u00e9 tiene de particular el que unos a\u00f1os despu\u00e9s ser\u00eda el mejor presidente de M\u00e9xico lleg\u00f3 en ese estado lamentable tras dos a\u00f1os de pobreza persecuci\u00f3n y [M\u00fasica] exilio estuvo preso en San Juan de Ul\u00faa fue desterrado a Cuba trabaj\u00f3 en una f\u00e1brica de puros en la Habana viaj\u00f3 desde Nuevo Orleans en busca de apoyo para la causa de la libertad y cuando supo que en Ayutla Guerrero en el pueblo de Ayutla Guerrero se gestaba una Revoluci\u00f3n liberal parti\u00f3 hacia Panam\u00e1 para cruzar el continente y embarcarse hacia Acapulco Y si para entonces ya hab\u00eda sido gobernador de Oaxaca el presidente Ju\u00e1rez un gran gobernador durante su gesti\u00f3n reorganiz\u00f3 la guardia nacional duplic\u00f3 el n\u00famero de escuelas en entidad construy\u00f3 caminos fund\u00f3 el puerto de guatulco llev\u00f3 a cabo el levantamiento de la carta geogr\u00e1fica del estado y del plano de su capital y manej\u00f3 las finanzas p\u00fablicas con honestidad y austeridad inflexibles lo que le permiti\u00f3 dejar ahorros un super\u00e1vit en la hacienda p\u00fablica ning\u00fan gobernante ha sido m\u00e1s ajeno que Ju\u00e1rez a las tentaciones de la soberbia la arbitrariedad y los extrav\u00edos del Poder y eso he querido ilustrar con la an\u00e9cdota que les platiqu\u00e9 antes \u00e9l no lleg\u00f3 al cuartel de los liberales e Ayutla aspirando a un trato especial por sus m\u00e9ritos que ya eran bastantes sino ser \u00fatil a una causa sin importarle el rango o el cargo en cualquier tiempo Esto es para los j\u00f3venes pero m\u00e1s en \u00e9poca de transformaci\u00f3n es imprescindible recurrir a la sabidur\u00eda y experiencia del presidente Ju\u00e1rez hay muchos libros hay documentos de todo tipo tomos sobre su correspondencia pero para los j\u00f3venes yo les recomendar\u00eda un libro peque\u00f1o desde luego hay muy buenos autores sobre juz pero Don Andr\u00e9s en estro isme\u00f1o ya afinado escribi\u00f3 un librito que se llama flor y l\u00e1tigo donde vienen frases importantes de Ju\u00e1rez en todos los tiempos en que actu\u00f3 como hombre p\u00fablico sus frases son grandes consejos cuando los liberales estaban enfrentando a los conservadores en la Guerra de Reforma Ju\u00e1rez lleno de optimismo dec\u00eda es imposible moralmente hablando que la reacci\u00f3n triunfe hay quienes sostienen Porque seguramente lo dijo de otra forma que la frase es el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible y tambi\u00e9n recomendaba que al retr\u00f3grada al retr\u00f3grada cito que no quiere o\u00edr es preciso hablarle recio y seguido Cierro la cita C\u00f3mo olvidar que cuando los conservadores resultaron derrotados en la guerra de reforma y trajeron del extranjero al pr\u00edncipe Maximiliano ya habl\u00e9 de que lo fueron a buscar para tratar de imponer con el ej\u00e9rcito franc\u00e9s una monarqu\u00eda espuria en nuestro pa\u00eds nos invadieron los franceses 30.000 soldados franceses en esa \u00e9poca era el ej\u00e9rcito m\u00e1s fuerte m\u00e1s poderoso del mundo Ju\u00e1rez no dej\u00f3 de alentar al pueblo en defensa de la patria y reafirmaba que M\u00e9xico era abro comillas tan libre tan soberano tan independiente como los m\u00e1s poderosos de la tierra dec\u00eda f\u00edjense Qu\u00e9 belleza de pensamiento y cu\u00e1nto Patriotismo que el enemigo nos venza y nos robe si tal es nuestro destino pero nosotros no debemos legalizar un atentado entreg\u00e1ndole voluntariamente lo que nos exige por la fuerza si la Francia los Estados Unidos o cualquier otra naci\u00f3n se apodera de alg\u00fan punto de nuestro territorio y por nuestra debilidad no podemos arrojarlo de \u00e9l dejemos siquiera vivo nuestro derecho para que las generaciones que nos sucedan lo recobren malo ser\u00eda dejarnos desarmar por una fuerza [M\u00fasica] superior Pero ser\u00eda p\u00e9simo desarmar a nuestros [M\u00fasica] hijos priv\u00e1ndolo de un buen derecho que m\u00e1s valientes m\u00e1s Patriotas y m\u00e1s sufridos que nosotros lo har\u00edan valer y sabr\u00edan reivindicarlo alg\u00fan d\u00eda y a\u00fan con eso termino por ahora cuando en esa \u00e9poca los liberales no consideraban tan relevante la necesidad de la intervenci\u00f3n del gobierno hablar\u00edamos aqu\u00ed del Estado En beneficio de los pobres estamos hablando de la mitad del siglo XIX no consideraban los liberales tan relevante la intervenci\u00f3n del gobierno en beneficio de los pobres como suceder\u00eda que es es la caracter\u00edstica de cada una de las transformaciones como suceder\u00eda a partir de la Revoluci\u00f3n Mexicana en donde la justicia social era lo m\u00e1s importante las dos grandes demandas de la Revoluci\u00f3n fueron democracia y Justicia pero a\u00fan cuando en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez el gobierno no ten\u00eda como prop\u00f3sito el beneficio de los pobres como prop\u00f3sito central el presidente Ju\u00e1rez s sab\u00eda desde entonces que poco pod\u00edan esperar Los humildes de los potentados en 1865 afirmaba lo cito los ricos y los poderosos ni sienten ni menos procuran remediar las desgracias de los pobres podr\u00e1 suceder que alguna vez los poderosos se convengan levantar la mano sobre un pueblo pobre oprimido pero eso lo har\u00e1n por sus intereses y conveniencia eso ser\u00e1 una eventualidad que nunca debe servir deper segura al d\u00e9bil hasta ah\u00ed la cita seguimos no ser\u00e1 ma\u00f1ana mejor ma\u00f1ana para no perder [M\u00fasica] continuar\u00e1 Von ya no hay lista Gracias dalil Escobar de proceso presidente primero preguntarle sobre lo que ayer informaban en torno a la protecci\u00f3n de algunos candidatos si bien Ya aclaraban que en la a la federaci\u00f3n le corresponde los que van por cargos de elecci\u00f3n a nivel nacional sin embargo lo que ha sucedido en en anteriores elecciones la m\u00e1s reciente en 2021 en torno a lo que ha sucedido con el n\u00famero de asesinatos que se dieron a candidatos de en general pues de todos los partidos eh se hicieron un antes un informe si existe un informe un an\u00e1lisis sobre lo que sucedi\u00f3 Cu\u00e1les fueron las causas que se dieron eh Para que se se dieran el n\u00famero de asesinatos que se present\u00f3 si tienen el n\u00famero de de en total de Cu\u00e1ntos fueron si basados en este an\u00e1lisis eh que hubo en las elecciones Eh pues qu\u00e9 arrojaron investigaciones en torno a al origen es decir si en efecto hubo vinculaci\u00f3n de grupos criminales Sobre todo como se ha mencionado y desde anteriormente anteriormente Y de forma constante que en los mpios Eh Pues muchas veces los grupos del crimen son los que imponen a las autoridades y en regiones sobre todo locales preguntarle si si se hizo este an\u00e1lisis si qu\u00e9 se arroj\u00f3 y sobre todo saber si ustedes se pudo comprender si se pod\u00edan evitar este tipo este tipo de asesinatos Y si en el actual proceso electoral se puede dar Pues esta este panorama s\u00ed se est\u00e1 trabajando en eso este como los martes cada 15 d\u00edas Eh se est\u00e1 informando sobre seguridad le vamos a pedir a la secretaria de seguridad a Rosa yela que trate este tema aunque nosotros diariamente lo atendemos todos los d\u00edas m\u00e1s en estos 3 meses eh estamos eh ocupados viendo este asunto y que Rosa y cela eh les informe cada 15 d\u00edas y si tambi\u00e9n responder\u00edan a los se\u00f1alamientos de que en los \u00faltimos tiempos o si usted tiene otra informaci\u00f3n se han presentado las elecciones pues m\u00e1s violentas por el tema de la imposici\u00f3n de los grupos criminales principalmente en las regiones pues m\u00e1s locales van a dar s\u00ed que ricela les informe porque si no caemos en conjeturas y en lo especulativo y ya vimos C\u00f3mo est\u00e1n la mayor\u00eda de los medios y con todo respeto el proceso eh que yo no tengo oportunidad pues de verlo pero ayer antier me este mostraron las tres \u00faltimas portadas del proceso la \u00faltima Es sobre el tema electoral precisamente con la la contabilizaci\u00f3n del n\u00famero de asesinatos todas en contra de nosotros sea pero est\u00e1n peor que el siempre presidente S\u00ed pero digo e este no hay ning\u00fan problema o sea este hay libertad plena en este sentido hablando de los grupos criminales de la cuesti\u00f3n electoral bueno de los procesos electorales anteriores actuales eh si se tuvo tambi\u00e9n conocimiento si se habl\u00f3 del tema de un video que surgi\u00f3 en las \u00faltimas horas en el que un grupo criminal habla de deslindes en torno a a eh ciertos ataques tambi\u00e9n el asunto de que aclaran que pues no se dio dinero a campa\u00f1as de usted por parte del grupo criminal si tuvo oportunidad de saber de este video qu\u00e9 Se abord\u00f3 y qu opina s\u00ed supe pero no no no escuch\u00e9 no este no lo vi este s mire en estos tiempos hay mucha desinformaci\u00f3n hay que actuar de manera precavida y hay mucho amarillismo much\u00edsimo Si de por s\u00ed la mayor\u00eda de los medios de manipulaci\u00f3n son sensacionalistas amarillistas ahora bueno Miren la recomendaci\u00f3n del excanciller es incre\u00edble nivel pol\u00edtico de llegar a plantear eso p\u00fablicamente y luego dicen que no hay libertades edes creen que as\u00ed se expresaban antes que Televisa iba a permitir que los comentaristas hablaran de esa manera jam\u00e1s jam\u00e1s ya este hab\u00eda dicho algo parecido incluso hasta m\u00e1s fuerte Casta\u00f1eda en una campa\u00f1a creo que en el 18 contra m\u00ed o en el No creo que en el 2006 que dijo que hab\u00eda que este desaparecerme c\u00f3mo De cualquier modo hab\u00eda que hacerme a lado de cualquier modo exactamente pero no lo dijo en televisi\u00f3n Parece que fue una entrevista en un peri\u00f3dico imag\u00ednes en una televisora adem\u00e1s Televisi\u00f3n Abierta decir esto este es eh signo de descomposici\u00f3n de decadencia de mucho enojo S\u00ed s\u00ed de que s\u00ed pero ya lo hab\u00eda dicho de [M\u00fasica] que en el frud del 2006 \u00e9l hab\u00eda participado y que lo hab\u00eda hecho como buen mexicano como patriota porque este yo era un peligro para M\u00e9xico o sea algo as\u00ed Ahora dijo de que lo hab\u00eda hecho pero legalmente por M\u00e9xico y de conformidad con la ley este porque ya saben ustedes que la ley es la ley no se para los hip\u00f3critas desde luego este la ley es la ley Aqu\u00ed est\u00e1n los dem\u00f3cratas s\u00ed los defensores de la ley Eh entonces eso es lo que te puedo si tendr\u00e1 oportunidad ver\u00eda el video porque habla directamente de las acusaciones y de las entrevistas que se dieron a a medios en torno a no es que qu\u00e9 voy yo a estar aclar\u00e1ndole o sea a lor\u00e9 de Mola si lor\u00e9 de Mola es uno de los periodistas m\u00e1s corruptos del pa\u00eds d\u00edganme ustedes bueno de todos los que est\u00e1n aqu\u00ed qui\u00e9n tiene unart eh en la calle rebautizada Carlos Salinas de Gortari que antes llevaba el nombre del Gran poeta Rub\u00e9n Dar\u00edo qui\u00e9n tiene un departamento a ver que levante la mano qu\u00e9 voy a andar yo contest\u00e1ndole al que este hac\u00eda montajes en Televisa con Garc\u00eda Luna el que invent\u00f3 En complicidad con mandos de la Secretar\u00eda de Marina lo de la ni\u00f1a Frida cuando el temblor Frida Sof\u00eda Entonces si me meto a eso pues no termino Me engancho eso es lo que quisieran Bueno me refer\u00ed un poco m\u00e1s bien al video que surgi\u00f3 por parte del grupo S\u00ed pero es por eso eso es lo que yo te respondo s lo que yo te diga el proceso va a manejarlo en mi contra todo lo que yo te diga lo que yo te pueda contestar porque es muy lamentable la involuci\u00f3n en t\u00e9rminos period\u00edsticos del proceso un poco don Julio estar\u00eda un poco este desconcertado y este y muy molesto pero lo lo quise tanto que ya no quiero o sea lo tengo que hacer porque es un exceso adem\u00e1s deber\u00edan de cuidar ese legado bien presidente un poco por la difusi\u00f3n que se hab\u00eda dado en el tema de las declaraciones que dio Hace unos d\u00edas en torno al ministro eh Arturo saldivar han surgido algunas no nada m\u00e1s reacciones como tal Ya algunas acciones hay hay legisladoras que han Interpuesto ya denuncias ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica antes de eso el primero fue un abogado que lo hizo ante la suprema corte eso ya depender\u00e1 de la corte eh Por los dichos de Hace unos d\u00edas en torno a que se interven\u00eda respetuosamente para atender algunos temas y bien usted ha mencionado que esos temas tienen que ver con el cuidado de al estado con casos de estado tambi\u00e9n una de los cuestionamientos ha sido si se intervino por ejemplo en Casos de amparos contra el aeropuerto de Santa Luc\u00eda por dar un ejemplo hubo otras reacciones tambi\u00e9n eso por mencionar una cosa hubo otras reacciones tambi\u00e9n de los propios ministros la ministra norma pi\u00f1a lo que lo que mencion\u00f3 en un discurso un par de d\u00edas despu\u00e9s fue fue que no se debe confundir la colaboraci\u00f3n con la subordinaci\u00f3n por ejemplo Luis Mar\u00eda Aguilar tambi\u00e9n menciona que si una persona que se dice juzgador atiende intereses ajenos a los de la Constituci\u00f3n o la ley ser\u00e1 mandadero de alguien pero no ser\u00e1 realmente eh juzgador se pide en fin toda una serie de situaciones al respecto comparecencia etc\u00e9tera qu\u00e9 responde ante esta situaci\u00f3n y si y si tiene que ver con este tipo de temas lo que ellos dicen es con el asunto por ejemplo del aeropuerto qu\u00e9 respuesta les da eso s\u00ed calienta No eso s\u00ed vale la pena responderlo porque es muy importante aclararlo porque ayuda Eh miren eh llev\u00e1bamos muy buena relaci\u00f3n con el presidente de la corte respetuosa porque ni \u00e9l ni yo eh somos s\u00fabditos o vasallos \u00e9l es un hombre libre y yo tambi\u00e9n yo nunca le he pedido a un pol\u00edtico a un empresario nada indebido nada no establezco relaciones de complicidad con nadie por eso he resistido Y eso tambi\u00e9n va para los j\u00f3venes si se asocian si entran en relaciones de complicidad en componendas no van a tener autoridad moral que es lo m\u00e1s importante para poder tener autoridad pol\u00edtica entonces lo que suced\u00eda cuando estaba el ministro presidente saldivar es que hab\u00eda muy buena relaci\u00f3n y hab\u00eda cooperaci\u00f3n en Casos que consider\u00e1bamos fundamentales le dir\u00eda les dir\u00eda que me acuerdo de uno porque fueron muy pocos me acuerdo de ayos inapa nada m\u00e1s Pero ni siquiera le pedimos que interviniera eh ante el juez o la jueza sio nada m\u00e1s me reun\u00ed con \u00e9l y con el fiscal porque recib\u00ed un informe donde se acusaba al exprocurador y a militares y hab\u00eda que tomar una decisi\u00f3n y platiqu\u00e9 con ellos les mostr\u00e9 el informe y les ped\u00ed que se actuara que eso era lo que yo consideraba m\u00e1s adecuado tan fue importante esa reuni\u00f3n que a partir de ah\u00ed se produjo una [M\u00fasica] rebeli\u00f3n en la fiscal\u00eda y se descubri\u00f3 que el fiscal especial de Ay otinapa y los asesores supuestos Defensores de Derechos [M\u00fasica] Humanos no quer\u00edan que se actuara en contra del procurador porque ten\u00edan acuerdos ya despu\u00e9s y aqu\u00ed platico algo de eso en el libro cuento algo en el libro pero luego me he encontrado cosas en donde el que estaba de secretario de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos este se\u00f1or \u00c1lvarez y casa desde el principio intervino en el caso de Pero adem\u00e1s desde el principio se reunieron con el presidente Pe\u00f1a y todo eso ni siquiera se lo comentaron a los padres que tuvieron esas reuniones y lo peor fue que ellos promovieron un Amparo para que quedaran libres bajo el supuesto de que hab\u00edan sido torturados muchos de los que hab\u00edan intervenido en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes Entonces ese caso lo planteamos b\u00e1sicamente y le ten\u00eda yo confianza al presidente de la suprema corte de justicia asist\u00eda yo a su informe porque hablaba en contra de la corrupci\u00f3n del nepotismo en la corte y en el poder judicial en general cosa que ya no hace la actual presidenta al contrario contrat\u00f3 a gente de Garc\u00eda Luna para trabajar en la corte y los jueces sin ning\u00fan tipo de control hacen lo que les da la gana pero no solo los jueces los ministros violan la Constituci\u00f3n Entonces es una relaci\u00f3n completamente distinta ese se\u00f1or Aguilar al que haces t\u00fa menci\u00f3n fue el que guard\u00f3 casi un a\u00f1o el expediente sobre el pago de impuesto de Salinas pliego casi un a\u00f1o cosa que no va a suceder ahora espero porque ya en el tribunal van a resolver o sea creo eh en uno de los tribunales tienen que resolver sobre este asunto de los impuestos y es un asunto legal no es un asunto personal es lo que resuelvan los magistrados de ese tribunal en el caso de los impuestos que seg\u00fan el SAT debe de pagar eh Salinas pliego y seg\u00fan \u00e9l no tiene que pagar nada Hay un precedente que indica que s\u00ed pero hay que hay que esperarnos a que eso resuelva y nos faltan 6 meses para que se resuelva este asunto Entonces eso es lo que te puedo comentar este b\u00e1sicamente no tendr\u00eda nada que temer entonces el ministro Sald\u00edvar en torno a estas denuncias que nada nada nada \u00e9l [M\u00fasica] eh ha actuado con rectitud siempre S\u00ed nada m\u00e1s que no se quiso plegar no se quiso someter Como lo hicieron los otros ministros a la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico la con la modificaci\u00f3n de hace un tiempo que se buscaba hacer para cambiar el el periodo en el que \u00e9l estuviera al frente de la corte que usted mencionaba que no hab\u00eda una mejor opci\u00f3n que \u00e9l para que continuara hasta el final de su sexenio Esa fue la raz\u00f3n por la que eh usted en un principio dec\u00eda que no pensaba en una reforma al poder judicial y ya en \u00faltimas fechas s\u00ed Ese fue el punto que no se lograra la ampliaci\u00f3n del periodo de Sald\u00edvar que no calcul\u00f3 para evitar que o no Es que yo sab\u00eda como todos los ciudadanos o la mayor\u00eda de que ese poder est\u00e1 podrido predomina la corrupci\u00f3n hay excepciones Pues en jueces magistrados en ministros hay excepciones este y que la mejor manera de hacerlo era que si a m\u00ed me tocaba proponer a ministros ternas que lo hici\u00e9ramos pero result\u00f3 que este nos traicionaron se fueron con el bloque conservador con los oligarcas dos de los que nosotros propusimos y entonces ya no ten\u00edamos posibilidad de tener cuando menos para impedir todas estas barbaridades que han hecho de Cancelar leyes este pasando por encima de eh el El poder legislativo Cancelar leyes autorizadas por los diputados y por los senadores presidente Perd\u00f3n es que aqu\u00ed afuera est\u00e1n los padres normalistas de est\u00e1n intentando entrar han mencionado que bueno Ya entraron que rompieron o algo as\u00ed con las puertas Cu\u00e1l es el despu\u00e9s de aj despu\u00e9s de tres d\u00edas de plant\u00f3n mencionaban que usted no los hab\u00eda recibido desde septiembre qu\u00e9 respuesta les da ahorita que est\u00e1n intentando ahita hay varias alertas los va a atender el subsecretario de gobernaci\u00f3n No usted no eh usted directamente no Yo estoy este analizando este y conduciendo todo porque lo que me importa es eh encontrar a los j\u00f3venes y ya este la actitud no de los padres sino de los asesores y de las organizaciones que supuestamente defienden derechos humanos es una actitud en el mejor de los casos pol\u00edtica muy de confrontaci\u00f3n en contra nuestra o sea de provocaci\u00f3n y nosotros pues no queremos Para nada la confrontaci\u00f3n decirle nada m\u00e1s a los padres estamos dedicados y que estamos avanzando mucho en la investigaci\u00f3n pero lo que sucede es de que Ellos est\u00e1n siendo manipulados por el grupo que encabeza \u00c1lvarez y casa la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos de la oea grupos conservadores de derecha apoyados por gobiernos extranjeros que es lo que quiere es eh hacernos da\u00f1o pol\u00edticamente hablando se lo preguntaba porque Bueno usted ha mencionado que ha tomado las riendas de la investigaci\u00f3n y que de hecho usted buscaba una reuni\u00f3n con ellos por qu\u00e9 no se da ahora que la est\u00e1n solicitando desde hace d\u00edas S\u00ed porque todav\u00eda estamos haciendo investigaciones nos hace falta me voy a reunir con ellos en su momento cu\u00e1ndo podr\u00eda ser que pudieran pu Yo calculo que en unos 15 20 d\u00edas m\u00e1s quiero tener m\u00e1s pruebas porque quiero hablar con ellos este y pruebas de c\u00f3mo se manipul\u00f3 la la la investigaci\u00f3n para proteger a ciertas gentes s\u00ed la responsabilidad que tienen abogados de ellos y los supuestos Defensores de Derechos Humanos los del Pro y de otras organizaciones Y c\u00f3mo est\u00e1n vinculados con \u00c1lvarez y casa y con la oea y lo que quieren no es que lleguemos a conocer la y que se haga justicia sino ya lo tienen como una bandera en contra de nosotros mande y politiquero lamentable muchos de los padres ni siquiera tienen toda la informaci\u00f3n porque les proh\u00edben los abogados hablar con nosotros ustedes saben que les mand\u00e9 un informe a cada uno de los pap\u00e1s y de las mam\u00e1s y no los quisieron recibir porque se los prohibieron los abogados el argumento es que dec\u00edan que lo que busca el gobierno dividirlos que por esa raz\u00f3n no lo est\u00e1n haciendo No para nada nosotros lo que queremos es conocer la verdad y vamos eh a lograrlo tengo confianza en eso y vamos a encontrar a los j\u00f3venes que es lo m\u00e1s importante pero ya esto ya es otra cosa ya claro esto eh Ya tiene otros prop\u00f3sitos a\u00fan con estas acciones de todas maneras se piensa recibir a los padres y aunque asistan tambi\u00e9n los asesores legales s De todas maneras pero quiero este tener m\u00e1s elementos adem\u00e1s como que quieren distraernos para que no hagamos nuestro trabajo quitarnos tiempo estamos trabajando todos los d\u00edas en la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes pero no que les queremos dar informaci\u00f3n porque ya no les tenemos confianza a los asesores no les tengo confianza y tengo elementos para eh sostener que no les tengo confianza porque ellos ayudaron a dejar libres a quienes tengo pruebas participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes pero las madres los padres Pues tambi\u00e9n est\u00e1n interesados en saber d\u00f3nde est\u00e1n sus hijos por se sumar\u00edan al retraso de pero no permiten que yo hable con los padres y con las madres si ellos estuvieran S\u00ed pero no no no no no no son abogados y son estudiantes de la normal de ayapa la mayor\u00eda pero o sea Ah no me reunir\u00eda con todos en su momento y desde luego con los padres sin ning\u00fan problema pero usted el reporte que tienen es que la manifestaci\u00f3n en el plant\u00f3n la mayor\u00eda no son los padres las madres es lo que es lo que usted est\u00e1 mencionando S\u00ed s\u00ed que ya es un movimiento en contra de nosotros s\u00ed que se llevan como una semana que este fueron a gobernaci\u00f3n y rompieron vidrios este ayer en la loter\u00eda nacional o sea es un plan de provocaci\u00f3n sea clar\u00edsimo Y entonces nosotros pues no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n en caso de que escale en caso de que escale esta este tipo de no no no no es que lo que quisieran era que eh quisieran que que nosotros este respondi\u00e9ramos de manera violenta no lo vamos a hacer nosotros no somos [M\u00fasica] represores S\u00ed pero se va a arreglar la puerta y no hay ning\u00fan problema pero lo que quieren es lo que quieren es provocar porque pues este se considera que no es tan indispensable ahora que viene la marcha porque ah\u00ed se infiltran del d\u00eda de las mujeres la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la mujer ah\u00ed s\u00ed cuidamos porque traen sopletes marros S\u00ed y este piedras y hay que buscar que no se da\u00f1e Pues el recinto S\u00ed por ejemplo es pero no le hace O sea no le hace porque ellos lo que quisieran es que salga la polic\u00eda S\u00ed este los enfrente no est\u00e1 seguro est\u00e1 usted seguro en Palacio Nacional estoy seguro en cualquier parte del pa\u00eds a m\u00ed me cuida el pueblo presidente al presidente lo cuida la gente precisamente sobre tengo mi conciencia tranquila presidente justo de lo que estaba hablando ahorita ya viene la manifestaci\u00f3n del Ocho de marzo d\u00eda internacional la mujer la \u00faltima que que Le tocar\u00e1 Pues en el sexenio preguntarle a a lo largo de estos a\u00f1os este sexenio C\u00f3mo c\u00f3mo ha usted entendido a este movimiento si ha cambiado su percepci\u00f3n en torno a la idea de las diferencias entre homicidios feminicidios en las investigaciones con perspectiva de g\u00e9nero el origen de las formas de violencias en contra de las mujeres una de las grandes deudas que se tiene eh pues es las diferentes formas una de ellas Bueno pues tiene que ver con eh la trata eh que se da No nada m\u00e1s en M\u00e9xico a nivel mundial Quiero preguntarle en primera instancia C\u00f3mo ha percibido usted este movimiento a lo largo del tiemp se ha cambiado su percepci\u00f3n y c\u00f3 m\u00e1s le puedo decir tres cosas que me siento muy orgulloso uno que en este gobierno se redujo la pobreza de hombres y de mujeres y si lo analizamos a detalle fueron m\u00e1s beneficiadas las mujeres por la cantidad de la poblaci\u00f3n porque somos m\u00e1s Pero eso me siento muy orgulloso que millones de mujeres salieron de la pobreza n\u00famero dos que no ha habido en la historia de M\u00e9xico Un gobierno con tantas mujeres en el servicio p\u00fablico ninguno en la historia y n\u00famero tres que me siento muy orgulloso que va a ser una mujer la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico a la que le voy a entregar la banda presidencial ahora s\u00ed ya v\u00e1monos a desayunar presidente pero sobre pero sobre pero sobre las formas la origen de las formas de violencia el hecho de que llegue una mujer lo que han dicho lasas es que si no nos vamos a llevar aqu\u00ed S\u00ed ya te dije ya te dije que todo lo que yo te responda en proceso va a ser usado en mi contra o sea es que lo de proceso me hace este este recordar lo que hac\u00edan los ministerios p\u00fablicos antes cuando nos juzgaban que diga como lo es que act\u00faa como un alborotador del pueblo que diga como lo es que es un rojillo as\u00ed est\u00e1n si la ensarto pierdo y si no la ensarto perd\u00ed o sea toda la revista Proceso est\u00e1 en contra de nosotros muy lamentable pero mucho muy lamentable no hay este un periodismo profesional \u00e9tico plural independiente S\u00ed si es independiente del pueblo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:32.110345"
}