{
    "video_id": "Ce4o9Wbtyok",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ce4o9Wbtyok/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBDDNnIhpw9PoyrnjAn4sN6ary1lg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ce4o9Wbtyok",
    "video_title": "Llega Sembrando Vida a Acayucan, Veracruz",
    "video_length_seconds": 3998,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los invitamos andan amables de ocupar",
            "start": 33.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 37.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 50.69,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "muchas gracias los invitamos sean tan",
            "start": 71.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amables y ocupadas lugares se\u00f1oras y",
            "start": 72.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores veracruzanos reside es la",
            "start": 76.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ceremonia el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 79.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador residente de los estados",
            "start": 81.42,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 83.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a el ciudadano cuitl\u00e1huac",
            "start": 89.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional",
            "start": 92.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz",
            "start": 94.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 96.87,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "maria luisa \u00e1rboles gonz\u00e1lez secretaria",
            "start": 100.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 103.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "presente tambi\u00e9n la ciudadana roc\u00edo",
            "start": 107.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nahle garc\u00eda secretaria de energ\u00eda",
            "start": 109.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 112.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a javier may rodr\u00edguez",
            "start": 114.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y",
            "start": 117.71,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "desarrollo rural territorial de la",
            "start": 119.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar",
            "start": 122.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presente el ciudadano wislawa condado",
            "start": 125.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escamilla presidente municipal de",
            "start": 128.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "acayucan",
            "start": 130.16,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con la representaci\u00f3n de los",
            "start": 133.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "beneficiarios sof\u00eda ram\u00edrez hern\u00e1ndez",
            "start": 134.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "beneficiarias del programa sembrando",
            "start": 137.829,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "vida c\u00e9sar pascual hern\u00e1ndez",
            "start": 139.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "beneficiarios del programa sembrando",
            "start": 143.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vida y nereida gonz\u00e1lez hern\u00e1ndez",
            "start": 145.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beneficiarias del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 148.29,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y est\u00e1 con",
            "start": 150.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nosotros nuestros invitados los",
            "start": 152.65,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "veracruzanos nuestros invitados sanador",
            "start": 154.51,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos gracias por su",
            "start": 156.939,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 158.859,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "es similar no sean tan amable de ocupar",
            "start": 162.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 164.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 166.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciudadano cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 170.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 172.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 175.29,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 177.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 180.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias por recibirnos",
            "start": 183.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en acayucan",
            "start": 187.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y muchas gracias por todas las muestras",
            "start": 190.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de cari\u00f1o",
            "start": 192.87,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 194.81,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "esto tiene una raz\u00f3n",
            "start": 196.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque tenemos por fin en la historia de",
            "start": 199.59,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico reciente un presidente que s\u00ed",
            "start": 203.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cumple y volvi\u00f3 acayucan volvi\u00f3 al sur",
            "start": 207.239,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "de verano",
            "start": 210.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "promesas",
            "start": 213.54,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y por eso queremos escucharlo pero",
            "start": 216.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 220.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hay un programa muy interesante como",
            "start": 221.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ustedes ya han visto en las pantallas",
            "start": 225.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 228.11,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "al parecer uno de los programas m\u00e1s",
            "start": 231.3,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "audaces del gobierno de la rep\u00fablica que",
            "start": 235.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "va al fondo del problema agr\u00edcola en",
            "start": 239.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 242.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "queremos agradecer",
            "start": 245.75,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica que haya",
            "start": 249.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "seleccionado al estado de veracruz para",
            "start": 252.799,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "impulsar este programa y decirle que",
            "start": 256.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuenta con el apoyo del gobierno del",
            "start": 260.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estado de veracruz y de toda su gente",
            "start": 263.66,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 267.01,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "para ese programa",
            "start": 274.09,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a complementar con otros",
            "start": 277.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que son proyectos de trabajo en",
            "start": 280.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "comunidad estos proyectos tienen la",
            "start": 283.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de apoyar a mujeres sobre todo",
            "start": 288.52,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "en las edades de 45 a 65 a\u00f1os de edad",
            "start": 291.9,
            "duration": 11.769
        },
        {
            "text": "para que ellas agrupadas tengan un apoyo",
            "start": 297.75,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "adicional al que pudieran obtener para",
            "start": 303.669,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "que impulsen proyectos que tomen los",
            "start": 308.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "productos agr\u00edcolas que resulten de",
            "start": 312.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sembrando vida y les den un valor",
            "start": 315.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agregado es decir vamos a apoyar a las",
            "start": 317.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mujeres que se organicen e impulsen",
            "start": 320.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "alguna actividad productiva utilizando",
            "start": 324.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los productos agr\u00edcolas que resulten del",
            "start": 328.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y con esto con",
            "start": 331.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "esto generemos tambi\u00e9n m\u00e1s empleo",
            "start": 334.09,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adicional al que va",
            "start": 337.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida y de esta",
            "start": 339.449,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n vamos a resolver un",
            "start": 342.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "problema que cuando hay muchos productos",
            "start": 346.05,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas a veces los precios empiezan a",
            "start": 350.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bajar porque se pareciera a saturar el",
            "start": 353.939,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mercado nosotros como gobierno vamos a",
            "start": 357.24,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "apoyar a las mujeres para que compren",
            "start": 360.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "esos productos y el amor en algo con",
            "start": 362.969,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "ellos y de esta manera haya tambi\u00e9n",
            "start": 367.559,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "consumo de la producci\u00f3n interna que se",
            "start": 370.43,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "logre esta va a ser la manera de trabajo",
            "start": 374.43,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de un gobierno federal con un gobierno",
            "start": 377.009,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estatal en beneficio de toda la gente",
            "start": 379.589,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy pronto muy pronto vamos a dar el",
            "start": 382.499,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "anuncio de cu\u00e1ntas personas y cu\u00e1ntos",
            "start": 386.069,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "apoyos se van a dirigir a esta zona bajo",
            "start": 389.58,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "ese esquema les agradezco su atenci\u00f3n y",
            "start": 393.18,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "desde luego cedo la palabra a los",
            "start": 397.169,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "invitados de honor quiero decirles",
            "start": 399.569,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de nuestro presidente de la",
            "start": 402.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "republica muy querido en esta zona sur",
            "start": 406.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a la secretaria del",
            "start": 409.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar mar\u00eda luis albores un aplauso",
            "start": 412.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ella por todo el esfuerzo que est\u00e1",
            "start": 415.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 418.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuenta con todo el apoyo de nuestra",
            "start": 420.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo social y",
            "start": 424.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la secretaria",
            "start": 426.93,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "el desarrollo agr\u00edcola aqu\u00ed en",
            "start": 429.46,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "agropecuario aqu\u00ed en el estado con todos",
            "start": 432.039,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ellos cuentan ustedes y muchas gracias",
            "start": 435.669,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "por estar ac\u00e1 no dej\u00f3 de mencionar que",
            "start": 437.949,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n alguien que en el",
            "start": 441.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sur es muy querida nuestra secretaria de",
            "start": 443.919,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a nivel federal racionales",
            "start": 446.919,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y que ya hizo un anuncio que nos va a",
            "start": 452.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ayudar con la zona petrolera de todo",
            "start": 455.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 457.72,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento emocional y a todos",
            "start": 460.21,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los secretarios javier m\u00e1s subsecretario",
            "start": 464.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este programa bienvenido y a",
            "start": 467.139,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "todos ustedes muchas gracias nos vamos a",
            "start": 470.319,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "ver pronto",
            "start": 473.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "es el mensaje del gobernador de veracruz",
            "start": 478.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quit aguardar si aqu\u00ed mereces",
            "start": 480.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias les invitamos sean tan",
            "start": 494.249,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amables de ocupar su lugar es enseguida",
            "start": 496.289,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo testimonial del",
            "start": 499.169,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 501.839,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 509.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n comienza en el",
            "start": 515.87,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de nuestra tierra",
            "start": 518.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 523.11,
            "duration": 18.35
        },
        {
            "text": "en el coraz\u00f3n de nuestra tierra",
            "start": 541.529,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "sembramos la semilla de la",
            "start": 543.449,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el bienestar",
            "start": 544.92,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres campesinos en uni\u00f3n",
            "start": 549.939,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "solidaria con su gobierno el gobierno de",
            "start": 552.729,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexico lograremos darle un nuevo rostro",
            "start": 554.829,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "al campo llevando trabajo y una mejor",
            "start": 556.749,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de vida a las zonas rurales",
            "start": 559.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres para m\u00ed sembrando ayuda es la",
            "start": 561.009,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "oportunidad que hab\u00edamos querido siempre",
            "start": 563.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el campo de pronto se abri\u00f3 una",
            "start": 565.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vertiente una veta y que vamos a",
            "start": 569.099,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 572.319,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el inicio del desarrollo",
            "start": 572.919,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sembrando vida es un proyecto que busca",
            "start": 575.879,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "darle a las personas un impulso vital",
            "start": 578.319,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para su desarrollo el de su familia y el",
            "start": 580.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de su comunidad el tiempo que hacen",
            "start": 582.849,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "renacer la tierra y cuidan el medio",
            "start": 584.829,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ambiente adem\u00e1s de la belleza del",
            "start": 586.689,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paisaje de la ca\u00f1ada de la cuenca del",
            "start": 588.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bosque o de la llanura sembrando vida se",
            "start": 591.549,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "traduce en desarrollo y reconstrucci\u00f3n",
            "start": 593.769,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del tejido social para los ejidos",
            "start": 595.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblos rancher\u00edas y comunidades",
            "start": 597.459,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayudaremos a que nuestra gente se",
            "start": 600.179,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "arraiga el lugar donde naci\u00f3 donde est\u00e1",
            "start": 602.259,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su familia su historia nadie tendr\u00e1 que",
            "start": 604.569,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "emigrar a la fuerza ya no somos t\u00e9cnicos",
            "start": 607.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sociales de oficina sino tenemos que ir",
            "start": 609.579,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a campo ir a ver la verdadera necesidad",
            "start": 611.739,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "que tienen la como",
            "start": 613.689,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en s\u00ed y qu\u00e9 es lo que hace falta para",
            "start": 615.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rescatar y hacer bueno el tejido social",
            "start": 618.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dentro de la pol\u00e9mica compasi\u00f3n trabajo",
            "start": 620.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y dedicaci\u00f3n vamos a trabajar con los",
            "start": 623.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "productores para lograr la restauraci\u00f3n",
            "start": 625.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "productiva del campo ma\u00edz cacao con",
            "start": 627.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hortalizas y \u00e1rboles frutales en un",
            "start": 630.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de hect\u00e1reas de 19 entidades",
            "start": 633.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sembrando vida es un programa de",
            "start": 634.97,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bienestar para nuestras y nuestros",
            "start": 637.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ejidatarios y comuneros es volver la",
            "start": 638.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mirada a la persona como eje de los",
            "start": 641.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programas sociales y pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 643.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contribuir a la construcci\u00f3n de un pa\u00eds",
            "start": 646.1,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuestionado equitativo y con",
            "start": 648.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oportunidades para las y los mexicanos",
            "start": 650.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con este programa se crear\u00e1n 400 mil",
            "start": 652.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empleos para productores ejidatarios",
            "start": 655.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comuneros y peque\u00f1os propietarios",
            "start": 657.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quienes se suman con fuerza de trabajo a",
            "start": 660.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la estrategia del gobierno de mexico y",
            "start": 662.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entra en el programa porque es un gran",
            "start": 665.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "beneficio sobre talla me est\u00e1n comprando",
            "start": 667.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que propiedad no a 559 puesto en mi",
            "start": 669.9,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "casa y han llegado a traer",
            "start": 674.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "me voy a vender como 4 toneladas de ma\u00edz",
            "start": 677.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y el otro temprano en el mismo sistema",
            "start": 679.6,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la curva de nivel",
            "start": 683.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si me produce m\u00e1s que cuando no sembraba",
            "start": 685.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda hogar los productores recibir\u00e1n",
            "start": 688.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales por trabajar",
            "start": 691.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "su tierra de lunes a s\u00e1bado de los",
            "start": 693.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuales 500 se destinar\u00e1n a una caja de",
            "start": 696.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ahorros que ellos mismos administran y",
            "start": 698.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con el tiempo ser\u00e1n sujetos de cr\u00e9dito",
            "start": 701.0,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "vamos a impulsar otra forma de econom\u00eda",
            "start": 703.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "basada en la innovaci\u00f3n social y los",
            "start": 705.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "valores comunitarios cuyos centros sean",
            "start": 708.199,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las personas y no el dinero sembrando",
            "start": 710.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vida va a ser un parteaguas no solo en",
            "start": 713.089,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mexico yo creo que sembrando vida va a",
            "start": 714.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ser un parteaguas a nivel internacional",
            "start": 717.079,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os acompa\u00f1ando al productor vamos a",
            "start": 718.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevarlo de la mano en la producci\u00f3n en",
            "start": 721.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la comercializaci\u00f3n muy importante esa",
            "start": 723.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "parte y entonces va a ser un parteaguas",
            "start": 726.11,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vamos a ver comunidades que se van a",
            "start": 727.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empezar a desarrollar si vamos a ver",
            "start": 729.47,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nuevamente al campo renacer sembrando",
            "start": 731.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vida es uno de los programas",
            "start": 734.509,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "prioritarios de la secretaria de",
            "start": 735.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "bienestar que no solo tiene el prop\u00f3sito",
            "start": 737.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de hacer florecer el campo respetar la",
            "start": 739.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "biodiversidad y preservar la riqueza que",
            "start": 742.069,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "emana de los r\u00edos de la flora y de su",
            "start": 744.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fauna sino que busca promover la",
            "start": 746.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n productiva sembrando vida para",
            "start": 748.819,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "transformar tu comunidad",
            "start": 751.67,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 753.72,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 762.59,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en seguida escucharemos las palabras de",
            "start": 766.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la ciudadana mar\u00eda luisa \u00e1lvarez",
            "start": 769.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretaria del bienestar",
            "start": 771.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 779.69,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 781.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador gobernador presidente",
            "start": 783.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quiero comentarles y buenas tardes a",
            "start": 786.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todas ya todos es un gusto un placer",
            "start": 789.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estar hoy ac\u00e1 en acayucan antes",
            "start": 792.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros productores",
            "start": 795.97,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "campesinos y campesinas que han salido",
            "start": 799.57,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de diferentes ejidos y comunidades",
            "start": 802.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acayucan es una de las regiones con las",
            "start": 805.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que vamos a trabajar en veracruz est\u00e1n",
            "start": 808.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "destinadas tres regiones cada regi\u00f3n",
            "start": 812.21,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplada de 50 mil hect\u00e1reas",
            "start": 815.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos hablando que en total en",
            "start": 818.74,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "veracruz vamos a trabajar con 150.000",
            "start": 821.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que van a generar 60.000",
            "start": 824.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empleos en total",
            "start": 827.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "acn en acayucan vamos a estar trabajando",
            "start": 835.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con 37 municipios y de estos 37",
            "start": 838.74,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "municipios estaremos trabajando en 576",
            "start": 843.49,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ejidos de esos 500 76 ejidos nos",
            "start": 848.41,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "comentan que 480 ejidos est\u00e1n quienes",
            "start": 852.55,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esos territorios son pueblos",
            "start": 857.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "originarios tenemos 4 pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 860.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos ind\u00edgenas zoques",
            "start": 863.55,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "popolocas chinantecos y nahuas es para",
            "start": 866.31,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00ed un placer comentarles que nuestro",
            "start": 870.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida como su nombre",
            "start": 874.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo indica trata de eso sembrar vida",
            "start": 876.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "volver a recuperar a recuperar el tejido",
            "start": 879.66,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "social en nuestros ejidos en nuestras",
            "start": 884.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunidades y que la gente no se vaya de",
            "start": 886.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estos espacios de vida que siga viviendo",
            "start": 890.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dignamente en la campesina y el canal",
            "start": 893.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vecino",
            "start": 895.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tierra en su territorio porque ustedes",
            "start": 897.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las mujeres y los hombres que han",
            "start": 900.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajado el campo han sido los",
            "start": 903.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guardianes y una muestra es lo que vemos",
            "start": 905.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hoy ac\u00e1 vemos estos ma\u00edces de colores",
            "start": 908.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vemos la pi\u00f1a y vemos otros frutos que",
            "start": 911.58,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "van saliendo del campo y eso eso es muy",
            "start": 915.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante porque las cosas no se han",
            "start": 919.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "perdido en este sentido la semilla la",
            "start": 922.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semilla del ma\u00edz que siendo nosotros",
            "start": 926.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pueblo originario hoy importamos hoy",
            "start": 928.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "compramos el ma\u00edz siendo nosotros",
            "start": 932.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres del ma\u00edz m\u00e1s en la",
            "start": 935.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "zona rural la milpa es la que nos",
            "start": 938.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alimenta el ma\u00edz el frijol la calabaza y",
            "start": 940.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las diferentes hierbas que van saliendo",
            "start": 945.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la milpa hoy nuestro gobierno y bien",
            "start": 947.35,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dice el v\u00eddeo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 951.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "empiece en el coraz\u00f3n de nuestra tierra",
            "start": 955.23,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este programa est\u00e1 planteada de esta",
            "start": 958.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manera en que ustedes como campesinas y",
            "start": 960.529,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "campesinos puedan estar percibiendo por",
            "start": 963.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su trabajo porque es un programa de",
            "start": 967.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajo cinco mil pesos y c\u00f3mo vendr\u00e1n",
            "start": 969.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esos cinco mil pesos cuatro mil 500",
            "start": 973.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos vendr\u00e1n de manera directa y 500",
            "start": 976.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pesos se vendr\u00e1 generando un ahorro un",
            "start": 979.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ahorro que les beneficiar\u00e1 a ustedes ya",
            "start": 983.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sus familias que va a generar ese",
            "start": 986.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienestar familiar y ese bienestar en el",
            "start": 988.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "campo y ese bienestar en los ejidos est\u00e1",
            "start": 991.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "planteado que ustedes puedan tener el",
            "start": 995.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento directo de t\u00e9cnicas de",
            "start": 997.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de agr\u00f3nomos bi\u00f3logos",
            "start": 1001.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos sociales o soci\u00f3logos que",
            "start": 1003.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n acompa\u00f1ando cada t\u00e9cnico a 100",
            "start": 1007.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personas a 100 productores y como se",
            "start": 1010.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dijo en el v\u00eddeo el planteamiento no",
            "start": 1013.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estar llenando papeles o formatos y",
            "start": 1016.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar en una oficina es estar",
            "start": 1018.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directamente con ustedes",
            "start": 1020.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "campo apoyando aprendiendo y haciendo",
            "start": 1022.93,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ese acompa\u00f1amiento en las parcelas ya",
            "start": 1027.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ves en el planteamiento de un trabajo",
            "start": 1030.67,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "serio y en esa formaci\u00f3n y en esa",
            "start": 1033.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 la estructura",
            "start": 1036.309,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de los facilitadores que apoyar\u00e1n a eso",
            "start": 1038.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a la formaci\u00f3n y a la capacitaci\u00f3n",
            "start": 1042.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "planteamos entonces un programa que nos",
            "start": 1044.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando un recurso que pueda",
            "start": 1047.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacer que la gente pueda ir al campo por",
            "start": 1050.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eso es un programa de restauraci\u00f3n",
            "start": 1053.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "productiva de reforestaci\u00f3n de volver",
            "start": 1055.62,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "otra vez la vida en el campo sembrando",
            "start": 1059.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vida y en este sentido planteamos que",
            "start": 1063.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "existe ese recurso para ustedes como",
            "start": 1066.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productoras y productores que exista un",
            "start": 1068.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ahorro desde el primer momento que pueda",
            "start": 1071.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haber el acompa\u00f1amiento y la asistencia",
            "start": 1074.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica por la parte de alguien que va a",
            "start": 1076.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estar en campo pero tambi\u00e9n que puedan",
            "start": 1079.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tener algunos insumos muy importantes",
            "start": 1082.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para que nuestras plantas crezcan",
            "start": 1085.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estos insumos el primero es tener una",
            "start": 1087.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "buena planta una buena planta que crezca",
            "start": 1090.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para que para que despu\u00e9s florezca y",
            "start": 1094.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fructifiquen tambi\u00e9n est\u00e1 planteado",
            "start": 1097.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empezar con la milpa y eso es una",
            "start": 1099.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "muestra en el caso de los ma\u00edces la",
            "start": 1102.13,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "misma integrada con frutales tenemos un",
            "start": 1103.929,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tr\u00f3pico muy rico la regi\u00f3n de actuar you",
            "start": 1106.929,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "can es muy rica en el suelo en la parte",
            "start": 1109.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la vegetaci\u00f3n pero sobre todo en",
            "start": 1112.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ustedes en su gente en este sentido",
            "start": 1115.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "planteamos nosotros generar ese",
            "start": 1118.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar y as\u00ed est\u00e1 planteado a nuestro",
            "start": 1121.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida para m\u00ed es un",
            "start": 1123.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gusto estar hoy ac\u00e1 ayer estuvimos en",
            "start": 1126.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tabasco donde tambi\u00e9n tendremos nuestro",
            "start": 1130.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida pero esto es un",
            "start": 1133.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mensaje un mensaje claro que no tiene",
            "start": 1136.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ver con palabras sino con la acci\u00f3n",
            "start": 1139.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directa de las cosas que se emprendieron",
            "start": 1142.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1145.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el rostro de ustedes campesinas y",
            "start": 1146.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "campesinos lo demuestran gracias",
            "start": 1148.56,
            "duration": 13.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1152.5,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores en seguida se hace",
            "start": 1162.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entrega simb\u00f3lica de tarjetas a los",
            "start": 1165.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas sembrando",
            "start": 1167.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vida y j\u00f3venes construyendo el futuro lo",
            "start": 1169.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reciben de manos del presidente de los",
            "start": 1172.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1174.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en",
            "start": 1176.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los beneficiarios",
            "start": 1178.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sof\u00eda ram\u00edrez hern\u00e1ndez beneficiarias",
            "start": 1180.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del programa sembrando vida con un",
            "start": 1183.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso de todos nosotros",
            "start": 1186.35,
            "duration": 10.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1188.79,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 1199.03,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "recibe tambi\u00e9n c\u00e9sar pascual hern\u00e1ndez",
            "start": 1201.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "beneficiario del programa sembrando vida",
            "start": 1205.46,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "con este aplauso de todos nosotros",
            "start": 1209.49,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y reconocimiento a todos los",
            "start": 1213.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "beneficiarios con estos programas",
            "start": 1215.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y recibe tambi\u00e9n nereida gonz\u00e1lez",
            "start": 1219.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez beneficiaria del programa",
            "start": 1222.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1224.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1229.45,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "un aplauso bien fuerte para todos los",
            "start": 1236.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "beneficiarios de estos programas",
            "start": 1238.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sembrando el futuro",
            "start": 1240.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1242.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sembrando vida y construyendo el futuro",
            "start": 1244.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1247.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y ahora necesitamos a tan amables de",
            "start": 1250.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 1252.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje",
            "start": 1254.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1258.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "obrador presidente de los estados unidos",
            "start": 1260.09,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1262.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1263.31,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1269.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y acayucan",
            "start": 1272.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y de todos los pueblos seguidos",
            "start": 1277.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 1281.049,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1284.179,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sayula guayaba",
            "start": 1286.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1290.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viene hasta de la cuenca del papaloapan",
            "start": 1292.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 1297.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que ya comenz\u00f3 la",
            "start": 1302.34,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1309.419,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1318.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 1320.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era costumbre",
            "start": 1324.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que el drag\u00f3n nuevo gobierno",
            "start": 1327.27,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y las cosas segu\u00edan igual",
            "start": 1330.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "segu\u00eda la misma corrupci\u00f3n",
            "start": 1334.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1338.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la correcci\u00f3n",
            "start": 1339.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "saber por qu\u00e9",
            "start": 1347.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lo afirm\u00f3 de manera categ\u00f3rica porque",
            "start": 1349.86,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pueda que queden ah\u00ed abajo",
            "start": 1353.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1357.059,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1359.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "brines",
            "start": 1361.9,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1363.28,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "pero arriba ya empez\u00f3 la limpia",
            "start": 1370.35,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1375.15,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n y cero impunidad",
            "start": 1379.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1384.48,
            "duration": 1.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1385.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1385.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a eso toda la gente el primero de julio",
            "start": 1388.94,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 1392.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para limpiar de corrupci\u00f3n am\u00e9rico",
            "start": 1394.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para purificar la vida p\u00fablica de",
            "start": 1400.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1403.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y miren qu\u00e9 acertado porque acabar con",
            "start": 1405.67,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo significa",
            "start": 1411.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 1413.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nuestros valores culturales morales",
            "start": 1415.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "espirituales no s\u00f3lo es moralizar",
            "start": 1420.33,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica es tambi\u00e9n utilizar todo el",
            "start": 1423.67,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dinero que se robaban para beneficio del",
            "start": 1428.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1432.91,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1440.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "comentaba",
            "start": 1442.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 1446.72,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "dos decisiones miren lo que dejar uno",
            "start": 1449.01,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la mala costumbre de que los",
            "start": 1456.53,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "dinero arriba no pagan y cu\u00e1ndo pagar\u00e1n",
            "start": 1460.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 1467.45,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ten\u00edan despachos de abogados fiscalistas",
            "start": 1469.22,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "para gestionar que les devolvieran los",
            "start": 1473.289,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1477.049,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "al final no pagaban impuestos para el",
            "start": 1479.98,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "resto del pueblo porque cuando se compra",
            "start": 1484.33,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda hay un buen show y pagado",
            "start": 1488.169,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en nuestro trabajador y el comercial del",
            "start": 1491.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empresario peque\u00f1o mediano pero los de",
            "start": 1494.47,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "mero arriba no pagaban nada",
            "start": 1497.2,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "por todas esas granjas todas esas ma\u00f1as",
            "start": 1501.799,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "que aplicar llegamos y hab\u00eda un juicio",
            "start": 1505.82,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "en la suprema corte ya",
            "start": 1512.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda elaborado un proyecto para",
            "start": 1517.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "devolverle",
            "start": 1522.0,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "a los ex due\u00f1os de la empresa modelo",
            "start": 1523.9,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "35 mil millones de pesos",
            "start": 1530.909,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "el gobierno les iba a devolver",
            "start": 1535.0,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de acuerdo a ese proyecto si se aprobaba",
            "start": 1539.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "35 mil millones de pesos dinero de bien",
            "start": 1543.83,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1548.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto es dinero del",
            "start": 1551.549,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblo intervenimos y afortunadamente",
            "start": 1554.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte la mayor\u00eda",
            "start": 1560.509,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 cancelar ese proyecto y se",
            "start": 1563.639,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "ahorraron los 35 mil millones de pesos",
            "start": 1567.659,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1571.18,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que se tom\u00f3",
            "start": 1576.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 1580.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y no estaba",
            "start": 1581.94,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "contabilizados",
            "start": 1587.39,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no se hac\u00eda un informe diario de los",
            "start": 1589.32,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "homicidios cometidos en el pa\u00eds pero s\u00ed",
            "start": 1595.83,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda",
            "start": 1598.529,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "cuando se robaban diariamente de",
            "start": 1600.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1604.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el whitehall estaba en la contabilidad",
            "start": 1606.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1610.68,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 1613.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 1616.63,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "se contabilizaban robos de 800 hasta",
            "start": 1618.72,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "1000 pipas diarias",
            "start": 1625.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto implicaba eso en dinero el",
            "start": 1629.97,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos",
            "start": 1634.05,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "dinero de quien despu\u00e9s lo",
            "start": 1639.14,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y dije basta se acaba el hach\u00eds con",
            "start": 1644.44,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "arriba y abajo",
            "start": 1648.49,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1651.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si no podemos ahorrarnos los 65 mil",
            "start": 1658.119,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "millones porque no est\u00e1 f\u00e1cil ech\u00f3",
            "start": 1662.319,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "ra\u00edces ese mal se convirti\u00f3 hasta el",
            "start": 1666.279,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "costumbre le daban a la pobre gente la",
            "start": 1671.889,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "oportunidad de que llenaran un",
            "start": 1677.529,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "recipiente de 20 litros dos recipientes",
            "start": 1680.799,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "40 litros mientras",
            "start": 1684.239,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1687.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas los grandes en",
            "start": 1690.62,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "bodegas almacenaban combustibles",
            "start": 1694.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gasolinas y ten\u00edan hasta pipas de",
            "start": 1698.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n era como otro pemex pemex",
            "start": 1702.14,
            "duration": 14.64
        },
        {
            "text": "di s\u00ed bueno se toler\u00f3 ese il\u00edcito yo",
            "start": 1706.46,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "tengo consideraciones para que la por la",
            "start": 1716.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gente que por necesidad ten\u00eda que hacer",
            "start": 1720.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1724.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por las circunstancias pero ahora",
            "start": 1726.37,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya no va a haber necesidad de llevar a",
            "start": 1729.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cabo esas actividades porque el pueblo",
            "start": 1733.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "va a ser atendido porque va a haber",
            "start": 1735.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo porque va a haber bienestar y a",
            "start": 1737.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los del negocio a los de arriba se les",
            "start": 1740.91,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "acaba el negocio y no acepto",
            "start": 1744.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "intimidaci\u00f3n de nadie",
            "start": 1748.309,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1750.59,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "haciendo las cuentas",
            "start": 1759.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a suponer que nos cuesta trabajo y",
            "start": 1762.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que nos recuperamos nos ahorramos los 65",
            "start": 1766.86,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "mil que se robaron el a\u00f1o pasado",
            "start": 1770.46,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "logramos ahorrar 40.000 millones",
            "start": 1775.47,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pues ya es algo verdad",
            "start": 1780.33,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y a d\u00f3nde va a ir ese dinero al pueblo",
            "start": 1784.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por eso les digo el problema de m\u00e9xico",
            "start": 1791.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no es la falta de presupuesto el",
            "start": 1795.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y le",
            "start": 1798.96,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "estamos pegando en el clavo",
            "start": 1802.559,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "y se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 1809.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tratar la impunidad me canso manso",
            "start": 1812.75,
            "duration": 15.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1816.05,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1828.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed en acayucan",
            "start": 1830.759,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 1833.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los antes pasados",
            "start": 1836.96,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "ustedes en esta regi\u00f3n fueron los",
            "start": 1839.59,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "precursores de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1843.429,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1848.27,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "santana rodr\u00edguez santana",
            "start": 1850.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hilario se salas",
            "start": 1856.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "c\u00e1ndido o donato padua",
            "start": 1862.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "incluso el pap\u00e1 de el presidente miguel",
            "start": 1868.29,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n",
            "start": 1874.56,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1878.28,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed comenz\u00f3 el movimiento",
            "start": 1880.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "revolucionario en ese entonces con la",
            "start": 1883.129,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "influencia de el magonismo",
            "start": 1887.519,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "antes y en otras partes del pa\u00eds por eso",
            "start": 1893.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1898.74,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "donde comenz\u00f3 la revoluci\u00f3n en la tierra",
            "start": 1901.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de los precursores aqu\u00ed",
            "start": 1904.03,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "quisimos iniciar este programa sembrando",
            "start": 1907.53,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vida aqu\u00ed en acayucan en el sur de",
            "start": 1911.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1915.63,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1916.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 1920.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los precursores de ese movimiento y de",
            "start": 1922.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchos movimientos que han habido en",
            "start": 1925.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 1927.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posteriormente los que ya se nos",
            "start": 1929.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adelantaron deben de estar muy contentos",
            "start": 1930.9,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de que la justicia tarda pero llega",
            "start": 1933.96,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1939.51,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 1947.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablo de que es una transformaci\u00f3n",
            "start": 1949.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque sin violencia de manera pac\u00edfica",
            "start": 1952.82,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "vamos a transferir vamos",
            "start": 1958.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 1964.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "apoyos como nunca se ha hecho en la",
            "start": 1966.98,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "historia de esta regi\u00f3n de veracruz",
            "start": 1971.96,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 1976.419,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fue una verg\u00fcenza en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1978.429,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 1983.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1986.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os que tard\u00f3 esta pesadilla",
            "start": 1989.53,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "se tuvieron que ir los veracruzanos a",
            "start": 1994.71,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a otras partes",
            "start": 1999.419,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "canc\u00fan a playa del carmen a las ciudades",
            "start": 2006.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 2009.72,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "a ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 2011.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a la ciudad de fronterizas de tamaulipas",
            "start": 2014.559,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "muchos del otro lado de la frontera",
            "start": 2016.799,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "siendo veracruz una potencia que",
            "start": 2020.61,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "veracruz es m\u00e1s que un estado es una",
            "start": 2025.33,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tiene de todo",
            "start": 2027.789,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero si abandono",
            "start": 2032.95,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el campo se abandonaron las actividades",
            "start": 2036.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "productivas se abandon\u00f3 el pueblo ahora",
            "start": 2040.1,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar",
            "start": 2044.38,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "condiciones diferentes",
            "start": 2050.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos que regresar al campo tenemos",
            "start": 2053.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que impulsar actividades productivas",
            "start": 2056.19,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "tenemos que crear empleos tenemos que",
            "start": 2058.53,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "dar bienestar a la gente atender a los",
            "start": 2064.179,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que tambi\u00e9n enfrentemos el",
            "start": 2068.379,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "problema que se origin\u00f3 con ese abandono",
            "start": 2072.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 la pol\u00edtica de pillaje la",
            "start": 2076.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal el problema de la",
            "start": 2080.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia pongo esto",
            "start": 2083.2,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "lo vamos a ir a tendiente es un proceso",
            "start": 2087.48,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pero ya comenz\u00f3 ahora con este programa",
            "start": 2091.59,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2096.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que se van a crear",
            "start": 2098.97,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "20.000 empleos en esta regi\u00f3n",
            "start": 2104.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 2109.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2111.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "deshidratado",
            "start": 2117.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "como es el programa ya lo explic\u00f3 la",
            "start": 2119.69,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar es si un",
            "start": 2123.53,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ejidatario peque\u00f1o propietario tiene su",
            "start": 2127.96,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "tierra quiere sembrar se le entrega la",
            "start": 2132.68,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "planta de un vivero procurando que sea",
            "start": 2138.079,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "planta buena y no s\u00f3lo es entregarle la",
            "start": 2143.03,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "planta es que se les va a dar un apoyo",
            "start": 2146.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2150.65,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se va a pagar un jornal",
            "start": 2153.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos",
            "start": 2157.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mensuales para que el su hijo y su",
            "start": 2160.0,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "sobrino reciban ese apoyo",
            "start": 2164.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "esos 5000 pesos cada uno se le va a",
            "start": 2168.62,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "pagar ese jornal para que siembre en su",
            "start": 2173.54,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "propia tierra su propia parcela",
            "start": 2178.49,
            "duration": 11.059
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito es apoyo porque lo que",
            "start": 2183.4,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "queremos es sembrar cuando menos en este",
            "start": 2189.549,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sexenio un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de",
            "start": 2194.23,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y maderables y con este",
            "start": 2197.109,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "programa aqu\u00ed en acayucan y en los",
            "start": 2202.329,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "municipios cercanos se van a crear esos",
            "start": 2206.65,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "20.000 empleos pero a nivel nacional son",
            "start": 2209.559,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "400 mil empleos",
            "start": 2212.549,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "no temporales permanentes desde que",
            "start": 2216.369,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "reciban su tarjeta hasta que termine el",
            "start": 2221.17,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "gobierno seis a\u00f1os",
            "start": 2224.349,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "van a estar trabajando nada m\u00e1s en eso",
            "start": 2231.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "para que cuando termine el gobierno ya",
            "start": 2235.7,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "se le quede a la nueva generaci\u00f3n a los",
            "start": 2239.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hijos a los nietos ese patrimonio",
            "start": 2244.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso es sembrando vida",
            "start": 2247.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 2252.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n del presupuesto 24 mil",
            "start": 2254.67,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "millones de pesos s\u00f3lo para este",
            "start": 2259.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "programa que van a sembrar lo que se da",
            "start": 2263.76,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n c\u00edtricos y pueden sembrar",
            "start": 2266.51,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "mango si pueden sembrar un lee si pueden",
            "start": 2271.95,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "sembrar madera sea cedro sea caoba si",
            "start": 2277.58,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "van intercalando tambi\u00e9n",
            "start": 2283.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 en las partes altas donde se de el",
            "start": 2288.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 la cosa es dejar completamente",
            "start": 2293.48,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "cultivar las parcelas y mar\u00eda luisa",
            "start": 2296.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que eran 4500 yo hablo de 5000",
            "start": 2302.63,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "porque son 4500 y quedan 500 de",
            "start": 2305.6,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos saben para qu\u00e9",
            "start": 2313.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y este es un acuerdo que se est\u00e1 tomando",
            "start": 2315.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en cada asamblea ejidal y con los",
            "start": 2317.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios para que cuando",
            "start": 2320.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "sea 2024 ya tengamos que entregar",
            "start": 2323.859,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "nosotros pues que con ese fondo se",
            "start": 2328.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "mantenga",
            "start": 2332.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sin necesidad de financiamiento del",
            "start": 2334.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno cuando menos un a\u00f1o o dos a\u00f1os",
            "start": 2338.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el programa",
            "start": 2340.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "si me explico verdad",
            "start": 2344.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque no estoy pensando de qu\u00e9 no",
            "start": 2346.77,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2350.38,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "va a quedar uno de nosotros y va a",
            "start": 2352.069,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "seguir el programa y ya saben ustedes",
            "start": 2356.509,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo son",
            "start": 2359.39,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estas cosas vale m\u00e1s seis a\u00f1os y si se",
            "start": 2361.39,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "puede uno dos m\u00e1s independientes y se",
            "start": 2366.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 adem\u00e1s yo no voy a reelegirme",
            "start": 2369.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque yo soy partidario del sufragio",
            "start": 2372.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 2376.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para eso es el fondo pero es para la",
            "start": 2383.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "misma gente",
            "start": 2386.54,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el mismo ejidatario aquellos",
            "start": 2388.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "propietarios tienen su fondo para que le",
            "start": 2392.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contin\u00faen y lo digo tambi\u00e9n porque si",
            "start": 2394.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "siembran cedro pues lleva cortar un",
            "start": 2398.1,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol de cedro 12 15 a\u00f1os",
            "start": 2402.75,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estamos empezando y no queremos que lo",
            "start": 2406.51,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "echen abajo a los seis a\u00f1os ya que a los",
            "start": 2409.87,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os tenga ocho metros diez metros",
            "start": 2413.95,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "ya y si pasan dos a\u00f1os m\u00e1s siete a\u00f1os",
            "start": 2418.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ocho a\u00f1os ya no los van a echar abajo y",
            "start": 2424.24,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "es madera y eso se va a dejar a las",
            "start": 2428.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones si no lo vemos",
            "start": 2433.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros no van a ver nuestros hijos nos",
            "start": 2435.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "van a ver nuestros nietos por eso se",
            "start": 2438.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n intercalando cultivos que pueda",
            "start": 2441.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "haber ma\u00edz que puede haber frijol que",
            "start": 2445.39,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "puedan haber cultivos para cosechar a",
            "start": 2449.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "los tres a\u00f1os y la madera que lleva m\u00e1s",
            "start": 2454.54,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tiempo eso",
            "start": 2458.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sembrando vida pero no solo es este",
            "start": 2461.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2464.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les informo que aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 2465.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "se van a otorgar cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 2471.99,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "para la ganader\u00eda que esta zona tambi\u00e9n",
            "start": 2476.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tiene mucho potencial ganadero",
            "start": 2481.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2492.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es corregido peque\u00f1o propietario",
            "start": 2494.13,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "tienen un potrero pueden mantener 510",
            "start": 2498.65,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "veces tienen un cr\u00e9dito para 510",
            "start": 2505.51,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "novillonas 510 vacas con un toro se da",
            "start": 2510.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito",
            "start": 2515.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sin intereses",
            "start": 2517.25,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "a pagar a 4 a\u00f1os con las cr\u00edas",
            "start": 2520.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para cuantos todos los que lo soliciten",
            "start": 2527.079,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no hay l\u00edmite tambi\u00e9n",
            "start": 2531.369,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es regresar al campo",
            "start": 2538.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "producir en el campo para vencer es que",
            "start": 2541.89,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "el campo es la f\u00e1brica m\u00e1s importante de",
            "start": 2546.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2551.049,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2553.05,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se tiene la tierra y el agua se tiene el",
            "start": 2554.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 2558.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fue un absurdo por decirlo menos",
            "start": 2560.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "abandonar el campo",
            "start": 2564.26,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos se van a generar muchos",
            "start": 2568.0,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "se dice es que despu\u00e9s",
            "start": 2573.43,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se vende lo que se produce o pagan muy",
            "start": 2576.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pocos o se queda todo el coyote o el",
            "start": 2580.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "intermediario con los que se produce ya",
            "start": 2583.94,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan beneficio eso era antes",
            "start": 2588.47,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "ya no va a ser as\u00ed vamos a ayudar en la",
            "start": 2593.319,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n para que se le pague",
            "start": 2596.259,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bien al productor",
            "start": 2598.539,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "otro programa es que ya hay precios de",
            "start": 2600.099,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para el producto del campo aqu\u00ed",
            "start": 2602.89,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido",
            "start": 2606.479,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en el caso del ma\u00edz",
            "start": 2610.26,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "5 mil 610 pesos por tonelada se va a",
            "start": 2613.36,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 2619.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y se va a comprar el ma\u00edz nada que tres",
            "start": 2620.19,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mil tres mil 505 mil 610 pesos se va a",
            "start": 2624.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comprar el ma\u00edz",
            "start": 2628.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el arroz 6 mil 120 pesos la tonelada",
            "start": 2634.72,
            "duration": 11.389
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una zona arrocera todo se acab\u00f3",
            "start": 2640.29,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 2648.2,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "el frijol 14 mil 500 pesos la tonelada",
            "start": 2651.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la leche se va a comprar al productor a",
            "start": 2657.27,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "8 pesos 20 centavos el litro",
            "start": 2660.6,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2665.29,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n piensen que antes",
            "start": 2669.72,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "no se sacaba beneficio del campo porque",
            "start": 2674.86,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda producci\u00f3n ahora ya no hay estamos",
            "start": 2680.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "comprando todo en el extranjero se",
            "start": 2684.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compra ma\u00edz se compra frijol se compra",
            "start": 2687.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento del arroz que",
            "start": 2691.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "consumimos se trae del extranjero se",
            "start": 2694.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "compra la carne de res se compra la",
            "start": 2698.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "leche bueno se compran las gasolinas",
            "start": 2701.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todo ya esa pol\u00edtica se va a ir por un",
            "start": 2704.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tubo",
            "start": 2708.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ahora vamos a producir en m\u00e9xico lo que",
            "start": 2708.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 2711.82,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2713.43,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "todo esto es para reactivar la econom\u00eda",
            "start": 2721.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde abajo vamos ayer lo explicaba",
            "start": 2724.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en mina y es un programa tambi\u00e9n",
            "start": 2727.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "interesante todo el peque\u00f1o",
            "start": 2732.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 2736.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "el que tiene un peque\u00f1o negocio que se",
            "start": 2738.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anda buscando la vida como puede",
            "start": 2740.95,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que vendiendo",
            "start": 2743.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ropa vendiendo",
            "start": 2748.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de belleza las mujeres",
            "start": 2753.08,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vendiendo tacos que tiene un taller de",
            "start": 2757.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "carpinter\u00eda que tiene un taller el",
            "start": 2761.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico todo lo que es la econom\u00eda",
            "start": 2762.84,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "popular que no tiene ning\u00fan apoyo porque",
            "start": 2765.869,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "van a solicitar un cr\u00e9dito cuando les",
            "start": 2770.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "van a dar un cr\u00e9dito si les dan cr\u00e9dito",
            "start": 2774.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 2776.54,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "80% 100% no es as\u00ed",
            "start": 2780.23,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "bueno pues ahora va a haber un programa",
            "start": 2784.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se llama tandas para el bienestar",
            "start": 2787.65,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con poco a poquito",
            "start": 2791.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque es bendito",
            "start": 2795.369,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "se van a entregar seis mil pesos de",
            "start": 2799.38,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito a la palabra tambi\u00e9n sin",
            "start": 2803.43,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "intereses al due\u00f1o de un taller para que",
            "start": 2805.349,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "compre",
            "start": 2808.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sus herramientas un peque\u00f1o comerciante",
            "start": 2810.39,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que compra su mercanc\u00eda que compre si le",
            "start": 2814.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hace falta un refrigerador lo que sea",
            "start": 2817.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "seis mil pesos pasan tres meses no paga",
            "start": 2819.92,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "nada al cuarto mes desea pagar 500 pesos",
            "start": 2825.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "mensuales termina de pagar los seis mil",
            "start": 2830.67,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "y en autom\u00e1tico 10 mil termina de pagar",
            "start": 2834.24,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "los 10 mil y en autom\u00e1ticos 15 termina",
            "start": 2839.369,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de pagar los 15 y en autom\u00e1tico 20",
            "start": 2843.269,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2846.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tanto para el bienestar",
            "start": 2849.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dicen algo no",
            "start": 2852.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "no van a pagar no pagan los de arriba",
            "start": 2854.41,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "los de abajo s\u00ed para nuestro pueblo es",
            "start": 2859.079,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "honesto y es trabajador",
            "start": 2862.819,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todo esto va a ir acompa\u00f1ado ya me da",
            "start": 2873.42,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mucho gusto decirles que se est\u00e1",
            "start": 2877.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "dispersando el apoyo los recursos para",
            "start": 2881.059,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los adultos mayores aumenta la pensi\u00f3n",
            "start": 2886.319,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "al doble les daban mil 160 pesos ahora",
            "start": 2889.319,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "son 2 mil 550 pesos al doble",
            "start": 2893.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 2900.75,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y antes no les daban a los jubilados",
            "start": 2903.17,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pensionados de listed el seguro ahora es",
            "start": 2907.069,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "parejo ya los de lista los de seguros ya",
            "start": 2909.849,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "van a empezar a recibir donde les",
            "start": 2913.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entregan la pensi\u00f3n ah\u00ed les va a llegar",
            "start": 2915.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este apoyo para que se",
            "start": 2918.29,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "beneficien todos los adultos mayores lo",
            "start": 2923.42,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "mismo personas con discapacidad su",
            "start": 2926.809,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os todas",
            "start": 2931.369,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os con",
            "start": 2936.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "discapacidad su pensi\u00f3n igual que el",
            "start": 2939.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "adulto mayor dos mil 550 pesos cada dos",
            "start": 2942.829,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 2947.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "quiero aclarar",
            "start": 2950.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "explicarles que por eso se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2953.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un censo casa por casa y le estoy",
            "start": 2957.42,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pidiendo a cuitl\u00e1huac",
            "start": 2961.02,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y nos ayude para terminar el censo y a",
            "start": 2964.81,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manuel huerta que es nuestro coordinador",
            "start": 2968.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de el gobierno federal que se termine el",
            "start": 2971.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "censo de bienestar",
            "start": 2976.27,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "no es para picarle es la cresta pero ya",
            "start": 2978.66,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "terminaron en chiapas ya terminaron en",
            "start": 2985.8,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "oaxaca ya terminaron en guerrero y falta",
            "start": 2989.88,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "veracruz ah\u00ed se los encargo",
            "start": 2994.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3000.16,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "ya llevamos censados",
            "start": 3004.349,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "22 millones de familias porque es",
            "start": 3008.579,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante el censo porque as\u00ed es como",
            "start": 3013.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vamos identificando",
            "start": 3015.819,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "quien necesita el apoyo si es una",
            "start": 3018.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "persona con discapacidad 60 se le toma",
            "start": 3022.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una foto tiene los datos se hace esencia",
            "start": 3025.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adulto mayor las becas para los",
            "start": 3028.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estudiantes porque",
            "start": 3032.1,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "todo va a ser con ese ascenso",
            "start": 3035.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 3040.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a salir de la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3042.01,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hasta es beneficiario de",
            "start": 3046.81,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "manera directa con una tarjeta",
            "start": 3052.06,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "ya no va a haber intermediarios",
            "start": 3056.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es pasar el dinero por todas las",
            "start": 3063.92,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "oficinas del gobierno porque",
            "start": 3068.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no llega",
            "start": 3073.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o llega con piquete de ojos",
            "start": 3080.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay mucho",
            "start": 3086.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si es en efectivo m\u00e1s",
            "start": 3089.56,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya no va a ser as\u00ed todo con",
            "start": 3093.15,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tarjeta y nada tambi\u00e9n de entregarle a",
            "start": 3097.94,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 3102.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que soy de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 3104.95,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "santana rodr\u00edguez santana",
            "start": 3109.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "o soy de otras organizaciones de la",
            "start": 3114.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "torch a mundial y darme a m\u00ed el dinero y",
            "start": 3117.62,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "yo lo voy a entregar no primo hermano",
            "start": 3121.88,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 3126.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3128.61,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "por eso es importante lo del censo les",
            "start": 3136.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "digo que as\u00ed van a bajar tambi\u00e9n las",
            "start": 3142.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "becas todos los estudiantes de familias",
            "start": 3144.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos que",
            "start": 3148.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudian primaria secundaria su beca",
            "start": 3151.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "1.600 pesos cada dos veces los que est\u00e1n",
            "start": 3153.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estudiando preparatoria ya sea colegio",
            "start": 3158.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de bachiller ya sea escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 3162.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "conalep todos ah\u00ed es parejo todos su",
            "start": 3165.27,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "beca 1600 pesos cada dos meses con su",
            "start": 3170.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tarjeta y los que estudian en la",
            "start": 3173.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "universidad de familias de escasos",
            "start": 3178.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos becas 2.400 pesos",
            "start": 3179.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3184.11,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3189.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que no tiene trabajo ahora que ven\u00eda a",
            "start": 3191.759,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "saludando me encontr\u00e9 a una jovencita",
            "start": 3194.399,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 por titularse como contadora",
            "start": 3197.549,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "me dice no tengo trabajo",
            "start": 3201.539,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes le pregunt\u00e9 24 a",
            "start": 3205.339,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "algo puedes ahora recibir de apoyo",
            "start": 3208.819,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "porque todos los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os",
            "start": 3214.509,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "que no tengan trabajo van a ser",
            "start": 3220.089,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "contratados todos",
            "start": 3223.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 3227.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "como aprendices por ejemplo esta",
            "start": 3228.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "jovencita que estudia para contadora",
            "start": 3232.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nada m\u00e1s tiene que buscar un",
            "start": 3235.609,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "despacho aqu\u00ed en el cayuco despacho",
            "start": 3238.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "contable pedirle el favor a un contador",
            "start": 3242.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "titulado",
            "start": 3245.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el encargado del despacho el jefe del",
            "start": 3248.04,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "despacho para que le d\u00e9 ah\u00ed trabaj\u00f3 como",
            "start": 3250.98,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "aprendiz y a esa jovencita el gobierno",
            "start": 3257.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con dinero del presupuesto que es dinero",
            "start": 3261.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del pueblo le va a pagar",
            "start": 3264.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para empezar tres mil seiscientos pesos",
            "start": 3266.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3268.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si hay un maestro mec\u00e1nico que tiene",
            "start": 3273.56,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ning\u00fan sobrino conocidos en la calle la",
            "start": 3278.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "colonia j\u00f3venes que quieren aprender el",
            "start": 3282.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "oficio tiene posibilidad de contratarlo",
            "start": 3285.38,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "y ese joven se le va a pagar los 3600",
            "start": 3289.61,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pesos para cuantos j\u00f3venes todos los",
            "start": 3295.4,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes todos los que necesiten trabajo",
            "start": 3298.91,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto hay autorizado para este",
            "start": 3303.759,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "programa para este a\u00f1o 44 mil millones",
            "start": 3307.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de pesos porque no queremos que los",
            "start": 3310.659,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se queden sin oportunidad de",
            "start": 3315.339,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estudio y de trabajo es mil veces mejor",
            "start": 3318.939,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tener a los j\u00f3venes trabajando y",
            "start": 3321.429,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estudiando que tenerlos en la calle eso",
            "start": 3323.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "es la filosof\u00eda del nuevo gobierno",
            "start": 3326.529,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3330.12,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y vamos a ir resolviendo problemas hay",
            "start": 3335.66,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos problemas estoy citando con",
            "start": 3340.63,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "frecuencia la frase b\u00edblica que utiliz\u00f3",
            "start": 3345.289,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 3348.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre y",
            "start": 3352.299,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "sed de justicia as\u00ed estamos",
            "start": 3356.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 3361.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fortuna qu\u00e9 bendici\u00f3n",
            "start": 3364.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3367.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el momento preciso el pueblo dijo",
            "start": 3369.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 3372.73,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de oportunidad a este cambio",
            "start": 3375.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3381.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no deben de preocuparse en cuanto a mi",
            "start": 3383.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n no estoy muy consciente de mi",
            "start": 3387.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica y no les voy a",
            "start": 3389.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fallar",
            "start": 3392.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3394.32,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3396.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "muchas cosas hay que ir resolviendo solo",
            "start": 3401.359,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "les pido que tengamos paciencia",
            "start": 3405.47,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que de uno en uno porque no",
            "start": 3410.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo los 'swaps' y col en la gasolina el",
            "start": 3413.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "guachi col en la compra de medicinas",
            "start": 3416.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se robaban el dinero para la compra",
            "start": 3419.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de la medicina saben cu\u00e1nto compra el",
            "start": 3422.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gobierno para abastecer centros de salud",
            "start": 3426.78,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "hospitales 80.000 millones de pesos si",
            "start": 3430.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ese dinero se manejara como honradez",
            "start": 3435.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alcanza para darle la medicina gratuita",
            "start": 3438.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo de mexico",
            "start": 3441.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 3446.109,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vend\u00edan la medicina pol\u00edticos",
            "start": 3452.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eran los que abastec\u00edan",
            "start": 3458.099,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "y el gobierno empresas que se dedicaban",
            "start": 3461.56,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "a eso claro que compran vend\u00edan car\u00edsimo",
            "start": 3467.29,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "todo una",
            "start": 3472.33,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "caja de pastillas para la diabetes que",
            "start": 3475.279,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "cuesta en el laboratorio 10 pesos la",
            "start": 3480.249,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "vend\u00edan en 150 pesos al gobierno",
            "start": 3485.119,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "todo eso se va a terminar",
            "start": 3488.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por eso vamos a garantizar el derecho a",
            "start": 3492.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la salud que hay atenci\u00f3n m\u00e9dica que",
            "start": 3496.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "haya medicamentos gratuitos centros de",
            "start": 3499.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salud en hospitales y le pido a los",
            "start": 3503.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que tambi\u00e9n me",
            "start": 3505.83,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tengan confianza y me den el tiempo",
            "start": 3509.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "suficiente porque vamos a regularizar su",
            "start": 3514.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n fueron dejando que el sector",
            "start": 3517.08,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "salud se manejara con trabajadores",
            "start": 3522.0,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "de honorarios",
            "start": 3527.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "o contratados de manera eventual ya por",
            "start": 3530.109,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "contrato como si fuese lo de pemex que",
            "start": 3535.39,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ya saben que hay de base y hay",
            "start": 3539.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transitorio bueno en el caso del sector",
            "start": 3541.539,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "salud 80.000 trabajadores eventuales hay",
            "start": 3544.869,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "trabajadores que tienen hasta 20 a\u00f1os y",
            "start": 3549.69,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no son basificados todo eso lo vamos a",
            "start": 3552.819,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ir resolviendo claro no lo puedo hacer",
            "start": 3555.609,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana pero en el",
            "start": 3557.589,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sexenio a todos les vamos a dar su base",
            "start": 3560.019,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a todos les vamos a dejar regularizada",
            "start": 3563.319,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "su situaci\u00f3n laboral",
            "start": 3567.369,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y los maestros lo mismo",
            "start": 3571.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y aprovecho tambi\u00e9n para decir a los",
            "start": 3575.39,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "maestros que ya envi\u00e9",
            "start": 3577.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "la reforma a la constituci\u00f3n para que se",
            "start": 3580.72,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cancele la mal llamada reforma educativa",
            "start": 3585.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ya que son",
            "start": 3589.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esa pesadilla",
            "start": 3592.539,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "se acaba",
            "start": 3596.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bueno vamos a ir y aprovecho ya estoy",
            "start": 3598.99,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "terminando ya me pique",
            "start": 3602.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya termin\u00f3 nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles que aqu\u00ed",
            "start": 3606.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en acayucan y los municipios cercanos",
            "start": 3609.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "van a ser atendidos tambi\u00e9n de manera",
            "start": 3612.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "preferente por el proyecto del mismo",
            "start": 3616.85,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "vamos a desarrollar todo el ismo de de",
            "start": 3620.83,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "salina cruz a cuatro cuartos y pasa por",
            "start": 3626.45,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "este municipio y por otros son",
            "start": 3631.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "46 municipios de oaxaca que van a ser",
            "start": 3638.69,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "beneficiados y 33 municipios de veracruz",
            "start": 3643.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en que va a consistir el programa se va",
            "start": 3648.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a mejorar ampliar el puerto de salina",
            "start": 3651.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cruz se va a ampliar el puerto de cuatro",
            "start": 3655.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuartos",
            "start": 3659.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para unir el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico",
            "start": 3660.9,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se va a modernizar la v\u00eda del",
            "start": 3666.02,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ferrocarril para carga de contenedores y",
            "start": 3669.81,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para pasaje",
            "start": 3674.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a modernizar la refiner\u00eda de",
            "start": 3678.42,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "salina cruz y la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n",
            "start": 3684.599,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 roc\u00edo",
            "start": 3692.539,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ella es la encargada de este programa",
            "start": 3695.52,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer sin empresas que",
            "start": 3699.06,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "incumplen con los contratos como ha",
            "start": 3703.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3707.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en el caso de minatitl\u00e1n se invirtieron",
            "start": 3709.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares en la",
            "start": 3712.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reconfiguraci\u00f3n y dejaron mal la",
            "start": 3715.76,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda ahora lo vamos a hacer por",
            "start": 3719.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con el apoyo de",
            "start": 3723.25,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "trabajadores en activos y jubilados de",
            "start": 3726.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pemex ellos van a modernizar las dos",
            "start": 3730.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas la de salina cruz y la de",
            "start": 3733.58,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n para que haya trabajo",
            "start": 3737.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "teniendo a los puertos teniendo las",
            "start": 3741.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "nuevas v\u00edas de ferrocarril se va a",
            "start": 3744.109,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "ampliar tambi\u00e9n la carretera de el ismo",
            "start": 3746.869,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "teniendo ya un gasoducto que se va a",
            "start": 3752.02,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "poner utilizando el derecho de v\u00eda que",
            "start": 3757.73,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "existe ahora desde cuatro arcos hasta",
            "start": 3761.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salina cruz teniendo ya todos la",
            "start": 3765.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "infraestructura se va a declarar yo",
            "start": 3767.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "calculo que en dos a\u00f1os nos va a llevar",
            "start": 3770.51,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todo esto se va a declarar el mismo como",
            "start": 3773.0,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "territorio libre como zona franca y en",
            "start": 3777.349,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a consistir esto en que va a",
            "start": 3783.47,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bajar el iva a la mitad y va a bajar el",
            "start": 3787.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la renta al 20% y van a",
            "start": 3792.23,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "bajar los combustibles el gas la luz la",
            "start": 3796.88,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 3802.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es este proyecto porque queremos",
            "start": 3807.15,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en la zona",
            "start": 3811.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s angosta de nuestro territorio",
            "start": 3814.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se quede",
            "start": 3818.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la gente que ya nos pase para el norte",
            "start": 3821.98,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "porque van a ver programas van a ver",
            "start": 3826.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo de sur a norte",
            "start": 3831.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cortinas para ir reteniendo a la gente y",
            "start": 3833.85,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n sea voluntaria opcional",
            "start": 3837.34,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n no sea forzada que el",
            "start": 3844.88,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "mexicano el veracruzano pueda trabajar",
            "start": 3848.93,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n",
            "start": 3852.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus",
            "start": 3854.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 3856.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y no voy a dejar de contestar ese grito",
            "start": 3862.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde que voy a hacer con romero",
            "start": 3865.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "deschamps respondo",
            "start": 3867.919,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "democracia sindical voto libre y secreto",
            "start": 3871.42,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "ya el gobierno no tiene sindicatos",
            "start": 3877.03,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "preferidos ni l\u00edderes preferidos los",
            "start": 3881.559,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "dirigentes ahora los van a elegir los",
            "start": 3886.069,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "trabajadores de manera democr\u00e1tica",
            "start": 3889.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que nos venga y tambi\u00e9n haciendo",
            "start": 3896.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cr\u00eda pensando de qu\u00e9 va a salir uno y yo",
            "start": 3899.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "voy a meter a otro no ya se acab\u00f3 el",
            "start": 3903.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "charrismo sindical ahora los l\u00edderes los",
            "start": 3907.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "voy a elegir de manera democr\u00e1tica con",
            "start": 3910.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "votos secretos el propio trabajador esa",
            "start": 3912.58,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es la nueva pol\u00edtica laboral",
            "start": 3916.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3921.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "miren d\u00f3nde estamos es un campo de",
            "start": 3923.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 3927.06,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ayer perdieron nunca le gano nicaragua",
            "start": 3929.319,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "jugaron muy bien rodea cay\u00f3 ac\u00e1",
            "start": 3935.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y hay que apoyar toda la actividad",
            "start": 3946.46,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "deportiva todo el deporte y no dejar de",
            "start": 3949.43,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "apoyar tambi\u00e9n el b\u00e9isbol as\u00ed como me",
            "start": 3954.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ven todav\u00eda juego b\u00e9isbol estoy bateando",
            "start": 3958.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "arriba de 300",
            "start": 3961.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "viva el pueblo de la yuca",
            "start": 3967.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vive el pueblo de veracruz",
            "start": 3971.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva viva m\u00e9xico",
            "start": 3974.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3979.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3983.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y actuaremos nuestro glorioso himno",
            "start": 3987.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3989.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mi vida",
            "start": 3993.349,
            "duration": 2.571
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] los invitamos andan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] muchas gracias los invitamos sean tan amables y ocupadas lugares se\u00f1oras y se\u00f1ores veracruzanos reside es la ceremonia el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador residente de los estados unidos mexicanos [M\u00fasica] lo acompa\u00f1a el ciudadano cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz [Aplausos] maria luisa \u00e1rboles gonz\u00e1lez secretaria del bienestar presente tambi\u00e9n la ciudadana roc\u00edo nahle garc\u00eda secretaria de energ\u00eda [Aplausos] nos acompa\u00f1a javier may rodr\u00edguez subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural territorial de la secretaria del bienestar presente el ciudadano wislawa condado escamilla presidente municipal de acayucan con la representaci\u00f3n de los beneficiarios sof\u00eda ram\u00edrez hern\u00e1ndez beneficiarias del programa sembrando vida c\u00e9sar pascual hern\u00e1ndez beneficiarios del programa sembrando vida y nereida gonz\u00e1lez hern\u00e1ndez beneficiarias del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro y est\u00e1 con nosotros nuestros invitados los veracruzanos nuestros invitados sanador bienvenidos todos gracias por su presencia es similar no sean tan amable de ocupar sus lugares y enseguida hace uso de la palabra el ciudadano cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz [Aplausos] muy buenos d\u00edas muchas gracias por recibirnos en acayucan y muchas gracias por todas las muestras de cari\u00f1o sin duda esto tiene una raz\u00f3n porque tenemos por fin en la historia de m\u00e9xico reciente un presidente que s\u00ed cumple y volvi\u00f3 acayucan volvi\u00f3 al sur de verano promesas y por eso queremos escucharlo pero adem\u00e1s hay un programa muy interesante como ustedes ya han visto en las pantallas el programa sembrando vida al parecer uno de los programas m\u00e1s audaces del gobierno de la rep\u00fablica que va al fondo del problema agr\u00edcola en m\u00e9xico y aqu\u00ed en veracruz queremos agradecer al presidente de la rep\u00fablica que haya seleccionado al estado de veracruz para impulsar este programa y decirle que cuenta con el apoyo del gobierno del estado de veracruz y de toda su gente [Aplausos] para ese programa nosotros vamos a complementar con otros que son proyectos de trabajo en comunidad estos proyectos tienen la intenci\u00f3n de apoyar a mujeres sobre todo en las edades de 45 a 65 a\u00f1os de edad para que ellas agrupadas tengan un apoyo adicional al que pudieran obtener para que impulsen proyectos que tomen los productos agr\u00edcolas que resulten de sembrando vida y les den un valor agregado es decir vamos a apoyar a las mujeres que se organicen e impulsen alguna actividad productiva utilizando los productos agr\u00edcolas que resulten del programa sembrando vida y con esto con esto generemos tambi\u00e9n m\u00e1s empleo adicional al que va el programa sembrando vida y de esta manera tambi\u00e9n vamos a resolver un problema que cuando hay muchos productos agr\u00edcolas a veces los precios empiezan a bajar porque se pareciera a saturar el mercado nosotros como gobierno vamos a apoyar a las mujeres para que compren esos productos y el amor en algo con ellos y de esta manera haya tambi\u00e9n consumo de la producci\u00f3n interna que se logre esta va a ser la manera de trabajo de un gobierno federal con un gobierno estatal en beneficio de toda la gente muy pronto muy pronto vamos a dar el anuncio de cu\u00e1ntas personas y cu\u00e1ntos apoyos se van a dirigir a esta zona bajo ese esquema les agradezco su atenci\u00f3n y desde luego cedo la palabra a los invitados de honor quiero decirles adem\u00e1s de nuestro presidente de la republica muy querido en esta zona sur tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a la secretaria del bienestar mar\u00eda luis albores un aplauso para ella por todo el esfuerzo que est\u00e1 haciendo cuenta con todo el apoyo de nuestra secretaria de desarrollo social y tambi\u00e9n de la secretaria el desarrollo agr\u00edcola aqu\u00ed en agropecuario aqu\u00ed en el estado con todos ellos cuentan ustedes y muchas gracias por estar ac\u00e1 no dej\u00f3 de mencionar que nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n alguien que en el sur es muy querida nuestra secretaria de energ\u00eda a nivel federal racionales y que ya hizo un anuncio que nos va a ayudar con la zona petrolera de todo veracruz mi reconocimiento emocional y a todos los secretarios javier m\u00e1s subsecretario tambi\u00e9n de este programa bienvenido y a todos ustedes muchas gracias nos vamos a ver pronto es el mensaje del gobernador de veracruz quit aguardar si aqu\u00ed mereces muchas gracias les invitamos sean tan amables de ocupar su lugar es enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo testimonial del programa sembrando vida [M\u00fasica] la cuarta transformaci\u00f3n comienza en el coraz\u00f3n de nuestra tierra [M\u00fasica] en el coraz\u00f3n de nuestra tierra sembramos la semilla de la transformaci\u00f3n y el bienestar mujeres y hombres campesinos en uni\u00f3n solidaria con su gobierno el gobierno de mexico lograremos darle un nuevo rostro al campo llevando trabajo y una mejor condici\u00f3n de vida a las zonas rurales m\u00e1s pobres para m\u00ed sembrando ayuda es la oportunidad que hab\u00edamos querido siempre en el campo de pronto se abri\u00f3 una vertiente una veta y que vamos a producir b\u00e1sicamente el inicio del desarrollo sembrando vida es un proyecto que busca darle a las personas un impulso vital para su desarrollo el de su familia y el de su comunidad el tiempo que hacen renacer la tierra y cuidan el medio ambiente adem\u00e1s de la belleza del paisaje de la ca\u00f1ada de la cuenca del bosque o de la llanura sembrando vida se traduce en desarrollo y reconstrucci\u00f3n del tejido social para los ejidos pueblos rancher\u00edas y comunidades ayudaremos a que nuestra gente se arraiga el lugar donde naci\u00f3 donde est\u00e1 su familia su historia nadie tendr\u00e1 que emigrar a la fuerza ya no somos t\u00e9cnicos sociales de oficina sino tenemos que ir a campo ir a ver la verdadera necesidad que tienen la como en s\u00ed y qu\u00e9 es lo que hace falta para rescatar y hacer bueno el tejido social dentro de la pol\u00e9mica compasi\u00f3n trabajo y dedicaci\u00f3n vamos a trabajar con los productores para lograr la restauraci\u00f3n productiva del campo ma\u00edz cacao con hortalizas y \u00e1rboles frutales en un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de 19 entidades sembrando vida es un programa de bienestar para nuestras y nuestros ejidatarios y comuneros es volver la mirada a la persona como eje de los programas sociales y pol\u00edticas p\u00fablicas contribuir a la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s cuestionado equitativo y con oportunidades para las y los mexicanos con este programa se crear\u00e1n 400 mil empleos para productores ejidatarios comuneros y peque\u00f1os propietarios quienes se suman con fuerza de trabajo a la estrategia del gobierno de mexico y entra en el programa porque es un gran beneficio sobre talla me est\u00e1n comprando m\u00e1s que propiedad no a 559 puesto en mi casa y han llegado a traer me voy a vender como 4 toneladas de ma\u00edz y el otro temprano en el mismo sistema la curva de nivel si me produce m\u00e1s que cuando no sembraba no ten\u00eda hogar los productores recibir\u00e1n cinco mil pesos mensuales por trabajar su tierra de lunes a s\u00e1bado de los cuales 500 se destinar\u00e1n a una caja de ahorros que ellos mismos administran y con el tiempo ser\u00e1n sujetos de cr\u00e9dito vamos a impulsar otra forma de econom\u00eda basada en la innovaci\u00f3n social y los valores comunitarios cuyos centros sean las personas y no el dinero sembrando vida va a ser un parteaguas no solo en mexico yo creo que sembrando vida va a ser un parteaguas a nivel internacional 6 a\u00f1os acompa\u00f1ando al productor vamos a llevarlo de la mano en la producci\u00f3n en la comercializaci\u00f3n muy importante esa parte y entonces va a ser un parteaguas vamos a ver comunidades que se van a empezar a desarrollar si vamos a ver nuevamente al campo renacer sembrando vida es uno de los programas prioritarios de la secretaria de bienestar que no solo tiene el prop\u00f3sito de hacer florecer el campo respetar la biodiversidad y preservar la riqueza que emana de los r\u00edos de la flora y de su fauna sino que busca promover la inclusi\u00f3n productiva sembrando vida para transformar tu comunidad [M\u00fasica] gobierno de mexico en seguida escucharemos las palabras de la ciudadana mar\u00eda luisa \u00e1lvarez gonz\u00e1lez secretaria del bienestar buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gobernador presidente quiero comentarles y buenas tardes a todas ya todos es un gusto un placer estar hoy ac\u00e1 en acayucan antes compa\u00f1eras y compa\u00f1eros productores campesinos y campesinas que han salido de diferentes ejidos y comunidades acayucan es una de las regiones con las que vamos a trabajar en veracruz est\u00e1n destinadas tres regiones cada regi\u00f3n est\u00e1 contemplada de 50 mil hect\u00e1reas estamos hablando que en total en veracruz vamos a trabajar con 150.000 hect\u00e1reas que van a generar 60.000 empleos en total acn en acayucan vamos a estar trabajando con 37 municipios y de estos 37 municipios estaremos trabajando en 576 ejidos de esos 500 76 ejidos nos comentan que 480 ejidos est\u00e1n quienes est\u00e1n en esos territorios son pueblos originarios tenemos 4 pueblos ind\u00edgenas hermanas y hermanos ind\u00edgenas zoques popolocas chinantecos y nahuas es para m\u00ed un placer comentarles que nuestro programa sembrando vida como su nombre lo indica trata de eso sembrar vida volver a recuperar a recuperar el tejido social en nuestros ejidos en nuestras comunidades y que la gente no se vaya de estos espacios de vida que siga viviendo dignamente en la campesina y el canal vecino tierra en su territorio porque ustedes las mujeres y los hombres que han trabajado el campo han sido los guardianes y una muestra es lo que vemos hoy ac\u00e1 vemos estos ma\u00edces de colores vemos la pi\u00f1a y vemos otros frutos que van saliendo del campo y eso eso es muy importante porque las cosas no se han perdido en este sentido la semilla la semilla del ma\u00edz que siendo nosotros pueblo originario hoy importamos hoy compramos el ma\u00edz siendo nosotros mujeres y hombres del ma\u00edz m\u00e1s en la zona rural la milpa es la que nos alimenta el ma\u00edz el frijol la calabaza y las diferentes hierbas que van saliendo de la milpa hoy nuestro gobierno y bien dice el v\u00eddeo la cuarta transformaci\u00f3n empiece en el coraz\u00f3n de nuestra tierra este programa est\u00e1 planteada de esta manera en que ustedes como campesinas y campesinos puedan estar percibiendo por su trabajo porque es un programa de trabajo cinco mil pesos y c\u00f3mo vendr\u00e1n esos cinco mil pesos cuatro mil 500 pesos vendr\u00e1n de manera directa y 500 pesos se vendr\u00e1 generando un ahorro un ahorro que les beneficiar\u00e1 a ustedes ya sus familias que va a generar ese bienestar familiar y ese bienestar en el campo y ese bienestar en los ejidos est\u00e1 planteado que ustedes puedan tener el acompa\u00f1amiento directo de t\u00e9cnicas de t\u00e9cnicos de agr\u00f3nomos bi\u00f3logos antrop\u00f3logos sociales o soci\u00f3logos que estar\u00e1n acompa\u00f1ando cada t\u00e9cnico a 100 personas a 100 productores y como se dijo en el v\u00eddeo el planteamiento no estar llenando papeles o formatos y estar en una oficina es estar directamente con ustedes campo apoyando aprendiendo y haciendo ese acompa\u00f1amiento en las parcelas ya ves en el planteamiento de un trabajo serio y en esa formaci\u00f3n y en esa capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 la estructura de los facilitadores que apoyar\u00e1n a eso a la formaci\u00f3n y a la capacitaci\u00f3n planteamos entonces un programa que nos est\u00e1 planteando un recurso que pueda hacer que la gente pueda ir al campo por eso es un programa de restauraci\u00f3n productiva de reforestaci\u00f3n de volver otra vez la vida en el campo sembrando vida y en este sentido planteamos que existe ese recurso para ustedes como productoras y productores que exista un ahorro desde el primer momento que pueda haber el acompa\u00f1amiento y la asistencia t\u00e9cnica por la parte de alguien que va a estar en campo pero tambi\u00e9n que puedan tener algunos insumos muy importantes para que nuestras plantas crezcan estos insumos el primero es tener una buena planta una buena planta que crezca para que para que despu\u00e9s florezca y fructifiquen tambi\u00e9n est\u00e1 planteado empezar con la milpa y eso es una muestra en el caso de los ma\u00edces la misma integrada con frutales tenemos un tr\u00f3pico muy rico la regi\u00f3n de actuar you can es muy rica en el suelo en la parte de la vegetaci\u00f3n pero sobre todo en ustedes en su gente en este sentido planteamos nosotros generar ese bienestar y as\u00ed est\u00e1 planteado a nuestro programa sembrando vida para m\u00ed es un gusto estar hoy ac\u00e1 ayer estuvimos en tabasco donde tambi\u00e9n tendremos nuestro programa sembrando vida pero esto es un mensaje un mensaje claro que no tiene que ver con palabras sino con la acci\u00f3n directa de las cosas que se emprendieron as\u00ed el rostro de ustedes campesinas y campesinos lo demuestran gracias [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores en seguida se hace entrega simb\u00f3lica de tarjetas a los beneficiarios de los programas sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro lo reciben de manos del presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en representaci\u00f3n de los beneficiarios sof\u00eda ram\u00edrez hern\u00e1ndez beneficiarias del programa sembrando vida con un fuerte aplauso de todos nosotros [Aplausos] felicidades recibe tambi\u00e9n c\u00e9sar pascual hern\u00e1ndez beneficiario del programa sembrando vida con este aplauso de todos nosotros y reconocimiento a todos los beneficiarios con estos programas y recibe tambi\u00e9n nereida gonz\u00e1lez hern\u00e1ndez beneficiaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro [Aplausos] un aplauso bien fuerte para todos los beneficiarios de estos programas sembrando el futuro [M\u00fasica] sembrando vida y construyendo el futuro [Aplausos] y ahora necesitamos a tan amables de ocupar sus lugares se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos [Aplausos] amigas amigos y acayucan y de todos los pueblos seguidos municipios de esta regi\u00f3n del estado de veracruz sayula guayaba [M\u00fasica] viene hasta de la cuenca del papaloapan me da mucho gusto estar con ustedes vengo a decirles que ya comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que no es como era costumbre que el drag\u00f3n nuevo gobierno y las cosas segu\u00edan igual segu\u00eda la misma corrupci\u00f3n ya se acab\u00f3 la correcci\u00f3n saber por qu\u00e9 lo afirm\u00f3 de manera categ\u00f3rica porque pueda que queden ah\u00ed abajo todav\u00eda [M\u00fasica] brines [Aplausos] pero arriba ya empez\u00f3 la limpia [Aplausos] cero corrupci\u00f3n y cero impunidad [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a eso toda la gente el primero de julio del a\u00f1o pasado para limpiar de corrupci\u00f3n am\u00e9rico para purificar la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y miren qu\u00e9 acertado porque acabar con la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo significa fortalecer nuestros valores culturales morales espirituales no s\u00f3lo es moralizar am\u00e9rica es tambi\u00e9n utilizar todo el dinero que se robaban para beneficio del pueblo ayer comentaba minatitl\u00e1n dos decisiones miren lo que dejar uno hab\u00eda la mala costumbre de que los dinero arriba no pagan y cu\u00e1ndo pagar\u00e1n los impuestos ten\u00edan despachos de abogados fiscalistas para gestionar que les devolvieran los impuestos al final no pagaban impuestos para el resto del pueblo porque cuando se compra una mercanc\u00eda hay un buen show y pagado en nuestro trabajador y el comercial del empresario peque\u00f1o mediano pero los de mero arriba no pagaban nada por todas esas granjas todas esas ma\u00f1as que aplicar llegamos y hab\u00eda un juicio en la suprema corte ya se hab\u00eda elaborado un proyecto para devolverle a los ex due\u00f1os de la empresa modelo 35 mil millones de pesos el gobierno les iba a devolver de acuerdo a ese proyecto si se aprobaba 35 mil millones de pesos dinero de bien del pueblo porque el presupuesto es dinero del pueblo intervenimos y afortunadamente los ministros de la corte la mayor\u00eda decidi\u00f3 cancelar ese proyecto y se ahorraron los 35 mil millones de pesos [Aplausos] la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 llegamos y no estaba contabilizados no se hac\u00eda un informe diario de los homicidios cometidos en el pa\u00eds pero s\u00ed se sab\u00eda cuando se robaban diariamente de combustibles el whitehall estaba en la contabilidad del gobierno diariamente en promedio se contabilizaban robos de 800 hasta 1000 pipas diarias saben cu\u00e1nto implicaba eso en dinero el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos dinero de quien despu\u00e9s lo y dije basta se acaba el hach\u00eds con arriba y abajo [Aplausos] si no podemos ahorrarnos los 65 mil millones porque no est\u00e1 f\u00e1cil ech\u00f3 ra\u00edces ese mal se convirti\u00f3 hasta el costumbre le daban a la pobre gente la oportunidad de que llenaran un recipiente de 20 litros dos recipientes 40 litros mientras ten\u00edan tomas clandestinas los grandes en bodegas almacenaban combustibles gasolinas y ten\u00edan hasta pipas de distribuci\u00f3n era como otro pemex pemex di s\u00ed bueno se toler\u00f3 ese il\u00edcito yo tengo consideraciones para que la por la gente que por necesidad ten\u00eda que hacer eso por las circunstancias pero ahora ya no va a haber necesidad de llevar a cabo esas actividades porque el pueblo va a ser atendido porque va a haber trabajo porque va a haber bienestar y a los del negocio a los de arriba se les acaba el negocio y no acepto intimidaci\u00f3n de nadie [Aplausos] haciendo las cuentas vamos a suponer que nos cuesta trabajo y que nos recuperamos nos ahorramos los 65 mil que se robaron el a\u00f1o pasado logramos ahorrar 40.000 millones pues ya es algo verdad y a d\u00f3nde va a ir ese dinero al pueblo por eso les digo el problema de m\u00e9xico no es la falta de presupuesto el problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y le estamos pegando en el clavo y se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a tratar la impunidad me canso manso [Aplausos] por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en acayucan mire los antes pasados ustedes en esta regi\u00f3n fueron los precursores de la revoluci\u00f3n mexicana [M\u00fasica] santana rodr\u00edguez santana hilario se salas c\u00e1ndido o donato padua incluso el pap\u00e1 de el presidente miguel alem\u00e1n [Aplausos] aqu\u00ed comenz\u00f3 el movimiento revolucionario en ese entonces con la influencia de el magonismo antes y en otras partes del pa\u00eds por eso aqu\u00ed donde comenz\u00f3 la revoluci\u00f3n en la tierra de los precursores aqu\u00ed quisimos iniciar este programa sembrando vida aqu\u00ed en acayucan en el sur de veracruz [Aplausos] d\u00f3nde est\u00e1n los precursores de ese movimiento y de muchos movimientos que han habido en esta regi\u00f3n posteriormente los que ya se nos adelantaron deben de estar muy contentos de que la justicia tarda pero llega [Aplausos] y por qu\u00e9 hablo de que es una transformaci\u00f3n porque sin violencia de manera pac\u00edfica vamos a transferir vamos a entregar apoyos como nunca se ha hecho en la historia de esta regi\u00f3n de veracruz biden fue una verg\u00fcenza en los \u00faltimos a\u00f1os en el per\u00edodo neoliberal d 36 a\u00f1os que tard\u00f3 esta pesadilla se tuvieron que ir los veracruzanos a buscarse la vida a otras partes canc\u00fan a playa del carmen a las ciudades fronterizas a ciudad ju\u00e1rez a la ciudad de fronterizas de tamaulipas muchos del otro lado de la frontera siendo veracruz una potencia que veracruz es m\u00e1s que un estado es una rep\u00fablica tiene de todo pero si abandono el campo se abandonaron las actividades productivas se abandon\u00f3 el pueblo ahora tenemos que garantizar condiciones diferentes tenemos que regresar al campo tenemos que impulsar actividades productivas tenemos que crear empleos tenemos que dar bienestar a la gente atender a los j\u00f3venes para que tambi\u00e9n enfrentemos el problema que se origin\u00f3 con ese abandono que signific\u00f3 la pol\u00edtica de pillaje la pol\u00edtica neoliberal el problema de la inseguridad y de la violencia pongo esto lo vamos a ir a tendiente es un proceso pero ya comenz\u00f3 ahora con este programa sembrando vida estamos hablando de que se van a crear 20.000 empleos en esta regi\u00f3n 20.000 empleos deshidratado como es el programa ya lo explic\u00f3 la secretaria de bienestar es si un ejidatario peque\u00f1o propietario tiene su tierra quiere sembrar se le entrega la planta de un vivero procurando que sea planta buena y no s\u00f3lo es entregarle la planta es que se les va a dar un apoyo econ\u00f3mico se va a pagar un jornal cinco mil pesos mensuales para que el su hijo y su sobrino reciban ese apoyo esos 5000 pesos cada uno se le va a pagar ese jornal para que siembre en su propia tierra su propia parcela no es cr\u00e9dito es apoyo porque lo que queremos es sembrar cuando menos en este sexenio un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables y con este programa aqu\u00ed en acayucan y en los municipios cercanos se van a crear esos 20.000 empleos pero a nivel nacional son 400 mil empleos no temporales permanentes desde que reciban su tarjeta hasta que termine el gobierno seis a\u00f1os van a estar trabajando nada m\u00e1s en eso para que cuando termine el gobierno ya se le quede a la nueva generaci\u00f3n a los hijos a los nietos ese patrimonio eso es sembrando vida ya tenemos la autorizaci\u00f3n del presupuesto 24 mil millones de pesos s\u00f3lo para este programa que van a sembrar lo que se da en esta regi\u00f3n c\u00edtricos y pueden sembrar mango si pueden sembrar un lee si pueden sembrar madera sea cedro sea caoba si van intercalando tambi\u00e9n caf\u00e9 en las partes altas donde se de el caf\u00e9 la cosa es dejar completamente cultivar las parcelas y mar\u00eda luisa habl\u00f3 de que eran 4500 yo hablo de 5000 porque son 4500 y quedan 500 de dep\u00f3sitos saben para qu\u00e9 y este es un acuerdo que se est\u00e1 tomando en cada asamblea ejidal y con los peque\u00f1os propietarios para que cuando sea 2024 ya tengamos que entregar nosotros pues que con ese fondo se mantenga sin necesidad de financiamiento del gobierno cuando menos un a\u00f1o o dos a\u00f1os m\u00e1s el programa si me explico verdad porque no estoy pensando de qu\u00e9 no este va a quedar uno de nosotros y va a seguir el programa y ya saben ustedes c\u00f3mo son estas cosas vale m\u00e1s seis a\u00f1os y si se puede uno dos m\u00e1s independientes y se acab\u00f3 adem\u00e1s yo no voy a reelegirme porque yo soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n para eso es el fondo pero es para la misma gente el mismo ejidatario aquellos propietarios tienen su fondo para que le contin\u00faen y lo digo tambi\u00e9n porque si siembran cedro pues lleva cortar un \u00e1rbol de cedro 12 15 a\u00f1os estamos empezando y no queremos que lo echen abajo a los seis a\u00f1os ya que a los seis a\u00f1os tenga ocho metros diez metros ya y si pasan dos a\u00f1os m\u00e1s siete a\u00f1os ocho a\u00f1os ya no los van a echar abajo y es madera y eso se va a dejar a las nuevas generaciones si no lo vemos nosotros no van a ver nuestros hijos nos van a ver nuestros nietos por eso se est\u00e1n intercalando cultivos que pueda haber ma\u00edz que puede haber frijol que puedan haber cultivos para cosechar a los tres a\u00f1os y la madera que lleva m\u00e1s tiempo eso sembrando vida pero no solo es este programa tambi\u00e9n les informo que aqu\u00ed en veracruz se van a otorgar cr\u00e9ditos a la palabra para la ganader\u00eda que esta zona tambi\u00e9n tiene mucho potencial ganadero lo mismo es corregido peque\u00f1o propietario tienen un potrero pueden mantener 510 veces tienen un cr\u00e9dito para 510 novillonas 510 vacas con un toro se da el cr\u00e9dito sin intereses a pagar a 4 a\u00f1os con las cr\u00edas para cuantos todos los que lo soliciten no hay l\u00edmite tambi\u00e9n es regresar al campo producir en el campo para vencer es que el campo es la f\u00e1brica m\u00e1s importante de m\u00e9xico por qu\u00e9 se tiene la tierra y el agua se tiene el conocimiento fue un absurdo por decirlo menos abandonar el campo cu\u00e1ntos empleos se van a generar muchos se dice es que despu\u00e9s se vende lo que se produce o pagan muy pocos o se queda todo el coyote o el intermediario con los que se produce ya no hay ning\u00fan beneficio eso era antes ya no va a ser as\u00ed vamos a ayudar en la comercializaci\u00f3n para que se le pague bien al productor otro programa es que ya hay precios de garant\u00eda para el producto del campo aqu\u00ed est\u00e1 establecido en el caso del ma\u00edz 5 mil 610 pesos por tonelada se va a pagar y se va a comprar el ma\u00edz nada que tres mil tres mil 505 mil 610 pesos se va a comprar el ma\u00edz el arroz 6 mil 120 pesos la tonelada est\u00e1 en una zona arrocera todo se acab\u00f3 en el caso de el frijol 14 mil 500 pesos la tonelada la leche se va a comprar al productor a 8 pesos 20 centavos el litro [M\u00fasica] y tambi\u00e9n piensen que antes no se sacaba beneficio del campo porque hab\u00eda producci\u00f3n ahora ya no hay estamos comprando todo en el extranjero se compra ma\u00edz se compra frijol se compra el 80 por ciento del arroz que consumimos se trae del extranjero se compra la carne de res se compra la leche bueno se compran las gasolinas todo ya esa pol\u00edtica se va a ir por un tubo ahora vamos a producir en m\u00e9xico lo que consumimos [Aplausos] todo esto es para reactivar la econom\u00eda desde abajo vamos ayer lo explicaba tambi\u00e9n en mina y es un programa tambi\u00e9n interesante todo el peque\u00f1o empresario el que tiene un peque\u00f1o negocio que se anda buscando la vida como puede que vendiendo ropa vendiendo art\u00edculos de belleza las mujeres vendiendo tacos que tiene un taller de carpinter\u00eda que tiene un taller el mec\u00e1nico todo lo que es la econom\u00eda popular que no tiene ning\u00fan apoyo porque van a solicitar un cr\u00e9dito cuando les van a dar un cr\u00e9dito si les dan cr\u00e9dito las tasas de inter\u00e9s 80% 100% no es as\u00ed bueno pues ahora va a haber un programa que se llama tandas para el bienestar vamos a empezar con poco a poquito porque es bendito se van a entregar seis mil pesos de cr\u00e9dito a la palabra tambi\u00e9n sin intereses al due\u00f1o de un taller para que compre sus herramientas un peque\u00f1o comerciante que compra su mercanc\u00eda que compre si le hace falta un refrigerador lo que sea seis mil pesos pasan tres meses no paga nada al cuarto mes desea pagar 500 pesos mensuales termina de pagar los seis mil y en autom\u00e1tico 10 mil termina de pagar los 10 mil y en autom\u00e1ticos 15 termina de pagar los 15 y en autom\u00e1tico 20 [Aplausos] tanto para el bienestar dicen algo no no van a pagar no pagan los de arriba los de abajo s\u00ed para nuestro pueblo es honesto y es trabajador todo esto va a ir acompa\u00f1ado ya me da mucho gusto decirles que se est\u00e1 dispersando el apoyo los recursos para los adultos mayores aumenta la pensi\u00f3n al doble les daban mil 160 pesos ahora son 2 mil 550 pesos al doble todos los adultos mayores y antes no les daban a los jubilados pensionados de listed el seguro ahora es parejo ya los de lista los de seguros ya van a empezar a recibir donde les entregan la pensi\u00f3n ah\u00ed les va a llegar tambi\u00e9n este apoyo para que se beneficien todos los adultos mayores lo mismo personas con discapacidad su pensi\u00f3n sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os con discapacidad su pensi\u00f3n igual que el adulto mayor dos mil 550 pesos cada dos veces quiero aclarar explicarles que por eso se est\u00e1 haciendo un censo casa por casa y le estoy pidiendo a cuitl\u00e1huac y nos ayude para terminar el censo y a manuel huerta que es nuestro coordinador de el gobierno federal que se termine el censo de bienestar no es para picarle es la cresta pero ya terminaron en chiapas ya terminaron en oaxaca ya terminaron en guerrero y falta veracruz ah\u00ed se los encargo [Aplausos] ya llevamos censados 22 millones de familias porque es importante el censo porque as\u00ed es como vamos identificando quien necesita el apoyo si es una persona con discapacidad 60 se le toma una foto tiene los datos se hace esencia adulto mayor las becas para los estudiantes porque todo va a ser con ese ascenso el dinero va a salir de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta es beneficiario de manera directa con una tarjeta ya no va a haber intermediarios no es pasar el dinero por todas las oficinas del gobierno porque no llega o llega con piquete de ojos hay mucho adem\u00e1s si es en efectivo m\u00e1s corrupci\u00f3n ya no va a ser as\u00ed todo con tarjeta y nada tambi\u00e9n de entregarle a las organizaciones que soy de la organizaci\u00f3n campesina santana rodr\u00edguez santana o soy de otras organizaciones de la torch a mundial y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar no primo hermano eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] por eso es importante lo del censo les digo que as\u00ed van a bajar tambi\u00e9n las becas todos los estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos que estudian primaria secundaria su beca 1.600 pesos cada dos veces los que est\u00e1n estudiando preparatoria ya sea colegio de bachiller ya sea escuelas t\u00e9cnicas conalep todos ah\u00ed es parejo todos su beca 1600 pesos cada dos meses con su tarjeta y los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos becas 2.400 pesos mensuales los j\u00f3venes que no tiene trabajo ahora que ven\u00eda a saludando me encontr\u00e9 a una jovencita que ya est\u00e1 por titularse como contadora me dice no tengo trabajo cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes le pregunt\u00e9 24 a algo puedes ahora recibir de apoyo porque todos los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que no tengan trabajo van a ser contratados todos van a estar como aprendices por ejemplo esta jovencita que estudia para contadora p\u00fablica nada m\u00e1s tiene que buscar un despacho aqu\u00ed en el cayuco despacho contable pedirle el favor a un contador titulado el encargado del despacho el jefe del despacho para que le d\u00e9 ah\u00ed trabaj\u00f3 como aprendiz y a esa jovencita el gobierno con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo le va a pagar para empezar tres mil seiscientos pesos mensuales si hay un maestro mec\u00e1nico que tiene ning\u00fan sobrino conocidos en la calle la colonia j\u00f3venes que quieren aprender el oficio tiene posibilidad de contratarlo y ese joven se le va a pagar los 3600 pesos para cuantos j\u00f3venes todos los j\u00f3venes todos los que necesiten trabajo saben cu\u00e1nto hay autorizado para este programa para este a\u00f1o 44 mil millones de pesos porque no queremos que los j\u00f3venes se queden sin oportunidad de estudio y de trabajo es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes trabajando y estudiando que tenerlos en la calle eso es la filosof\u00eda del nuevo gobierno [Aplausos] y vamos a ir resolviendo problemas hay much\u00edsimos problemas estoy citando con frecuencia la frase b\u00edblica que utiliz\u00f3 madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos pero f\u00edjense qu\u00e9 fortuna qu\u00e9 bendici\u00f3n [Aplausos] en el momento preciso el pueblo dijo basta de oportunidad a este cambio por eso no deben de preocuparse en cuanto a mi actuaci\u00f3n no estoy muy consciente de mi responsabilidad hist\u00f3rica y no les voy a fallar [M\u00fasica] [Aplausos] muchas cosas hay que ir resolviendo solo les pido que tengamos paciencia ahora as\u00ed que de uno en uno porque no s\u00f3lo los 'swaps' y col en la gasolina el guachi col en la compra de medicinas que se robaban el dinero para la compra de la medicina saben cu\u00e1nto compra el gobierno para abastecer centros de salud hospitales 80.000 millones de pesos si ese dinero se manejara como honradez alcanza para darle la medicina gratuita a todo el pueblo de mexico pero qu\u00e9 suced\u00eda vend\u00edan la medicina pol\u00edticos eran los que abastec\u00edan y el gobierno empresas que se dedicaban a eso claro que compran vend\u00edan car\u00edsimo todo una caja de pastillas para la diabetes que cuesta en el laboratorio 10 pesos la vend\u00edan en 150 pesos al gobierno todo eso se va a terminar por eso vamos a garantizar el derecho a la salud que hay atenci\u00f3n m\u00e9dica que haya medicamentos gratuitos centros de salud en hospitales y le pido a los trabajadores de la salud que tambi\u00e9n me tengan confianza y me den el tiempo suficiente porque vamos a regularizar su situaci\u00f3n fueron dejando que el sector salud se manejara con trabajadores de honorarios o contratados de manera eventual ya por contrato como si fuese lo de pemex que ya saben que hay de base y hay transitorio bueno en el caso del sector salud 80.000 trabajadores eventuales hay trabajadores que tienen hasta 20 a\u00f1os y no son basificados todo eso lo vamos a ir resolviendo claro no lo puedo hacer de la noche a la ma\u00f1ana pero en el sexenio a todos les vamos a dar su base a todos les vamos a dejar regularizada su situaci\u00f3n laboral y los maestros lo mismo y aprovecho tambi\u00e9n para decir a los maestros que ya envi\u00e9 la reforma a la constituci\u00f3n para que se cancele la mal llamada reforma educativa ya que son esa pesadilla se acaba bueno vamos a ir y aprovecho ya estoy terminando ya me pique ya termin\u00f3 nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles que aqu\u00ed en acayucan y los municipios cercanos van a ser atendidos tambi\u00e9n de manera preferente por el proyecto del mismo vamos a desarrollar todo el ismo de de salina cruz a cuatro cuartos y pasa por este municipio y por otros son 46 municipios de oaxaca que van a ser beneficiados y 33 municipios de veracruz en que va a consistir el programa se va a mejorar ampliar el puerto de salina cruz se va a ampliar el puerto de cuatro cuartos para unir el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico se va a modernizar la v\u00eda del ferrocarril para carga de contenedores y para pasaje vamos a modernizar la refiner\u00eda de salina cruz y la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1 roc\u00edo ella es la encargada de este programa y lo vamos a hacer sin empresas que incumplen con los contratos como ha pasado en el caso de minatitl\u00e1n se invirtieron miles de millones de d\u00f3lares en la reconfiguraci\u00f3n y dejaron mal la refiner\u00eda ahora lo vamos a hacer por administraci\u00f3n con el apoyo de trabajadores en activos y jubilados de pemex ellos van a modernizar las dos refiner\u00edas la de salina cruz y la de minatitl\u00e1n para que haya trabajo teniendo a los puertos teniendo las nuevas v\u00edas de ferrocarril se va a ampliar tambi\u00e9n la carretera de el ismo teniendo ya un gasoducto que se va a poner utilizando el derecho de v\u00eda que existe ahora desde cuatro arcos hasta salina cruz teniendo ya todos la infraestructura se va a declarar yo calculo que en dos a\u00f1os nos va a llevar todo esto se va a declarar el mismo como territorio libre como zona franca y en qu\u00e9 va a consistir esto en que va a bajar el iva a la mitad y va a bajar el impuesto sobre la renta al 20% y van a bajar los combustibles el gas la luz la gasolina porque es este proyecto porque queremos que aqu\u00ed en la zona m\u00e1s angosta de nuestro territorio aqu\u00ed se quede la gente que ya nos pase para el norte porque van a ver programas van a ver programas de desarrollo de sur a norte cortinas para ir reteniendo a la gente y que la migraci\u00f3n sea voluntaria opcional que la migraci\u00f3n no sea forzada que el mexicano el veracruzano pueda trabajar pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas y no voy a dejar de contestar ese grito desde que voy a hacer con romero deschamps respondo democracia sindical voto libre y secreto ya el gobierno no tiene sindicatos preferidos ni l\u00edderes preferidos los dirigentes ahora los van a elegir los trabajadores de manera democr\u00e1tica para que nos venga y tambi\u00e9n haciendo cr\u00eda pensando de qu\u00e9 va a salir uno y yo voy a meter a otro no ya se acab\u00f3 el charrismo sindical ahora los l\u00edderes los voy a elegir de manera democr\u00e1tica con votos secretos el propio trabajador esa es la nueva pol\u00edtica laboral con mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes miren d\u00f3nde estamos es un campo de b\u00e9isbol ayer perdieron nunca le gano nicaragua jugaron muy bien rodea cay\u00f3 ac\u00e1 y hay que apoyar toda la actividad deportiva todo el deporte y no dejar de apoyar tambi\u00e9n el b\u00e9isbol as\u00ed como me ven todav\u00eda juego b\u00e9isbol estoy bateando arriba de 300 viva el pueblo de la yuca vive el pueblo de veracruz viva m\u00e9xico viva viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico s\u00ed y actuaremos nuestro glorioso himno nacional mexicano mi vida ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_C3ZkdssKMhsX-RMA2-sEn",
    "playlist_title": "Rescate del campo",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:36.479009"
}