{
    "video_id": "cjAACwUXU6U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cjAACwUXU6U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAiy2mQSvZPtITkavSrIzvxgqca2g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cjAACwUXU6U",
    "video_title": "Plan de Salud IMSS Bienestar Baja California Sur",
    "video_length_seconds": 4477,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 12.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a de un gobernador",
            "start": 21.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Baja",
            "start": 23.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "California Sur V\u00edctor Manuel Castro",
            "start": 25.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cocido",
            "start": 28.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el secretario de salud Jorge Alcocer",
            "start": 31.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Varela",
            "start": 34.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 36.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo",
            "start": 38.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 43.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 45.3,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 48.18,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la directora general de los servicios de",
            "start": 50.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud del Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 53.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Social para el bienestar doctora Gisela",
            "start": 55.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Lara Salda\u00f1a",
            "start": 58.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 63.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 65.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 67.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 72.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Manuel bartlett",
            "start": 74.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 77.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el director general de petr\u00f3leos",
            "start": 79.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicanos Octavio Romero Oropeza",
            "start": 81.54,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el coordinador de infraestructura del",
            "start": 86.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "insabi Carlos S\u00e1nchez Meneses",
            "start": 88.979,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el director del hospital IMSS bienestar",
            "start": 95.159,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Loreto doctor \u00d3scar Green Davis",
            "start": 98.04,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de Loreto Paola",
            "start": 104.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Margarita J Davis",
            "start": 108.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 114.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 117.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 118.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 121.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos pueden",
            "start": 123.899,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ocupar su paciente por favor",
            "start": 127.2,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 128.509,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 134.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador constitucional",
            "start": 136.739,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del estado de Baja California Sur",
            "start": 139.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "maestro V\u00edctor Manuel Castro Cos\u00edo",
            "start": 141.66,
            "duration": 16.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 146.4,
            "duration": 13.94
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 157.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 160.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Esa esa Consigna esa consigna la",
            "start": 166.379,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "construimos hace muchos a\u00f1os y hoy me da",
            "start": 170.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gusto saludarlos",
            "start": 173.879,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saludarlas saludarlos si nos permiten yo",
            "start": 176.3,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "yo les voy a pedir ah\u00ed me permita por",
            "start": 180.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 184.019,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras",
            "start": 185.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros a todos los",
            "start": 187.76,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros maestras Y maestros de que",
            "start": 190.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed acompa\u00f1ando en el d\u00eda de hoy",
            "start": 193.379,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Les voy a rogar que",
            "start": 195.2,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "expresemos como siempre hemos sido",
            "start": 197.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respetuosos yo le eso se lo puedo",
            "start": 199.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "garantizar porque en Baja California Sur",
            "start": 202.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay un magisterio respetuoso trabajador",
            "start": 204.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 reclamando lo justo As\u00ed que",
            "start": 207.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos a desarrollar el evento de una",
            "start": 210.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera en la que podamos Escuchar lo m\u00e1s",
            "start": 212.879,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "importante que tambi\u00e9n es igual que la",
            "start": 216.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la salud y el se\u00f1or presidente",
            "start": 219.3,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "le va a responder Solo le pido as\u00ed como",
            "start": 222.959,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se escucha",
            "start": 228.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed muy bien Yo creo que primero",
            "start": 231.959,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "este reconocimiento y queremos darle la",
            "start": 236.28,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "bienvenida al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 239.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a este pujante Hermos\u00edsimo",
            "start": 241.019,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "municipio de Loreto le voy a robar que",
            "start": 245.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todos y todos",
            "start": 249.08,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 250.75,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "Muy bien gracias",
            "start": 259.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quiero decirles que hac\u00eda muchos a\u00f1os",
            "start": 261.74,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que un presidente no escuchaba ayer",
            "start": 264.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 al dirigente Estatal muy bien y",
            "start": 266.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eso yo s\u00e9 que hay diferentes lecturas",
            "start": 270.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Pero eso no es este no es una reuni\u00f3n",
            "start": 274.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para eso yo le ruego que digamos sigamos",
            "start": 277.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanos bien",
            "start": 281.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Zo\u00e9 es para nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 284.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un honor tenerlo aqu\u00ed de vuelta en",
            "start": 287.699,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Loreto hace unos meses trajo Buenas",
            "start": 291.18,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Nuevas para Loreto seguramente el d\u00eda de",
            "start": 294.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hoy se escogi\u00f3 Loreto por muchas razones",
            "start": 296.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y la salud es fundamental para los",
            "start": 299.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "californianos para el pa\u00eds",
            "start": 303.479,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Yo quiero",
            "start": 305.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "darle tambi\u00e9n al Se\u00f1or secretario de",
            "start": 307.699,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 311.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 312.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Baja California Sur a las",
            "start": 314.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que ya",
            "start": 318.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mencionaron les saludo con respeto",
            "start": 319.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quiero decirles que Loreto aparte de ser",
            "start": 323.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fundacional ra\u00edz fuerza Loreto ha sido",
            "start": 327.68,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hasta hace pocos a\u00f1os",
            "start": 331.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un lugar donde los ni\u00f1os y ni\u00f1as no",
            "start": 334.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nac\u00edan aqu\u00ed porque no se ten\u00eda un",
            "start": 338.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospital donde pudieran hacer los ni\u00f1os",
            "start": 341.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y las ni\u00f1as de Loreto vamos a seguir",
            "start": 343.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajando y eso es el fin es la idea",
            "start": 346.74,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "principal de escucharnos de escuchar",
            "start": 351.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "viejas demandas que ustedes saben que no",
            "start": 355.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha sido f\u00e1cil saben bien que el abandono",
            "start": 358.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde viene pero que lo m\u00e1s",
            "start": 361.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante hoy es que recuperemos la",
            "start": 364.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "confianza en que tenemos un presidente",
            "start": 367.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que poco poco ha ido",
            "start": 369.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os abandon\u00f3 la salud",
            "start": 381.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 la educaci\u00f3n lo que queremos",
            "start": 384.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hoy es juntar voluntades juntar",
            "start": 387.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esfuerzos y aqu\u00ed el presidente en su",
            "start": 390.72,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "momento le va a dar una respuesta que",
            "start": 393.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "as\u00ed como est\u00e1 en el d\u00eda de hoy de verdad",
            "start": 394.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es un orgullo para m\u00ed ser profesor y",
            "start": 397.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a luchar con ustedes Vamos a",
            "start": 400.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luchar con ustedes hasta el tope ya les",
            "start": 402.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dije Vamos a seguir luchando ahora",
            "start": 406.199,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "miren venimos ahora",
            "start": 410.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Gracias venimos ahora a unir esfuerzos",
            "start": 413.819,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no no se le ha olvidado",
            "start": 419.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Perm\u00edtame acompa\u00f1ar ese proceso va Lo",
            "start": 422.06,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "\u00fanico que quiero rogarle a las maestras",
            "start": 425.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Y maestros que se comporten como siempre",
            "start": 427.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hemos sido les ruego a los compa\u00f1eros",
            "start": 429.479,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "nos ayuden que nadie falta el respeto",
            "start": 431.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por favor le cargo ahora",
            "start": 433.58,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 437.34,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 440.61,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "quiero yo estoy muy contento porque hoy",
            "start": 448.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Loreto se viene a conjugar un",
            "start": 451.199,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esfuerzo para mejorar la salud del",
            "start": 454.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueblo de Baja California Sur",
            "start": 456.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "agradecerle a la dirigencia del",
            "start": 458.12,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "sindicato a los delegados del seguro",
            "start": 459.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "social a los compa\u00f1eros de la secretar\u00eda",
            "start": 462.539,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de salud su presencia compa\u00f1eras y",
            "start": 466.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros por el bien de Baja",
            "start": 469.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "California Sur que tengamos una sociedad",
            "start": 471.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludable que es lo que aspiramos y en",
            "start": 474.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ese empe\u00f1o vamos a hacer todos los",
            "start": 477.419,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "esfuerzos conjuntos con el gobierno de",
            "start": 480.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para lograrlo Gracias se\u00f1or",
            "start": 481.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente por este esfuerzo en bien de",
            "start": 484.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Baja California Sur",
            "start": 487.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 501.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avances del programa IMSS bienestar en",
            "start": 504.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Baja California Sur",
            "start": 507.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el primero de octubre de 2022 arranc\u00f3 la",
            "start": 517.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 520.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur",
            "start": 522.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "57 unidades de salud 6 hospitales",
            "start": 524.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "generales y tres unidades de",
            "start": 527.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas fueron",
            "start": 529.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transferidas al programa impienestar con",
            "start": 530.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un prop\u00f3sito brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 533.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos para la poblaci\u00f3n",
            "start": 536.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sin seguridad social",
            "start": 538.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "se tiene contemplada una inversi\u00f3n de",
            "start": 540.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "231.3 millones de pesos para",
            "start": 544.339,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "infraestructura y equipamiento a la",
            "start": 546.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fecha se han invertido 54.1 millones de",
            "start": 549.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pesos para acciones de conservaci\u00f3n esto",
            "start": 552.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es limpieza pintado se\u00f1al\u00e9tica",
            "start": 555.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "reparaciones adem\u00e1s de mantenimiento de",
            "start": 557.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico y electromec\u00e1nico",
            "start": 560.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se ha capacitado al 100% del personal en",
            "start": 563.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el modelo de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 567.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud y han arribado al Estado 43",
            "start": 568.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas cubanos en solo 20",
            "start": 571.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas se han otorgado 1320 consultas de",
            "start": 574.5,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Medicina familiar",
            "start": 577.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "6.124 consultas de especialidades y se",
            "start": 578.959,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "han realizado 711 cirug\u00edas en solo 20",
            "start": 582.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas pasamos de un 73% de abasto de",
            "start": 586.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "medicamento a un 99%. en solo 20 d\u00edas Se",
            "start": 589.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "realizaron 46 gestiones con autoridades",
            "start": 594.18,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "locales y municipales",
            "start": 596.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "297 visitas domiciliarias y 72 jornadas",
            "start": 598.459,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de limpieza en solo 20 d\u00edas se ha",
            "start": 602.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fortalecido la acci\u00f3n comunitaria con la",
            "start": 605.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de 56 voluntarios y la",
            "start": 607.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de 10 comit\u00e9s de salud",
            "start": 610.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y todo esto es posible porque lo hacemos",
            "start": 612.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "juntos como un solo sistema de salud",
            "start": 615.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bienestar la salud es un derecho",
            "start": 618.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 625.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 632.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el director del",
            "start": 634.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hospital IMSS bienestar Loreto doctor",
            "start": 637.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "\u00d3scar Ramiro Green Davis",
            "start": 640.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Gracias gracias gracias",
            "start": 645.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 651.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 654.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "doctor Jorge Alcocer Varela secretario",
            "start": 657.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de salud Federal",
            "start": 660.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "licenciado V\u00edctor Manuel Castro Cos\u00edo",
            "start": 662.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gobernador de Baja California Sur",
            "start": 664.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "maestro Zoe Robledo Aburto director",
            "start": 667.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "general del Instituto Mexicano del",
            "start": 671.579,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Seguro Social",
            "start": 673.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "doctora Gisela Lara Salda\u00f1a",
            "start": 675.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "directora general del inss bienestar",
            "start": 677.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bienvenidas autoridades que nos",
            "start": 680.54,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 682.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros trabajadores de este hospital",
            "start": 684.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de Loreto",
            "start": 686.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores Sean bienvenidos",
            "start": 687.899,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Es un honor",
            "start": 691.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recibirlos en este hospital y bienestar",
            "start": 693.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de Loreto Baja California Sur en la",
            "start": 696.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primera capital de las californias",
            "start": 699.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudad fundada por el padre Juan Mar\u00eda",
            "start": 701.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de Salvatierra en un 25 de octubre de",
            "start": 704.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1697",
            "start": 707.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "soy el m\u00e9dico Oscar Ramiro Green Davis",
            "start": 709.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "egresado de la Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 712.88,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Guadalajara y orgullosamente loretano",
            "start": 715.14,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desde el primero de octubre de este a\u00f1o",
            "start": 727.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fungiendo como director de esta unidad",
            "start": 730.26,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "el acontecimiento que hoy nos une aqu\u00ed",
            "start": 733.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico porque constituye la",
            "start": 736.279,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del hospital comunitario",
            "start": 739.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de Loreto ahora en hospital IMSS",
            "start": 741.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar lo que representa la",
            "start": 744.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de este",
            "start": 747.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hospital en todos los servicios desde",
            "start": 749.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n y pintura es decir contamos",
            "start": 753.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hoy con instalaciones m\u00e1s dignas sin",
            "start": 757.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dejar de mencionar el 99% de recetas",
            "start": 760.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "surtidas adem\u00e1s de la incorporaci\u00f3n de",
            "start": 763.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nuevos m\u00e9dicos especialistas con la",
            "start": 767.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de otorgar mejores servicios",
            "start": 770.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y medicamentos gratuitos a los",
            "start": 772.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "habitantes de este municipio y de",
            "start": 776.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aquellos lugares m\u00e1s alejados del estado",
            "start": 779.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es invaluable esta oportunidad para",
            "start": 781.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "todos nosotros quienes hemos recibido de",
            "start": 784.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "forma entusiasta la llegada de nuevos",
            "start": 788.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros m\u00e9dicos",
            "start": 791.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 792.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Reconozco el esfuerzo realizado hasta",
            "start": 795.2,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "hoy en cada una de las \u00e1reas de este",
            "start": 797.579,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hospital por parte de todo el personal",
            "start": 800.339,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que ya elaboraba aqu\u00ed desde antes",
            "start": 803.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a 14 a\u00f1os de inaugurado este hospital",
            "start": 806.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos fortalecido los procesos de",
            "start": 809.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en seguridad de los pacientes y",
            "start": 812.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de personal en salud hasta hace poco",
            "start": 814.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cont\u00e1bamos con cinco especialistas hoy",
            "start": 818.1,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "suman ya 16 m\u00e9dicos de los cuales cuatro",
            "start": 821.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "internistas tres pediatras tres",
            "start": 826.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cirujanos tres anestesi\u00f3logos dos",
            "start": 829.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ginecobstetras y un traumat\u00f3logo",
            "start": 833.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ortopedista",
            "start": 835.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo el d\u00eda de ayer en un ejercicio",
            "start": 847.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 851.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por apoyar con residentes a los",
            "start": 853.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitales de Indian estar en el estado",
            "start": 856.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur tambi\u00e9n arribaron",
            "start": 858.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cuatro m\u00e9dicos familiares una",
            "start": 861.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logo un m\u00e9dico internista dos",
            "start": 863.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en urgencia",
            "start": 866.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "urgencias m\u00e9dico quir\u00fargicas Asimismo se",
            "start": 868.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tiene contemplado que la pr\u00f3xima semana",
            "start": 871.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contemos con un residente en ginecolog\u00eda",
            "start": 873.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y obstetricia",
            "start": 876.36,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "con todo esto ahora realizamos",
            "start": 877.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intervenciones oportunas en pacientes",
            "start": 879.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Como por ejemplo la primera",
            "start": 881.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apendicectom\u00eda a 1% de forma gratuita",
            "start": 884.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por parte de un M\u00e9dico cubano de reci\u00e9n",
            "start": 887.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ingreso a este hospital",
            "start": 890.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se atendi\u00f3 una cardioversi\u00f3n",
            "start": 901.519,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "farmacol\u00f3gica a un paciente con bloqueo",
            "start": 904.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "audio ventricular completo salvando la",
            "start": 906.899,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vida del paciente",
            "start": 910.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con mucho gusto le comento se\u00f1or",
            "start": 913.139,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidente que en el hospital incidental",
            "start": 915.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de Loreto hemos implementado la",
            "start": 919.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "estrategia del botiqu\u00edn de urgencias",
            "start": 921.959,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "obst\u00e9tricas",
            "start": 923.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "disponemos de carros rojos y tambi\u00e9n",
            "start": 924.86,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le informo que a partir",
            "start": 927.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la llegada de Indian estar Contamos",
            "start": 930.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con c\u00f3digo infarto en este hospital lo",
            "start": 933.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cual nos permite salvar vidas",
            "start": 936.06,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 939.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 947.579,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "implementamos el servicio de desarrollo",
            "start": 948.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "infantil temprano medicina preventiva el",
            "start": 951.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicio de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 954.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mejor conocido como faes y cara para",
            "start": 956.88,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estar m\u00e1s cerca de los ni\u00f1os y los",
            "start": 960.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de Loreto sumamos adem\u00e1s ahora",
            "start": 962.459,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con indienestar un enfoque de atenci\u00f3n",
            "start": 965.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "centrado en la prevenci\u00f3n y Educaci\u00f3n",
            "start": 967.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para la salud se\u00f1or presidente queremos",
            "start": 969.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agradecerle como personal de salud su",
            "start": 973.199,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "permanente preocupaci\u00f3n en mejorar el",
            "start": 976.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sistema de salud de M\u00e9xico y todo el",
            "start": 978.18,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "apoyo en especial que le ha dado ah\u00ed en",
            "start": 980.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienestar para contar con todo lo",
            "start": 983.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "necesario para la atenci\u00f3n de la",
            "start": 985.68,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 987.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todos los que estamos aqu\u00ed sabemos que",
            "start": 989.639,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contamos con usted y tenga la seguridad",
            "start": 992.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que usted que cuenta con todo el equipo",
            "start": 995.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de el hospital inss bienestar Loreto",
            "start": 998.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "refrendamos",
            "start": 1000.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestro compromiso ante",
            "start": 1009.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted y nos sumamos al objetivo para",
            "start": 1011.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fortalecer el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1013.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que permita convertir en una realidad",
            "start": 1016.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "permanente el art\u00edculo cuarto de nuestra",
            "start": 1018.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que cualquier persona",
            "start": 1021.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico sea atendida sin distinciones",
            "start": 1024.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de forma oportuna y Sin costo alguno",
            "start": 1026.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel somos",
            "start": 1032.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "profesionistas que no descansaremos",
            "start": 1034.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hasta lograr una \u00f3ptima capacidad",
            "start": 1037.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "resolutiva y que as\u00ed como tenemos",
            "start": 1039.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "grandes desaf\u00edos nos esforzaremos por",
            "start": 1041.959,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "brindar a los habitantes de Loreto",
            "start": 1044.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "grandes satisfacciones nunca nos hemos",
            "start": 1047.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rendido y ahora tampoco lo haremos se\u00f1or",
            "start": 1050.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1053.62,
            "duration": 14.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1055.76,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su lugar por favor",
            "start": 1078.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1080.38,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1082.7,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del Seguro Social maestro Zoe Robledo",
            "start": 1084.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todas",
            "start": 1092.799,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y a todos Amigas y amigos de Loreto de",
            "start": 1097.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "todo Baja California Sur Se\u00f1or",
            "start": 1101.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso gobernador un",
            "start": 1102.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "gusto estar nuevamente en Baja",
            "start": 1106.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "California Sur contigo en este proceso",
            "start": 1109.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tan tan importante y desde luego hoy con",
            "start": 1112.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1115.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "compromiso a partir del trabajo que est\u00e1",
            "start": 1116.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "haciendo saludar a todos nuestros",
            "start": 1118.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras del Gobierno",
            "start": 1120.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Federal secretarios directores presenta",
            "start": 1122.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "municipal tambi\u00e9n",
            "start": 1125.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hace unos momentos nos comentaba el",
            "start": 1128.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "doctor Green Davis con mucho orgullo que",
            "start": 1132.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Loreto acababa de cumplir sus 325 a\u00f1os",
            "start": 1135.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como la primera capital de todas las",
            "start": 1139.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "californias",
            "start": 1142.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os como municipio 10 a\u00f1os como",
            "start": 1143.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico y hay que sumarle ahora",
            "start": 1147.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los d\u00edas que llevamos trabajando en este",
            "start": 1149.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuevo modelo de atenci\u00f3n para todas y",
            "start": 1152.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos que es el IMSS el",
            "start": 1155.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "IMS bienestar",
            "start": 1158.419,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa el modelo IMSS ingienestar",
            "start": 1159.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo aqu\u00ed la",
            "start": 1163.16,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n previa de salud yo creo que",
            "start": 1165.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "era por todos y por todas conocidas y se",
            "start": 1167.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "evidenci\u00f3 a\u00fan m\u00e1s durante la pandemia",
            "start": 1170.419,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "durante esos",
            "start": 1172.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "momentos meses a\u00f1os dos a\u00f1os",
            "start": 1174.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en donde tuvimos que",
            "start": 1177.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "concentrarnos en la atenci\u00f3n de una",
            "start": 1179.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nueva enfermedad y el modelo que",
            "start": 1181.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recibimos ten\u00eda condiciones que hac\u00edan",
            "start": 1185.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s dif\u00edcil para los trabajadores",
            "start": 1189.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero sobre todo mucho m\u00e1s lejano para",
            "start": 1191.299,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "las personas hacer valer su derecho",
            "start": 1194.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "constitucional a la a la salud un modelo",
            "start": 1197.32,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "completamente fragmentado en donde las",
            "start": 1200.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "instituciones Se manten\u00edan completamente",
            "start": 1202.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dice asociadas un modelo basado en lo",
            "start": 1205.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "financiero a del cual por el n\u00famero de",
            "start": 1208.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas enfermas el seguro popular",
            "start": 1212.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pagaba a los servicios estatales de",
            "start": 1213.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud para la atenci\u00f3n de enfermedades",
            "start": 1216.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un modelo curativo que hab\u00eda abandonado",
            "start": 1218.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh el \u00e9nfasis hacia lo preventivo hacia",
            "start": 1221.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n y un modelo",
            "start": 1224.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decirlo pendiente a la",
            "start": 1226.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n que ya hab\u00eda empezado a",
            "start": 1230.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privatizarse Eh y adem\u00e1s que no era",
            "start": 1232.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gratuito porque se terminaba cobrando a",
            "start": 1235.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las personas sin seguridad social por",
            "start": 1237.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tener acceso a lo que por ley y por",
            "start": 1239.36,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "derecho constitucional",
            "start": 1242.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ten\u00edan y este lugar Loreto es un claro",
            "start": 1244.419,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ejemplo de c\u00f3mo se transforma se",
            "start": 1247.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transforma esto la instrucci\u00f3n del",
            "start": 1251.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador fue iniciar con",
            "start": 1253.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un levantamiento con un diagn\u00f3stico real",
            "start": 1254.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "crudo para revisar c\u00f3mo estaban las",
            "start": 1256.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "unidades de salud en las cinco",
            "start": 1259.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hospitales la 57 unidades de primer",
            "start": 1263.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nivel centros de salud casas de salud y",
            "start": 1265.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1269.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los espacios de especialidad tanto para",
            "start": 1270.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis como el centro oncol\u00f3gico",
            "start": 1272.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que revisamos c\u00f3mo estaba la",
            "start": 1275.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura Cu\u00e1l era el estado de",
            "start": 1277.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "los equipos c\u00f3mo estaba el tema de los",
            "start": 1279.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "insumos medicamentos el material de",
            "start": 1281.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n Y el personal por eso agradezco",
            "start": 1283.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tanto que est\u00e9 aqu\u00ed la l\u00edder del",
            "start": 1285.919,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sindicato de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1287.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos c\u00f3mo estaba el personal",
            "start": 1289.159,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hicimos as\u00ed lo hemos estado",
            "start": 1295.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "haciendo desde entonces en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1298.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el el profesor V\u00edctor Castro con la",
            "start": 1301.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "doctora zazil de secretaria de salud en",
            "start": 1304.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Salvatierra en Comond\u00fa en aqu\u00ed en Loreto",
            "start": 1308.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el cesa de Santa Rosal\u00eda que",
            "start": 1311.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aunque no es hospital act\u00faa como tal Y",
            "start": 1314.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que tenemos que avanzar en esa unidad",
            "start": 1316.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nueva que tenemos pendiente de concluir",
            "start": 1318.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en Los Cabos y en San Jos\u00e9 y",
            "start": 1321.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el caso de Loreto para ponerles un",
            "start": 1326.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ejemplo no es solamente el hospital",
            "start": 1328.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "siendo las unidades de primer nivel en",
            "start": 1329.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "San Miguel de Comond\u00fa en San Isidro en",
            "start": 1332.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la Poza grande y ah\u00ed en la pur\u00edsima",
            "start": 1335.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llevar este este modelo qu\u00e9 es",
            "start": 1337.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que llevamos avanzado primero",
            "start": 1340.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "asignarle el presupuesto el presidente",
            "start": 1342.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nos lo ha dicho para salud tiene que",
            "start": 1343.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "haber siempre recursos",
            "start": 1345.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "suficientes para poder levantar el",
            "start": 1347.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sistema solamente para 2022 solamente",
            "start": 1350.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para esta primera etapa son 231 millones",
            "start": 1352.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de pesos que estamos invirtiendo en la",
            "start": 1355.7,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "parte de infraestructura mantenimiento",
            "start": 1357.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y la otra",
            "start": 1359.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mitad en la parte de equipamiento pero",
            "start": 1362.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "no lo no lo es todo tambi\u00e9n tiene que",
            "start": 1365.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "haber esfuerzos de voluntad y D\u00e9jenme",
            "start": 1368.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ponerles un ejemplo el profesor V\u00edctor",
            "start": 1370.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Castro desde que era candidato hizo un",
            "start": 1373.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compromiso en Loreto que ten\u00eda que haber",
            "start": 1375.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una sala de hemodi\u00e1lisis en el caso del",
            "start": 1377.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Seguro Social para los derechohabientes",
            "start": 1379.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del seguro social a partir del mes de",
            "start": 1381.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agosto est\u00e1n funcionando dos sillones de",
            "start": 1384.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis en esa unidad tenemos ya un",
            "start": 1387.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nefr\u00f3logo porque es tan importante esto",
            "start": 1390.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ninguna parte del pa\u00eds en una unidad",
            "start": 1392.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de Medicina familiar hay una sala de",
            "start": 1395.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis lo que ocurre en Loreto es",
            "start": 1396.98,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "lo que queremos hacer en el resto del",
            "start": 1398.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero no solo eso hoy lo",
            "start": 1400.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos por la ma\u00f1ana con la",
            "start": 1402.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidenta municipal esa sala de",
            "start": 1404.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis puede servirle a los",
            "start": 1406.34,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "derechohabientes del ISSSTE puede",
            "start": 1408.559,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "servirle a las personas sin seguridad",
            "start": 1410.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "social se ampliamos los turnos para la",
            "start": 1411.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en el caso del IMSS ya no",
            "start": 1414.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "necesitan ir a esta constituci\u00f3n en el",
            "start": 1416.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "caso del ISSSTE lo que no queremos es",
            "start": 1418.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se vayan hasta la paz o",
            "start": 1420.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a los lugares a donde ten\u00edan que",
            "start": 1424.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trasladarse unir esfuerzo instituciones",
            "start": 1427.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de salud un solo equipo de salud Eso es",
            "start": 1429.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posible lo hemos demostrado durante la",
            "start": 1432.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pandemia lo podemos demostrar lo estamos",
            "start": 1434.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "haciendo en c\u00f3digo infarto lo podemos",
            "start": 1436.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n para otras enfermedades y",
            "start": 1439.299,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro compromiso que lo que",
            "start": 1442.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hace el gobierno de M\u00e9xico le sirva a",
            "start": 1444.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todas y a todos en este hospital tambi\u00e9n",
            "start": 1447.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hay un antes y despu\u00e9s cosas muy",
            "start": 1450.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sencillas pero que a pesar de ser",
            "start": 1453.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sencillas tampoco se estaban haciendo",
            "start": 1455.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "limpieza pintura en este hospital ahora",
            "start": 1458.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "me comentaba una enfermera se ve m\u00e1s",
            "start": 1461.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "grande me dec\u00eda se ve m\u00e1s iluminado Pues",
            "start": 1463.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda 100 l\u00e1mparas fundidas que",
            "start": 1466.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que cambiar por un lugar se",
            "start": 1469.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empieza porque eso permite incrementar",
            "start": 1471.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la calidad de la atenci\u00f3n el equipo",
            "start": 1474.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico y sobre todo toda la",
            "start": 1477.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte que tenemos todav\u00eda trabajando",
            "start": 1479.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para aires acondicionados y tambi\u00e9n para",
            "start": 1481.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el equipa las l\u00e1mparas y los quir\u00f3fanos",
            "start": 1483.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las m\u00e1quinas de anestesia y lo m\u00e1s",
            "start": 1486.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "importante que ya mencionado el doctor",
            "start": 1489.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Green Davis aqu\u00ed el personal sobre todo",
            "start": 1491.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas hoy como",
            "start": 1494.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se ha mencionado pasamos de tener cinco",
            "start": 1499.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "especialistas a 16 internistas pediatras",
            "start": 1501.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cirujanos ginec\u00f3logos traumat\u00f3logos el",
            "start": 1504.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ex director de este hospital ahora es",
            "start": 1506.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico especialista de este hospital en",
            "start": 1508.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trauma y ortopedia con los m\u00e9dicos",
            "start": 1511.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cubanos que nos est\u00e1n ayudando ac\u00e1 pero",
            "start": 1513.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con residentes que se est\u00e1n",
            "start": 1516.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sumando y el compromiso que tenemos con",
            "start": 1518.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestro personal es empezar a basificar",
            "start": 1521.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur a partir de enero",
            "start": 1523.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es decir los contratos",
            "start": 1525.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 1531.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los contratos eventuales que hay en Baja",
            "start": 1533.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "Sur que son mil personas que han estado",
            "start": 1537.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y a\u00f1os en algunos casos hasta diez",
            "start": 1540.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como como eventuales hemos empezado",
            "start": 1543.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el proceso de evaluaci\u00f3n llevamos 427",
            "start": 1545.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas evaluadas Vamos a continuar con",
            "start": 1548.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todos para que en el momento el 31 de",
            "start": 1550.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diciembre que vence su contrato a partir",
            "start": 1553.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de enero ya tengan una base con este",
            "start": 1555.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extraordinario nuevo modelo y digo nuevo",
            "start": 1557.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque a pesar de que lleva 43 a\u00f1os",
            "start": 1561.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "existiendo en el pa\u00eds hoy la directora",
            "start": 1563.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gisela Lara Salda\u00f1a es directora de un",
            "start": 1565.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano p\u00fablico descentralizado Ims",
            "start": 1567.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar ya no solamente es el programa",
            "start": 1570.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sino va a poderse basificar con una",
            "start": 1571.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nueva instituci\u00f3n que de seguridad",
            "start": 1574.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y tranquilidad a los trabajadores que",
            "start": 1576.64,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "durante tantos a\u00f1os han hecho un gran",
            "start": 1579.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo por eso se\u00f1or presidente",
            "start": 1581.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y vamos bastante bien en",
            "start": 1583.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Baja California Sur con un activo",
            "start": 1587.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajar en equipo es el logro de muchas",
            "start": 1590.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instituciones a quienes tenemos que",
            "start": 1593.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agradecer y con la mejor evidencia que",
            "start": 1594.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podemos tener los ojos de personas como",
            "start": 1597.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el doctor Green Davis que lleva 32 a\u00f1os",
            "start": 1599.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "trabajando en los servicios de salud y",
            "start": 1602.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos dice y nos dice Con sinceridad",
            "start": 1605.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Este es el mejor momento porque hay",
            "start": 1607.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s por venir muchas muchas",
            "start": 1609.919,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "gracias Que tengan buenas tardes",
            "start": 1612.44,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1613.99,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 1622.779,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "solicitamos las palabras del secretario",
            "start": 1625.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de salud doctor Jorge Alcocer Varela",
            "start": 1627.74,
            "duration": 14.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1632.82,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tardes a todos ustedes",
            "start": 1642.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al maestro V\u00edctor",
            "start": 1646.299,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "Manuel Castro Cos\u00edo gobernador",
            "start": 1648.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de baja Sur al",
            "start": 1650.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "doctor \u00d3scar Ramiro Green Davis as\u00ed le",
            "start": 1654.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo a un compa\u00f1ero que era amigo",
            "start": 1658.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "m\u00edo era David pero yo le dec\u00eda Davis",
            "start": 1661.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "director del hospital de Loreto a la",
            "start": 1663.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "maestra Paola Margarita Cota Davis",
            "start": 1667.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de Loreto al",
            "start": 1670.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 1673.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Zoe Robledo director general del IMSS a",
            "start": 1674.799,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "la buj\u00eda importante de Estas actividades",
            "start": 1679.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a la doctora Gisela Lara Salda\u00f1a a los",
            "start": 1682.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del gabinete y desde luego a",
            "start": 1686.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1688.64,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a los loretanos j\u00f3venes 30% de los",
            "start": 1691.039,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "loretanos tienen digo Perd\u00f3n el la",
            "start": 1695.419,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Loreto es de 30 a\u00f1os en",
            "start": 1699.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "promedio imag\u00ednense lo que van a hacer",
            "start": 1703.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos a\u00f1os",
            "start": 1705.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es importante a todos ustedes j\u00f3venes",
            "start": 1707.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pujantes trabajadores y ya han que ya",
            "start": 1711.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "han escuchado C\u00f3mo se encontraba su",
            "start": 1715.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hospital y c\u00f3mo se encuentra hoy ese ese",
            "start": 1717.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comparativo es muy importante hacerlo en",
            "start": 1720.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 1723.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "repetida perm\u00edtanme informarles C\u00f3mo va",
            "start": 1724.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de la salud en nuestro",
            "start": 1728.539,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1730.64,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "quisiera recordar iniciar con la",
            "start": 1733.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del gobierno de la Rep\u00fablica",
            "start": 1735.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes saben que no dejar\u00e1 a nadie",
            "start": 1737.86,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s es no dejar a nadie fuera quien lo",
            "start": 1741.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dijo pues qui\u00e9n puede ser el presidente",
            "start": 1745.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1747.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero no solo decirlo implementarlo con",
            "start": 1750.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo el sector",
            "start": 1753.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "orientando el quehacer efectivo que sea",
            "start": 1755.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "efectivo el cual art\u00edculo cuarto",
            "start": 1758.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "constitucional mediante el cumplimiento",
            "start": 1761.36,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de los objetivos prioritarios",
            "start": 1764.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prioritarios del programa sectorial de",
            "start": 1766.539,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1769.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuyas estrategias Esta es la esencia",
            "start": 1770.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tienen como meta que toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1772.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mexicana acceda a una atenci\u00f3n digna",
            "start": 1775.82,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1lida pero sobre todo humana con el m\u00e1s",
            "start": 1779.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "alto nivel de calidad eso tambi\u00e9n se",
            "start": 1784.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "percibe per se percibe como necesidad se",
            "start": 1787.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "persigue como acci\u00f3n y a realizar y de",
            "start": 1790.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "seguridad en la atenci\u00f3n de la salud con",
            "start": 1794.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un enfoque de g\u00e9nero de derechos humanos",
            "start": 1797.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de equidad de Justicia social y con",
            "start": 1799.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1804.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en los grupos de mayor",
            "start": 1805.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad",
            "start": 1807.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "menudo encargo el que el presidente nos",
            "start": 1810.14,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 1813.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aceptar y si no para afuera en",
            "start": 1814.419,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "al sector salud para hacer que los",
            "start": 1818.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mexicanos tengan un Sistema Nacional de",
            "start": 1821.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "salud universal a trav\u00e9s de consolidar",
            "start": 1824.48,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "prevenir la atenci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1828.64,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "de las enfermedades adem\u00e1s de la",
            "start": 1832.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de los servicios pero siempre",
            "start": 1836.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "basados en la atenci\u00f3n primaria a la",
            "start": 1838.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "salud que ustedes vieron en el v\u00eddeo en",
            "start": 1841.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n en cara aqu\u00ed los dan",
            "start": 1845.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ustedes viendo y en todas las unidades",
            "start": 1848.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del bienestar est\u00e1 presente esa",
            "start": 1850.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estructura de prevenci\u00f3n para",
            "start": 1853.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Empezando por los j\u00f3venes para toda la",
            "start": 1856.72,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estas acciones se han puesto",
            "start": 1859.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en marcha mediante el proceso de",
            "start": 1861.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n con las firmas que ya Se",
            "start": 1864.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realizaron con el maestro gobernador de",
            "start": 1868.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ustedes de los convenios con servicios",
            "start": 1870.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de salud estatales para transferir los",
            "start": 1873.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "servicios que se otorgan en los centros",
            "start": 1876.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de salud y hospitales al IMSS bienestar",
            "start": 1878.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esa estrategia se oye simple sin embargo",
            "start": 1883.82,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "implementa algo tambi\u00e9n abandonado un",
            "start": 1887.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral que un",
            "start": 1890.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico resuelva varias acciones de salud",
            "start": 1893.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "perdidas en y no est\u00e9 esperando a que",
            "start": 1896.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "venga el especialista del especialista",
            "start": 1900.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del especialista y que llega hasta 70",
            "start": 1902.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero no hay tiempo para decirles con la",
            "start": 1904.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estrecha esto es muy",
            "start": 1907.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante entre los componentes de los",
            "start": 1909.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que atienden la medicina las necesidades",
            "start": 1912.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas pero la participaci\u00f3n dir\u00eda yo",
            "start": 1915.5,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la coparticipaci\u00f3n y acci\u00f3n de la",
            "start": 1919.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comunidad y de las familias",
            "start": 1923.059,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el proceso de federalizaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1926.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "propugna para la",
            "start": 1929.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reorganizar los servicios de salud y",
            "start": 1931.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "poder garantizar el acceso efectivo a",
            "start": 1934.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos a trav\u00e9s de la",
            "start": 1938.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n del nuevo modelo de",
            "start": 1940.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que mencionar\u00e1 el maestro Zoe",
            "start": 1942.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Robledo y con ellos se espera un avance",
            "start": 1947.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sustancial en la integralidad de la",
            "start": 1951.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la salud y un mejor y m\u00e1s",
            "start": 1954.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "notable acceso a la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1957.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "gratuita si lo oyeron bien sin cajas de",
            "start": 1959.74,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cobro en personas sin seguridad social",
            "start": 1963.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n de los servicios",
            "start": 1967.539,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "socializ bienestar se basa en la mejora",
            "start": 1970.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de la infraestructura lo que hoy se se",
            "start": 1973.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puso en evidencia al conocer c\u00f3mo estaba",
            "start": 1976.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "antes Y c\u00f3mo est\u00e1 ahora el inmueble de",
            "start": 1979.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todas las unidades y establecimientos",
            "start": 1983.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para atenci\u00f3n de la salud aumentar el",
            "start": 1984.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personal humano calificado con",
            "start": 1988.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contrataciones pero tambi\u00e9n la",
            "start": 1991.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n para ampliar y consolidar",
            "start": 1992.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una plantilla laboral con mejores",
            "start": 1995.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "condiciones laborales de trabajo pero",
            "start": 1997.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n asegurar Y ustedes lo saben lo",
            "start": 2001.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "piden el abasto de medicamentos y",
            "start": 2004.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n entre otros insumos",
            "start": 2008.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para la salud y contar con los m\u00e9dicos",
            "start": 2011.019,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "general de las enfermeras los",
            "start": 2014.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "especialistas que no tenemos pero que",
            "start": 2017.019,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los estamos sacando de muchas de los",
            "start": 2019.539,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos",
            "start": 2022.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posibles en nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n en",
            "start": 2023.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que se requieran para la",
            "start": 2027.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de tres tours de los tres",
            "start": 2030.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "turnos y todos los d\u00edas del a\u00f1o les",
            "start": 2032.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo y entre las acciones",
            "start": 2035.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n mediante la",
            "start": 2038.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 2041.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en Nayarit",
            "start": 2044.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en Tlaxcala en Colima en Baja California",
            "start": 2046.659,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Sur Sonora Sinaloa Campeche Oaxaca",
            "start": 2050.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Durango Michoac\u00e1n Veracruz Morelos",
            "start": 2055.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Zacatecas y San Luis Potos\u00ed se han",
            "start": 2058.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "revisado",
            "start": 2062.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "340 hospitales y",
            "start": 2064.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "4.687 unidades de primer nivel con la",
            "start": 2068.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de",
            "start": 2072.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1.147 funcionarios p\u00fablicos As\u00ed es la",
            "start": 2074.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tarea y necesitamos todav\u00eda seguir para",
            "start": 2079.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "verificar en cada estado en que se",
            "start": 2081.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encuentran en C\u00f3mo se encuentran dichas",
            "start": 2085.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "unidades el tiempo de ejecuci\u00f3n de la",
            "start": 2087.46,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "obra no hay tiempo ya tanto tanto que",
            "start": 2090.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "perdimos con la pandemia y los recursos",
            "start": 2093.879,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "a invertir",
            "start": 2096.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pero para mejorar el acceso de la",
            "start": 2097.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social a los",
            "start": 2100.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "servicios de salud y que esto se brinden",
            "start": 2103.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con respeto al Estado de derecho de",
            "start": 2105.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9tica de justicia de equidad calidad",
            "start": 2108.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "seguridad y conforme a sus contextos",
            "start": 2111.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "multiculturales que son muy importantes",
            "start": 2115.079,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "con nuestros grupos \u00e9tnicos y nuestra",
            "start": 2117.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cultura entre otros atributos y valores",
            "start": 2120.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que caracterizan a nuestro gobierno es",
            "start": 2123.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "necesario continuar con los trabajos",
            "start": 2126.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la homologaci\u00f3n del modelo de",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n nacional conforme al modelo de",
            "start": 2132.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria a la salud por lo",
            "start": 2135.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tanto las tareas de Educaci\u00f3n promoci\u00f3n",
            "start": 2138.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y prevenci\u00f3n de la salud son importantes",
            "start": 2141.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y de primer orden lo anterior favorecido",
            "start": 2145.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y fortalecido por el proceso de",
            "start": 2148.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n de los servicios mediante",
            "start": 2151.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el programa y bienestar del cual estamos",
            "start": 2153.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "comprometidos en lograr una progresiva y",
            "start": 2157.859,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "mayor cobertura nacional para cubrir 12",
            "start": 2161.74,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "estados antes de finalizar este a\u00f1o en",
            "start": 2166.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "eso estamos y no les vamos a fallar",
            "start": 2170.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2173.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2174.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2181.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 2190.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2193.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2196.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2198.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2200.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2204.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Loreto me da mucho",
            "start": 2212.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2216.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "he visitado Loreto en varias ocasiones",
            "start": 2219.72,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os porque",
            "start": 2225.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3",
            "start": 2230.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "bastante tiempo",
            "start": 2232.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "lograr el inicio el comienzo de una",
            "start": 2235.02,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2241.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda falta",
            "start": 2245.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que era necesaria",
            "start": 2248.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hemos tenido en la historia de nuestro",
            "start": 2251.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2255.099,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones",
            "start": 2256.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 2258.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la reforma la revoluci\u00f3n",
            "start": 2260.88,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "y hac\u00eda falta la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2266.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 2270.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y lo estamos logrando",
            "start": 2274.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y debemos todos de estar satisfechos",
            "start": 2281.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2284.59,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "Ahora les hablo ustedes con mucho gusto",
            "start": 2287.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n vamos a ver de qu\u00e9 se",
            "start": 2293.859,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 2296.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2303.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora lo vemos",
            "start": 2307.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que vamos avanzando y que",
            "start": 2310.839,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "debemos de celebrar",
            "start": 2314.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2318.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el cambio se est\u00e1 llevando a cabo de",
            "start": 2319.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 2323.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 2326.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque las tres transformaciones que han",
            "start": 2328.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2331.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a las que hice menci\u00f3n",
            "start": 2332.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "se tuvieron que hacer por la v\u00eda Armada",
            "start": 2335.38,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "no porque as\u00ed lo desearan",
            "start": 2340.599,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "nuestros H\u00e9roes M\u00e1rtires los padres de",
            "start": 2344.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuestra patria",
            "start": 2350.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quedan hasta pacifistas",
            "start": 2352.599,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "sino porque no tuvieron",
            "start": 2355.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n",
            "start": 2359.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 2363.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participaron dos sacerdotes dos curas",
            "start": 2364.859,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "rebeldes",
            "start": 2367.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 2370.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Morelos",
            "start": 2371.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y ni modo que ellos",
            "start": 2375.28,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1n la violencia",
            "start": 2379.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sin ton ni son",
            "start": 2384.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2387.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "fuesen Rebeldes sin causa",
            "start": 2390.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ofrecieron su vida porque se necesitaba",
            "start": 2397.96,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds independiente y sobre todo justo",
            "start": 2403.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2409.66,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 2411.119,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n",
            "start": 2413.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la esclavitud y Morelos",
            "start": 2417.099,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "buscaba la igualdad dec\u00eda Morelos que se",
            "start": 2420.54,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "modere la indigencia y la opulencia",
            "start": 2426.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Morelos que se eleve el salario",
            "start": 2429.599,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "del Pe\u00f3n",
            "start": 2434.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Morelos que se eduque al hijo del",
            "start": 2436.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 2439.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 2443.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Morelos que haya tribunales que",
            "start": 2446.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "defiendan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 2451.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 2453.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Cu\u00e1nta sabidur\u00eda en pocas",
            "start": 2455.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 2459.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez",
            "start": 2461.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la reforma",
            "start": 2463.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 2467.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2470.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pacifista",
            "start": 2472.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no era militarista",
            "start": 2474.94,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "era partidario de los gobiernos civiles",
            "start": 2477.94,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "pero tuvo que encabezar",
            "start": 2484.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la guerra de reforma y luego",
            "start": 2487.839,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "enfrentar la invasi\u00f3n",
            "start": 2491.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "francesa",
            "start": 2495.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2497.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nos liberamos de Espa\u00f1a pero Francia",
            "start": 2498.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quer\u00eda de nuevo convertirnos en Colonia",
            "start": 2502.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2505.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nos invadieron en ese entonces el",
            "start": 2508.079,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 2511.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en ese entonces nos mandaron de Europa",
            "start": 2516.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "30 mil soldados",
            "start": 2520.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 2524.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez los liberales resistieron",
            "start": 2525.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 2530.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "restaurar la rep\u00fablica",
            "start": 2533.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se castig\u00f3",
            "start": 2535.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "al emperador",
            "start": 2538.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a Maximiliano",
            "start": 2542.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2545.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 de nuevo fue como la segunda",
            "start": 2546.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2550.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que M\u00e9xico iba a ser un pa\u00eds libre y",
            "start": 2551.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 2556.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n Pues tambi\u00e9n",
            "start": 2558.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hubo violencia",
            "start": 2560.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y la inici\u00f3 un hombre bueno",
            "start": 2564.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pacifista",
            "start": 2567.78,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero que fue traicionado",
            "start": 2569.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por eso despu\u00e9s de el asesinato de",
            "start": 2576.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Madero se le empieza a llamar",
            "start": 2580.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 2583.68,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "Y a partir del asesinato de Madero",
            "start": 2587.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2593.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ese acto",
            "start": 2594.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abominable",
            "start": 2598.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se desata",
            "start": 2601.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la violencia de todo el pa\u00eds y un mill\u00f3n",
            "start": 2603.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de muertos",
            "start": 2607.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "por violencia por epidemias",
            "start": 2608.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2613.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo los cambios",
            "start": 2615.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy profundos",
            "start": 2617.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 2621.579,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 son cambios profundos porque",
            "start": 2625.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estamos arrancando de ra\u00edz",
            "start": 2628.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 2633.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que era el principal problema",
            "start": 2636.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 2639.119,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hoy lo dec\u00eda en la ma\u00f1ana",
            "start": 2645.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2646.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos ten\u00edan",
            "start": 2648.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tan manipulados",
            "start": 2652.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que si nos preguntaban Cu\u00e1l era el",
            "start": 2655.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "problema principal de M\u00e9xico",
            "start": 2659.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos decir que el educativo",
            "start": 2661.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "o el problema de salud",
            "start": 2665.4,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "Hola falta de trabajo o la inseguridad",
            "start": 2668.619,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "o la violencia pero",
            "start": 2674.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ni por aqu\u00ed nos pasaba",
            "start": 2679.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 2682.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 2684.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y que de ah\u00ed se derivaban todos los",
            "start": 2688.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otros problemas",
            "start": 2693.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el educativo el de salud el de la falta",
            "start": 2694.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de trabajo la violencia",
            "start": 2698.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero nos ten\u00edan",
            "start": 2702.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2704.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "anestesiados",
            "start": 2708.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2711.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es lo que ya",
            "start": 2713.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando",
            "start": 2715.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2719.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2721.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2724.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ese dudo de que todav\u00eda hay pero se est\u00e1",
            "start": 2724.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "limpiando de arriba para abajo como se",
            "start": 2729.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "barren las escaleras y",
            "start": 2732.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2736.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las tarascadas",
            "start": 2740.94,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que se le daban al presupuesto",
            "start": 2744.22,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2748.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puede haber todav\u00eda mordidas pero no",
            "start": 2751.599,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tarascadas",
            "start": 2754.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2756.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "saben que",
            "start": 2758.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "antes los de arriba",
            "start": 2760.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se serv\u00edan con La cuchara grande",
            "start": 2765.099,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "no ya no es lo mismo",
            "start": 2768.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "disc\u00falpenme maestros y maestras ya no es",
            "start": 2773.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 2777.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ustedes deber\u00edan de saberlo",
            "start": 2778.079,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "nosotros ya no permitimos la corrupci\u00f3n",
            "start": 2782.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2787.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saben nada m\u00e1s les voy a poner un",
            "start": 2789.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2792.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 2793.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "saben ustedes que los de arriba",
            "start": 2795.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds los potentados",
            "start": 2800.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 2804.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "piensen en",
            "start": 2807.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un banco el m\u00e1s famoso es una empresa la",
            "start": 2812.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s famosa",
            "start": 2817.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante Pues esa empresa que",
            "start": 2819.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando ese banco no pagaba",
            "start": 2823.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "impuestos y no solo eso",
            "start": 2825.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "les devolv\u00edan",
            "start": 2831.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2834.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Y saben",
            "start": 2837.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que eso ya se termin\u00f3 porque ya est\u00e1 en",
            "start": 2839.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 2844.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que es un delito que est\u00e1 prohibido la",
            "start": 2846.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos y estoy",
            "start": 2851.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 2854.44,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2854.8,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "de miles de millones de pesos",
            "start": 2858.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ese banco que est\u00e1n pensando esa empresa",
            "start": 2862.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pensando llegaba",
            "start": 2865.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "llegaba",
            "start": 2868.68,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "llegaba",
            "start": 2870.42,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a no pagar al a\u00f1o",
            "start": 2871.98,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos lo que es el",
            "start": 2875.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2880.119,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "completo de Baja California Sur",
            "start": 2881.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed era la corrupci\u00f3n",
            "start": 2884.22,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "entonces Claro que ha cambiado",
            "start": 2886.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por eso dije me canso ganso",
            "start": 2893.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora",
            "start": 2901.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2903.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "Pues que ese dinero",
            "start": 2905.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrando a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 2907.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2913.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todo eso que se robaban todo eso ahora",
            "start": 2914.64,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "se utiliza para",
            "start": 2920.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "beneficios del pueblo",
            "start": 2923.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n y en salud y en bienestar",
            "start": 2926.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo de antes y saben como",
            "start": 2931.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya no hay esa corrupci\u00f3n como no hay",
            "start": 2936.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "privilegios no hace falta aumentar",
            "start": 2938.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impuestos llevamos casi cuatro a\u00f1os sin",
            "start": 2941.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Aumentar los impuestos llevamos casi",
            "start": 2945.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os sin aumentar el precio de",
            "start": 2948.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las gasolinas llevamos casi cuatro a\u00f1os",
            "start": 2950.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sin aumentar el precio de la luz",
            "start": 2953.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llevamos casi cuatro a\u00f1os con pandemia",
            "start": 2957.78,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "sin aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 2961.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "llevamos cuatro a\u00f1os",
            "start": 2967.24,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo les va a quedar el ojo",
            "start": 2970.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "saben Desde cu\u00e1ndo no se devaluaba el",
            "start": 2976.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 2979.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "o Cu\u00e1ntos a\u00f1os ten\u00eda",
            "start": 2981.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "devalu\u00e1ndose el peso",
            "start": 2985.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "casi 50 a\u00f1os",
            "start": 2987.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se devaluaba llevamos cuatro a\u00f1os y",
            "start": 2991.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no solo no se han devaluado se ha",
            "start": 2994.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "apreciado nuestro peso",
            "start": 2996.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3003.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "si funciona el modelo y por eso aqu\u00ed con",
            "start": 3005.66,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3011.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no con",
            "start": 3013.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "palabras como dir\u00eda el General Francisco",
            "start": 3014.72,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "J M\u00fajica que estuvo aqu\u00ed de Gobernador",
            "start": 3019.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en Baja California",
            "start": 3024.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed hay en Loreto",
            "start": 3027.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "203 j\u00f3venes que tienen beca",
            "start": 3031.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando en el nivel",
            "start": 3037.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 3039.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "203 aqu\u00ed",
            "start": 3042.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "794 j\u00f3venes que estudian bachillerato",
            "start": 3047.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tienen beca todos",
            "start": 3051.059,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "No me vayan a decir los maestros que la",
            "start": 3056.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "beca no es educaci\u00f3n porque as\u00ed me lo",
            "start": 3059.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dijo un l\u00edder charro",
            "start": 3062.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3064.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de cuando empec\u00e9 a decirle Oye",
            "start": 3066.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan es que no se ha ayudado a la",
            "start": 3069.859,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a c\u00f3mo no si estamos",
            "start": 3072.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entregando 11 millones de becas a",
            "start": 3074.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres y me",
            "start": 3078.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contesta es el l\u00edder del Charro me dice",
            "start": 3081.359,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "eso no es educaci\u00f3n",
            "start": 3085.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 buen nivel",
            "start": 3089.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico tiene usted maestro",
            "start": 3092.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 3094.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Bueno tambi\u00e9n aqu\u00ed para estudiantes de",
            "start": 3096.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria",
            "start": 3102.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "322 familias tienen sus becas",
            "start": 3105.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3109.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante",
            "start": 3110.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Loreto tiene 27 escuelas Loreto que",
            "start": 3113.42,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "en las 27 escuelas se ha entregado",
            "start": 3119.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "presupuesto a las sociedades de madres y",
            "start": 3123.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de padres de familia para el",
            "start": 3126.66,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 3128.579,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3129.54,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "no ven\u00eda yo preparado",
            "start": 3138.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3140.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3142.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3144.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es cierto No es cierto",
            "start": 3145.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 3149.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vayan a visitar las 27 escuelas",
            "start": 3150.92,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "preg\u00fantele a las maestras y a los",
            "start": 3154.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "integrantes de las sociedades de padres",
            "start": 3158.339,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de madres de familia y",
            "start": 3160.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto adem\u00e1s",
            "start": 3164.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se les ha entregado a las 27",
            "start": 3166.88,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "escuelas un mill\u00f3n 650 mil pesos para",
            "start": 3170.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ser precisos",
            "start": 3175.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3177.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a ver si no es cierto",
            "start": 3180.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo que voy a decirles que",
            "start": 3182.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "1.140 adultos mayores tienen pensi\u00f3n",
            "start": 3188.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Loreto",
            "start": 3192.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "No es cierto verdad",
            "start": 3195.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Es demagogia como dicen los j\u00f3venes",
            "start": 3199.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3203.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puro rollo",
            "start": 3204.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y les Traigo una buena noticia a los",
            "start": 3208.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adultos mayores de Loreto que ya para",
            "start": 3211.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "enero va a aumentar el 25% la pensi\u00f3n",
            "start": 3214.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y para enero del 24 antes de que yo",
            "start": 3222.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "termine otro 25%",
            "start": 3225.72,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "cuando termine mi mandato",
            "start": 3232.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "va a ser el doble de lo que iniciamos",
            "start": 3234.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 3238.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo mismo me da much\u00edsimo gusto porque",
            "start": 3243.18,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eso es muy humano hay 118 ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3246.119,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "con discapacidad que tambi\u00e9n tienen su",
            "start": 3252.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3255.72,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "120 ni\u00f1as y ni\u00f1os que tienen becas que",
            "start": 3261.619,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "son hijos de madres solteras",
            "start": 3266.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "han recibido apoyo de manera directa",
            "start": 3271.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Loreto",
            "start": 3274.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "286 Pescadores y van a recibir seguir",
            "start": 3276.44,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo en efecto",
            "start": 3280.079,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se detiene aqu\u00ed en Loreto o est\u00e1 por",
            "start": 3287.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "concluirse por la denuncia del compa\u00f1ero",
            "start": 3290.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "una sucursal del banco del bienestar",
            "start": 3294.619,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "para que esto es muy importante para que",
            "start": 3298.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "todos los beneficios",
            "start": 3302.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los puedan",
            "start": 3305.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cobrar lo que por derecho les",
            "start": 3309.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "corresponde si es una pensi\u00f3n si es una",
            "start": 3312.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "beca en el banco del bienestar se va a",
            "start": 3315.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener una tarjeta",
            "start": 3318.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ya no se acepta intermediarios",
            "start": 3320.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy del movimiento",
            "start": 3326.52,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "Baja California Sur en libertad y en",
            "start": 3330.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "busca de la justicia y dame a m\u00ed",
            "start": 3336.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "o yo pertenezco a la organizaci\u00f3n no",
            "start": 3339.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gubernamental Francisco Villa al",
            "start": 3343.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "movimiento urbano popular Emiliano",
            "start": 3346.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 3349.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o al movimiento campesino independiente",
            "start": 3350.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 3354.319,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ya eso no no es con intermediarios es",
            "start": 3356.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "directo Porque si se entrega los",
            "start": 3359.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intermediarios no llega o llega con",
            "start": 3362.579,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "moche",
            "start": 3365.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 3368.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "por eso la tarjeta no tienen por ah\u00ed una",
            "start": 3372.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tarjeta del banco del bienestar A ver",
            "start": 3376.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00e1same",
            "start": 3380.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la del banco del bienestar Es que esto",
            "start": 3385.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3388.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Esta es la que va rifar",
            "start": 3397.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3403.57,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "esta Entonces",
            "start": 3408.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se les deposita desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3409.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n",
            "start": 3413.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3415.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con esta tarjeta se va a obtener",
            "start": 3417.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 3422.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Ah bueno lo vamos a ver ahora lo vamos a",
            "start": 3426.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ver s\u00ed s\u00ed lo vamos a ver Debe de haber",
            "start": 3429.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "falla pero que est\u00e9 empezando el sistema",
            "start": 3432.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 3435.839,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "700 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 3439.579,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3443.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 3448.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayudando a Loreto",
            "start": 3450.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y miren Loreto tiene de acuerdo al censo",
            "start": 3455.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n",
            "start": 3460.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "18.052 habitantes",
            "start": 3462.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3464.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "5.629 hogares familias",
            "start": 3466.28,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "5.629 y ya tenemos",
            "start": 3471.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "2.989 beneficiarios de los programas de",
            "start": 3476.0,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "bienestar y vamos a seguir apoyando en",
            "start": 3480.559,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "el caso de salud es muy importante",
            "start": 3485.22,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "lo que ya se inici\u00f3 no crean ustedes",
            "start": 3488.66,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "no crean que es en todo el pa\u00eds",
            "start": 3494.3,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "este es apenas el cuarto estado donde",
            "start": 3498.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo",
            "start": 3504.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este plan de mejoramiento de los",
            "start": 3506.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sistemas de salud",
            "start": 3510.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Porque nos dejaron",
            "start": 3512.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en el suelo todo lo que era el sector",
            "start": 3515.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salud Entonces desde el principio",
            "start": 3520.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "decidimos que \u00edbamos a comenzar a",
            "start": 3524.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "levantar el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3528.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3531.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a recorrer hospitales 80",
            "start": 3533.42,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "hospitales recorr\u00ed en el 2019 del IMSS",
            "start": 3537.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "bienestar que empez\u00f3 hace como 40 a\u00f1os y",
            "start": 3541.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se llamaba",
            "start": 3546.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "iscoplamar y luego se convirti\u00f3 en IMSS",
            "start": 3547.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "solidaridad luego en IMSS oportunidades",
            "start": 3551.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "luego en IMSS progresa prospera y ahora",
            "start": 3554.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "es bienestar entonces",
            "start": 3559.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a utilizar ese modelo porque ese",
            "start": 3562.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 3566.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del IMSS para atender a poblaci\u00f3n",
            "start": 3568.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 3572.46,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no asegurada",
            "start": 3573.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se federaliz\u00f3 fue lo \u00fanico que qued\u00f3",
            "start": 3576.319,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "porque todo el sistema de salud se",
            "start": 3579.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "descentraliz\u00f3 igual que la educaci\u00f3n",
            "start": 3582.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 pas\u00f3 con la descentralizaci\u00f3n Pues",
            "start": 3586.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que se mandaba el dinero",
            "start": 3589.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n para la salud a los",
            "start": 3592.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Estados y muchas veces ese dinero no se",
            "start": 3596.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aplicaba ni en salud ni en educaci\u00f3n",
            "start": 3599.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se desviaba",
            "start": 3602.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Esto es lo que nos llev\u00f3 en el caso de",
            "start": 3606.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "salud a decir vamos a federalizar",
            "start": 3610.5,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "vamos a que se firmen convenios con los",
            "start": 3615.72,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y que la federaci\u00f3n",
            "start": 3621.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se haga cargo de todo lo que tiene que",
            "start": 3623.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ver con salud Entonces ya empezamos",
            "start": 3628.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en Nayarit",
            "start": 3631.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Tlaxcala",
            "start": 3635.339,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 3637.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahora Estamos comenzando en Baja",
            "start": 3639.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "California Sur",
            "start": 3641.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 3642.859,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "Sonora y pasado ma\u00f1ana Sinaloa van a ser",
            "start": 3646.4,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Ya seis estados en qu\u00e9 consiste mejorar",
            "start": 3650.88,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "el sistema de salud pues que est\u00e9n en",
            "start": 3654.54,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "buen estado los centros de salud las",
            "start": 3659.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas los hospitales",
            "start": 3662.339,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 bien la infraestructura",
            "start": 3666.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3669.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tengan los equipos",
            "start": 3671.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "suficientes los centros de salud los",
            "start": 3674.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hospitales y algo important\u00edsimo los",
            "start": 3678.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3680.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ustedes saben no es quejarme porque",
            "start": 3681.74,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "lo importante es crecerse ante la",
            "start": 3687.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "adversidad",
            "start": 3690.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "enfrentar problemas graves y salir",
            "start": 3692.52,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "adelante Ah\u00ed es donde se mide de qu\u00e9",
            "start": 3697.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos hechos",
            "start": 3700.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3702.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Santa Rosal\u00eda tiene un hospital que est\u00e1",
            "start": 3703.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en proceso y lo vamos a terminar se va a",
            "start": 3707.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 3709.799,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "no p\u00e9rame deja",
            "start": 3711.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3715.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 3716.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahorita estuvo Ahora les voy les voy a",
            "start": 3720.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contestar miren",
            "start": 3722.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Entonces el problema o uno de los",
            "start": 3724.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "problemas pero nada f\u00e1cil es que estos",
            "start": 3728.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas corruptos conservadores",
            "start": 3733.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no les importaba la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3739.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ni la salud porque quer\u00edan",
            "start": 3742.64,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que se privatizara la educaci\u00f3n y la",
            "start": 3747.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salud Porque consideraban que la",
            "start": 3750.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 3754.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eran un privilegio y que se curara el",
            "start": 3756.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que estuviese para pagar un m\u00e9dico",
            "start": 3761.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "privado y que estudiara el que tuviese",
            "start": 3764.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para pagar colegiatura ese era el plan",
            "start": 3767.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso era la llamada reforma educativa en",
            "start": 3770.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el fondo la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 3774.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 3777.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues no se invirti\u00f3",
            "start": 3780.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Y ahora",
            "start": 3782.78,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "resulta que no tenemos m\u00e9dicos en el",
            "start": 3786.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3789.72,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3789.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque se rechazaba al que quer\u00eda",
            "start": 3791.22,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "estudiar medicina con la mentira",
            "start": 3794.52,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de que no pasaba el examen de admisi\u00f3n Y",
            "start": 3798.859,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no es que no pasaran el examen de",
            "start": 3802.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo porque no",
            "start": 3804.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edan presupuesto las universidades",
            "start": 3806.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y cu\u00e1l es la herencia que nos",
            "start": 3808.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dejan estos corruptos tecn\u00f3cratas de que",
            "start": 3813.0,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "no hay los m\u00e9dicos en el pa\u00eds que se",
            "start": 3818.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "requieren y mucho menos los",
            "start": 3822.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3824.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no hay pediatras por hablar de una",
            "start": 3827.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "especialidad y los que hay pues no",
            "start": 3830.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 3834.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajar en las comunidades apartadas",
            "start": 3835.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "llegan a estar en la ciudades hasta con",
            "start": 3840.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque ah\u00ed tienen posibilidad de",
            "start": 3844.079,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que estudien sus hijos pero ir a",
            "start": 3847.559,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda tortuga",
            "start": 3853.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "amuleg\u00e9 a Santa Rosal\u00eda un especialistas",
            "start": 3856.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3861.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora que estamos haciendo pues estamos",
            "start": 3864.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "buscando m\u00e9dico generales",
            "start": 3867.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especialistas no solo en M\u00e9xico en el",
            "start": 3870.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3874.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y ya nos propusimos y lo vamos a cumplir",
            "start": 3876.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de que no van a faltar los m\u00e9dicos ni",
            "start": 3878.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "van a faltar los especialistas y no va a",
            "start": 3882.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser nada m\u00e1s atenci\u00f3n de lunes a viernes",
            "start": 3884.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como si no se enfermara la gente el",
            "start": 3887.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el domingo va a ser todos los",
            "start": 3889.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3892.5,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "y va a haber m\u00e9dico y va a haber",
            "start": 3895.079,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "especialistas y el otro asunto",
            "start": 3898.559,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "lo otro problema de fondo que se est\u00e1",
            "start": 3903.26,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "resolviendo m\u00e1s problem\u00e1tico es lo de",
            "start": 3908.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos el d\u00e9ficit de",
            "start": 3912.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "especialistas Pedro el otro problema",
            "start": 3915.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para aqu\u00ed socializar la",
            "start": 3918.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no porque",
            "start": 3922.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hay veces que",
            "start": 3924.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo que no nos ven con buenos ojos no",
            "start": 3926.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "quieren Escuchar se tapan no los o\u00eddos",
            "start": 3929.88,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3936.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 3937.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no van a tener que escuchar",
            "start": 3940.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 pasaban con las medicinas",
            "start": 3942.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "era un gran negocio",
            "start": 3947.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "saben compraban cada a\u00f1o",
            "start": 3949.52,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos",
            "start": 3952.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a 10 empresas",
            "start": 3956.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ni siquiera laboratorios",
            "start": 3961.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sino 10 empresas intermediarias",
            "start": 3964.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "distribuidoras vinculadas con pol\u00edticos",
            "start": 3967.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3970.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos al a\u00f1o y no",
            "start": 3972.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hab\u00eda medicinas en los centros de salud",
            "start": 3976.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en los hospitales ahora eso se acab\u00f3",
            "start": 3978.66,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Ah Aqu\u00ed s\u00ed hay acaban de informar",
            "start": 3982.099,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "doctor hay medicina",
            "start": 3986.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto hay",
            "start": 3989.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3991.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "99% de recetas surtidas",
            "start": 3993.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "le creen al doctor",
            "start": 3998.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es que tienen raz\u00f3n",
            "start": 4004.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Hasta cierto punto porque no hab\u00eda pero",
            "start": 4007.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ahora para eso es este programa Por eso",
            "start": 4011.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed",
            "start": 4013.819,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Por eso estoy aqu\u00ed y va a haber 100%",
            "start": 4016.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 4021.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4023.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "va a faltar los medicamentos en el caso",
            "start": 4025.359,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "del ISSSTE nada m\u00e1s Les comento que si",
            "start": 4030.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaba mal",
            "start": 4034.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Salud",
            "start": 4036.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "si estaba mal el seguro el ISSSTE es lo",
            "start": 4038.5,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "peor que dejaron",
            "start": 4044.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 4046.819,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque se robaban todo pero no solo eso",
            "start": 4050.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "saben ustedes en el ISSSTE todo est\u00e1",
            "start": 4053.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "subcontratado",
            "start": 4056.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privatizado Bueno hasta las camillas",
            "start": 4059.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las privatizan Y saben Qui\u00e9nes manejan",
            "start": 4064.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esos negocios los l\u00edderes y los que",
            "start": 4067.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fueron director del ISSSTE nada m\u00e1s que",
            "start": 4072.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no se olvide que cuando nos hicieron el",
            "start": 4075.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fraude en el 2006 que se robaron la",
            "start": 4077.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 4081.26,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 el becer Gordillo la maestra Elba",
            "start": 4082.9,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "Esther Gordillo de acuerdo o no Bueno",
            "start": 4088.039,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "saben que le dio Calder\u00f3n sabe que \u00e9l le",
            "start": 4091.359,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "dio Calder\u00f3n en pago por el fraude la",
            "start": 4095.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de Educaci\u00f3n para su yerno",
            "start": 4098.62,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y el ISSSTE para ayunes que ahora est\u00e1",
            "start": 4101.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en el pan",
            "start": 4107.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 4108.98,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4111.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Claro",
            "start": 4112.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 costando trabajo",
            "start": 4114.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "levantar todo el sistema de salud pero",
            "start": 4118.06,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya hice el compromiso y los compromisos",
            "start": 4120.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se cumplen y yo soy un hombre de palabra",
            "start": 4124.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vamos a levantar el sistema de salud",
            "start": 4127.279,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y el Issste y el seguro",
            "start": 4131.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y le digo tambi\u00e9n ya que estamos",
            "start": 4137.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablando de este asunto a los maestros",
            "start": 4139.759,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que el s\u00e1bado porque as\u00ed lo plantearon",
            "start": 4142.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sus dirigentes va a estar en Baja",
            "start": 4146.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "California Sur la secretaria de",
            "start": 4150.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n para hablar con ustedes sobre",
            "start": 4153.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sus peticiones sus demandas S\u00ed y va a",
            "start": 4156.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n el gobernador",
            "start": 4161.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "V\u00edctor que les felicito porque tienen un",
            "start": 4163.48,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "gobernador de primera",
            "start": 4169.04,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el maestro V\u00edctor s\u00ed es el cambio Jajaja",
            "start": 4174.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Y saben",
            "start": 4180.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hoy empieza la serie mundial",
            "start": 4185.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ya se lo quieren llevar lo quieren",
            "start": 4191.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "contratarlos de Houston porque est\u00e1",
            "start": 4195.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bateando arriba de 400",
            "start": 4197.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4199.91,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "miren yo voy a seguir viniendo",
            "start": 4204.38,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a Loreto y voy a ir a Muleg\u00e9 y",
            "start": 4207.34,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando todo Baja",
            "start": 4213.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "California Sur los",
            "start": 4217.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cinco municipios",
            "start": 4220.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de este extraordinario estado",
            "start": 4222.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pueden tener carencias",
            "start": 4227.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 4231.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4233.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "adversidades momentos dif\u00edciles pero",
            "start": 4235.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 4238.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "viven en un para\u00edso",
            "start": 4240.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esto es un para\u00edso",
            "start": 4244.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es El Ed\u00e9n nadie le va a correr nadie",
            "start": 4246.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nadie le va a correr y vamos a ver lo de",
            "start": 4250.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la denuncia del compa\u00f1ero la compa\u00f1era y",
            "start": 4254.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya quedamos con los maestros el s\u00e1bado",
            "start": 4258.32,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "viene la secretaria de Educaci\u00f3n se va a",
            "start": 4261.82,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "establecer una mesa de di\u00e1logo para",
            "start": 4267.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "buscar la soluci\u00f3n yo quer\u00eda que viniera",
            "start": 4270.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 4275.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Este pero acordaron los dirigentes que",
            "start": 4278.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hasta el s\u00e1bado yo lo que pienso es de",
            "start": 4283.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 4286.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "mantenerse el paro este todos estos d\u00edas",
            "start": 4290.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 bien tambi\u00e9n los chamacos necesitan",
            "start": 4294.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "este descanso ese",
            "start": 4296.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 4300.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "arriba Lore",
            "start": 4302.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que viva Baja California Sur",
            "start": 4306.159,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4308.68,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 4309.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 4311.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 4318.02,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4319.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4321.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n siete decentes de Santa",
            "start": 4322.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda",
            "start": 4325.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4329.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4332.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4334.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4361.77,
            "duration": 24.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4385.62,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4386.16,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4391.64,
            "duration": 14.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4409.25,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4434.97,
            "duration": 19.07
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4454.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4458.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 4460.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4463.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4467.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 4470.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 4473.36,
            "duration": 2.54
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a de un gobernador constitucional del estado de Baja California Sur V\u00edctor Manuel Castro cocido el secretario de salud Jorge Alcocer Varela el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo el secretario de la defensa nacional general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez la directora general de los servicios de salud del Instituto Mexicano del Seguro Social para el bienestar doctora Gisela Lara Salda\u00f1a el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Manuel bartlett D\u00edaz el director general de petr\u00f3leos mexicanos Octavio Romero Oropeza el coordinador de infraestructura del insabi Carlos S\u00e1nchez Meneses el director del hospital IMSS bienestar Loreto doctor \u00d3scar Green Davis la presidenta municipal de Loreto Paola Margarita J Davis Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos pueden ocupar su paciente por favor [Aplausos] procedemos con las palabras de bienvenida del gobernador constitucional del estado de Baja California Sur maestro V\u00edctor Manuel Castro Cos\u00edo [Aplausos] bueno [M\u00fasica] Esa esa Consigna esa consigna la construimos hace muchos a\u00f1os y hoy me da gusto saludarlos saludarlas saludarlos si nos permiten yo yo les voy a pedir ah\u00ed me permita por favor compa\u00f1eras compa\u00f1eras compa\u00f1eros a todos los compa\u00f1eros maestras Y maestros de que est\u00e1n aqu\u00ed acompa\u00f1ando en el d\u00eda de hoy Les voy a rogar que expresemos como siempre hemos sido respetuosos yo le eso se lo puedo garantizar porque en Baja California Sur hay un magisterio respetuoso trabajador y que est\u00e1 reclamando lo justo As\u00ed que vamos a desarrollar el evento de una manera en la que podamos Escuchar lo m\u00e1s importante que tambi\u00e9n es igual que la educaci\u00f3n la salud y el se\u00f1or presidente le va a responder Solo le pido as\u00ed como se escucha hasta ah\u00ed muy bien Yo creo que primero este reconocimiento y queremos darle la bienvenida al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a este pujante Hermos\u00edsimo municipio de Loreto le voy a robar que todos y todos [Aplausos] Muy bien gracias quiero decirles que hac\u00eda muchos a\u00f1os que un presidente no escuchaba ayer escuch\u00f3 al dirigente Estatal muy bien y eso yo s\u00e9 que hay diferentes lecturas Pero eso no es este no es una reuni\u00f3n para eso yo le ruego que digamos sigamos perm\u00edtanos bien compa\u00f1eros Zo\u00e9 es para nosotros tambi\u00e9n un honor tenerlo aqu\u00ed de vuelta en Loreto hace unos meses trajo Buenas Nuevas para Loreto seguramente el d\u00eda de hoy se escogi\u00f3 Loreto por muchas razones y la salud es fundamental para los californianos para el pa\u00eds Yo quiero darle tambi\u00e9n al Se\u00f1or secretario de salud doctor Bienvenido a Baja California Sur a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que ya mencionaron les saludo con respeto quiero decirles que Loreto aparte de ser fundacional ra\u00edz fuerza Loreto ha sido se\u00f1or presidente hasta hace pocos a\u00f1os un lugar donde los ni\u00f1os y ni\u00f1as no nac\u00edan aqu\u00ed porque no se ten\u00eda un hospital donde pudieran hacer los ni\u00f1os y las ni\u00f1as de Loreto vamos a seguir trabajando y eso es el fin es la idea principal de escucharnos de escuchar viejas demandas que ustedes saben que no ha sido f\u00e1cil saben bien que el abandono De d\u00f3nde viene pero que lo m\u00e1s importante hoy es que recuperemos la confianza en que tenemos un presidente que poco poco ha ido durante a\u00f1os abandon\u00f3 la salud abandon\u00f3 la educaci\u00f3n lo que queremos hoy es juntar voluntades juntar esfuerzos y aqu\u00ed el presidente en su momento le va a dar una respuesta que as\u00ed como est\u00e1 en el d\u00eda de hoy de verdad es un orgullo para m\u00ed ser profesor y vamos a luchar con ustedes Vamos a luchar con ustedes hasta el tope ya les dije Vamos a seguir luchando ahora miren venimos ahora Gracias venimos ahora a unir esfuerzos no no se le ha olvidado Perm\u00edtame acompa\u00f1ar ese proceso va Lo \u00fanico que quiero rogarle a las maestras Y maestros que se comporten como siempre hemos sido les ruego a los compa\u00f1eros nos ayuden que nadie falta el respeto ah\u00ed por favor le cargo ahora [M\u00fasica] [Aplausos] quiero yo estoy muy contento porque hoy aqu\u00ed en Loreto se viene a conjugar un esfuerzo para mejorar la salud del pueblo de Baja California Sur agradecerle a la dirigencia del sindicato a los delegados del seguro social a los compa\u00f1eros de la secretar\u00eda de salud su presencia compa\u00f1eras y compa\u00f1eros por el bien de Baja California Sur que tengamos una sociedad saludable que es lo que aspiramos y en ese empe\u00f1o vamos a hacer todos los esfuerzos conjuntos con el gobierno de la rep\u00fablica para lograrlo Gracias se\u00f1or presidente por este esfuerzo en bien de Baja California Sur procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances del programa IMSS bienestar en Baja California Sur el primero de octubre de 2022 arranc\u00f3 la transformaci\u00f3n de los servicios de salud en Baja California Sur 57 unidades de salud 6 hospitales generales y tres unidades de especialidades m\u00e9dicas fueron transferidas al programa impienestar con un prop\u00f3sito brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para la poblaci\u00f3n sin seguridad social se tiene contemplada una inversi\u00f3n de 231.3 millones de pesos para infraestructura y equipamiento a la fecha se han invertido 54.1 millones de pesos para acciones de conservaci\u00f3n esto es limpieza pintado se\u00f1al\u00e9tica reparaciones adem\u00e1s de mantenimiento de equipo m\u00e9dico y electromec\u00e1nico se ha capacitado al 100% del personal en el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud y han arribado al Estado 43 m\u00e9dicos especialistas cubanos en solo 20 d\u00edas se han otorgado 1320 consultas de Medicina familiar 6.124 consultas de especialidades y se han realizado 711 cirug\u00edas en solo 20 d\u00edas pasamos de un 73% de abasto de medicamento a un 99%. en solo 20 d\u00edas Se realizaron 46 gestiones con autoridades locales y municipales 297 visitas domiciliarias y 72 jornadas de limpieza en solo 20 d\u00edas se ha fortalecido la acci\u00f3n comunitaria con la integraci\u00f3n de 56 voluntarios y la instalaci\u00f3n de 10 comit\u00e9s de salud y todo esto es posible porque lo hacemos juntos como un solo sistema de salud bienestar la salud es un derecho gobierno de M\u00e9xico a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director del hospital IMSS bienestar Loreto doctor \u00d3scar Ramiro Green Davis Gracias gracias gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador doctor Jorge Alcocer Varela secretario de salud Federal licenciado V\u00edctor Manuel Castro Cos\u00edo gobernador de Baja California Sur maestro Zoe Robledo Aburto director general del Instituto Mexicano del Seguro Social doctora Gisela Lara Salda\u00f1a directora general del inss bienestar bienvenidas autoridades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros trabajadores de este hospital de Loreto se\u00f1oras y se\u00f1ores Sean bienvenidos Es un honor recibirlos en este hospital y bienestar de Loreto Baja California Sur en la primera capital de las californias ciudad fundada por el padre Juan Mar\u00eda de Salvatierra en un 25 de octubre de 1697 soy el m\u00e9dico Oscar Ramiro Green Davis egresado de la Universidad Aut\u00f3noma de Guadalajara y orgullosamente loretano desde el primero de octubre de este a\u00f1o fungiendo como director de esta unidad el acontecimiento que hoy nos une aqu\u00ed es hist\u00f3rico porque constituye la transformaci\u00f3n del hospital comunitario de Loreto ahora en hospital IMSS bienestar lo que representa la renovaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de este hospital en todos los servicios desde iluminaci\u00f3n y pintura es decir contamos hoy con instalaciones m\u00e1s dignas sin dejar de mencionar el 99% de recetas surtidas adem\u00e1s de la incorporaci\u00f3n de nuevos m\u00e9dicos especialistas con la garant\u00eda de otorgar mejores servicios m\u00e9dicos y medicamentos gratuitos a los habitantes de este municipio y de aquellos lugares m\u00e1s alejados del estado es invaluable esta oportunidad para todos nosotros quienes hemos recibido de forma entusiasta la llegada de nuevos compa\u00f1eros m\u00e9dicos pero tambi\u00e9n Reconozco el esfuerzo realizado hasta hoy en cada una de las \u00e1reas de este hospital por parte de todo el personal que ya elaboraba aqu\u00ed desde antes a 14 a\u00f1os de inaugurado este hospital hemos fortalecido los procesos de atenci\u00f3n en seguridad de los pacientes y de personal en salud hasta hace poco cont\u00e1bamos con cinco especialistas hoy suman ya 16 m\u00e9dicos de los cuales cuatro internistas tres pediatras tres cirujanos tres anestesi\u00f3logos dos ginecobstetras y un traumat\u00f3logo ortopedista As\u00ed mismo el d\u00eda de ayer en un ejercicio del Instituto Mexicano del Seguro Social por apoyar con residentes a los hospitales de Indian estar en el estado de Baja California Sur tambi\u00e9n arribaron cuatro m\u00e9dicos familiares una anestesi\u00f3logo un m\u00e9dico internista dos m\u00e9dicos especialistas en urgencia urgencias m\u00e9dico quir\u00fargicas Asimismo se tiene contemplado que la pr\u00f3xima semana contemos con un residente en ginecolog\u00eda y obstetricia con todo esto ahora realizamos intervenciones oportunas en pacientes Como por ejemplo la primera apendicectom\u00eda a 1% de forma gratuita por parte de un M\u00e9dico cubano de reci\u00e9n ingreso a este hospital tambi\u00e9n se atendi\u00f3 una cardioversi\u00f3n farmacol\u00f3gica a un paciente con bloqueo audio ventricular completo salvando la vida del paciente con mucho gusto le comento se\u00f1or presidente que en el hospital incidental de Loreto hemos implementado la estrategia del botiqu\u00edn de urgencias obst\u00e9tricas disponemos de carros rojos y tambi\u00e9n se\u00f1or presidente le informo que a partir de la llegada de Indian estar Contamos con c\u00f3digo infarto en este hospital lo cual nos permite salvar vidas [Aplausos] adem\u00e1s implementamos el servicio de desarrollo infantil temprano medicina preventiva el servicio de atenci\u00f3n integral a la salud mejor conocido como faes y cara para estar m\u00e1s cerca de los ni\u00f1os y los j\u00f3venes de Loreto sumamos adem\u00e1s ahora con indienestar un enfoque de atenci\u00f3n centrado en la prevenci\u00f3n y Educaci\u00f3n para la salud se\u00f1or presidente queremos agradecerle como personal de salud su permanente preocupaci\u00f3n en mejorar el sistema de salud de M\u00e9xico y todo el apoyo en especial que le ha dado ah\u00ed en bienestar para contar con todo lo necesario para la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n sin seguridad social todos los que estamos aqu\u00ed sabemos que contamos con usted y tenga la seguridad que usted que cuenta con todo el equipo de el hospital inss bienestar Loreto refrendamos refrendamos nuestro compromiso ante usted y nos sumamos al objetivo para fortalecer el sistema de salud p\u00fablica que permita convertir en una realidad permanente el art\u00edculo cuarto de nuestra Constituci\u00f3n para que cualquier persona en M\u00e9xico sea atendida sin distinciones de forma oportuna y Sin costo alguno licenciado Andr\u00e9s Manuel somos profesionistas que no descansaremos hasta lograr una \u00f3ptima capacidad resolutiva y que as\u00ed como tenemos grandes desaf\u00edos nos esforzaremos por brindar a los habitantes de Loreto grandes satisfacciones nunca nos hemos rendido y ahora tampoco lo haremos se\u00f1or muchas gracias [Aplausos] pueden ocupar su lugar por favor procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro Zoe Robledo Muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todas y a todos Amigas y amigos de Loreto de todo Baja California Sur Se\u00f1or Presidente con su permiso gobernador un gusto estar nuevamente en Baja California Sur contigo en este proceso tan tan importante y desde luego hoy con m\u00e1s compromiso a partir del trabajo que est\u00e1 haciendo saludar a todos nuestros compa\u00f1eros compa\u00f1eras del Gobierno Federal secretarios directores presenta municipal tambi\u00e9n hace unos momentos nos comentaba el doctor Green Davis con mucho orgullo que Loreto acababa de cumplir sus 325 a\u00f1os como la primera capital de todas las californias 60 a\u00f1os como municipio 10 a\u00f1os como pueblo m\u00e1gico y hay que sumarle ahora los d\u00edas que llevamos trabajando en este nuevo modelo de atenci\u00f3n para todas y todos los mexicanos que es el IMSS el IMS bienestar Qu\u00e9 significa el modelo IMSS ingienestar qu\u00e9 es lo que estamos haciendo aqu\u00ed la situaci\u00f3n previa de salud yo creo que era por todos y por todas conocidas y se evidenci\u00f3 a\u00fan m\u00e1s durante la pandemia durante esos momentos meses a\u00f1os dos a\u00f1os pr\u00e1cticamente en donde tuvimos que concentrarnos en la atenci\u00f3n de una nueva enfermedad y el modelo que recibimos ten\u00eda condiciones que hac\u00edan mucho m\u00e1s dif\u00edcil para los trabajadores pero sobre todo mucho m\u00e1s lejano para las personas hacer valer su derecho constitucional a la a la salud un modelo completamente fragmentado en donde las instituciones Se manten\u00edan completamente dice asociadas un modelo basado en lo financiero a del cual por el n\u00famero de personas enfermas el seguro popular pagaba a los servicios estatales de salud para la atenci\u00f3n de enfermedades un modelo curativo que hab\u00eda abandonado eh el \u00e9nfasis hacia lo preventivo hacia el primer nivel de atenci\u00f3n y un modelo tambi\u00e9n hay que decirlo pendiente a la privatizaci\u00f3n que ya hab\u00eda empezado a privatizarse Eh y adem\u00e1s que no era gratuito porque se terminaba cobrando a las personas sin seguridad social por tener acceso a lo que por ley y por derecho constitucional ten\u00edan y este lugar Loreto es un claro ejemplo de c\u00f3mo se transforma se transforma esto la instrucci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador fue iniciar con un levantamiento con un diagn\u00f3stico real crudo para revisar c\u00f3mo estaban las unidades de salud en las cinco hospitales la 57 unidades de primer nivel centros de salud casas de salud y tambi\u00e9n los espacios de especialidad tanto para hemodi\u00e1lisis como el centro oncol\u00f3gico que revisamos c\u00f3mo estaba la infraestructura Cu\u00e1l era el estado de los equipos c\u00f3mo estaba el tema de los insumos medicamentos el material de curaci\u00f3n Y el personal por eso agradezco tanto que est\u00e9 aqu\u00ed la l\u00edder del sindicato de la secretar\u00eda de salud acompa\u00f1\u00e1ndonos c\u00f3mo estaba el personal y as\u00ed lo hicimos as\u00ed lo hemos estado haciendo desde entonces en coordinaci\u00f3n con el el profesor V\u00edctor Castro con la doctora zazil de secretaria de salud en Salvatierra en Comond\u00fa en aqu\u00ed en Loreto tambi\u00e9n en el cesa de Santa Rosal\u00eda que aunque no es hospital act\u00faa como tal Y que tenemos que avanzar en esa unidad nueva que tenemos pendiente de concluir y tambi\u00e9n en Los Cabos y en San Jos\u00e9 y en el caso de Loreto para ponerles un ejemplo no es solamente el hospital siendo las unidades de primer nivel en San Miguel de Comond\u00fa en San Isidro en la Poza grande y ah\u00ed en la pur\u00edsima tambi\u00e9n llevar este este modelo qu\u00e9 es lo que llevamos avanzado primero asignarle el presupuesto el presidente nos lo ha dicho para salud tiene que haber siempre recursos suficientes para poder levantar el sistema solamente para 2022 solamente para esta primera etapa son 231 millones de pesos que estamos invirtiendo en la parte de infraestructura mantenimiento conservaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y la otra mitad en la parte de equipamiento pero no lo no lo es todo tambi\u00e9n tiene que haber esfuerzos de voluntad y D\u00e9jenme ponerles un ejemplo el profesor V\u00edctor Castro desde que era candidato hizo un compromiso en Loreto que ten\u00eda que haber una sala de hemodi\u00e1lisis en el caso del Seguro Social para los derechohabientes del seguro social a partir del mes de agosto est\u00e1n funcionando dos sillones de hemodi\u00e1lisis en esa unidad tenemos ya un nefr\u00f3logo porque es tan importante esto en ninguna parte del pa\u00eds en una unidad de Medicina familiar hay una sala de hemodi\u00e1lisis lo que ocurre en Loreto es lo que queremos hacer en el resto del pa\u00eds pero no solo eso hoy lo platic\u00e1bamos por la ma\u00f1ana con la presidenta municipal esa sala de hemodi\u00e1lisis puede servirle a los derechohabientes del ISSSTE puede servirle a las personas sin seguridad social se ampliamos los turnos para la atenci\u00f3n en el caso del IMSS ya no necesitan ir a esta constituci\u00f3n en el caso del ISSSTE lo que no queremos es que se vayan hasta la paz o a los lugares a donde ten\u00edan que trasladarse unir esfuerzo instituciones de salud un solo equipo de salud Eso es posible lo hemos demostrado durante la pandemia lo podemos demostrar lo estamos haciendo en c\u00f3digo infarto lo podemos hacer tambi\u00e9n para otras enfermedades y Ese es nuestro compromiso que lo que hace el gobierno de M\u00e9xico le sirva a todas y a todos en este hospital tambi\u00e9n hay un antes y despu\u00e9s cosas muy sencillas pero que a pesar de ser sencillas tampoco se estaban haciendo limpieza pintura en este hospital ahora me comentaba una enfermera se ve m\u00e1s grande me dec\u00eda se ve m\u00e1s iluminado Pues como no hab\u00eda 100 l\u00e1mparas fundidas que hab\u00eda que cambiar por un lugar se empieza porque eso permite incrementar la calidad de la atenci\u00f3n el equipo electromec\u00e1nico y sobre todo toda la parte que tenemos todav\u00eda trabajando para aires acondicionados y tambi\u00e9n para el equipa las l\u00e1mparas y los quir\u00f3fanos las m\u00e1quinas de anestesia y lo m\u00e1s importante que ya mencionado el doctor Green Davis aqu\u00ed el personal sobre todo m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas hoy como se ha mencionado pasamos de tener cinco especialistas a 16 internistas pediatras cirujanos ginec\u00f3logos traumat\u00f3logos el ex director de este hospital ahora es m\u00e9dico especialista de este hospital en trauma y ortopedia con los m\u00e9dicos cubanos que nos est\u00e1n ayudando ac\u00e1 pero tambi\u00e9n con residentes que se est\u00e1n sumando y el compromiso que tenemos con nuestro personal es empezar a basificar en Baja California Sur a partir de enero es decir los contratos los contratos los contratos eventuales que hay en Baja Sur que son mil personas que han estado a\u00f1os y a\u00f1os en algunos casos hasta diez a\u00f1os como como eventuales hemos empezado el proceso de evaluaci\u00f3n llevamos 427 personas evaluadas Vamos a continuar con todos para que en el momento el 31 de diciembre que vence su contrato a partir de enero ya tengan una base con este extraordinario nuevo modelo y digo nuevo porque a pesar de que lleva 43 a\u00f1os existiendo en el pa\u00eds hoy la directora Gisela Lara Salda\u00f1a es directora de un \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado Ims bienestar ya no solamente es el programa sino va a poderse basificar con una nueva instituci\u00f3n que de seguridad y tranquilidad a los trabajadores que durante tantos a\u00f1os han hecho un gran gran esfuerzo por eso se\u00f1or presidente vamos avanzando y vamos bastante bien en Baja California Sur con un activo trabajar en equipo es el logro de muchas instituciones a quienes tenemos que agradecer y con la mejor evidencia que podemos tener los ojos de personas como el doctor Green Davis que lleva 32 a\u00f1os trabajando en los servicios de salud y que nos dice y nos dice Con sinceridad Este es el mejor momento porque hay mucho m\u00e1s por venir muchas muchas gracias Que tengan buenas tardes [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor solicitamos las palabras del secretario de salud doctor Jorge Alcocer Varela [Aplausos] muy buenos d\u00edas tardes a todos ustedes saludo con afecto al maestro V\u00edctor Manuel Castro Cos\u00edo gobernador constitucional del estado de baja Sur al doctor \u00d3scar Ramiro Green Davis as\u00ed le dec\u00eda yo a un compa\u00f1ero que era amigo m\u00edo era David pero yo le dec\u00eda Davis director del hospital de Loreto a la maestra Paola Margarita Cota Davis presidenta municipal de Loreto al maestro Zoe Robledo director general del IMSS a la buj\u00eda importante de Estas actividades a la doctora Gisela Lara Salda\u00f1a a los compa\u00f1eros del gabinete y desde luego a todas y todos ustedes que nos acompa\u00f1an a los loretanos j\u00f3venes 30% de los loretanos tienen digo Perd\u00f3n el la poblaci\u00f3n de Loreto es de 30 a\u00f1os en promedio imag\u00ednense lo que van a hacer en los pr\u00f3ximos a\u00f1os es importante a todos ustedes j\u00f3venes pujantes trabajadores y ya han que ya han escuchado C\u00f3mo se encontraba su hospital y c\u00f3mo se encuentra hoy ese ese comparativo es muy importante hacerlo en forma repetida perm\u00edtanme informarles C\u00f3mo va la transformaci\u00f3n de la salud en nuestro pa\u00eds quisiera recordar iniciar con la pol\u00edtica del gobierno de la Rep\u00fablica ustedes saben que no dejar\u00e1 a nadie atr\u00e1s es no dejar a nadie fuera quien lo dijo pues qui\u00e9n puede ser el presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pero no solo decirlo implementarlo con todo el sector orientando el quehacer efectivo que sea efectivo el cual art\u00edculo cuarto constitucional mediante el cumplimiento de los objetivos prioritarios prioritarios del programa sectorial de salud cuyas estrategias Esta es la esencia tienen como meta que toda la poblaci\u00f3n mexicana acceda a una atenci\u00f3n digna c\u00e1lida pero sobre todo humana con el m\u00e1s alto nivel de calidad eso tambi\u00e9n se percibe per se percibe como necesidad se persigue como acci\u00f3n y a realizar y de seguridad en la atenci\u00f3n de la salud con un enfoque de g\u00e9nero de derechos humanos de equidad de Justicia social y con principal \u00e9nfasis en los grupos de mayor vulnerabilidad menudo encargo el que el presidente nos hizo aceptar y si no para afuera en al sector salud para hacer que los mexicanos tengan un Sistema Nacional de salud universal a trav\u00e9s de consolidar prevenir la atenci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n de las enfermedades adem\u00e1s de la prestaci\u00f3n de los servicios pero siempre basados en la atenci\u00f3n primaria a la salud que ustedes vieron en el v\u00eddeo en la prevenci\u00f3n en cara aqu\u00ed los dan ustedes viendo y en todas las unidades del bienestar est\u00e1 presente esa estructura de prevenci\u00f3n para Empezando por los j\u00f3venes para toda la poblaci\u00f3n estas acciones se han puesto en marcha mediante el proceso de federalizaci\u00f3n con las firmas que ya Se realizaron con el maestro gobernador de ustedes de los convenios con servicios de salud estatales para transferir los servicios que se otorgan en los centros de salud y hospitales al IMSS bienestar esa estrategia se oye simple sin embargo implementa algo tambi\u00e9n abandonado un modelo de atenci\u00f3n integral que un m\u00e9dico resuelva varias acciones de salud perdidas en y no est\u00e9 esperando a que venga el especialista del especialista del especialista y que llega hasta 70 pero no hay tiempo para decirles con la coordinaci\u00f3n estrecha esto es muy importante entre los componentes de los que atienden la medicina las necesidades m\u00e9dicas pero la participaci\u00f3n dir\u00eda yo la coparticipaci\u00f3n y acci\u00f3n de la comunidad y de las familias el proceso de federalizaci\u00f3n tambi\u00e9n propugna para la reorganizar los servicios de salud y poder garantizar el acceso efectivo a los servicios m\u00e9dicos a trav\u00e9s de la consolidaci\u00f3n del nuevo modelo de atenci\u00f3n que mencionar\u00e1 el maestro Zoe Robledo y con ellos se espera un avance sustancial en la integralidad de la atenci\u00f3n de la salud y un mejor y m\u00e1s notable acceso a la atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita si lo oyeron bien sin cajas de cobro en personas sin seguridad social esta transformaci\u00f3n de los servicios socializ bienestar se basa en la mejora de la infraestructura lo que hoy se se puso en evidencia al conocer c\u00f3mo estaba antes Y c\u00f3mo est\u00e1 ahora el inmueble de todas las unidades y establecimientos para atenci\u00f3n de la salud aumentar el personal humano calificado con contrataciones pero tambi\u00e9n la basificaci\u00f3n para ampliar y consolidar una plantilla laboral con mejores condiciones laborales de trabajo pero tambi\u00e9n asegurar Y ustedes lo saben lo piden el abasto de medicamentos y material de curaci\u00f3n entre otros insumos para la salud y contar con los m\u00e9dicos general de las enfermeras los especialistas que no tenemos pero que los estamos sacando de muchas de los \u00e1mbitos posibles en nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n en otros pa\u00edses que se requieran para la atenci\u00f3n de tres tours de los tres turnos y todos los d\u00edas del a\u00f1o les pongo un ejemplo y entre las acciones para la transformaci\u00f3n mediante la federalizaci\u00f3n de los servicios de salud en Nayarit en Tlaxcala en Colima en Baja California Sur Sonora Sinaloa Campeche Oaxaca Durango Michoac\u00e1n Veracruz Morelos Zacatecas y San Luis Potos\u00ed se han revisado 340 hospitales y 4.687 unidades de primer nivel con la participaci\u00f3n de 1.147 funcionarios p\u00fablicos As\u00ed es la tarea y necesitamos todav\u00eda seguir para verificar en cada estado en que se encuentran en C\u00f3mo se encuentran dichas unidades el tiempo de ejecuci\u00f3n de la obra no hay tiempo ya tanto tanto que perdimos con la pandemia y los recursos a invertir pero para mejorar el acceso de la poblaci\u00f3n sin seguridad social a los servicios de salud y que esto se brinden con respeto al Estado de derecho de \u00e9tica de justicia de equidad calidad seguridad y conforme a sus contextos multiculturales que son muy importantes con nuestros grupos \u00e9tnicos y nuestra cultura entre otros atributos y valores que caracterizan a nuestro gobierno es necesario continuar con los trabajos para la homologaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n nacional conforme al modelo de atenci\u00f3n primaria a la salud por lo tanto las tareas de Educaci\u00f3n promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la salud son importantes y de primer orden lo anterior favorecido y fortalecido por el proceso de federalizaci\u00f3n de los servicios mediante el programa y bienestar del cual estamos comprometidos en lograr una progresiva y mayor cobertura nacional para cubrir 12 estados antes de finalizar este a\u00f1o en eso estamos y no les vamos a fallar Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Loreto me da mucho gusto estar aqu\u00ed he visitado Loreto en varias ocasiones desde hace a\u00f1os porque nos llev\u00f3 bastante tiempo lograr el inicio el comienzo de una transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que hac\u00eda falta que era necesaria hemos tenido en la historia de nuestro pa\u00eds tres grandes transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y hac\u00eda falta la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y lo estamos logrando y debemos todos de estar satisfechos [M\u00fasica] Ahora les hablo ustedes con mucho gusto ahora tambi\u00e9n vamos a ver de qu\u00e9 se trata bueno ahora lo vemos les dec\u00eda que vamos avanzando y que debemos de celebrar que el cambio se est\u00e1 llevando a cabo de manera pac\u00edfica sin violencia porque las tres transformaciones que han habido a las que hice menci\u00f3n se tuvieron que hacer por la v\u00eda Armada no porque as\u00ed lo desearan nuestros H\u00e9roes M\u00e1rtires los padres de nuestra patria quedan hasta pacifistas sino porque no tuvieron otra opci\u00f3n la independencia participaron dos sacerdotes dos curas rebeldes buenos Hidalgo y Morelos y ni modo que ellos buscar\u00e1n la violencia sin ton ni son que fuesen Rebeldes sin causa ofrecieron su vida porque se necesitaba un pa\u00eds independiente y sobre todo justo porque Hidalgo fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos buscaba la igualdad dec\u00eda Morelos que se modere la indigencia y la opulencia dec\u00eda Morelos que se eleve el salario del Pe\u00f3n dec\u00eda Morelos que se eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado dec\u00eda Morelos que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte f\u00edjense Cu\u00e1nta sabidur\u00eda en pocas palabras y Ju\u00e1rez llev\u00f3 a cabo la reforma y lo mismo era pacifista no era militarista era partidario de los gobiernos civiles pero tuvo que encabezar la guerra de reforma y luego enfrentar la invasi\u00f3n francesa porque nos liberamos de Espa\u00f1a pero Francia quer\u00eda de nuevo convertirnos en Colonia y por eso nos invadieron en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo en ese entonces nos mandaron de Europa 30 mil soldados nada m\u00e1s que Ju\u00e1rez los liberales resistieron y se logr\u00f3 restaurar la rep\u00fablica se castig\u00f3 al emperador a Maximiliano y se demostr\u00f3 de nuevo fue como la segunda independencia de que M\u00e9xico iba a ser un pa\u00eds libre y soberano la tercera transformaci\u00f3n Pues tambi\u00e9n hubo violencia y la inici\u00f3 un hombre bueno pacifista Francisco I Madero que fue traicionado por eso despu\u00e9s de el asesinato de Madero se le empieza a llamar ap\u00f3stol de la democracia Y a partir del asesinato de Madero de ese acto abominable se desata la violencia de todo el pa\u00eds y un mill\u00f3n de muertos por violencia por epidemias ahora estamos llevando a cabo los cambios tambi\u00e9n muy profundos sin violencia Y por qu\u00e9 son cambios profundos porque estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n que hab\u00eda que era el principal problema de M\u00e9xico hoy lo dec\u00eda en la ma\u00f1ana [Aplausos] nos ten\u00edan tan manipulados que si nos preguntaban Cu\u00e1l era el problema principal de M\u00e9xico pod\u00edamos decir que el educativo o el problema de salud Hola falta de trabajo o la inseguridad o la violencia pero ni por aqu\u00ed nos pasaba que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y que de ah\u00ed se derivaban todos los otros problemas el educativo el de salud el de la falta de trabajo la violencia pero nos ten\u00edan bien anestesiados eso es lo que ya est\u00e1 cambiando s\u00ed no no no ese dudo de que todav\u00eda hay pero se est\u00e1 limpiando de arriba para abajo como se barren las escaleras y ya no hay las tarascadas que se le daban al presupuesto de ah\u00ed puede haber todav\u00eda mordidas pero no tarascadas [M\u00fasica] saben que antes los de arriba se serv\u00edan con La cuchara grande no ya no es lo mismo disc\u00falpenme maestros y maestras ya no es igual y ustedes deber\u00edan de saberlo nosotros ya no permitimos la corrupci\u00f3n arriba saben nada m\u00e1s les voy a poner un ejemplo uno saben ustedes que los de arriba en nuestro pa\u00eds los potentados no pagaban impuestos piensen en un banco el m\u00e1s famoso es una empresa la m\u00e1s famosa la m\u00e1s importante Pues esa empresa que est\u00e1n pensando ese banco no pagaba impuestos y no solo eso les devolv\u00edan impuestos Y saben que eso ya se termin\u00f3 porque ya est\u00e1 en el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n que es un delito que est\u00e1 prohibido la condonaci\u00f3n de impuestos y estoy hablando [Aplausos] de miles de millones de pesos ese banco que est\u00e1n pensando esa empresa que est\u00e1n pensando llegaba llegaba llegaba a no pagar al a\u00f1o 16 mil millones de pesos lo que es el presupuesto completo de Baja California Sur as\u00ed era la corrupci\u00f3n entonces Claro que ha cambiado por eso dije me canso ganso qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora [M\u00fasica] Pues que ese dinero est\u00e1 entrando a la hacienda p\u00fablica y todo eso que se robaban todo eso ahora se utiliza para beneficios del pueblo en educaci\u00f3n y en salud y en bienestar ya no es lo mismo de antes y saben como ya no hay esa corrupci\u00f3n como no hay privilegios no hace falta aumentar impuestos llevamos casi cuatro a\u00f1os sin Aumentar los impuestos llevamos casi cuatro a\u00f1os sin aumentar el precio de las gasolinas llevamos casi cuatro a\u00f1os sin aumentar el precio de la luz llevamos casi cuatro a\u00f1os con pandemia sin aumentar la deuda p\u00fablica llevamos cuatro a\u00f1os a ver c\u00f3mo les va a quedar el ojo saben Desde cu\u00e1ndo no se devaluaba el peso o Cu\u00e1ntos a\u00f1os ten\u00eda devalu\u00e1ndose el peso casi 50 a\u00f1os que se devaluaba llevamos cuatro a\u00f1os y no solo no se han devaluado se ha apreciado nuestro peso Entonces si funciona el modelo y por eso aqu\u00ed con hechos no con palabras como dir\u00eda el General Francisco J M\u00fajica que estuvo aqu\u00ed de Gobernador en Baja California miren aqu\u00ed hay en Loreto 203 j\u00f3venes que tienen beca que est\u00e1n estudiando en el nivel universitario 203 aqu\u00ed 794 j\u00f3venes que estudian bachillerato tienen beca todos No me vayan a decir los maestros que la beca no es educaci\u00f3n porque as\u00ed me lo dijo un l\u00edder charro este de cuando empec\u00e9 a decirle Oye me dec\u00edan es que no se ha ayudado a la educaci\u00f3n a c\u00f3mo no si estamos entregando 11 millones de becas a estudiantes de familias pobres y me contesta es el l\u00edder del Charro me dice eso no es educaci\u00f3n Qu\u00e9 buen nivel acad\u00e9mico tiene usted maestro Este Bueno tambi\u00e9n aqu\u00ed para estudiantes de preescolar primaria y secundaria 322 familias tienen sus becas tambi\u00e9n y esto es muy importante Loreto tiene 27 escuelas Loreto que en las 27 escuelas se ha entregado presupuesto a las sociedades de madres y de padres de familia para el mantenimiento [Aplausos] no ven\u00eda yo preparado [Aplausos] miren [M\u00fasica] es cierto No es cierto es muy sencillo vayan a visitar las 27 escuelas preg\u00fantele a las maestras y a los integrantes de las sociedades de padres de madres de familia y saben cu\u00e1nto adem\u00e1s Cu\u00e1nto se les ha entregado a las 27 escuelas un mill\u00f3n 650 mil pesos para ser precisos [Aplausos] a ver si no es cierto lo que voy a decirles que 1.140 adultos mayores tienen pensi\u00f3n aqu\u00ed en Loreto No es cierto verdad Es demagogia como dicen los j\u00f3venes [Aplausos] puro rollo y les Traigo una buena noticia a los adultos mayores de Loreto que ya para enero va a aumentar el 25% la pensi\u00f3n y para enero del 24 antes de que yo termine otro 25% cuando termine mi mandato va a ser el doble de lo que iniciamos entregando lo mismo me da much\u00edsimo gusto porque eso es muy humano hay 118 ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que tambi\u00e9n tienen su pensi\u00f3n 120 ni\u00f1as y ni\u00f1os que tienen becas que son hijos de madres solteras han recibido apoyo de manera directa aqu\u00ed en Loreto 286 Pescadores y van a recibir seguir recibiendo este apoyo en efecto se detiene aqu\u00ed en Loreto o est\u00e1 por concluirse por la denuncia del compa\u00f1ero una sucursal del banco del bienestar para que esto es muy importante para que todos los beneficios los puedan cobrar lo que por derecho les corresponde si es una pensi\u00f3n si es una beca en el banco del bienestar se va a tener una tarjeta ya no se acepta intermediarios nada de que yo soy del movimiento Baja California Sur en libertad y en busca de la justicia y dame a m\u00ed o yo pertenezco a la organizaci\u00f3n no gubernamental Francisco Villa al movimiento urbano popular Emiliano Zapata o al movimiento campesino independiente No ya eso no no es con intermediarios es directo Porque si se entrega los intermediarios no llega o llega con moche con piquete de ojo por eso la tarjeta no tienen por ah\u00ed una tarjeta del banco del bienestar A ver p\u00e1same la del banco del bienestar Es que esto es muy importante Esta es la que va rifar [Aplausos] esta Entonces se les deposita desde la tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n y con esta tarjeta se va a obtener de esta Ah bueno lo vamos a ver ahora lo vamos a ver s\u00ed s\u00ed lo vamos a ver Debe de haber falla pero que est\u00e9 empezando el sistema van a ser 700 sucursales del banco del bienestar en todo el pa\u00eds vamos a seguir ayudando a Loreto y miren Loreto tiene de acuerdo al censo de poblaci\u00f3n 18.052 habitantes tiene 5.629 hogares familias 5.629 y ya tenemos 2.989 beneficiarios de los programas de bienestar y vamos a seguir apoyando en el caso de salud es muy importante lo que ya se inici\u00f3 no crean ustedes no crean que es en todo el pa\u00eds este es apenas el cuarto estado donde estamos llevando a cabo este plan de mejoramiento de los sistemas de salud Porque nos dejaron en el suelo todo lo que era el sector salud Entonces desde el principio decidimos que \u00edbamos a comenzar a levantar el sistema de salud p\u00fablica y empec\u00e9 a recorrer hospitales 80 hospitales recorr\u00ed en el 2019 del IMSS bienestar que empez\u00f3 hace como 40 a\u00f1os y se llamaba iscoplamar y luego se convirti\u00f3 en IMSS solidaridad luego en IMSS oportunidades luego en IMSS progresa prospera y ahora es bienestar entonces \u00edbamos a utilizar ese modelo porque ese modelo del IMSS para atender a poblaci\u00f3n abierta no asegurada se federaliz\u00f3 fue lo \u00fanico que qued\u00f3 porque todo el sistema de salud se descentraliz\u00f3 igual que la educaci\u00f3n Y qu\u00e9 pas\u00f3 con la descentralizaci\u00f3n Pues que se mandaba el dinero para la educaci\u00f3n para la salud a los Estados y muchas veces ese dinero no se aplicaba ni en salud ni en educaci\u00f3n se desviaba Esto es lo que nos llev\u00f3 en el caso de salud a decir vamos a federalizar vamos a que se firmen convenios con los gobiernos estatales y que la federaci\u00f3n se haga cargo de todo lo que tiene que ver con salud Entonces ya empezamos en Nayarit Tlaxcala Colima ahora Estamos comenzando en Baja California Sur Ma\u00f1ana vamos a Sonora y pasado ma\u00f1ana Sinaloa van a ser Ya seis estados en qu\u00e9 consiste mejorar el sistema de salud pues que est\u00e9n en buen estado los centros de salud las unidades m\u00e9dicas los hospitales que est\u00e9 bien la infraestructura que tengan los equipos suficientes los centros de salud los hospitales y algo important\u00edsimo los m\u00e9dicos ustedes saben no es quejarme porque lo importante es crecerse ante la adversidad enfrentar problemas graves y salir adelante Ah\u00ed es donde se mide de qu\u00e9 estamos hechos entonces Santa Rosal\u00eda tiene un hospital que est\u00e1 en proceso y lo vamos a terminar se va a construir no p\u00e9rame deja [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero ahorita estuvo Ahora les voy les voy a contestar miren Entonces el problema o uno de los problemas pero nada f\u00e1cil es que estos tecn\u00f3cratas corruptos conservadores no les importaba la educaci\u00f3n p\u00fablica ni la salud porque quer\u00edan que se privatizara la educaci\u00f3n y la salud Porque consideraban que la educaci\u00f3n y la salud eran un privilegio y que se curara el que estuviese para pagar un m\u00e9dico privado y que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura ese era el plan eso era la llamada reforma educativa en el fondo la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3 pues no se invirti\u00f3 Y ahora resulta que no tenemos m\u00e9dicos en el pa\u00eds [M\u00fasica] porque se rechazaba al que quer\u00eda estudiar medicina con la mentira de que no pasaba el examen de admisi\u00f3n Y no es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo porque no ten\u00edan presupuesto las universidades p\u00fablicas y cu\u00e1l es la herencia que nos dejan estos corruptos tecn\u00f3cratas de que no hay los m\u00e9dicos en el pa\u00eds que se requieren y mucho menos los especialistas no hay pediatras por hablar de una especialidad y los que hay pues no quieren trabajar en las comunidades apartadas llegan a estar en la ciudades hasta con raz\u00f3n porque ah\u00ed tienen posibilidad de que estudien sus hijos pero ir a Bah\u00eda tortuga amuleg\u00e9 a Santa Rosal\u00eda un especialistas no ahora que estamos haciendo pues estamos buscando m\u00e9dico generales especialistas no solo en M\u00e9xico en el extranjero y ya nos propusimos y lo vamos a cumplir de que no van a faltar los m\u00e9dicos ni van a faltar los especialistas y no va a ser nada m\u00e1s atenci\u00f3n de lunes a viernes como si no se enfermara la gente el s\u00e1bado y el domingo va a ser todos los d\u00edas y va a haber m\u00e9dico y va a haber especialistas y el otro asunto lo otro problema de fondo que se est\u00e1 resolviendo m\u00e1s problem\u00e1tico es lo de los m\u00e9dicos el d\u00e9ficit de especialistas Pedro el otro problema tambi\u00e9n para aqu\u00ed socializar la informaci\u00f3n no porque hay veces que lo que no nos ven con buenos ojos no quieren Escuchar se tapan no los o\u00eddos Entonces ni modo no van a tener que escuchar este qu\u00e9 pasaban con las medicinas era un gran negocio saben compraban cada a\u00f1o 100 mil millones de pesos a 10 empresas ni siquiera laboratorios sino 10 empresas intermediarias distribuidoras vinculadas con pol\u00edticos corruptos 100 mil millones de pesos al a\u00f1o y no hab\u00eda medicinas en los centros de salud en los hospitales ahora eso se acab\u00f3 Ah Aqu\u00ed s\u00ed hay acaban de informar doctor hay medicina cu\u00e1nto hay [M\u00fasica] 99% de recetas surtidas le creen al doctor es que tienen raz\u00f3n Hasta cierto punto porque no hab\u00eda pero ahora para eso es este programa Por eso estoy aqu\u00ed Por eso estoy aqu\u00ed y va a haber 100% de medicamentos no va a faltar los medicamentos en el caso del ISSSTE nada m\u00e1s Les comento que si estaba mal la Secretar\u00eda de Salud si estaba mal el seguro el ISSSTE es lo peor que dejaron los corruptos porque se robaban todo pero no solo eso saben ustedes en el ISSSTE todo est\u00e1 subcontratado privatizado Bueno hasta las camillas las privatizan Y saben Qui\u00e9nes manejan esos negocios los l\u00edderes y los que fueron director del ISSSTE nada m\u00e1s que no se olvide que cuando nos hicieron el fraude en el 2006 que se robaron la presidencia ayud\u00f3 el becer Gordillo la maestra Elba Esther Gordillo de acuerdo o no Bueno saben que le dio Calder\u00f3n sabe que \u00e9l le dio Calder\u00f3n en pago por el fraude la subsecretar\u00eda de Educaci\u00f3n para su yerno y el ISSSTE para ayunes que ahora est\u00e1 en el pan de acuerdo entonces Claro que nos est\u00e1 costando trabajo levantar todo el sistema de salud pero ya hice el compromiso y los compromisos se cumplen y yo soy un hombre de palabra vamos a levantar el sistema de salud p\u00fablica y el Issste y el seguro y le digo tambi\u00e9n ya que estamos hablando de este asunto a los maestros que el s\u00e1bado porque as\u00ed lo plantearon sus dirigentes va a estar en Baja California Sur la secretaria de Educaci\u00f3n para hablar con ustedes sobre sus peticiones sus demandas S\u00ed y va a estar tambi\u00e9n el gobernador V\u00edctor que les felicito porque tienen un gobernador de primera el maestro V\u00edctor s\u00ed es el cambio Jajaja Y saben hoy empieza la serie mundial y ya se lo quieren llevar lo quieren contratarlos de Houston porque est\u00e1 bateando arriba de 400 [Aplausos] miren yo voy a seguir viniendo a Loreto y voy a ir a Muleg\u00e9 y voy a seguir visitando todo Baja California Sur los cinco municipios de este extraordinario estado pueden tener carencias se puede enfrentar adversidades momentos dif\u00edciles pero saben viven en un para\u00edso esto es un para\u00edso es El Ed\u00e9n nadie le va a correr nadie nadie le va a correr y vamos a ver lo de la denuncia del compa\u00f1ero la compa\u00f1era y ya quedamos con los maestros el s\u00e1bado viene la secretaria de Educaci\u00f3n se va a establecer una mesa de di\u00e1logo para buscar la soluci\u00f3n yo quer\u00eda que viniera lo m\u00e1s pronto posible Este pero acordaron los dirigentes que hasta el s\u00e1bado yo lo que pienso es de que quieren mantenerse el paro este todos estos d\u00edas Est\u00e1 bien tambi\u00e9n los chamacos necesitan este descanso ese me da mucho gusto arriba Lore que viva Baja California Sur [Aplausos] Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico se\u00f1or presidente [Aplausos] gobernador de la regi\u00f3n siete decentes de Santa Rosal\u00eda le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:53.077005"
}