{
    "video_id": "cjjXigDbnhY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cjjXigDbnhY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD2KBJ31M2I_GNfcm0LpKlzK3g_jQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cjjXigDbnhY",
    "video_title": "D\u00eda Internacional de las Mujeres",
    "video_length_seconds": 5116,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "te constitucional de los estados unidos",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5.37,
            "duration": 14.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.72,
            "duration": 13.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 22.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "amables de ocupar sus lugares",
            "start": 29.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 33.21,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.69,
            "duration": 14.04
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 52.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 54.73,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium",
            "start": 56.68,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 58.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel",
            "start": 60.449,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 63.21,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 71.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de zacatecas alejandro tello cristerna",
            "start": 73.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 77.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion olga",
            "start": 81.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero",
            "start": 84.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar mar\u00eda lu\u00eds",
            "start": 88.81,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sabores gonz\u00e1lez",
            "start": 91.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 96.03,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "social luisa mar\u00eda alcalde local",
            "start": 98.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda graciela",
            "start": 104.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 107.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la presidenta del instituto nacional de",
            "start": 111.97,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las mujeres nadine gasman silverman",
            "start": 114.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la delegada de programas para el",
            "start": 121.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desarrollo en zacatecas ver\u00f3nica d\u00edaz",
            "start": 123.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "robles",
            "start": 125.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de fresnillo",
            "start": 129.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sa\u00fal monreal \u00e1vila",
            "start": 132.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la senadora por el estado de zacatecas",
            "start": 139.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mar\u00eda soledad lu\u00e9vano cant\u00fa",
            "start": 141.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la senadora por el estado de zacatecas",
            "start": 148.98,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "claudia edith anaya mota",
            "start": 151.22,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de egresos la maestra",
            "start": 157.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 160.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 164.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 168.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales sociedad",
            "start": 170.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "civil representantes de los medios de",
            "start": 173.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 176.0,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales y por",
            "start": 178.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "internet en todo el mundo",
            "start": 179.989,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 183.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 186.33,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "zacatecas licenciado alejandro tello",
            "start": 188.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos los",
            "start": 196.3,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 199.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 200.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "obrador como se lo exprese el d\u00eda de",
            "start": 204.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ayer en jerez sea usted bienvenido a",
            "start": 208.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "zacatecas su presencia nos honra y nos",
            "start": 212.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "llena de expectativas le doy la",
            "start": 216.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienvenida a la secretaria de",
            "start": 219.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 222.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya todas las valiosas mujeres de su",
            "start": 225.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gabinete que hoy lo acompa\u00f1an y que",
            "start": 228.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo acompa\u00f1an d\u00eda con d\u00eda por",
            "start": 231.24,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "generar un mejor pa\u00eds saludo con afecto",
            "start": 234.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a las senadoras y a todos los",
            "start": 238.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas se\u00f1or",
            "start": 241.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 usted en el municipio",
            "start": 243.93,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblado y econ\u00f3micamente m\u00e1s",
            "start": 247.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "importante del estado",
            "start": 251.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "fresnillo",
            "start": 253.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 255.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en donde su principal valor radica",
            "start": 258.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "precisamente en su gente",
            "start": 262.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fresnillo una tierra de miner\u00eda y la",
            "start": 265.45,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "casa del milagroso santo ni\u00f1o de atocha",
            "start": 268.75,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "este d\u00eda aqu\u00ed junto con el se\u00f1or alcalde",
            "start": 273.57,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "sa\u00fal monreal \u00e1vila a quien aprecio",
            "start": 278.41,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 282.86,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "a quien aprecio y con quien he trabajado",
            "start": 287.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en estrecha coordinaci\u00f3n quiero",
            "start": 289.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "refrendar una vez m\u00e1s mi voluntad y la",
            "start": 292.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de mi gobierno de trabajar",
            "start": 295.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hombro con hombro con usted para que a",
            "start": 298.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "fresnillo y zacatecas le vaya bien es",
            "start": 301.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "indispensable su respaldo se\u00f1or",
            "start": 304.93,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presidente pues s\u00f3lo as\u00ed podremos",
            "start": 307.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consolidar proyectos de gran envergadura",
            "start": 310.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "e impacto social como ya es el caso de",
            "start": 312.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima inauguraci\u00f3n en unas cuantas",
            "start": 317.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "semanas del hospital de la mujer aqu\u00ed en",
            "start": 320.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este mineral uno de los hospitales m\u00e1s",
            "start": 324.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "grandes del estado el m\u00e1s moderno y el",
            "start": 327.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mejor equipado que gracias al acuerdo",
            "start": 331.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el nuevo instituto de salud para el",
            "start": 334.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "bienestar bien xavi y una inversi\u00f3n en",
            "start": 337.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "infraestructura y equipamiento de 347",
            "start": 340.61,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "millones y 256 millones m\u00e1s para su",
            "start": 344.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n anual atender\u00e1",
            "start": 349.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 235.000 mujeres de la regi\u00f3n",
            "start": 351.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "norte de nuestro estado a nombre de",
            "start": 355.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todas ellas gracias muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 358.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00eda un honor contar con su",
            "start": 362.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "presencia en la inauguraci\u00f3n",
            "start": 365.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no describir\u00e9 no describir\u00e9 el c\u00famulo de",
            "start": 372.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obras y acciones que en este municipio",
            "start": 376.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hemos y estamos realizando ir\u00e9",
            "start": 378.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "directamente a uno de los puntos",
            "start": 381.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "neur\u00e1lgicos y que m\u00e1s le preocupan a la",
            "start": 384.25,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 387.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente respetuosamente le",
            "start": 388.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "solicitamos veh\u00edculos para la movilidad",
            "start": 391.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional hoy en zacatecas",
            "start": 395.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "contamos con cerca de 2.000 elementos de",
            "start": 398.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la misma m\u00e1s los zacatecanos y",
            "start": 402.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "principalmente los fresnillenses exigen",
            "start": 405.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y con raz\u00f3n mayor seguridad necesitamos",
            "start": 409.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de su apoyo para que estos elementos",
            "start": 414.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puedan desplazarse por todo el",
            "start": 416.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "territorio zacatecano",
            "start": 419.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "zacatecas merece paz y en ello se\u00f1or",
            "start": 421.02,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "presidente cuenta tambi\u00e9n con todo el",
            "start": 424.42,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno del estado",
            "start": 427.15,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "8 de marzo es de gran importancia",
            "start": 430.689,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conmemoramos el d\u00eda internacional de la",
            "start": 434.099,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mujer una fecha que nos llama a ser",
            "start": 436.989,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conciencia sobre el derecho a la",
            "start": 440.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "igualdad las voces del de las voces de",
            "start": 442.569,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las mujeres en nuestro pa\u00eds exigen un",
            "start": 446.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cambio de cultura que les garantice",
            "start": 449.949,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "igualdad seguridad y justicia en todos",
            "start": 452.739,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los \u00e1mbitos no m\u00e1s violencia contra las",
            "start": 456.939,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mujeres nos sumamos a su grito por",
            "start": 460.269,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "igualdad y justicia su protesta es",
            "start": 463.689,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima la violencia de g\u00e9nero es un",
            "start": 467.039,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer que nos lastima a todos tenemos",
            "start": 470.709,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "una deuda hist\u00f3rica con ustedes mujeres",
            "start": 474.909,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s violaciones a sus derechos no m\u00e1s",
            "start": 477.479,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "muertes no m\u00e1s desigualdad se\u00f1or",
            "start": 481.509,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente cuente con todo nuestro",
            "start": 484.899,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compromiso en respaldo a sus pol\u00edticas",
            "start": 487.689,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en zacatecas luchamos cada",
            "start": 491.199,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "para terminar con este flagelo",
            "start": 494.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bienvenido sea una vez m\u00e1s a zacatecas",
            "start": 497.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta es su casa en donde se le aprecia y",
            "start": 500.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en donde se le respeta muchas gracias y",
            "start": 504.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 507.67,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 509.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo de las",
            "start": 516.75,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "mujeres en los programas para el",
            "start": 519.419,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 521.039,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 526.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 532.85,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 534.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 543.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 543.51,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 545.81,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 546.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 551.61,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso es acompa\u00f1ar a las",
            "start": 555.339,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mujeres en el camino para hacer realidad",
            "start": 558.139,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sus derechos reconociendo su papel",
            "start": 560.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fundamental en nuestra sociedad",
            "start": 562.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fortaleciendo su autonom\u00eda y",
            "start": 564.819,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "contribuyendo a mejorar sus condiciones",
            "start": 566.6,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 568.459,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con las pensiones para el bienestar",
            "start": 571.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incrementamos el apoyo de las adultas",
            "start": 573.29,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mayores como reconocimiento por su",
            "start": 575.7,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "entrega a nuestro pa\u00eds",
            "start": 577.77,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 579.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 579.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y a las madres trabajadoras por su",
            "start": 581.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esfuerzo y contribuci\u00f3n a la",
            "start": 583.68,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de hogares con bienestar",
            "start": 585.09,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s trabajamos por la inclusi\u00f3n y",
            "start": 588.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "respeto de las mujeres y ni\u00f1as con",
            "start": 590.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "alguna discapacidad",
            "start": 592.869,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "gracias a sembrando vida hoy la",
            "start": 596.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "feminizaci\u00f3n del campo es una realidad",
            "start": 598.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para reconocer a las",
            "start": 601.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanas como due\u00f1as leg\u00edtimas de sus",
            "start": 603.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tierras impulsando la autonom\u00eda del",
            "start": 605.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 607.98,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "las mujeres de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 610.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caminamos juntas para construir un pa\u00eds",
            "start": 612.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluyente donde quepamos todas",
            "start": 615.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enfocando nuestras alianzas trabajo",
            "start": 617.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conjunto y la inversi\u00f3n social hacia el",
            "start": 620.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bienestar de las mexicanas haci\u00e9ndolas",
            "start": 622.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes de este proyecto de justicia",
            "start": 625.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 627.04,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 628.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos garantizando el derecho al",
            "start": 630.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "futuro de nuestros j\u00f3venes en cuyas",
            "start": 632.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "manos est\u00e1 el futuro de bienestar de",
            "start": 634.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds gracias a la gran labor de",
            "start": 636.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 638.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "social y la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 640.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 643.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "60% de los aprendices y la mitad de los",
            "start": 646.06,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "becarios de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 649.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "futuro que participan en sembrando vida",
            "start": 650.87,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 653.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s 54% de las becas de j\u00f3venes",
            "start": 654.889,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "escribiendo el futuro 51% de las",
            "start": 658.579,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "destinadas de educaci\u00f3n media superior y",
            "start": 661.97,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "50% de las becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 664.369,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "pertenecen a ni\u00f1as y j\u00f3venes",
            "start": 667.189,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 669.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "fortalecemos la actividad productiva",
            "start": 674.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poniendo en primer lugar a la mexicana",
            "start": 676.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de econom\u00eda aument\u00f3 en",
            "start": 678.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "2019 la inversi\u00f3n destinada a las",
            "start": 681.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mujeres con el programa de microcr\u00e9ditos",
            "start": 683.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para el bienestar misma que busca",
            "start": 686.21,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "reforzar este a\u00f1o",
            "start": 688.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con la finalidad de prevenir y atender",
            "start": 691.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las violencias contra las mujeres y",
            "start": 693.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contribuir a su empoderamiento el",
            "start": 695.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "indesol destino en 2019 278 millones de",
            "start": 697.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pesos al programa de apoyo a las",
            "start": 702.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "instancias de mujeres en las entidades",
            "start": 704.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "federativas en 2020 ha designado un",
            "start": 706.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presupuesto de 405 millones de pesos a",
            "start": 709.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los refugios especializados para mujeres",
            "start": 712.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y para",
            "start": 715.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sus hijas e hijos el poder transformador",
            "start": 716.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la cultura es fundamental para",
            "start": 719.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcanzar un m\u00e9xico equitativo y libre de",
            "start": 721.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "violencias gracias al esfuerzo de la",
            "start": 724.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura m\u00e1s de la mitad",
            "start": 726.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del aporte destinado al programa de",
            "start": 728.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "apoyo a las culturas municipales y",
            "start": 730.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunitarias es para las mujeres el",
            "start": 732.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico avanza con mujeres",
            "start": 735.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aliadas caminando a lado a lado",
            "start": 737.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajando por la inclusi\u00f3n de todas en",
            "start": 739.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cada rinc\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 741.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fomentando una vida digna para las",
            "start": 743.66,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mexicanas como una labor de justicia",
            "start": 745.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 748.02,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el bienestar comienza con un pa\u00eds de",
            "start": 749.54,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "equidad y respeto para todas",
            "start": 751.97,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 755.509,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que nos dirige la delegada de programas",
            "start": 763.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para el desarrollo en zacatecas",
            "start": 765.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "licenciada ver\u00f3nica d\u00edaz robles",
            "start": 767.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 776.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 778.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por atender esta",
            "start": 779.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "convocatoria beneficiarias y",
            "start": 782.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los distintos programas",
            "start": 785.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el desarrollo se\u00f1or presidente",
            "start": 788.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bienvenidos a zacatecas nuevamente",
            "start": 791.58,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "quiero desde este",
            "start": 794.64,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "espacio manifestar el agrado que todo el",
            "start": 797.389,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "equipo de servidoras y de servidores de",
            "start": 803.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n de todo el equipo de",
            "start": 806.999,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "auxiliares de servidoras y servidores de",
            "start": 810.06,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n de los diferentes programas",
            "start": 812.879,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tenemos por recibirlos a cada uno y a",
            "start": 815.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "cada una de ustedes hoy este d\u00eda es muy",
            "start": 820.259,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "especial porque me toc\u00f3 hablar en esta",
            "start": 824.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fecha tan significativa y que cobra",
            "start": 827.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sentido cuando vemos v\u00eddeos como \u00e9ste",
            "start": 830.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que acabamos de ver y que mis compa\u00f1eras",
            "start": 833.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n no",
            "start": 837.089,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "me van a dejar mentir",
            "start": 839.67,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 12 meses caminando el",
            "start": 841.43,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "territorio zacatecano localidades",
            "start": 845.089,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "alejadas de todo desarrollo pero tambi\u00e9n",
            "start": 848.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vemos la fortaleza de una poblaci\u00f3n",
            "start": 852.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cuando el beneficio llega directamente y",
            "start": 855.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 859.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vemos el sentido humanista de la joven",
            "start": 861.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "chica que recibe su beca de media",
            "start": 864.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "superior y que la comparte con su madre",
            "start": 866.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es pilar de familia vemos el sentido",
            "start": 869.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "humanista de nuestra abuelita que recibe",
            "start": 872.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n para el bienestar del adulto",
            "start": 875.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mayor y que con mucha esperanza con",
            "start": 877.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mucha esperanza administra ese ingreso",
            "start": 881.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que le cae de manera bimestral en su",
            "start": 883.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hogar pero tambi\u00e9n vemos el sentido",
            "start": 887.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "humanista de la mam\u00e1 que cuida a esa",
            "start": 891.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "persona con discapacidad y que emplea",
            "start": 893.959,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ese recurso para la compra de su",
            "start": 896.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medicamento y para la manutenci\u00f3n de la",
            "start": 899.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vida cotidiana",
            "start": 903.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de esta beneficiaria o de \u00e9ste",
            "start": 904.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "beneficiario mi reconocimiento sincero",
            "start": 906.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de verdad a todas mis compa\u00f1eras y",
            "start": 909.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 912.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque hemos caminado durante mucho",
            "start": 915.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiempo hoy me toc\u00f3 estar en mi tierra en",
            "start": 917.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mi lugar de origen",
            "start": 921.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fresnillo zacatecas pero siempre con la",
            "start": 923.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "responsabilidad enorme de poder conducir",
            "start": 926.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los esfuerzos de este gobierno y de que",
            "start": 929.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como lo expres\u00f3 este v\u00eddeo generemos",
            "start": 932.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienestar para todas y todos en",
            "start": 934.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "zacatecas se\u00f1or presidente el padr\u00f3n",
            "start": 937.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00fanico de beneficiarios m\u00e1s del 52% son",
            "start": 939.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 944.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el equipo de servidores de la naci\u00f3n el",
            "start": 945.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "60 por ciento somos mujeres",
            "start": 948.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "orgullosamente servidoras de la naci\u00f3n",
            "start": 950.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 953.92,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 955.7,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 965.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidenta del instituto nacional de las",
            "start": 968.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mujeres doctora nadine gasman silverman",
            "start": 970.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos es un",
            "start": 980.899,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "enorme placer y un privilegio estar aqu\u00ed",
            "start": 984.8,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "en fresnillo zacatecas conmemorando el",
            "start": 988.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "d\u00eda internacional de las mujeres se\u00f1or",
            "start": 992.329,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador se\u00f1oras",
            "start": 995.48,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "secretarias mucho gusto delegada",
            "start": 998.899,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "senadoras mucho gusto y sobre todo a",
            "start": 1001.509,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos y todos ustedes que est\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 1003.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este momento nosotros pues mejoramos el",
            "start": 1006.759,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "8 de marzo para no olvidar el sacrificio",
            "start": 1010.36,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "de un grupo de mujeres que organizaron",
            "start": 1014.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una huelga para exigir mejores",
            "start": 1017.589,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "condiciones de trabajo la lucha por los",
            "start": 1019.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "derechos desde entonces no ha parado nos",
            "start": 1023.499,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "han costado siglos conseguir el derecho",
            "start": 1027.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al voto a la propiedad de la tierra a la",
            "start": 1030.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n pol\u00edtica a estudiar a",
            "start": 1034.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 1037.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "las mujeres somos la mitad de mexico y",
            "start": 1039.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "debemos de ser tomadas en cuenta en las",
            "start": 1043.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grandes decisiones de gobierno como se",
            "start": 1046.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ahora en el presupuesto en",
            "start": 1048.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n cotidiana del m\u00e9xico que",
            "start": 1052.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "queremos como pa\u00eds nos encontramos en un",
            "start": 1056.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico en el que hemos",
            "start": 1059.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recuperado la ruta de la esperanza la",
            "start": 1062.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el cambio como parte de",
            "start": 1065.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este proyecto de naci\u00f3n que estamos",
            "start": 1069.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construyendo juntas y juntas quiero que",
            "start": 1071.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sepan que las mujeres que est\u00e1n",
            "start": 1075.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "movilizadas en todo el pa\u00eds no est\u00e1n",
            "start": 1076.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "solas la transformaci\u00f3n pac\u00edfica que",
            "start": 1080.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 1083.89,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "emprendimos bajo el mandato del",
            "start": 1085.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1087.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estar derribando a aquellas estructuras",
            "start": 1090.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y modos de hacer pol\u00edtica que hab\u00edamos",
            "start": 1093.0,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "normalizado",
            "start": 1096.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n la simulaci\u00f3n la",
            "start": 1097.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "indiferencia y la omisi\u00f3n ante problemas",
            "start": 1100.81,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda pobreza discriminaci\u00f3n",
            "start": 1103.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "desigualdad y violencia el gobierno de",
            "start": 1107.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexico como hemos visto en el v\u00eddeo y",
            "start": 1111.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vemos cotidianamente est\u00e1 con las",
            "start": 1113.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as est\u00e1 con quienes",
            "start": 1116.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente han sido rezagadas han",
            "start": 1120.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sido dejadas fuera y se han quedado",
            "start": 1123.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s en este gobierno tenemos el",
            "start": 1126.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "compromiso de cerrar estas brechas el",
            "start": 1130.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado logramos el acuerdo pol\u00edtico",
            "start": 1133.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del pa\u00eds para alcanzar la",
            "start": 1136.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva la igualdad real el",
            "start": 1140.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "21 de noviembre el presidente andr\u00e9s",
            "start": 1143.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador se comprometi\u00f3 con",
            "start": 1146.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y mujeres del pa\u00eds para darles",
            "start": 1149.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo m\u00e1s salud m\u00e1s seguridad m\u00e1s",
            "start": 1152.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tiempo libre m\u00e1s bienestar de derechos",
            "start": 1156.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle presidente por",
            "start": 1160.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "demostrar con este acto su gran",
            "start": 1162.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compromiso pol\u00edtico para transformar de",
            "start": 1165.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la vida de ni\u00f1as y mujeres",
            "start": 1168.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexicanas de acuerdo este acuerdo pone",
            "start": 1170.07,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el centro del quehacer de este",
            "start": 1173.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno cinco grandes acciones las",
            "start": 1175.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuales est\u00e1n inspiradas en las",
            "start": 1179.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "preocupaciones de m\u00e1s de cinco mil",
            "start": 1181.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres que fueron consultadas en foros",
            "start": 1184.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de escucha mujeres transformando m\u00e9xico",
            "start": 1186.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de las mujeres es",
            "start": 1189.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n que vela por que todo el",
            "start": 1193.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobierno federal incluya las pol\u00edticas",
            "start": 1195.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para mejorar la vida de las",
            "start": 1199.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y las mujeres mexicanas",
            "start": 1201.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por eso les voy a hablar muy brevemente",
            "start": 1204.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de estos cinco puntos uno trabajamos",
            "start": 1206.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para que m\u00e1s mujeres puedan tener m\u00e1s",
            "start": 1210.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empleos en igualdad de condiciones todos",
            "start": 1213.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sabemos que entre las principales",
            "start": 1216.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preocupaciones de las mujeres para",
            "start": 1218.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incorporarse a un trabajo remunerado",
            "start": 1221.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es quien cuidar\u00e1 de sus seres queridos",
            "start": 1223.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por ello estamos impulsando el sistema",
            "start": 1226.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nacional de cuidados que permitir\u00e1 que",
            "start": 1229.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las tareas del hogar y los cuidados de",
            "start": 1233.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hijos e hijas se redistribuyan para que",
            "start": 1235.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no recaiga todo esto todo este el peso",
            "start": 1238.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de estas acciones s\u00f3lo en las mujeres",
            "start": 1241.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto permitir\u00e1 que las mujeres se",
            "start": 1244.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desarrollen y mejoren sus ingresos sin",
            "start": 1247.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que esto signifique un descuido de las",
            "start": 1251.02,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "familias 3 necesitamos las miradas de",
            "start": 1254.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las mujeres en la construcci\u00f3n cotidiana",
            "start": 1259.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por ello es indispensable que",
            "start": 1261.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mujeres tengan el tiempo la",
            "start": 1265.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n y el espacio para participar",
            "start": 1268.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica para ser presidentas",
            "start": 1271.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "municipales para ser gobernador as las",
            "start": 1274.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mujeres no s\u00f3lo son indispensables en la",
            "start": 1277.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "democracia sino tambi\u00e9n para construir",
            "start": 1281.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds que se parezca",
            "start": 1284.11,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nosotras y que vele por",
            "start": 1286.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestros intereses los de nuestros hijos",
            "start": 1288.429,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "e hijas trabajamos porque la paridad sea",
            "start": 1291.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una realidad en la pol\u00edtica y en todos",
            "start": 1295.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lados queremos a m\u00e1s mujeres tomando",
            "start": 1297.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "decisiones pensando y aportando a un",
            "start": 1300.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "nuevo dise\u00f1o del mundo m\u00e1s pac\u00edfico m\u00e1s",
            "start": 1304.179,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "incluyente con m\u00e1s di\u00e1logo",
            "start": 1308.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "4 necesitamos fortalecer la",
            "start": 1312.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "accesibilidad cercan\u00eda y suficiente",
            "start": 1315.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de todos los servicios incluyendo los",
            "start": 1319.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "servicios de salud para garantizar el",
            "start": 1321.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libre ejercicio de los derechos sexuales",
            "start": 1324.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y reproductivos de las mujeres para",
            "start": 1326.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "prevenir y atender problem\u00e1ticas",
            "start": 1329.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de salud de las mujeres el",
            "start": 1332.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer de mama cervicouterino y",
            "start": 1336.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contribuir en todos los \u00e1mbitos",
            "start": 1338.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajando conjuntamente con otras \u00e1reas",
            "start": 1340.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para mejorar la calidad de vida y",
            "start": 1344.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienestar de las mujeres donde los",
            "start": 1346.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programas prioritarios son esenciales y",
            "start": 1349.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "5 queremos construir con comunidades",
            "start": 1353.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seguras y en paz para las mujeres",
            "start": 1356.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sabemos que las mujeres tienen un gran",
            "start": 1358.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una gran capacidad para construir",
            "start": 1361.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mecanismos de di\u00e1logo y paz en las",
            "start": 1363.93,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "comunidades somos un gobierno sensible",
            "start": 1366.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que escucha la protesta de las mujeres",
            "start": 1371.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la calle nos duelen las violencias",
            "start": 1373.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos aquejan a las mujeres para",
            "start": 1377.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para lograr la construcci\u00f3n",
            "start": 1379.91,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "de la paz",
            "start": 1381.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico implementa cambios",
            "start": 1382.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "profundos en sus planes y programas a",
            "start": 1386.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fin de incorporar una perspectiva de",
            "start": 1389.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "derechos humanos y promover la igualdad",
            "start": 1391.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero y el empoderamiento de las",
            "start": 1394.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mujeres estamos trabajando junto a usted",
            "start": 1396.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente todos los d\u00edas cambiando las",
            "start": 1400.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cosas restaurando este pa\u00eds para un",
            "start": 1403.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mejor m\u00e9xico para todos y todas estamos",
            "start": 1406.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comprometidas para abrir espacios donde",
            "start": 1409.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s mujeres se vean",
            "start": 1412.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "representando el gobierno de mexico es",
            "start": 1414.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un gobierno de causas y desde ah\u00ed",
            "start": 1418.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajamos todos los d\u00edas para combatir",
            "start": 1421.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la pobreza la exclusi\u00f3n la",
            "start": 1424.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n la falta de oportunidades",
            "start": 1427.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds de profundas desigualdad",
            "start": 1430.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en que nos hemos convertido desde el",
            "start": 1432.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico estamos construyendo",
            "start": 1435.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un lazo con las mujeres porque tenemos",
            "start": 1438.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una agenda com\u00fan con ellas y sabemos que",
            "start": 1441.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n estar\u00e1 lista",
            "start": 1445.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una vez que las mujeres se sientan",
            "start": 1448.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "libres aut\u00f3nomas y seguras en este",
            "start": 1450.23,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "camino cada paso cuenta muchas gracias",
            "start": 1454.13,
            "duration": 14.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1458.3,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la secretaria de",
            "start": 1470.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1473.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nos dirigir\u00e1 a su mensaje",
            "start": 1475.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1485.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es un honor",
            "start": 1488.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "para mi acompa\u00f1ar al se\u00f1or presidente",
            "start": 1491.14,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en este d\u00eda",
            "start": 1495.22,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "tan especial para todas nosotras",
            "start": 1499.5,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "su presencia confirma su compromiso con",
            "start": 1504.83,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la defensa de los derechos y las",
            "start": 1509.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "libertades de las mujeres mexicanas",
            "start": 1512.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 1517.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "alejandro tello por su anfitrion\u00eda",
            "start": 1519.34,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "saludo a mis compa\u00f1eras de gabinete a",
            "start": 1523.93,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eras senadoras a la presidenta",
            "start": 1528.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de las mujeres",
            "start": 1531.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nadine gasman ya la delegada federal de",
            "start": 1534.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los programas para el desarrollo en esa",
            "start": 1538.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entidad ver\u00f3nica d\u00edaz robles pero sobre",
            "start": 1540.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todo los saludo la saludo a todas ya",
            "start": 1543.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1547.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos encontramos en tierras",
            "start": 1549.77,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "zacatecanas conmemorando un d\u00eda que",
            "start": 1554.45,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "exige un compromiso hacer realidad plena",
            "start": 1560.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el pronunciamiento de aquella",
            "start": 1564.59,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica conferencia mundial de 1995",
            "start": 1568.01,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en beijing que categ\u00f3ricamente",
            "start": 1572.83,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 los derechos de las mujeres",
            "start": 1576.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "son derechos humanos y los derechos",
            "start": 1579.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "humanos son derechos de las mujeres",
            "start": 1582.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los derechos y libertades de las mujeres",
            "start": 1586.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "deben ser reconocidos protegidos",
            "start": 1589.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "defendidos y garantizados por el estado",
            "start": 1592.63,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ser a plenitud en aras",
            "start": 1597.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de una absoluta e innegable justicia",
            "start": 1600.24,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1603.45,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tenemos que reconocer",
            "start": 1604.999,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "que hay avances en temas fundamentales",
            "start": 1607.75,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "como los derechos de las mujeres a la",
            "start": 1612.5,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a la salud ya la pol\u00edtica",
            "start": 1615.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "acabamos de escuchar y de ver este v\u00eddeo",
            "start": 1620.71,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que nos da cuenta de todos estos temas",
            "start": 1625.28,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "fundamentales que hemos alcanzado en",
            "start": 1629.35,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este gobierno",
            "start": 1632.93,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muchos se han luchado por la igualdad",
            "start": 1634.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "laboral por la distribuci\u00f3n equitativa",
            "start": 1636.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de las labores dom\u00e9sticas y del cuidado",
            "start": 1639.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parental pero todav\u00eda falta en estos",
            "start": 1642.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "temas mucho por conseguir la lucha por",
            "start": 1646.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de estos y otros",
            "start": 1650.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "derechos y las libertades de las mujeres",
            "start": 1652.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no ha concluido las violencias contra",
            "start": 1655.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nosotras siguen presentes la",
            "start": 1659.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "deconstrucci\u00f3n de este sistema machista",
            "start": 1662.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda como una asignatura",
            "start": 1666.76,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 1669.71,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "el ya que se logre la incorporaci\u00f3n",
            "start": 1671.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "plena de nuestras mujeres al desarrollo",
            "start": 1673.769,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y pol\u00edtico de nuestro",
            "start": 1676.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ese d\u00eda",
            "start": 1680.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "potenciaremos el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1683.97,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia lo habremos",
            "start": 1687.36,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "imaginado tendremos un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 1690.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "igualitario y habremos disminuido a la",
            "start": 1694.019,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desigualdad ya que las mujeres ser\u00e1n",
            "start": 1697.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas independientes y libres",
            "start": 1700.499,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "si bien conmemoramos aquel 8 de marzo en",
            "start": 1704.679,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el que en una f\u00e1brica de nueva york",
            "start": 1709.389,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "alrededor de 130 mujeres trabajadoras",
            "start": 1711.749,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "perdieron la vida en un incendio",
            "start": 1716.039,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "mientras luchaban por sus derechos lo",
            "start": 1719.23,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hacemos hoy en el marco de un problema",
            "start": 1722.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de crueles expresiones todav\u00eda de",
            "start": 1727.389,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres",
            "start": 1730.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esto nos aquejan",
            "start": 1734.13,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es un reclamo y es un reclamo leg\u00edtimo",
            "start": 1736.69,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "como mujer como mujer trabajadora como",
            "start": 1740.93,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "madre de mujeres como abuela de mujeres",
            "start": 1745.99,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "como esposa y servidora p\u00fablica siento",
            "start": 1750.58,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "un profundo dolor y quiero decirles a",
            "start": 1755.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las mexicanas en",
            "start": 1757.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de los rincones de",
            "start": 1761.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que no estamos solas que",
            "start": 1763.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contamos con todo el apoyo de la fuerza",
            "start": 1767.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del estado del gobierno del presidente",
            "start": 1770.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1773.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las y los funcionarios p\u00fablicos tenemos",
            "start": 1776.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "claro el problema no lo dise\u00f1amos no",
            "start": 1780.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "volteamos la mirada hacia otro lado",
            "start": 1784.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando este flagelo de la",
            "start": 1786.42,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "\u00fanica forma en que debe hacerse con",
            "start": 1790.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acciones orientadas a la prevenci\u00f3n a la",
            "start": 1793.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n y a la erradicaci\u00f3n de estas",
            "start": 1797.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "violencias que son inter\u00e9s intolerables",
            "start": 1799.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo hacemos todos los d\u00edas con el",
            "start": 1802.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno de mexico del",
            "start": 1806.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1810.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador de frente y con firmeza",
            "start": 1812.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este es un problema central y estamos",
            "start": 1817.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bien conscientes de que reconocer la",
            "start": 1821.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tiene el estado no",
            "start": 1823.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es suficiente sabemos que es urgente",
            "start": 1826.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "materializada estrategias a corto plazo",
            "start": 1830.03,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que lo detengan y que se asegure que las",
            "start": 1833.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "violencias cometidas en contra de las",
            "start": 1835.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mujeres no van a quedar impunes",
            "start": 1838.35,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "recientemente me reun\u00ed con luchadoras",
            "start": 1842.159,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "incansables con mujeres que han dedicado",
            "start": 1845.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "su vida a la defensa de los derechos y",
            "start": 1848.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las libertades de las mujeres como",
            "start": 1852.1,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "funcionaria p\u00fablica las he escuchado la",
            "start": 1854.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguir\u00e9 escuchando tienen mucho que",
            "start": 1858.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir mucho que aportar y mucho que",
            "start": 1860.74,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "proponer de ellas como estado tenemos",
            "start": 1863.769,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho que aprender",
            "start": 1867.789,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "juntas estamos trabajando seguiremos",
            "start": 1869.289,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "trabajando nos une una causa com\u00fan",
            "start": 1872.47,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "conseguir el reconocimiento y respeto de",
            "start": 1875.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los derechos de todas las",
            "start": 1878.889,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mexicanas y erradicar por completo toda",
            "start": 1880.84,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de violencia contra nosotras",
            "start": 1884.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "contamos con instituciones fuertes como",
            "start": 1888.389,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "y mujeres conavim sea con la presse",
            "start": 1892.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "in the song la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1896.73,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "buques b\u00fasqueda",
            "start": 1899.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todas ellas lideradas por mujeres",
            "start": 1901.169,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "expertas y comprometidas que han",
            "start": 1905.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dedicado sus vidas a estas causas que",
            "start": 1908.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "trabajan d\u00eda con d\u00eda conjuntamente con",
            "start": 1911.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la sociedad civil organizada y no",
            "start": 1914.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizada con acad\u00e9micas con",
            "start": 1917.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "universitarias con luchadoras sociales y",
            "start": 1919.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con especialistas de alt\u00edsimo nivel ello",
            "start": 1923.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a fin de estar en mejor posici\u00f3n para",
            "start": 1926.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "atender el problema de las violencias",
            "start": 1929.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todas tienen que dar resultados a corto",
            "start": 1932.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 1936.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajamos d\u00eda a d\u00eda para asegurar la",
            "start": 1937.98,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "adecuada pol\u00edtica de atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 1941.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de violencia en la que no haya riesgos",
            "start": 1943.149,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "de revictimizaci\u00f3n y en la que existan",
            "start": 1947.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "espacios que garanticen la protecci\u00f3n de",
            "start": 1950.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sus vidas su seguridad e integridad y",
            "start": 1954.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "donde les brinden atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1957.97,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica y jur\u00eddica de excelencia a",
            "start": 1960.33,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fin de garantizar que en m\u00e9xico las",
            "start": 1964.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas sean un punto central de",
            "start": 1966.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y apoyo como lo es y como lo",
            "start": 1969.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo en el gobierno del",
            "start": 1973.27,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador nuestra",
            "start": 1975.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "prioridad como estado es sumar acciones",
            "start": 1978.159,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "construir puentes por eso nos",
            "start": 1981.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "encontramos con un esquema en un esquema",
            "start": 1984.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n con los tres poderes de",
            "start": 1987.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n y con los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1989.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno para mejorar los sistemas de",
            "start": 1992.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n y de impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 1994.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ando mecanismos y generando",
            "start": 1997.2,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "acciones que a corto plazo",
            "start": 1999.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rompan factores asim\u00e9tricos de poder y",
            "start": 2002.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prejuicios machistas que reproducen las",
            "start": 2005.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "violencias contra las mujeres",
            "start": 2007.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no descansaremos hasta que todas y cada",
            "start": 2010.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una de nuestras mujeres mexicanas",
            "start": 2013.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "disfruten de paz y seguridad en sus",
            "start": 2016.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hogares y en todos los espacios de su",
            "start": 2019.87,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vida en un pa\u00eds en el que todos sus",
            "start": 2022.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "derechos son reconocidos y protegidos",
            "start": 2025.149,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo quiero resaltar lo que",
            "start": 2028.2,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "significa que por primera vez en la",
            "start": 2031.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds existe un",
            "start": 2034.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gabinete paritario y que por primera vez",
            "start": 2038.019,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una mujer es titular de la secretar\u00eda de",
            "start": 2041.19,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el mensaje es claro y",
            "start": 2044.169,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgico el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2046.779,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica le ha confiado a una mujer la",
            "start": 2049.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica interior de este pa\u00eds muchas",
            "start": 2052.81,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2055.06,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2055.929,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2067.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2070.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2071.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2073.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2077.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos de fresnillo",
            "start": 2082.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de pueblos tejidos",
            "start": 2088.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de municipios d",
            "start": 2092.05,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "este estado de zacatecas me da mucho",
            "start": 2096.28,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo en fresnillo",
            "start": 2100.36,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "este domingo",
            "start": 2105.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2108.349,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2111.609,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ha dedicado",
            "start": 2114.27,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2115.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "a recordar",
            "start": 2117.45,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 2120.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2121.8,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que han rallado",
            "start": 2124.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 2126.43,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siglos durante d\u00e9cadas",
            "start": 2129.119,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "por la igualdad",
            "start": 2133.19,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hoy 8 de marzo es el d\u00eda internacional",
            "start": 2135.94,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 2142.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y por eso estamos aqu\u00ed como ustedes el",
            "start": 2144.68,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "prestigio que vivan las mujeres'",
            "start": 2149.24,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2152.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed un texto",
            "start": 2157.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2161.21,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "pero quiero ir tambi\u00e9n tratando",
            "start": 2165.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y otros temas",
            "start": 2170.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2173.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la lucha por los derechos de las mujeres",
            "start": 2175.22,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 2180.15,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2183.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2185.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eje principal",
            "start": 2187.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la lucha por la igualdad social",
            "start": 2190.299,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2193.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 2195.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en favor",
            "start": 2197.16,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de los humildes de los pobres la lucha",
            "start": 2199.32,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "en contra de la explotaci\u00f3n de hombres y",
            "start": 2204.13,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "mujeres la lucha en contra de la",
            "start": 2208.03,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n",
            "start": 2213.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que ver",
            "start": 2216.76,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "el movimiento de las mujeres en el marco",
            "start": 2221.57,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "de la lucha por la igualdad social",
            "start": 2228.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en favor de hombres",
            "start": 2234.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y de mujeres",
            "start": 2237.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "empiezo recordando",
            "start": 2241.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que las mujeres",
            "start": 2244.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siempre han participado",
            "start": 2247.119,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "con convicci\u00f3n y valor",
            "start": 2250.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 2254.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las transformaciones de m\u00e9xico",
            "start": 2256.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en el movimiento de independencia",
            "start": 2261.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2263.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que fue la primera transformaci\u00f3n que se",
            "start": 2265.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo",
            "start": 2271.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desde que obtuvimos",
            "start": 2273.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuestra libertad",
            "start": 2278.56,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds independiente y soberano",
            "start": 2282.35,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en ese movimiento de independencia",
            "start": 2287.29,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2289.36,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "como todas y todos lo sabemos por qu\u00e9",
            "start": 2291.35,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "lo aprendimos en la escuela",
            "start": 2298.289,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "de sacaron mujeres como josefa ortiz de",
            "start": 2301.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez",
            "start": 2305.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "como gertrudis bocanegra",
            "start": 2308.049,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "como leona vicario",
            "start": 2313.75,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y muchas mujeres m\u00e1s",
            "start": 2316.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que contribuyeron ayudaron",
            "start": 2320.12,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "en tareas",
            "start": 2324.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2326.589,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "o era",
            "start": 2329.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "correos",
            "start": 2332.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que llevaban informaci\u00f3n",
            "start": 2334.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "trabajaban las mujeres",
            "start": 2339.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la inteligencia en el",
            "start": 2342.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 2345.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "daban asesor\u00eda a los hombres",
            "start": 2347.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s imagin\u00e9",
            "start": 2351.49,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda un dirigente independentista",
            "start": 2354.74,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "pues ten\u00eda a su compa\u00f1era",
            "start": 2361.359,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "y que no platicaban",
            "start": 2365.44,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que no le dec\u00eda a su compa\u00f1era c\u00f3mo",
            "start": 2369.55,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estaba la lucha",
            "start": 2375.13,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y que no opinaba",
            "start": 2378.19,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era de ese independentista pues",
            "start": 2382.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 2386.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le daba a su punto de vista lo",
            "start": 2389.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aconsejaba lo asesorado",
            "start": 2391.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ni modo que no participar\u00e1n las mujeres",
            "start": 2395.89,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n participaron las mujeres en la",
            "start": 2401.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2405.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "importantes actividades",
            "start": 2408.579,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de una patria libre",
            "start": 2411.91,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "luego en la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 2418.74,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en el movimiento de reforma",
            "start": 2423.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no se puede admitir",
            "start": 2426.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y a lo mejor no les va a gustar",
            "start": 2431.06,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "a algunos algunas que yo haya escrito",
            "start": 2435.99,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "que no se puede omitir la aportaci\u00f3n a",
            "start": 2441.89,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mi gata",
            "start": 2446.82,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed la repita",
            "start": 2449.01,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "la contribuci\u00f3n a mega de margarita masa",
            "start": 2452.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez",
            "start": 2457.99,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que hizo esa mujer",
            "start": 2459.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2464.049,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a sus hijos al extranjero",
            "start": 2466.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para salvarse porque el presidente",
            "start": 2472.21,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez corr\u00eda muchos riesgos y ella se",
            "start": 2476.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hizo cargo de sus hijos y en el",
            "start": 2481.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "extranjero se les murieron dos de sus",
            "start": 2484.089,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 2486.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 2488.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvo que",
            "start": 2490.51,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sacarlos adelante a los hijos qu\u00e9",
            "start": 2493.1,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "les quedaron",
            "start": 2499.69,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por eso hablo de margarita masa de",
            "start": 2502.85,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2505.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y de las mujeres leales",
            "start": 2507.089,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "al liberalismo",
            "start": 2510.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como la se\u00f1ora agustina de jes\u00fas",
            "start": 2513.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez heredia",
            "start": 2518.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "era de mocorito sinaloa",
            "start": 2520.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 hizo",
            "start": 2524.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "le entrego a benito ju\u00e1rez",
            "start": 2527.099,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "durante la lucha",
            "start": 2531.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 2534.779,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de sus trece hijos doce damas se qued\u00f3",
            "start": 2536.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como uno",
            "start": 2541.369,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "para que fuera a defender la rep\u00fablica",
            "start": 2543.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n que fue la tercera",
            "start": 2549.609,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2552.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fueron ejemplares mujeres como carmen",
            "start": 2554.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "serd\u00e1n",
            "start": 2559.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amelia roble",
            "start": 2561.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ma diaria es verdad",
            "start": 2563.89,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mercedes madero",
            "start": 2567.21,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "hermana del ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 2571.17,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 2575.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "juana bel\u00e9n guti\u00e9rrez de mendoza",
            "start": 2580.99,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dolores jim\u00e9nez y muro",
            "start": 2586.33,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las mujeres",
            "start": 2589.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "magonistas",
            "start": 2592.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2595.369,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "que se sepa que los magonistas que",
            "start": 2597.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enfrentaban",
            "start": 2602.82,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "a la dictadura de porfirio d\u00edaz",
            "start": 2604.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "decidieron irse a luchar",
            "start": 2607.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 2611.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y desde all\u00e1 empezaron a hacer el",
            "start": 2614.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n para despertar la",
            "start": 2618.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 2621.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de los obreros de los campesinos",
            "start": 2624.01,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "y para que se iniciara el movimiento",
            "start": 2628.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 2634.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los magonistas fueron precursores de la",
            "start": 2636.16,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pero se dedicaban a organizar",
            "start": 2640.72,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "al pueblo y a despertar la conciencia",
            "start": 2646.26,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "con ese peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n",
            "start": 2652.079,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "y ese movimiento de estados unidos de",
            "start": 2657.09,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "los magonistas participaron mujeres",
            "start": 2660.93,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo mujeres mexicanas",
            "start": 2664.079,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mujeres estadounidenses",
            "start": 2668.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 2676.059,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2678.07,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de familias acomodadas",
            "start": 2680.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "una de esas mujeres que recibi\u00f3 una",
            "start": 2683.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 2688.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de su familia",
            "start": 2690.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2693.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 toda su herencia",
            "start": 2696.91,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a la lucha por la libertad",
            "start": 2701.36,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "y era de estados unidos y ayud\u00f3 en la",
            "start": 2704.549,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "lucha revolucionaria de m\u00e9xico",
            "start": 2709.709,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1ntas mujeres periodistas",
            "start": 2714.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ayudaron contribuyeron para hacer",
            "start": 2718.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "posible la revoluci\u00f3n y qui\u00e9n no",
            "start": 2721.48,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "recuerda a las c\u00e9lebres soldaderas o",
            "start": 2724.9,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "adelitas",
            "start": 2731.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos claro eso verdad",
            "start": 2734.5,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "lo que hicieron las mujeres",
            "start": 2738.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "revolucionarias por cierto",
            "start": 2743.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el d\u00eda internacional de la mujer",
            "start": 2746.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tiene como antecedente haber surgido",
            "start": 2749.6,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "a principios del siglo pasado",
            "start": 2754.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "1908 1909 1910 1911",
            "start": 2759.1,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "hubieron movimientos en nueva york",
            "start": 2767.65,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tuvieron movimientos en otros pa\u00edses en",
            "start": 2771.9,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "dinamarca en austria en alemania en",
            "start": 2776.08,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "suecia en rusia",
            "start": 2781.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "movimientos de mujeres",
            "start": 2785.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "con demandas",
            "start": 2788.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 2791.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 2794.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mejores salarios para las mujeres",
            "start": 2797.42,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2802.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si no eran buenos los salarios para los",
            "start": 2804.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2808.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "- eran buenos los salarios para las",
            "start": 2809.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2812.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2814.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esos movimientos surgieron para",
            "start": 2816.61,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "demandar que se redujera la jornada",
            "start": 2820.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 2824.94,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que era en esos pa\u00edses de 12 horas",
            "start": 2826.54,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds es gracias a mente",
            "start": 2832.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "era de 16 horas",
            "start": 2835.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la jornada laboral",
            "start": 2839.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2842.33,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 que se estableciera",
            "start": 2846.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo y una jornada laboral",
            "start": 2852.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de 8 horas",
            "start": 2856.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para hombres y para mujeres",
            "start": 2859.03,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y yo quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed informarles que",
            "start": 2863.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "me siento orgulloso porque con el apoyo",
            "start": 2866.66,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "de empresarios y de trabajadores",
            "start": 2872.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "llevamos 15 meses en el gobierno y ha",
            "start": 2876.82,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "aumentado el salario m\u00ednimo",
            "start": 2881.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "primero 20%",
            "start": 2884.059,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "en el 2019 ya parece a\u00f1o",
            "start": 2888.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 2893.739,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "repito 16 del a\u00f1o pasado y 20% de este",
            "start": 2896.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2902.31,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "saben decir cuando no aumentaba as\u00ed el",
            "start": 2902.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en m\u00e9xico desde hace 40",
            "start": 2904.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y eso es bueno para hombres y para",
            "start": 2908.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mujeres trabajadoras",
            "start": 2912.06,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2916.02,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n entonces adem\u00e1s de las",
            "start": 2921.49,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "demandas laborales se luchaba por los",
            "start": 2925.81,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "derechos pol\u00edticos de la mujer sobre",
            "start": 2930.369,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "todo el derecho al voto imag\u00ednense",
            "start": 2934.06,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan votar las mujeres",
            "start": 2940.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 2946.72,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "lo mismo que con los peones de las",
            "start": 2949.319,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 2953.729,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los peones",
            "start": 2956.42,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan votar no eran considerados",
            "start": 2959.069,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2963.239,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en los tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 2966.609,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "colonial cuando",
            "start": 2969.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "dominaba espa\u00f1a en mexico",
            "start": 2973.57,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "los peones eran esclavos",
            "start": 2976.91,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s vino a la independencia y a",
            "start": 2981.519,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pesar de eso en todo el siglo pasado",
            "start": 2984.549,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan votar los peones",
            "start": 2989.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue hasta 1900",
            "start": 2995.91,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "14 1914",
            "start": 3000.15,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hace como 100 a\u00f1os un poco m\u00e1s",
            "start": 3004.81,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3009.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se aboli\u00f3 la esclavitud en mexico",
            "start": 3011.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hace muy poco",
            "start": 3017.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bueno y en el caso de las mujeres",
            "start": 3020.49,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 3025.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el derecho al voto de la",
            "start": 3027.62,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "mujer hasta 1953",
            "start": 3032.03,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3038.7,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pasaron todav\u00eda dos a\u00f1os fue hasta 1955",
            "start": 3040.71,
            "duration": 12.769
        },
        {
            "text": "que ya fue efectivo el voto de la mujer",
            "start": 3048.059,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hace cu\u00e1nto",
            "start": 3054.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3055.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hace 65 o 70 a\u00f1os",
            "start": 3057.1,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "como presidente ruiz cortines \u00f3sea",
            "start": 3060.45,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "con el presidente anterior miguel alem\u00e1n",
            "start": 3065.9,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan votar las mujeres el",
            "start": 3071.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidente anterior",
            "start": 3074.88,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "\u00e1vila camacho tampoco el anterior",
            "start": 3076.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "general c\u00e1rdenas un gran presidente",
            "start": 3081.849,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "tampoco anterior los tres que hubieron",
            "start": 3086.0,
            "duration": 12.329
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de el general calles tampoco es",
            "start": 3091.79,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "a partir del presidente",
            "start": 3098.329,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ruiz cortines y luego viene el",
            "start": 3102.17,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez mateos y ya se empieza",
            "start": 3106.22,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "a permitir la participaci\u00f3n de las",
            "start": 3111.74,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "mujeres en lo pol\u00edtico en el periodo",
            "start": 3116.33,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "posrevolucionario ya despu\u00e9s de la",
            "start": 3120.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3124.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y hasta nuestros d\u00edas",
            "start": 3126.35,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hubieron mujeres que participaron mucho",
            "start": 3129.19,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y que debemos recordar siempre con",
            "start": 3132.66,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "respeto voy a mencionar algunas",
            "start": 3137.109,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "matilde montoya que fue la primera",
            "start": 3141.9,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de mexico la primera mujer",
            "start": 3146.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que",
            "start": 3151.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y disfrazar de hombre",
            "start": 3154.27,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para que la aceptar\u00e1 en la escuela de",
            "start": 3157.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 3161.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la primera mujer",
            "start": 3163.05,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "matilde montoya tambi\u00e9n recordar a",
            "start": 3165.92,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "josefina vicens una escritora desde",
            "start": 3171.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "luego a frida kahlo a mar\u00eda izquierdo",
            "start": 3175.14,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a remedios varo",
            "start": 3180.18,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "a una extraordinaria escultor",
            "start": 3183.16,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "long a leonora carrington a una cr\u00edtica",
            "start": 3188.39,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de arte tambi\u00e9n fallecida",
            "start": 3193.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "raquel tibol",
            "start": 3197.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a virginia f\u00e1bregas",
            "start": 3199.83,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del teatro de la cultura a elvia",
            "start": 3202.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "carrillo puerto hija de felipe carrillo",
            "start": 3206.83,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "puerto que luch\u00f3 por la igualdad de las",
            "start": 3211.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3215.59,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "hermila galindo que tambi\u00e9n luch\u00f3 para",
            "start": 3217.999,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que se le permitiera el voto a las",
            "start": 3221.839,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3226.789,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "amalia caballero de castillo led\u00f3n que",
            "start": 3228.39,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "fue embajador a la primera",
            "start": 3232.589,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "rosario castellanos extraordinaria poeta",
            "start": 3236.24,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "chiapaneco",
            "start": 3242.48,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "nellie campobello de durango tambi\u00e9n",
            "start": 3245.019,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "gran escritora elena garro una de las",
            "start": 3249.249,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "mejores escritoras de mexico",
            "start": 3255.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "griselda \u00e1lvarez ponce de l\u00e9on la",
            "start": 3259.719,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "primera gobernadora que hubo en nuestro",
            "start": 3263.079,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de colima",
            "start": 3267.489,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "julieta campos una escritora y tambi\u00e9n",
            "start": 3271.449,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "servidora p\u00fablica",
            "start": 3277.359,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "fue secretaria de turismo cuando fui",
            "start": 3279.89,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3285.289,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y la rodr\u00edguez prampolini tambi\u00e9n una",
            "start": 3288.859,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "mujer destacad\u00edsima",
            "start": 3295.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "investigadora",
            "start": 3298.46,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de arte de cultura esperanza iris",
            "start": 3300.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "dedicada al teatro andrea cruz fue la",
            "start": 3307.89,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "primera mujer en portar",
            "start": 3313.69,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el escudo la bandera de m\u00e9xico nuestro",
            "start": 3317.75,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo principal",
            "start": 3321.5,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "cuando se inauguraron los juegos",
            "start": 3323.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos de 1968",
            "start": 3325.53,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vive una mujer extraordinaria de",
            "start": 3330.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "las primeras que empez\u00f3 a luchar por los",
            "start": 3335.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "derechos humanos a buscar",
            "start": 3338.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sus hijos desaparecidos rosario ibarra",
            "start": 3343.88,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n otra mujer que siempre ha",
            "start": 3350.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dedicado su vida a defender causas",
            "start": 3353.89,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "justas y que tambi\u00e9n afortunadamente me",
            "start": 3357.22,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3363.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 activa",
            "start": 3365.39,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "elena poniatowska",
            "start": 3368.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aqu\u00ed podr\u00eda hablar de m\u00e1s",
            "start": 3370.789,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3374.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la infinidad de hero\u00ednas an\u00f3nimas",
            "start": 3376.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "maestras",
            "start": 3382.539,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "obreras",
            "start": 3384.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras",
            "start": 3388.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y esposas",
            "start": 3391.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales",
            "start": 3395.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 hace un dirigente social si",
            "start": 3399.15,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "su compa\u00f1ero nada",
            "start": 3402.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales",
            "start": 3408.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de guerrilleros",
            "start": 3411.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de pol\u00edticos opositores",
            "start": 3417.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destac\u00f3",
            "start": 3424.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el gran apoyo que significo lo tengo muy",
            "start": 3426.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "presente la participaci\u00f3n de las nuevas",
            "start": 3430.599,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "adelitas que defendieron recientemente",
            "start": 3434.079,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo y otros bienes nacionales",
            "start": 3438.19,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "ambicionados por pol\u00edticos corruptos y",
            "start": 3442.65,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia durante",
            "start": 3447.88,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal o de pillaje este",
            "start": 3452.16,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "que termin\u00f3 ya afortunadamente",
            "start": 3456.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "30 de noviembre del 2018 que ya se acab\u00f3",
            "start": 3462.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "esa pesadilla",
            "start": 3466.24,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3468.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a lo largo",
            "start": 3475.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de mi vida como dirigente",
            "start": 3477.09,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "he luchado codo a codo",
            "start": 3480.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con mujeres inteligentes",
            "start": 3483.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3487.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y con arrojo",
            "start": 3488.39,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "para hacer valer la igualdad social",
            "start": 3491.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y la democracia",
            "start": 3494.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno en la ciudad",
            "start": 3497.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de mexico la mayor\u00eda de los integrantes",
            "start": 3499.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del gabinete",
            "start": 3502.869,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "eran mujeres",
            "start": 3504.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como dirigente partidista de oposici\u00f3n",
            "start": 3508.47,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "siempre impulse",
            "start": 3513.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3516.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 3517.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "le llaman ahora paridad de g\u00e9nero",
            "start": 3520.63,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "mismo oportunismo puedo expresar que",
            "start": 3525.63,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "forme parte del movimiento por el cual",
            "start": 3530.759,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "en nuestros d\u00edas en la actualidad",
            "start": 3536.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3538.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "casi la mitad del total de legisladores",
            "start": 3539.83,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tanto en la c\u00e1mara de diputados como en",
            "start": 3544.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la de senadores",
            "start": 3547.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la mitad son mujeres",
            "start": 3550.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que nos coloca en el quinto",
            "start": 3555.64,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "lugar mundial en este aspecto",
            "start": 3560.359,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es un logro muy importante",
            "start": 3566.14,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el gobierno que represento",
            "start": 3575.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "como no hay mujeres",
            "start": 3579.25,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en el gabinete y en puestos de direcci\u00f3n",
            "start": 3582.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya las presentaron a las",
            "start": 3588.08,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "secretarias",
            "start": 3591.21,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos 8 a 8 pero un cambio y se",
            "start": 3594.03,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "quedaron 79 hombres 7 mujeres",
            "start": 3598.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa y el de",
            "start": 3606.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "marina pero ya se va a equilibrar hago",
            "start": 3608.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el compromiso de que van a entrar m\u00e1s",
            "start": 3611.83,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mujeres pr\u00f3ximamente al gabinete",
            "start": 3615.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo es el gabinete",
            "start": 3622.799,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3625.71,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3628.349,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro s\u00e1nchez",
            "start": 3630.299,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "ella es la jefa del sac",
            "start": 3633.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la que cobra",
            "start": 3642.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no digo los impuestos las contribuciones",
            "start": 3645.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a nivel federal",
            "start": 3651.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3654.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rocio mej\u00eda flores que es la encargada",
            "start": 3656.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del programa de tangas para bienestar",
            "start": 3660.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos",
            "start": 3663.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3665.18,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3669.55,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lessig letizia \u00e1nimas vargas",
            "start": 3671.589,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la coordinadora nacional del programa de",
            "start": 3677.019,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 3680.319,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 una compa\u00f1era que desde hace",
            "start": 3688.78,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os me ayuda",
            "start": 3693.55,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez ana ya es directora",
            "start": 3698.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "general de atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 3701.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1era",
            "start": 3706.72,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todos los d\u00edas desde antes de las",
            "start": 3709.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "seis de la ma\u00f1ana en palacio a ir",
            "start": 3713.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recibiendo a la gente y atendiendo al",
            "start": 3716.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblo ese es su trabajo",
            "start": 3719.42,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3722.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3728.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puedo comentarles que ocupamos el lugar",
            "start": 3730.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 3734.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el mundo en porcentaje de mujeres con",
            "start": 3736.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cargo ministerial",
            "start": 3740.21,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "baste decir ya lo coment\u00f3 ella misma",
            "start": 3743.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que por primera vez en la historia de",
            "start": 3748.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3750.77,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "encabezada por una mujer la ministra",
            "start": 3756.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 3759.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes a lo mejor",
            "start": 3769.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya no se acuerdan",
            "start": 3772.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "o no vivieron ese tiempo por eso lo",
            "start": 3776.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 los mayores no los viejos los",
            "start": 3780.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "maduros",
            "start": 3784.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sabe lo que era la secretaria de",
            "start": 3787.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gobernacion antes",
            "start": 3789.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "era la d",
            "start": 3792.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el pollo duro",
            "start": 3795.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la mano dura",
            "start": 3799.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "era la secretaria de la represi\u00f3n el",
            "start": 3802.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mismo fidel vel\u00e1zquez finado fidel",
            "start": 3806.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez dec\u00eda no voy a conversaci\u00f3n",
            "start": 3809.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque hay nada m\u00e1s rega\u00f1a",
            "start": 3812.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno no solo lo rega\u00f1aban hab\u00eda hasta",
            "start": 3815.69,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "s\u00f3tanos en donde encerraban a los",
            "start": 3820.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 3824.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora es decir por eso",
            "start": 3828.28,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "entre otras cosas se decidi\u00f3 que",
            "start": 3832.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "la doctora en derecho olga s\u00e1nchez",
            "start": 3836.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cordero se encargar\u00e1 de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3841.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque ya no es para reprimir al pueblo",
            "start": 3843.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esa secretar\u00eda sino para defender los",
            "start": 3847.97,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "derechos humanos y los derechos de las",
            "start": 3852.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3855.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero quiz\u00e1",
            "start": 3860.549,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante que podamos decir el",
            "start": 3862.789,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 3868.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es que los programas de gobierno del",
            "start": 3870.099,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del gobierno federal los programas de",
            "start": 3873.829,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bienestar del gobierno federal",
            "start": 3876.559,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "benefician",
            "start": 3880.209,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "a 21 millones de personas hasta ahora",
            "start": 3882.779,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "que estamos avanzando pero ya hay 21",
            "start": 3888.18,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "millones de personas que reciben un",
            "start": 3892.2,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "apoyo directo 21 millones de las cuales",
            "start": 3896.49,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "de esos 21 millones",
            "start": 3902.809,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3905.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "doce millones seiscientos mil son",
            "start": 3906.33,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "mujeres es decir el 60 por ciento de los",
            "start": 3910.02,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas sociales",
            "start": 3914.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "otra edad",
            "start": 3920.359,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "estamos distribuyendo",
            "start": 3923.2,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "100 310 mil millones de pesos",
            "start": 3927.089,
            "duration": 12.101
        },
        {
            "text": "a programas de bienestar 310 mil",
            "start": 3934.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "millones de pesos a programas de",
            "start": 3939.19,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "bienestar adultos mayores pensi\u00f3n para",
            "start": 3942.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad becas para",
            "start": 3946.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 3950.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "preparatoria universidad j\u00f3venes",
            "start": 3952.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro apoyo para",
            "start": 3956.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 3959.66,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 3963.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3967.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bueno de esa inversi\u00f3n de 310 mil",
            "start": 3969.3,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos 185 mil millones",
            "start": 3974.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "llegan de manera directa a manos de",
            "start": 3979.98,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as",
            "start": 3983.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "mujeres que est\u00e1n estudiando",
            "start": 3987.099,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "adolescentes de madres de familia y de",
            "start": 3990.299,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "mujeres mayores de edad m\u00e1s de la mitad",
            "start": 3994.509,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de lo que estamos destinando del",
            "start": 3998.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presupuesto a programas de bienestar",
            "start": 4001.17,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a las mujeres de modo que",
            "start": 4003.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "con ellos hemos de mostrar y lo",
            "start": 4008.519,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo que somos",
            "start": 4012.96,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "simpatizantes de las causas de las",
            "start": 4016.069,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4020.249,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y en general",
            "start": 4022.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4024.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de la justicia para todos los seres",
            "start": 4026.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 4030.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estoy a favor de las causas de las",
            "start": 4033.42,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "mujeres pero no quiero la separaci\u00f3n de",
            "start": 4036.809,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "mujeres y de hombres es la lucha de las",
            "start": 4041.309,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "mujeres y de los hombres",
            "start": 4045.27,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4048.46,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4056.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hemos estado en contra del clasismo",
            "start": 4058.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar tambi\u00e9n en el campo de",
            "start": 4068.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 4072.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "siempre hemos estado en contra",
            "start": 4076.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de el racismo",
            "start": 4080.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el caso de los trabajadores de salud",
            "start": 4083.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para decirles que van a",
            "start": 4086.09,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tener garantizadas sus bases",
            "start": 4091.77,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4095.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4098.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como me invit\u00f3 el gobernador alejandro",
            "start": 4100.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tello voy a regresar a fresnillo a la",
            "start": 4103.62,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del hospital de la mujer",
            "start": 4108.33,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4111.31,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "estamos en contra",
            "start": 4119.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "del machismo",
            "start": 4122.14,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que ayudar",
            "start": 4127.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el que no brinque agredeci\u00f3 no se pare",
            "start": 4131.259,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es machista",
            "start": 4136.63,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "se van a quedar sentados",
            "start": 4141.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4145.81,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "todos en contra de la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4149.819,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "en contra del racismo del clasismo y del",
            "start": 4154.54,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "machismo",
            "start": 4160.6,
            "duration": 12.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4162.33,
            "duration": 14.21
        },
        {
            "text": "que nadie se confunda",
            "start": 4173.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "o quiera manipular",
            "start": 4176.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la violencia en contra de las ni\u00f1as",
            "start": 4180.43,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y de las mujeres",
            "start": 4185.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4189.13,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "incompatible",
            "start": 4192.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no es compatible",
            "start": 4194.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con nuestros ideales",
            "start": 4197.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4200.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lo queremos ni",
            "start": 4203.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo vamos a permitir",
            "start": 4206.77,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la cuarta",
            "start": 4209.61,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4211.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos ocupados todos los d\u00edas en",
            "start": 4213.37,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "combatir la violencia",
            "start": 4216.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y combatir la violencia atacando sus",
            "start": 4221.43,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "causas y sus efectos por nuestra",
            "start": 4225.57,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n somos partidarios de la",
            "start": 4230.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4233.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de las libertades",
            "start": 4235.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la no-violencia",
            "start": 4239.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y creemos firmemente que la paz y la",
            "start": 4242.07,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 4246.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4251.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la estrategia del gobierno para",
            "start": 4253.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enfrentar los problemas de inseguridad y",
            "start": 4255.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de violencia",
            "start": 4259.1,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "no tiene como fundamento como era antes",
            "start": 4261.01,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 4268.61,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "sino la atenci\u00f3n",
            "start": 4272.32,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a los graves problemas de desigualdad de",
            "start": 4276.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 4281.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "al grave problema de la desintegraci\u00f3n",
            "start": 4283.99,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 4287.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4290.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a lo que ha venido sucediendo",
            "start": 4292.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 4296.45,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "culturales morales",
            "start": 4299.699,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 4304.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a pesar de toda la herencia que",
            "start": 4307.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recibimos de corrupci\u00f3n y de la red de",
            "start": 4310.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "complicidades",
            "start": 4314.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero durante los gobiernos neoliberales",
            "start": 4317.15,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "estamos dedicados de tiempo completo a",
            "start": 4321.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad en",
            "start": 4325.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4329.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y estoy seguro",
            "start": 4331.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que si seguimos trabajando todos los",
            "start": 4334.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "d\u00edas con perseverancia as\u00ed",
            "start": 4337.42,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "lo dije ayer que eres",
            "start": 4341.85,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4344.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "he demostrado ser perseverante terco",
            "start": 4346.21,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed como fui terco para llegar a la",
            "start": 4351.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidencia y llevar a cabo la",
            "start": 4355.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico as\u00ed soy terco y",
            "start": 4357.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vamos a serenar a zacatecas y a serenar",
            "start": 4361.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y vamos a acabar con la",
            "start": 4365.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4369.54,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4371.16,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 4380.71,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4383.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y esa es una ventaja que tenemos",
            "start": 4385.64,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "no llegu\u00e9 a la presidencia",
            "start": 4389.74,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "por el apoyo de las mafias del poder o",
            "start": 4394.74,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de los grupos econ\u00f3micos o de grupos de",
            "start": 4400.41,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "intereses creados llegue por la voluntad",
            "start": 4404.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4408.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mi \u00fanico amo es el pueblo de mexico",
            "start": 4410.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4418.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es una ventaja",
            "start": 4422.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no tengo que estar protegiendo a nadie",
            "start": 4425.11,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no tengo por qu\u00e9 mantener privilegios de",
            "start": 4430.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "nadie no va a haber nunca impunidad",
            "start": 4433.57,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 4440.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "acabar la impunidad me canso verso",
            "start": 4442.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tengo confianza que si no hay impunidad",
            "start": 4454.61,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no hay una l\u00ednea divisoria",
            "start": 4459.25,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "si no hay una frontera entre autoridad y",
            "start": 4464.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4468.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos perdidos no se logra nada",
            "start": 4469.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba anteriormente que los",
            "start": 4473.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encargados de la seguridad estaban al",
            "start": 4476.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "servicio de la delincuencia eso nunca",
            "start": 4479.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s va a suceder se acaba la impunidad",
            "start": 4483.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una cosa es la delincuencia y otra cosa",
            "start": 4486.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "muy distinta la autoridad y el que la",
            "start": 4490.32,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hace la paga as\u00ed es es claro",
            "start": 4493.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4502.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estoy optimista y s\u00e9 que vamos a reducir",
            "start": 4505.01,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "el \u00edndice delictivo y se van a terminar",
            "start": 4509.44,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes de odio y los feminicidios",
            "start": 4514.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "porque vamos a estar como siempre",
            "start": 4520.01,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "trabajando con este prop\u00f3sito creo",
            "start": 4523.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "firmemente que la estrategia de atender",
            "start": 4528.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a las familias",
            "start": 4530.84,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 4533.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n de seguridad social",
            "start": 4535.929,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 4539.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds nuestras familias",
            "start": 4543.349,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4546.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no es el seguro social no existe no es",
            "start": 4548.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el gobierno la instituci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4552.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importante de seguridad social es la",
            "start": 4554.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "familia sobre todo la familia mexicana",
            "start": 4557.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que fortalecer los lazos",
            "start": 4560.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "familiares mantener integradas las",
            "start": 4564.25,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "familias fortalecer los valores morales",
            "start": 4568.45,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "espirituales hablar mucho que la",
            "start": 4574.8,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "felicidad no es tener bienes materiales",
            "start": 4579.73,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "dinero a la casa",
            "start": 4583.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos",
            "start": 4587.269,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "no la verdadera felicidad es estar bien",
            "start": 4589.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 4593.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4597.119,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera felicidad y decir",
            "start": 4600.679,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "una y mil veces que solo siendo buenos",
            "start": 4606.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "podemos ser felices s\u00f3lo as\u00ed siendo",
            "start": 4610.369,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "bondadosas vamos a ser felices",
            "start": 4615.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 4618.659,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "me voy a meter a una banda de",
            "start": 4620.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "delincuentes y all\u00ed voy a traer ropa de",
            "start": 4624.29,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "marca y la troca y alhajas y muchachas",
            "start": 4629.6,
            "duration": 12.66
        },
        {
            "text": "guapas eso es pasajero es ef\u00edmero eso no",
            "start": 4634.37,
            "duration": 13.85
        },
        {
            "text": "es felicidad la verdadera felicidad",
            "start": 4642.26,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "repito es actuar como amor al pr\u00f3jimo y",
            "start": 4648.22,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "actuar con rectitud mire estamos ya",
            "start": 4655.13,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una campa\u00f1a de",
            "start": 4660.62,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n a todos los j\u00f3venes primero",
            "start": 4663.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes se les est\u00e1 dando",
            "start": 4665.739,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio y de trabajo",
            "start": 4668.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s le vamos a dar de espalda a",
            "start": 4671.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes nunca m\u00e1s se va a",
            "start": 4674.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "discriminar a los j\u00f3venes",
            "start": 4676.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n orientarlos mucho para que no",
            "start": 4682.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tomen ese camino de las conductas",
            "start": 4687.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "antisociales porque en vez de felicidad",
            "start": 4689.35,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "es sufrimiento para ellos para sus",
            "start": 4692.62,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "familias para sus madres",
            "start": 4697.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "padecen mucho por que tienen hijos",
            "start": 4700.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desaparecidos porque tienen hijos en las",
            "start": 4705.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles o porque sus hijos perdieron la",
            "start": 4707.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vida da mucha tristeza todo eso tenemos",
            "start": 4710.63,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que estar informando a los j\u00f3venes que",
            "start": 4715.43,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se puede ser feliz si se estudia si se",
            "start": 4719.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entiende un trabajo si nos mantenemos",
            "start": 4723.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "juntos en las familias que haya mucho",
            "start": 4726.53,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "amor en las familias",
            "start": 4730.37,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "hay un hijo una hija que tiene una",
            "start": 4734.48,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "conducta de rebeld\u00eda que es lo que hay",
            "start": 4741.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hacer abrazarlo",
            "start": 4744.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "darle mucho amor quererlo mucho",
            "start": 4747.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rechazarlo no marginarlo no insultarlo",
            "start": 4753.06,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "tenemos que tener una actitud amorosa",
            "start": 4758.88,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "una rep\u00fablica una cosa p\u00fablica amorosa y",
            "start": 4765.12,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo familiar promover mucho el",
            "start": 4770.05,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "amor al pr\u00f3jimo no dejarle el asunto de",
            "start": 4775.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la familia a los conservadores el asunto",
            "start": 4779.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la familia tiene que ver con los",
            "start": 4783.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "humanistas y eso es nuestro movimiento",
            "start": 4787.5,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "un movimiento humanista",
            "start": 4791.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "te invito a que sigamos luchando",
            "start": 4801.46,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "por los derechos y la justicia a favor",
            "start": 4806.23,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "de todas las mujeres",
            "start": 4810.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 4814.539,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de las redes campesinas de las mujeres",
            "start": 4817.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obreras",
            "start": 4821.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las mujeres que trabajan mucho en el",
            "start": 4823.65,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "hogar las maestras",
            "start": 4829.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "las estudiantes",
            "start": 4834.55,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 4838.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "las doctoras",
            "start": 4841.4,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "las servidoras p\u00fablicas oficinistas",
            "start": 4844.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "las mujeres soldados",
            "start": 4850.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "o soldadas",
            "start": 4855.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las marinas",
            "start": 4859.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas",
            "start": 4861.409,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "las profesionales",
            "start": 4864.81,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las mujeres comerciantes",
            "start": 4868.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4871.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "las mujeres artesanas",
            "start": 4872.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las mujeres empresarias",
            "start": 4876.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "las mujeres escritoras",
            "start": 4880.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4884.66,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "las mujeres periodistas comunic\u00f3logas",
            "start": 4886.84,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "las trabajadoras dom\u00e9sticas",
            "start": 4893.01,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y de manera as\u00ed",
            "start": 4897.25,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy cari\u00f1osa",
            "start": 4899.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las mujeres con ir con sus familiares",
            "start": 4902.45,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "desaparecidos todo nuestro cari\u00f1o todo",
            "start": 4906.53,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "nuestro amor toda nuestra solidaridad en",
            "start": 4911.63,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "fin que luchemos siempre en pos de todas",
            "start": 4915.8,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "las buques de m\u00e9xico amigas y amigos de",
            "start": 4920.33,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "presidio yo reitero el compromiso de no",
            "start": 4926.15,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "fallarles y de continuar actuando con",
            "start": 4930.92,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apego a los principios de no mentir",
            "start": 4935.36,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "no robar y no traicionar al pueblo que",
            "start": 4939.83,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "viven las mujeres de m\u00e9xico",
            "start": 4946.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y 2002",
            "start": 4951.96,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4953.49,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "les solicitamos",
            "start": 4966.13,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 4967.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 4970.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4972.91,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4977.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4991.14,
            "duration": 32.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5025.98,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5046.57,
            "duration": 41.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5081.17,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "concluye el evento se despide de ustedes",
            "start": 5088.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 5090.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 5093.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos",
            "start": 5095.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles que",
            "start": 5099.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pasen un excelente d\u00eda",
            "start": 5101.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5108.01,
            "duration": 3.21
        }
    ],
    "transcription_text": "te constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] amables de ocupar sus lugares [M\u00fasica] [Aplausos] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobernador constitucional del estado de zacatecas alejandro tello cristerna [Aplausos] la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero la secretaria de bienestar mar\u00eda lu\u00eds sabores gonz\u00e1lez la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social luisa mar\u00eda alcalde local la secretaria de econom\u00eda graciela m\u00e1rquez col\u00edn la presidenta del instituto nacional de las mujeres nadine gasman silverman la delegada de programas para el desarrollo en zacatecas ver\u00f3nica d\u00edaz robles el presidente municipal de fresnillo sa\u00fal monreal \u00e1vila la senadora por el estado de zacatecas mar\u00eda soledad lu\u00e9vano cant\u00fa la senadora por el estado de zacatecas claudia edith anaya mota la subsecretaria de egresos la maestra victoria rodr\u00edguez ceja [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales sociedad civil representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet en todo el mundo a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de zacatecas licenciado alejandro tello buenos d\u00edas a todas ya todos los presentes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como se lo exprese el d\u00eda de ayer en jerez sea usted bienvenido a zacatecas su presencia nos honra y nos llena de expectativas le doy la bienvenida a la secretaria de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero ya todas las valiosas mujeres de su gabinete que hoy lo acompa\u00f1an y que tambi\u00e9n lo acompa\u00f1an d\u00eda con d\u00eda por generar un mejor pa\u00eds saludo con afecto a las senadoras y a todos los beneficiarios de los programas se\u00f1or presidente est\u00e1 usted en el municipio m\u00e1s poblado y econ\u00f3micamente m\u00e1s importante del estado fresnillo en d\u00f3nde en donde su principal valor radica precisamente en su gente fresnillo una tierra de miner\u00eda y la casa del milagroso santo ni\u00f1o de atocha este d\u00eda aqu\u00ed junto con el se\u00f1or alcalde sa\u00fal monreal \u00e1vila a quien aprecio [Aplausos] a quien aprecio y con quien he trabajado en estrecha coordinaci\u00f3n quiero refrendar una vez m\u00e1s mi voluntad y la determinaci\u00f3n de mi gobierno de trabajar hombro con hombro con usted para que a fresnillo y zacatecas le vaya bien es indispensable su respaldo se\u00f1or presidente pues s\u00f3lo as\u00ed podremos consolidar proyectos de gran envergadura e impacto social como ya es el caso de la pr\u00f3xima inauguraci\u00f3n en unas cuantas semanas del hospital de la mujer aqu\u00ed en este mineral uno de los hospitales m\u00e1s grandes del estado el m\u00e1s moderno y el mejor equipado que gracias al acuerdo con el nuevo instituto de salud para el bienestar bien xavi y una inversi\u00f3n en infraestructura y equipamiento de 347 millones y 256 millones m\u00e1s para su operaci\u00f3n anual atender\u00e1 m\u00e1s de 235.000 mujeres de la regi\u00f3n norte de nuestro estado a nombre de todas ellas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente ser\u00eda un honor contar con su presencia en la inauguraci\u00f3n no describir\u00e9 no describir\u00e9 el c\u00famulo de obras y acciones que en este municipio hemos y estamos realizando ir\u00e9 directamente a uno de los puntos neur\u00e1lgicos y que m\u00e1s le preocupan a la poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente respetuosamente le solicitamos veh\u00edculos para la movilidad de la guardia nacional hoy en zacatecas contamos con cerca de 2.000 elementos de la misma m\u00e1s los zacatecanos y principalmente los fresnillenses exigen y con raz\u00f3n mayor seguridad necesitamos de su apoyo para que estos elementos puedan desplazarse por todo el territorio zacatecano zacatecas merece paz y en ello se\u00f1or presidente cuenta tambi\u00e9n con todo el compromiso del gobierno del estado 8 de marzo es de gran importancia conmemoramos el d\u00eda internacional de la mujer una fecha que nos llama a ser conciencia sobre el derecho a la igualdad las voces del de las voces de las mujeres en nuestro pa\u00eds exigen un cambio de cultura que les garantice igualdad seguridad y justicia en todos los \u00e1mbitos no m\u00e1s violencia contra las mujeres nos sumamos a su grito por igualdad y justicia su protesta es leg\u00edtima la violencia de g\u00e9nero es un c\u00e1ncer que nos lastima a todos tenemos una deuda hist\u00f3rica con ustedes mujeres no m\u00e1s violaciones a sus derechos no m\u00e1s muertes no m\u00e1s desigualdad se\u00f1or presidente cuente con todo nuestro compromiso en respaldo a sus pol\u00edticas en zacatecas luchamos cada para terminar con este flagelo bienvenido sea una vez m\u00e1s a zacatecas esta es su casa en donde se le aprecia y en donde se le respeta muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos [Aplausos] enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo de las mujeres en los programas para el bienestar [M\u00fasica] [Aplausos] no al [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] a nuestro compromiso es acompa\u00f1ar a las mujeres en el camino para hacer realidad sus derechos reconociendo su papel fundamental en nuestra sociedad fortaleciendo su autonom\u00eda y contribuyendo a mejorar sus condiciones de vida con las pensiones para el bienestar incrementamos el apoyo de las adultas mayores como reconocimiento por su entrega a nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] [Aplausos] y a las madres trabajadoras por su esfuerzo y contribuci\u00f3n a la construcci\u00f3n de hogares con bienestar adem\u00e1s trabajamos por la inclusi\u00f3n y respeto de las mujeres y ni\u00f1as con alguna discapacidad gracias a sembrando vida hoy la feminizaci\u00f3n del campo es una realidad estamos trabajando para reconocer a las mexicanas como due\u00f1as leg\u00edtimas de sus tierras impulsando la autonom\u00eda del campo las mujeres de la cuarta transformaci\u00f3n caminamos juntas para construir un pa\u00eds incluyente donde quepamos todas enfocando nuestras alianzas trabajo conjunto y la inversi\u00f3n social hacia el bienestar de las mexicanas haci\u00e9ndolas part\u00edcipes de este proyecto de justicia social [M\u00fasica] estamos garantizando el derecho al futuro de nuestros j\u00f3venes en cuyas manos est\u00e1 el futuro de bienestar de todo el pa\u00eds gracias a la gran labor de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social y la coordinaci\u00f3n nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez 60% de los aprendices y la mitad de los becarios de j\u00f3venes construyendo el futuro que participan en sembrando vida son mujeres adem\u00e1s 54% de las becas de j\u00f3venes escribiendo el futuro 51% de las destinadas de educaci\u00f3n media superior y 50% de las becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica pertenecen a ni\u00f1as y j\u00f3venes [M\u00fasica] fortalecemos la actividad productiva poniendo en primer lugar a la mexicana la secretar\u00eda de econom\u00eda aument\u00f3 en 2019 la inversi\u00f3n destinada a las mujeres con el programa de microcr\u00e9ditos para el bienestar misma que busca reforzar este a\u00f1o con la finalidad de prevenir y atender las violencias contra las mujeres y contribuir a su empoderamiento el indesol destino en 2019 278 millones de pesos al programa de apoyo a las instancias de mujeres en las entidades federativas en 2020 ha designado un presupuesto de 405 millones de pesos a los refugios especializados para mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y para sus hijas e hijos el poder transformador de la cultura es fundamental para alcanzar un m\u00e9xico equitativo y libre de violencias gracias al esfuerzo de la secretar\u00eda de cultura m\u00e1s de la mitad del aporte destinado al programa de apoyo a las culturas municipales y comunitarias es para las mujeres el gobierno de m\u00e9xico avanza con mujeres aliadas caminando a lado a lado trabajando por la inclusi\u00f3n de todas en cada rinc\u00f3n de la vida p\u00fablica fomentando una vida digna para las mexicanas como una labor de justicia social el bienestar comienza con un pa\u00eds de equidad y respeto para todas gobierno de mexico que nos dirige la delegada de programas para el desarrollo en zacatecas licenciada ver\u00f3nica d\u00edaz robles muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes much\u00edsimas gracias por atender esta convocatoria beneficiarias y beneficiarios de los distintos programas para el desarrollo se\u00f1or presidente bienvenidos a zacatecas nuevamente quiero desde este espacio manifestar el agrado que todo el equipo de servidoras y de servidores de la naci\u00f3n de todo el equipo de auxiliares de servidoras y servidores de la naci\u00f3n de los diferentes programas tenemos por recibirlos a cada uno y a cada una de ustedes hoy este d\u00eda es muy especial porque me toc\u00f3 hablar en esta fecha tan significativa y que cobra sentido cuando vemos v\u00eddeos como \u00e9ste que acabamos de ver y que mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n no me van a dejar mentir tenemos m\u00e1s de 12 meses caminando el territorio zacatecano localidades alejadas de todo desarrollo pero tambi\u00e9n vemos la fortaleza de una poblaci\u00f3n cuando el beneficio llega directamente y sin intermediarios vemos el sentido humanista de la joven chica que recibe su beca de media superior y que la comparte con su madre que es pilar de familia vemos el sentido humanista de nuestra abuelita que recibe su pensi\u00f3n para el bienestar del adulto mayor y que con mucha esperanza con mucha esperanza administra ese ingreso que le cae de manera bimestral en su hogar pero tambi\u00e9n vemos el sentido humanista de la mam\u00e1 que cuida a esa persona con discapacidad y que emplea ese recurso para la compra de su medicamento y para la manutenci\u00f3n de la vida cotidiana de esta beneficiaria o de \u00e9ste beneficiario mi reconocimiento sincero de verdad a todas mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n porque hemos caminado durante mucho tiempo hoy me toc\u00f3 estar en mi tierra en mi lugar de origen fresnillo zacatecas pero siempre con la responsabilidad enorme de poder conducir los esfuerzos de este gobierno y de que como lo expres\u00f3 este v\u00eddeo generemos bienestar para todas y todos en zacatecas se\u00f1or presidente el padr\u00f3n \u00fanico de beneficiarios m\u00e1s del 52% son mujeres el equipo de servidores de la naci\u00f3n el 60 por ciento somos mujeres orgullosamente servidoras de la naci\u00f3n much\u00edsimas gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra la presidenta del instituto nacional de las mujeres doctora nadine gasman silverman muy buenos d\u00edas a todas ya todos es un enorme placer y un privilegio estar aqu\u00ed en fresnillo zacatecas conmemorando el d\u00eda internacional de las mujeres se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador se\u00f1oras secretarias mucho gusto delegada senadoras mucho gusto y sobre todo a todos y todos ustedes que est\u00e1n aqu\u00ed en este momento nosotros pues mejoramos el 8 de marzo para no olvidar el sacrificio de un grupo de mujeres que organizaron una huelga para exigir mejores condiciones de trabajo la lucha por los derechos desde entonces no ha parado nos han costado siglos conseguir el derecho al voto a la propiedad de la tierra a la participaci\u00f3n pol\u00edtica a estudiar a trabajar las mujeres somos la mitad de mexico y debemos de ser tomadas en cuenta en las grandes decisiones de gobierno como se est\u00e1 haciendo ahora en el presupuesto en la construcci\u00f3n cotidiana del m\u00e9xico que queremos como pa\u00eds nos encontramos en un momento hist\u00f3rico en el que hemos recuperado la ruta de la esperanza la transformaci\u00f3n y el cambio como parte de este proyecto de naci\u00f3n que estamos construyendo juntas y juntas quiero que sepan que las mujeres que est\u00e1n movilizadas en todo el pa\u00eds no est\u00e1n solas la transformaci\u00f3n pac\u00edfica que hace m\u00e1s de un a\u00f1o emprendimos bajo el mandato del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estar derribando a aquellas estructuras y modos de hacer pol\u00edtica que hab\u00edamos normalizado la corrupci\u00f3n la simulaci\u00f3n la indiferencia y la omisi\u00f3n ante problemas de la ciudadan\u00eda pobreza discriminaci\u00f3n desigualdad y violencia el gobierno de mexico como hemos visto en el v\u00eddeo y vemos cotidianamente est\u00e1 con las mujeres y las ni\u00f1as est\u00e1 con quienes hist\u00f3ricamente han sido rezagadas han sido dejadas fuera y se han quedado atr\u00e1s en este gobierno tenemos el compromiso de cerrar estas brechas el a\u00f1o pasado logramos el acuerdo pol\u00edtico m\u00e1s importante del pa\u00eds para alcanzar la igualdad sustantiva la igualdad real el 21 de noviembre el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se comprometi\u00f3 con las ni\u00f1as y mujeres del pa\u00eds para darles m\u00e1s trabajo m\u00e1s salud m\u00e1s seguridad m\u00e1s tiempo libre m\u00e1s bienestar de derechos quiero agradecerle presidente por demostrar con este acto su gran compromiso pol\u00edtico para transformar de ra\u00edz la vida de ni\u00f1as y mujeres mexicanas de acuerdo este acuerdo pone en el centro del quehacer de este gobierno cinco grandes acciones las cuales est\u00e1n inspiradas en las preocupaciones de m\u00e1s de cinco mil mujeres que fueron consultadas en foros de escucha mujeres transformando m\u00e9xico el instituto nacional de las mujeres es la instituci\u00f3n que vela por que todo el gobierno federal incluya las pol\u00edticas p\u00fablicas para mejorar la vida de las ni\u00f1as y las mujeres mexicanas por eso les voy a hablar muy brevemente de estos cinco puntos uno trabajamos para que m\u00e1s mujeres puedan tener m\u00e1s empleos en igualdad de condiciones todos sabemos que entre las principales preocupaciones de las mujeres para incorporarse a un trabajo remunerado es quien cuidar\u00e1 de sus seres queridos por ello estamos impulsando el sistema nacional de cuidados que permitir\u00e1 que las tareas del hogar y los cuidados de hijos e hijas se redistribuyan para que no recaiga todo esto todo este el peso de estas acciones s\u00f3lo en las mujeres esto permitir\u00e1 que las mujeres se desarrollen y mejoren sus ingresos sin que esto signifique un descuido de las familias 3 necesitamos las miradas de las mujeres en la construcci\u00f3n cotidiana del pa\u00eds por ello es indispensable que m\u00e1s mujeres tengan el tiempo la motivaci\u00f3n y el espacio para participar en la pol\u00edtica para ser presidentas municipales para ser gobernador as las mujeres no s\u00f3lo son indispensables en la democracia sino tambi\u00e9n para construir un pa\u00eds que se parezca tambi\u00e9n a nosotras y que vele por nuestros intereses los de nuestros hijos e hijas trabajamos porque la paridad sea una realidad en la pol\u00edtica y en todos lados queremos a m\u00e1s mujeres tomando decisiones pensando y aportando a un nuevo dise\u00f1o del mundo m\u00e1s pac\u00edfico m\u00e1s incluyente con m\u00e1s di\u00e1logo 4 necesitamos fortalecer la accesibilidad cercan\u00eda y suficiente de todos los servicios incluyendo los servicios de salud para garantizar el libre ejercicio de los derechos sexuales y reproductivos de las mujeres para prevenir y atender problem\u00e1ticas espec\u00edficas de salud de las mujeres el c\u00e1ncer de mama cervicouterino y contribuir en todos los \u00e1mbitos trabajando conjuntamente con otras \u00e1reas para mejorar la calidad de vida y bienestar de las mujeres donde los programas prioritarios son esenciales y 5 queremos construir con comunidades seguras y en paz para las mujeres sabemos que las mujeres tienen un gran una gran capacidad para construir mecanismos de di\u00e1logo y paz en las comunidades somos un gobierno sensible que escucha la protesta de las mujeres en la calle nos duelen las violencias que nos aquejan a las mujeres para construcci\u00f3n para lograr la construcci\u00f3n de la paz el gobierno de m\u00e9xico implementa cambios profundos en sus planes y programas a fin de incorporar una perspectiva de derechos humanos y promover la igualdad de g\u00e9nero y el empoderamiento de las mujeres estamos trabajando junto a usted presidente todos los d\u00edas cambiando las cosas restaurando este pa\u00eds para un mejor m\u00e9xico para todos y todas estamos comprometidas para abrir espacios donde cada vez m\u00e1s mujeres se vean representando el gobierno de mexico es un gobierno de causas y desde ah\u00ed trabajamos todos los d\u00edas para combatir la pobreza la exclusi\u00f3n la discriminaci\u00f3n la falta de oportunidades y el pa\u00eds de profundas desigualdad en que nos hemos convertido desde el gobierno de m\u00e9xico estamos construyendo un lazo con las mujeres porque tenemos una agenda com\u00fan con ellas y sabemos que la cuarta transformaci\u00f3n estar\u00e1 lista una vez que las mujeres se sientan libres aut\u00f3nomas y seguras en este camino cada paso cuenta muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n la secretaria de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero nos dirigir\u00e1 a su mensaje se\u00f1or presidente es un honor para mi acompa\u00f1ar al se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en este d\u00eda tan especial para todas nosotras su presencia confirma su compromiso con la defensa de los derechos y las libertades de las mujeres mexicanas muchas gracias se\u00f1or gobernador alejandro tello por su anfitrion\u00eda saludo a mis compa\u00f1eras de gabinete a mis compa\u00f1eras senadoras a la presidenta del instituto nacional de las mujeres nadine gasman ya la delegada federal de los programas para el desarrollo en esa entidad ver\u00f3nica d\u00edaz robles pero sobre todo los saludo la saludo a todas ya todos ustedes el d\u00eda de hoy nos encontramos en tierras zacatecanas conmemorando un d\u00eda que exige un compromiso hacer realidad plena el pronunciamiento de aquella emblem\u00e1tica conferencia mundial de 1995 en beijing que categ\u00f3ricamente estableci\u00f3 los derechos de las mujeres son derechos humanos y los derechos humanos son derechos de las mujeres los derechos y libertades de las mujeres deben ser reconocidos protegidos defendidos y garantizados por el estado y esto tiene que ser a plenitud en aras de una absoluta e innegable justicia social tenemos que reconocer que hay avances en temas fundamentales como los derechos de las mujeres a la educaci\u00f3n a la salud ya la pol\u00edtica acabamos de escuchar y de ver este v\u00eddeo que nos da cuenta de todos estos temas fundamentales que hemos alcanzado en este gobierno muchos se han luchado por la igualdad laboral por la distribuci\u00f3n equitativa de las labores dom\u00e9sticas y del cuidado parental pero todav\u00eda falta en estos temas mucho por conseguir la lucha por el reconocimiento de estos y otros derechos y las libertades de las mujeres no ha concluido las violencias contra nosotras siguen presentes la deconstrucci\u00f3n de este sistema machista est\u00e1 todav\u00eda como una asignatura pendiente el ya que se logre la incorporaci\u00f3n plena de nuestras mujeres al desarrollo econ\u00f3mico social y pol\u00edtico de nuestro pa\u00eds ese d\u00eda potenciaremos el crecimiento econ\u00f3mico como nunca en la historia lo habremos imaginado tendremos un pa\u00eds m\u00e1s igualitario y habremos disminuido a la desigualdad ya que las mujeres ser\u00e1n aut\u00f3nomas independientes y libres si bien conmemoramos aquel 8 de marzo en el que en una f\u00e1brica de nueva york alrededor de 130 mujeres trabajadoras perdieron la vida en un incendio mientras luchaban por sus derechos lo hacemos hoy en el marco de un problema de crueles expresiones todav\u00eda de violencia contra las mujeres esto nos aquejan es un reclamo y es un reclamo leg\u00edtimo como mujer como mujer trabajadora como madre de mujeres como abuela de mujeres como esposa y servidora p\u00fablica siento un profundo dolor y quiero decirles a todas y cada una de las mexicanas en todos y cada uno de los rincones de nuestro pa\u00eds que no estamos solas que contamos con todo el apoyo de la fuerza del estado del gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador las y los funcionarios p\u00fablicos tenemos claro el problema no lo dise\u00f1amos no volteamos la mirada hacia otro lado estamos enfrentando este flagelo de la \u00fanica forma en que debe hacerse con acciones orientadas a la prevenci\u00f3n a la sanci\u00f3n y a la erradicaci\u00f3n de estas violencias que son inter\u00e9s intolerables lo hacemos todos los d\u00edas con el compromiso del gobierno de mexico del gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de frente y con firmeza este es un problema central y estamos bien conscientes de que reconocer la responsabilidad que tiene el estado no es suficiente sabemos que es urgente materializada estrategias a corto plazo que lo detengan y que se asegure que las violencias cometidas en contra de las mujeres no van a quedar impunes recientemente me reun\u00ed con luchadoras incansables con mujeres que han dedicado su vida a la defensa de los derechos y las libertades de las mujeres como funcionaria p\u00fablica las he escuchado la seguir\u00e9 escuchando tienen mucho que decir mucho que aportar y mucho que proponer de ellas como estado tenemos mucho que aprender juntas estamos trabajando seguiremos trabajando nos une una causa com\u00fan conseguir el reconocimiento y respeto de todos los derechos de todas las mexicanas y erradicar por completo toda expresi\u00f3n de violencia contra nosotras contamos con instituciones fuertes como y mujeres conavim sea con la presse in the song la comisi\u00f3n nacional de buques b\u00fasqueda todas ellas lideradas por mujeres expertas y comprometidas que han dedicado sus vidas a estas causas que trabajan d\u00eda con d\u00eda conjuntamente con la sociedad civil organizada y no organizada con acad\u00e9micas con universitarias con luchadoras sociales y con especialistas de alt\u00edsimo nivel ello a fin de estar en mejor posici\u00f3n para atender el problema de las violencias todas tienen que dar resultados a corto plazo trabajamos d\u00eda a d\u00eda para asegurar la adecuada pol\u00edtica de atenci\u00f3n a v\u00edctimas de violencia en la que no haya riesgos de revictimizaci\u00f3n y en la que existan espacios que garanticen la protecci\u00f3n de sus vidas su seguridad e integridad y donde les brinden atenci\u00f3n m\u00e9dica psicol\u00f3gica y jur\u00eddica de excelencia a fin de garantizar que en m\u00e9xico las v\u00edctimas sean un punto central de atenci\u00f3n y apoyo como lo es y como lo est\u00e1n siendo en el gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador nuestra prioridad como estado es sumar acciones construir puentes por eso nos encontramos con un esquema en un esquema de participaci\u00f3n con los tres poderes de la uni\u00f3n y con los tres \u00f3rdenes de gobierno para mejorar los sistemas de procuraci\u00f3n y de impartici\u00f3n de justicia dise\u00f1ando mecanismos y generando acciones que a corto plazo rompan factores asim\u00e9tricos de poder y prejuicios machistas que reproducen las violencias contra las mujeres no descansaremos hasta que todas y cada una de nuestras mujeres mexicanas disfruten de paz y seguridad en sus hogares y en todos los espacios de su vida en un pa\u00eds en el que todos sus derechos son reconocidos y protegidos por \u00faltimo quiero resaltar lo que significa que por primera vez en la historia de nuestro pa\u00eds existe un gabinete paritario y que por primera vez una mujer es titular de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el mensaje es claro y en\u00e9rgico el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica le ha confiado a una mujer la pol\u00edtica interior de este pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de fresnillo de pueblos tejidos de municipios d este estado de zacatecas me da mucho gusto estar de nuevo en fresnillo este domingo qu\u00e9 s\u00ed ha dedicado [M\u00fasica] a recordar a las mujeres que han rallado durante siglos durante d\u00e9cadas por la igualdad hoy 8 de marzo es el d\u00eda internacional de las mujeres y por eso estamos aqu\u00ed como ustedes el prestigio que vivan las mujeres' [Aplausos] escrib\u00ed un texto para esta ocasi\u00f3n pero quiero ir tambi\u00e9n tratando y otros temas por qu\u00e9 la lucha por los derechos de las mujeres en m\u00e9xico y en el mundo tiene c\u00f3mo eje principal la lucha por la igualdad social [Aplausos] la lucha en favor de los humildes de los pobres la lucha en contra de la explotaci\u00f3n de hombres y mujeres la lucha en contra de la opresi\u00f3n por eso tenemos que ver el movimiento de las mujeres en el marco de la lucha por la igualdad social en favor de hombres y de mujeres empiezo recordando que las mujeres siempre han participado con convicci\u00f3n y valor para lograr las transformaciones de m\u00e9xico en el movimiento de independencia nacional que fue la primera transformaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo desde que obtuvimos nuestra libertad como pa\u00eds independiente y soberano en ese movimiento de independencia nacional como todas y todos lo sabemos por qu\u00e9 lo aprendimos en la escuela de sacaron mujeres como josefa ortiz de dom\u00ednguez como gertrudis bocanegra como leona vicario y muchas mujeres m\u00e1s que contribuyeron ayudaron en tareas de comunicaci\u00f3n o era correos que llevaban informaci\u00f3n trabajaban las mujeres tambi\u00e9n en la inteligencia en el espionaje daban asesor\u00eda a los hombres jam\u00e1s imagin\u00e9 si hab\u00eda un dirigente independentista pues ten\u00eda a su compa\u00f1era y que no platicaban que no le dec\u00eda a su compa\u00f1era c\u00f3mo estaba la lucha y que no opinaba la compa\u00f1era de ese independentista pues claro que s\u00ed le daba a su punto de vista lo aconsejaba lo asesorado ni modo que no participar\u00e1n las mujeres y tambi\u00e9n participaron las mujeres en la independencia importantes actividades la construcci\u00f3n de una patria libre luego en la segunda transformaci\u00f3n en el movimiento de reforma no se puede admitir y a lo mejor no les va a gustar a algunos algunas que yo haya escrito que no se puede omitir la aportaci\u00f3n a mi gata as\u00ed la repita la contribuci\u00f3n a mega de margarita masa de ju\u00e1rez imag\u00ednense lo que hizo esa mujer qu\u00e9 se llev\u00f3 a sus hijos al extranjero para salvarse porque el presidente ju\u00e1rez corr\u00eda muchos riesgos y ella se hizo cargo de sus hijos y en el extranjero se les murieron dos de sus hijos y ella tuvo que sacarlos adelante a los hijos qu\u00e9 les quedaron por eso hablo de margarita masa de ju\u00e1rez y de las mujeres leales al liberalismo como la se\u00f1ora agustina de jes\u00fas ram\u00edrez heredia era de mocorito sinaloa saben qu\u00e9 hizo le entrego a benito ju\u00e1rez durante la lucha 12 de sus trece hijos doce damas se qued\u00f3 como uno para que fuera a defender la rep\u00fablica en la revoluci\u00f3n que fue la tercera transformaci\u00f3n fueron ejemplares mujeres como carmen serd\u00e1n amelia roble ma diaria es verdad mercedes madero hermana del ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero juana bel\u00e9n guti\u00e9rrez de mendoza dolores jim\u00e9nez y muro as\u00ed como las mujeres magonistas es importante que se sepa que los magonistas que enfrentaban a la dictadura de porfirio d\u00edaz decidieron irse a luchar en eeuu y desde all\u00e1 empezaron a hacer el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n para despertar la conciencia de los obreros de los campesinos y para que se iniciara el movimiento revolucionario los magonistas fueron precursores de la revoluci\u00f3n pero se dedicaban a organizar al pueblo y a despertar la conciencia con ese peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n y ese movimiento de estados unidos de los magonistas participaron mujeres pero no s\u00f3lo mujeres mexicanas tambi\u00e9n mujeres estadounidenses algunas hasta de familias acomodadas una de esas mujeres que recibi\u00f3 una herencia de su familia y aport\u00f3 toda su herencia a la lucha por la libertad y era de estados unidos y ayud\u00f3 en la lucha revolucionaria de m\u00e9xico tambi\u00e9n cu\u00e1ntas mujeres periodistas ayudaron contribuyeron para hacer posible la revoluci\u00f3n y qui\u00e9n no recuerda a las c\u00e9lebres soldaderas o adelitas tenemos claro eso verdad lo que hicieron las mujeres revolucionarias por cierto el d\u00eda internacional de la mujer tiene como antecedente haber surgido a principios del siglo pasado 1908 1909 1910 1911 hubieron movimientos en nueva york tuvieron movimientos en otros pa\u00edses en dinamarca en austria en alemania en suecia en rusia movimientos de mujeres con demandas laborales fundamentalmente mejores salarios para las mujeres por qu\u00e9 si no eran buenos los salarios para los hombres - eran buenos los salarios para las mujeres y tambi\u00e9n esos movimientos surgieron para demandar que se redujera la jornada laboral que era en esos pa\u00edses de 12 horas aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds es gracias a mente era de 16 horas la jornada laboral con la revoluci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se logr\u00f3 que se estableciera el salario m\u00ednimo y una jornada laboral de 8 horas para hombres y para mujeres y yo quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed informarles que me siento orgulloso porque con el apoyo de empresarios y de trabajadores llevamos 15 meses en el gobierno y ha aumentado el salario m\u00ednimo primero 20% en el 2019 ya parece a\u00f1o 20% repito 16 del a\u00f1o pasado y 20% de este a\u00f1o saben decir cuando no aumentaba as\u00ed el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico desde hace 40 a\u00f1os y eso es bueno para hombres y para mujeres trabajadoras [Aplausos] y tambi\u00e9n entonces adem\u00e1s de las demandas laborales se luchaba por los derechos pol\u00edticos de la mujer sobre todo el derecho al voto imag\u00ednense no pod\u00edan votar las mujeres pasaba lo mismo que con los peones de las haciendas los peones no pod\u00edan votar no eran considerados ciudadanos en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial cuando dominaba espa\u00f1a en mexico los peones eran esclavos pero despu\u00e9s vino a la independencia y a pesar de eso en todo el siglo pasado no pod\u00edan votar los peones fue hasta 1900 14 1914 hace como 100 a\u00f1os un poco m\u00e1s qu\u00e9 se aboli\u00f3 la esclavitud en mexico hace muy poco bueno y en el caso de las mujeres pues tambi\u00e9n se estableci\u00f3 el derecho al voto de la mujer hasta 1953 pero pasaron todav\u00eda dos a\u00f1os fue hasta 1955 que ya fue efectivo el voto de la mujer hace cu\u00e1nto [M\u00fasica] hace 65 o 70 a\u00f1os como presidente ruiz cortines \u00f3sea con el presidente anterior miguel alem\u00e1n no pod\u00edan votar las mujeres el presidente anterior \u00e1vila camacho tampoco el anterior general c\u00e1rdenas un gran presidente tampoco anterior los tres que hubieron despu\u00e9s de el general calles tampoco es a partir del presidente ruiz cortines y luego viene el presidente l\u00f3pez mateos y ya se empieza a permitir la participaci\u00f3n de las mujeres en lo pol\u00edtico en el periodo posrevolucionario ya despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n y hasta nuestros d\u00edas hubieron mujeres que participaron mucho y que debemos recordar siempre con respeto voy a mencionar algunas matilde montoya que fue la primera m\u00e9dico de mexico la primera mujer se ten\u00eda que y disfrazar de hombre para que la aceptar\u00e1 en la escuela de medicina la primera mujer matilde montoya tambi\u00e9n recordar a josefina vicens una escritora desde luego a frida kahlo a mar\u00eda izquierdo a remedios varo a una extraordinaria escultor long a leonora carrington a una cr\u00edtica de arte tambi\u00e9n fallecida raquel tibol a virginia f\u00e1bregas del teatro de la cultura a elvia carrillo puerto hija de felipe carrillo puerto que luch\u00f3 por la igualdad de las mujeres hermila galindo que tambi\u00e9n luch\u00f3 para que se le permitiera el voto a las mujeres amalia caballero de castillo led\u00f3n que fue embajador a la primera rosario castellanos extraordinaria poeta chiapaneco nellie campobello de durango tambi\u00e9n gran escritora elena garro una de las mejores escritoras de mexico griselda \u00e1lvarez ponce de l\u00e9on la primera gobernadora que hubo en nuestro pa\u00eds de colima julieta campos una escritora y tambi\u00e9n servidora p\u00fablica fue secretaria de turismo cuando fui jefe de gobierno en la ciudad de m\u00e9xico y la rodr\u00edguez prampolini tambi\u00e9n una mujer destacad\u00edsima investigadora de arte de cultura esperanza iris dedicada al teatro andrea cruz fue la primera mujer en portar el escudo la bandera de m\u00e9xico nuestro s\u00edmbolo principal cuando se inauguraron los juegos ol\u00edmpicos de 1968 todav\u00eda vive una mujer extraordinaria de las primeras que empez\u00f3 a luchar por los derechos humanos a buscar sus hijos desaparecidos rosario ibarra y tambi\u00e9n otra mujer que siempre ha dedicado su vida a defender causas justas y que tambi\u00e9n afortunadamente me me est\u00e1 activa elena poniatowska y tambi\u00e9n aqu\u00ed podr\u00eda hablar de m\u00e1s mujeres la infinidad de hero\u00ednas an\u00f3nimas maestras obreras y compa\u00f1eras y esposas dirigentes sociales porque qu\u00e9 hace un dirigente social si su compa\u00f1ero nada dirigentes sociales compa\u00f1eras de guerrilleros compa\u00f1eras de pol\u00edticos opositores destac\u00f3 el gran apoyo que significo lo tengo muy presente la participaci\u00f3n de las nuevas adelitas que defendieron recientemente el petr\u00f3leo y otros bienes nacionales ambicionados por pol\u00edticos corruptos y traficantes de influencia durante el periodo neoliberal o de pillaje este que termin\u00f3 ya afortunadamente 30 de noviembre del 2018 que ya se acab\u00f3 esa pesadilla [Aplausos] a lo largo de mi vida como dirigente he luchado codo a codo con mujeres inteligentes [M\u00fasica] y con arrojo para hacer valer la igualdad social y la democracia cuando fui jefe de gobierno en la ciudad de mexico la mayor\u00eda de los integrantes del gabinete eran mujeres como dirigente partidista de oposici\u00f3n siempre impulse la igualdad de g\u00e9nero le llaman ahora paridad de g\u00e9nero mismo oportunismo puedo expresar que forme parte del movimiento por el cual en nuestros d\u00edas en la actualidad [Aplausos] casi la mitad del total de legisladores tanto en la c\u00e1mara de diputados como en la de senadores la mitad son mujeres situaci\u00f3n que nos coloca en el quinto lugar mundial en este aspecto es un logro muy importante tambi\u00e9n en el gobierno que represento como no hay mujeres en el gabinete y en puestos de direcci\u00f3n aqu\u00ed ya las presentaron a las secretarias est\u00e1bamos 8 a 8 pero un cambio y se quedaron 79 hombres 7 mujeres el secretario de la defensa y el de marina pero ya se va a equilibrar hago el compromiso de que van a entrar m\u00e1s mujeres pr\u00f3ximamente al gabinete pero no s\u00f3lo es el gabinete aqu\u00ed est\u00e1 por ejemplo raquel buenrostro s\u00e1nchez ella es la jefa del sac la que cobra no digo los impuestos las contribuciones a nivel federal aqu\u00ed est\u00e1 rocio mej\u00eda flores que es la encargada del programa de tangas para bienestar los cr\u00e9ditos [Aplausos] aqu\u00ed est\u00e1 lessig letizia \u00e1nimas vargas la coordinadora nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez y aqu\u00ed est\u00e1 una compa\u00f1era que desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os me ayuda leticia ram\u00edrez ana ya es directora general de atenci\u00f3n ciudadana esta compa\u00f1era est\u00e1 todos los d\u00edas desde antes de las seis de la ma\u00f1ana en palacio a ir recibiendo a la gente y atendiendo al pueblo ese es su trabajo [Aplausos] por eso puedo comentarles que ocupamos el lugar 16 en el mundo en porcentaje de mujeres con cargo ministerial baste decir ya lo coment\u00f3 ella misma que por primera vez en la historia de m\u00e9xico la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n est\u00e1 encabezada por una mujer la ministra olga s\u00e1nchez cordero los j\u00f3venes a lo mejor ya no se acuerdan o no vivieron ese tiempo por eso lo mencion\u00e9 los mayores no los viejos los maduros sabe lo que era la secretaria de gobernacion antes era la d el pollo duro la mano dura era la secretaria de la represi\u00f3n el mismo fidel vel\u00e1zquez finado fidel vel\u00e1zquez dec\u00eda no voy a conversaci\u00f3n porque hay nada m\u00e1s rega\u00f1a bueno no solo lo rega\u00f1aban hab\u00eda hasta s\u00f3tanos en donde encerraban a los opositores ahora es decir por eso entre otras cosas se decidi\u00f3 que la doctora en derecho olga s\u00e1nchez cordero se encargar\u00e1 de gobernaci\u00f3n porque ya no es para reprimir al pueblo esa secretar\u00eda sino para defender los derechos humanos y los derechos de las mujeres pero quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante que podamos decir el d\u00eda de hoy es que los programas de gobierno del del gobierno federal los programas de bienestar del gobierno federal benefician a 21 millones de personas hasta ahora que estamos avanzando pero ya hay 21 millones de personas que reciben un apoyo directo 21 millones de las cuales de esos 21 millones [Aplausos] doce millones seiscientos mil son mujeres es decir el 60 por ciento de los beneficiarios de los programas sociales otra edad estamos distribuyendo 100 310 mil millones de pesos a programas de bienestar 310 mil millones de pesos a programas de bienestar adultos mayores pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad becas para preescolar primaria secundaria preparatoria universidad j\u00f3venes construyendo el futuro apoyo para campesinos precios de garant\u00eda todo eso bueno de esa inversi\u00f3n de 310 mil millones de pesos 185 mil millones llegan de manera directa a manos de ni\u00f1as mujeres que est\u00e1n estudiando adolescentes de madres de familia y de mujeres mayores de edad m\u00e1s de la mitad de lo que estamos destinando del presupuesto a programas de bienestar est\u00e1 llegando a las mujeres de modo que con ellos hemos de mostrar y lo seguiremos haciendo que somos simpatizantes de las causas de las mujeres y en general tambi\u00e9n de la justicia para todos los seres humanos estoy a favor de las causas de las mujeres pero no quiero la separaci\u00f3n de mujeres y de hombres es la lucha de las mujeres y de los hombres [Aplausos] siempre hemos estado en contra del clasismo vamos a apoyar tambi\u00e9n en el campo de zacatecas siempre hemos estado en contra de el racismo en el caso de los trabajadores de salud aqu\u00ed aprovecho para decirles que van a tener garantizadas sus bases [Aplausos] e como me invit\u00f3 el gobernador alejandro tello voy a regresar a fresnillo a la inauguraci\u00f3n del hospital de la mujer [Aplausos] estamos en contra del machismo y todos tenemos que ayudar el que no brinque agredeci\u00f3 no se pare es machista se van a quedar sentados [Aplausos] todos en contra de la discriminaci\u00f3n en contra del racismo del clasismo y del machismo [Aplausos] que nadie se confunda o quiera manipular la violencia en contra de las ni\u00f1as y de las mujeres es incompatible no es compatible con nuestros ideales no lo queremos ni lo vamos a permitir en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n estamos ocupados todos los d\u00edas en combatir la violencia y combatir la violencia atacando sus causas y sus efectos por nuestra condici\u00f3n somos partidarios de la democracia de las libertades de la no-violencia y creemos firmemente que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia por eso la estrategia del gobierno para enfrentar los problemas de inseguridad y de violencia no tiene como fundamento como era antes el uso de la fuerza sino la atenci\u00f3n a los graves problemas de desigualdad de pobreza al grave problema de la desintegraci\u00f3n familiar y a lo que ha venido sucediendo la p\u00e9rdida de valores culturales morales espirituales a pesar de toda la herencia que recibimos de corrupci\u00f3n y de la red de complicidades pero durante los gobiernos neoliberales estamos dedicados de tiempo completo a garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds y estoy seguro que si seguimos trabajando todos los d\u00edas con perseverancia as\u00ed lo dije ayer que eres yo he demostrado ser perseverante terco pues as\u00ed como fui terco para llegar a la presidencia y llevar a cabo la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico as\u00ed soy terco y vamos a serenar a zacatecas y a serenar al pa\u00eds y vamos a acabar con la violencia [Aplausos] estoy seguro tambi\u00e9n y esa es una ventaja que tenemos no llegu\u00e9 a la presidencia por el apoyo de las mafias del poder o de los grupos econ\u00f3micos o de grupos de intereses creados llegue por la voluntad del pueblo mi \u00fanico amo es el pueblo de mexico por eso es una ventaja no tengo que estar protegiendo a nadie no tengo por qu\u00e9 mantener privilegios de nadie no va a haber nunca impunidad se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad me canso verso tengo confianza que si no hay impunidad imag\u00ednense si no hay una l\u00ednea divisoria si no hay una frontera entre autoridad y delincuencia estamos perdidos no se logra nada qu\u00e9 pasaba anteriormente que los encargados de la seguridad estaban al servicio de la delincuencia eso nunca m\u00e1s va a suceder se acaba la impunidad una cosa es la delincuencia y otra cosa muy distinta la autoridad y el que la hace la paga as\u00ed es es claro por eso estoy optimista y s\u00e9 que vamos a reducir el \u00edndice delictivo y se van a terminar los cr\u00edmenes de odio y los feminicidios porque vamos a estar como siempre trabajando con este prop\u00f3sito creo firmemente que la estrategia de atender a las familias la familia es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante en el pa\u00eds nuestras familias [Aplausos] no es el seguro social no existe no es el gobierno la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social es la familia sobre todo la familia mexicana por eso tenemos que fortalecer los lazos familiares mantener integradas las familias fortalecer los valores morales espirituales hablar mucho que la felicidad no es tener bienes materiales dinero a la casa t\u00edtulos no la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad y decir una y mil veces que solo siendo buenos podemos ser felices s\u00f3lo as\u00ed siendo bondadosas vamos a ser felices nada de qu\u00e9 me voy a meter a una banda de delincuentes y all\u00ed voy a traer ropa de marca y la troca y alhajas y muchachas guapas eso es pasajero es ef\u00edmero eso no es felicidad la verdadera felicidad repito es actuar como amor al pr\u00f3jimo y actuar con rectitud mire estamos ya llevando a cabo una campa\u00f1a de orientaci\u00f3n a todos los j\u00f3venes primero a los j\u00f3venes se les est\u00e1 dando oportunidades de estudio y de trabajo nunca m\u00e1s le vamos a dar de espalda a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s se va a discriminar a los j\u00f3venes y tambi\u00e9n orientarlos mucho para que no tomen ese camino de las conductas antisociales porque en vez de felicidad es sufrimiento para ellos para sus familias para sus madres padecen mucho por que tienen hijos desaparecidos porque tienen hijos en las c\u00e1rceles o porque sus hijos perdieron la vida da mucha tristeza todo eso tenemos que estar informando a los j\u00f3venes que se puede ser feliz si se estudia si se entiende un trabajo si nos mantenemos juntos en las familias que haya mucho amor en las familias hay un hijo una hija que tiene una conducta de rebeld\u00eda que es lo que hay que hacer abrazarlo darle mucho amor quererlo mucho rechazarlo no marginarlo no insultarlo tenemos que tener una actitud amorosa una rep\u00fablica una cosa p\u00fablica amorosa y tambi\u00e9n en lo familiar promover mucho el amor al pr\u00f3jimo no dejarle el asunto de la familia a los conservadores el asunto de la familia tiene que ver con los humanistas y eso es nuestro movimiento un movimiento humanista te invito a que sigamos luchando por los derechos y la justicia a favor de todas las mujeres de las mujeres ind\u00edgenas de las redes campesinas de las mujeres obreras de las mujeres que trabajan mucho en el hogar las maestras las estudiantes las enfermeras las doctoras las servidoras p\u00fablicas oficinistas las mujeres soldados o soldadas las marinas las polic\u00edas las profesionales las mujeres comerciantes [Aplausos] las mujeres artesanas las mujeres empresarias las mujeres escritoras intelectuales las mujeres periodistas comunic\u00f3logas las trabajadoras dom\u00e9sticas y de manera as\u00ed muy cari\u00f1osa las mujeres con ir con sus familiares desaparecidos todo nuestro cari\u00f1o todo nuestro amor toda nuestra solidaridad en fin que luchemos siempre en pos de todas las buques de m\u00e9xico amigas y amigos de presidio yo reitero el compromiso de no fallarles y de continuar actuando con m\u00e1s apego a los principios de no mentir no robar y no traicionar al pueblo que viven las mujeres de m\u00e9xico y 2002 [Aplausos] les solicitamos de ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] concluye el evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:32.857657"
}