{
    "video_id": "CkqB0cQhMdA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CkqB0cQhMdA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgBlgOAAtAFigIMCAAQARhlIFsoTTAP&rs=AOn4CLA18PkeV56Xw02kUao6Sf8Ce2sDJQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CkqB0cQhMdA",
    "video_title": "Este d\u00eda lo dedicamos a recordar a nuestros difuntos",
    "video_length_seconds": 98,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy d\u00eda 2 de noviembre d\u00eda de los",
            "start": 1.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "muertos estoy aqu\u00ed",
            "start": 4.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n sepultados mis padres y mi",
            "start": 8.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 11.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en este pante\u00f3n de villahermosa m\u00e1s",
            "start": 16.289,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 19.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "voy a otro pante\u00f3n donde est\u00e1 el roc\u00edo",
            "start": 21.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mi esposa",
            "start": 25.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y me doy tiempo para esto",
            "start": 27.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque no hay que olvidar",
            "start": 30.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nuestros finados",
            "start": 33.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hasta sentimientos pero miren tambi\u00e9n",
            "start": 35.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta gente est\u00e1 aqu\u00ed viendo",
            "start": 39.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a sus difuntos",
            "start": 42.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tengo una tradici\u00f3n esto es muy nuestro",
            "start": 45.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros los mexicanos que este no",
            "start": 50.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "olvidamos",
            "start": 53.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos y no olvidamos a",
            "start": 55.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestros padres a nuestros padres a",
            "start": 57.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestros seres queridos",
            "start": 59.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta es una maravilla",
            "start": 61.1,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 64.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el maestro pellicer que antes de",
            "start": 66.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que se hablara castilla ya hab\u00eda un mes",
            "start": 70.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dedicado",
            "start": 73.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "dejar muertos",
            "start": 77.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y a las flores",
            "start": 80.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este es noviembre ya les dir\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 82.29,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 86.34,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dichoso mes",
            "start": 89.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empieza con todo santo y termina con san",
            "start": 91.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s",
            "start": 94.51,
            "duration": 2.39
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy d\u00eda 2 de noviembre d\u00eda de los muertos estoy aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1n sepultados mis padres y mi hermano en este pante\u00f3n de villahermosa m\u00e1s tarde voy a otro pante\u00f3n donde est\u00e1 el roc\u00edo mi esposa y me doy tiempo para esto porque no hay que olvidar nuestros finados hasta sentimientos pero miren tambi\u00e9n cu\u00e1nta gente est\u00e1 aqu\u00ed viendo a sus difuntos tengo una tradici\u00f3n esto es muy nuestro nosotros los mexicanos que este no olvidamos de d\u00f3nde venimos y no olvidamos a nuestros padres a nuestros padres a nuestros seres queridos esta es una maravilla mantener dec\u00eda el maestro pellicer que antes de que se hablara castilla ya hab\u00eda un mes dedicado dejar muertos y a las flores este es noviembre ya les dir\u00eda tambi\u00e9n de qu\u00e9 dichoso mes empieza con todo santo y termina con san andr\u00e9s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:34.388749"
}