{
    "video_id": "COmIGTSfcoY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/COmIGTSfcoY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDLtN5FPaGAJVSuFTIIsfb0_1DOuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=COmIGTSfcoY",
    "video_title": "Informaci\u00f3n actual puede conducir a la verdad de Ayotzinapa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11765,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 690.0,
            "duration": 12.159999999999968
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo, \u00e1nimo.",
            "start": 702.16,
            "duration": 17.440000000000055
        },
        {
            "text": " Yo como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas se informa sobre la situaci\u00f3n de salud.",
            "start": 719.6,
            "duration": 10.360000000000014
        },
        {
            "text": " Ahora vamos tambi\u00e9n a informar sobre el avance en el rescate del Issste, que es una instituci\u00f3n",
            "start": 729.96,
            "duration": 13.740000000000009
        },
        {
            "text": " que qued\u00f3 pr\u00e1cticamente destruida y se est\u00e1 rehabilitando y se lleva a un buen avance.",
            "start": 743.7,
            "duration": 18.879999999999995
        },
        {
            "text": " Y son de las cosas que vamos a dejar, son de las tareas que vamos a cumplir, vamos a",
            "start": 762.58,
            "duration": 15.879999999999995
        },
        {
            "text": " dejar un Issste funcionando bien, con buen servicio para los trabajadores del Estado,",
            "start": 778.46,
            "duration": 19.200000000000045
        },
        {
            "text": " en especial para maestros, se est\u00e1 trabajando en eso.",
            "start": 797.6600000000001,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " Es un compromiso que quede funcionando bien el Issste, que vuelva a ser p\u00fablico.",
            "start": 803.7,
            "duration": 13.32000000000005
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed no aplica el nacionalizar, sino hacer de nuevo p\u00fablico, lo p\u00fablico, porque lo",
            "start": 817.0200000000001,
            "duration": 9.3599999999999
        },
        {
            "text": " hab\u00edan privatizado en fracciones, hab\u00edan subrogado, subcontratado todos los servicios,",
            "start": 826.38,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " hasta las camillas, las ambulancias, los laboratorios, todo estaba privatizado, entregado a particulares,",
            "start": 843.34,
            "duration": 24.67999999999995
        },
        {
            "text": " con antiguos directores del Issste o con pol\u00edticos corrupos.",
            "start": 868.6999999999999,
            "duration": 6.760000000000105
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que es volver a armar una instituci\u00f3n as\u00ed y que funcione. Nos est\u00e1n ayudando los",
            "start": 875.46,
            "duration": 11.719999999999914
        },
        {
            "text": " trabajadores, nos est\u00e1n ayudando los del sindicato y se est\u00e1 avanzando.",
            "start": 887.18,
            "duration": 10.840000000000032
        },
        {
            "text": " Es una tarea tan importante que le ped\u00eda Rosa Isela Rodr\u00edguez que nos ayudara en",
            "start": 898.02,
            "duration": 16.159999999999968
        },
        {
            "text": " la coordinaci\u00f3n y es un equipo multidisciplinario de todas las dependencias.",
            "start": 914.18,
            "duration": 11.279999999999973
        },
        {
            "text": " Y lo otro que vamos a dejar, que tambi\u00e9n se va a informar ahora, es un sistema de salud",
            "start": 925.4599999999999,
            "duration": 7.080000000000041
        },
        {
            "text": " p\u00fablica para los que no tienen seguridad social, para la gente m\u00e1s pobre, que es como",
            "start": 932.54,
            "duration": 12.539999999999964
        },
        {
            "text": " la mitad de los mexicanos, es el sistema IMSS-Bienestar, que lo que queremos antes",
            "start": 945.08,
            "duration": 16.379999999999995
        },
        {
            "text": " de terminar es garantizar el derecho a la salud, que el que se enferme pueda ser atendido",
            "start": 961.46,
            "duration": 14.5
        },
        {
            "text": " tenga medicamentos, todos los que necesite, no s\u00f3lo el llamado cuadro b\u00e1sico, que se",
            "start": 975.96,
            "duration": 10.539999999999964
        },
        {
            "text": " puedan hacer todos los estudios, que lo puedan intervenir quir\u00fargicamente y todo con m\u00e9dicos",
            "start": 986.5,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " especialistas, con personal capacitado y de manera gratuita.",
            "start": 996.02,
            "duration": 12.32000000000005
        },
        {
            "text": " a la salud, que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de la gente. Es un desaf\u00edo, un compromiso",
            "start": 1009.34,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " que vamos a dejar cumplido, tenemos ya como meta marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo, que ya va a",
            "start": 1022.82,
            "duration": 13.120000000000005
        },
        {
            "text": " estar funcionando alrededor de 10 mil centros de salud o unidades m\u00e9dicas y como seis",
            "start": 1035.94,
            "duration": 17.680000000000064
        },
        {
            "text": " mil hospitales, 700 hospitales y 10 mil centros de salud.",
            "start": 1053.6200000000001,
            "duration": 10.919999999999845
        },
        {
            "text": " Sobre esto vamos a informar el d\u00eda de hoy. Iba a ser un servicio de primera, aunque los",
            "start": 1064.54,
            "duration": 15.400000000000091
        },
        {
            "text": " conservadores se burlen y dir\u00edan que no va a ser como el de Dinamarca, no, no va a ser",
            "start": 1079.94,
            "duration": 10.879999999999882
        },
        {
            "text": " como el de Dinamarca, porque el de Dinamarca atiende a menos poblaci\u00f3n, porque tiene menos",
            "start": 1090.82,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " habitantes Dinamarca, por eso el nuestro va a ser mejor que el de Dinamarca y va a ser",
            "start": 1103.22,
            "duration": 10.919999999999845
        },
        {
            "text": " un ejemplo mundial, porque no en todos lados se garantiza el derecho a la salud.",
            "start": 1114.14,
            "duration": 11.200000000000045
        },
        {
            "text": " Con la moda, con el modelo de saqueo de corrupci\u00f3n llamado neoliberal se privatiz\u00f3 todo. Imag\u00ednense",
            "start": 1125.34,
            "duration": 22.799999999999955
        },
        {
            "text": " lo que les cuesta la atenci\u00f3n m\u00e9dica en Estados Unidos a la gente, en cualquier pa\u00eds",
            "start": 1148.14,
            "duration": 11.6400000000001
        },
        {
            "text": " del mundo en el que se enferma, \u00bfcu\u00e1nto tienen que pagar? Entonces, s\u00ed va a ser un",
            "start": 1159.7800000000002,
            "duration": 12.47999999999979
        },
        {
            "text": " buen sistema de salud p\u00fablica.",
            "start": 1172.26,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Bueno, pues vamos con el doctor Alcosef.",
            "start": 1176.8600000000001,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes.",
            "start": 1183.66,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Hoy en el pulso de la salud, hoy 26 de septiembre, como ya llevamos m\u00e1s de dos a\u00f1os en ello,",
            "start": 1191.5,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " el maestro Zo\u00e9 Robledo les informar\u00e1 los avances del sistema de salud en M\u00e9xico en",
            "start": 1199.78,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " el bienestar en el pa\u00eds para atender a 53.2 millones de mexicanos sin seguridad social y",
            "start": 1207.22,
            "duration": 9.279999999999973
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 presente este instituto en 23 estados.",
            "start": 1216.5,
            "duration": 5.399999999999864
        },
        {
            "text": " En el segundo punto, la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez conducir\u00e1 el tema de la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1221.8999999999999,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " del Issste y eso es para el d\u00eda de hoy.",
            "start": 1229.5,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente, secretarios, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros y a todos los que nos",
            "start": 1238.78,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " escuchan. Hace dos a\u00f1os efectivamente, al recibir el encargo de rescatar el sistema",
            "start": 1244.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de salud en M\u00e9xico con la creaci\u00f3n del IMSS Bienestar, hicimos un planteamiento a los",
            "start": 1250.34,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " gobiernos de los estados, hacer diagn\u00f3sticos, levantamiento de campo para identificar las",
            "start": 1256.02,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " necesidades que se ten\u00edan en hospitales y centros de salud que atienden a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1262.26,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " sin seguridad social y a partir de eso iniciar el proceso de transferencia de federalizaci\u00f3n",
            "start": 1268.66,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " para que su operaci\u00f3n estuviera en esta nueva instituci\u00f3n, el IMSS Bienestar.",
            "start": 1275.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hoy podemos anunciar que ese proceso, en su primera etapa concluido, que el IMSS Bienestar",
            "start": 1281.78,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " tiene s\u00f3lidas bases jur\u00eddicas como una nueva instituci\u00f3n del Estado mexicano para atender",
            "start": 1286.18,
            "duration": 5.439999999999827
        },
        {
            "text": " a la poblaci\u00f3n sin seguridad social de manera gratuita, con calidad y con los mismos est\u00e1ndares",
            "start": 1291.62,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " en cualquier parte del pa\u00eds, independientemente de qu\u00e9 estado se trate.",
            "start": 1298.3799999999999,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Ha habido voluntad de 23 gobernadoras y gobernadores con lo que inicia una nueva etapa, la implementaci\u00f3n",
            "start": 1302.7,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " y la operaci\u00f3n central.",
            "start": 1309.68,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Es una etapa que ha empezado ya y que va a continuar, como lo ha dicho el se\u00f1or presidente,",
            "start": 1312.2,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " con la meta de llegar a marzo con ya la operaci\u00f3n plena y la implementaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n.",
            "start": 1317.88,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " La presencia y la operaci\u00f3n del IMSS Bienestar ser\u00e1 en estas 23 entidades del pa\u00eds, Nayarit,",
            "start": 1323.68,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Tlaxcala, Colima, Sonora, Sinaloa, Baja California Sur, Campeche, Guerrero, Michoac\u00e1n, Morelos,",
            "start": 1331.0800000000002,
            "duration": 8.3599999999999
        },
        {
            "text": " San Luis Potos\u00ed, Oaxaca, Veracruz, Zacatecas, la Ciudad de M\u00e9xico, Baja California, Chiapas,",
            "start": 1339.44,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Hidalgo, Quintana Roo, Tabasco, Tamaulipas, Puebla y el Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 1347.04,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Las acabo de describir en el orden como fueron cada uno de los gobiernos de los estados incorpor\u00e1ndose",
            "start": 1353.3600000000001,
            "duration": 5.879999999999882
        },
        {
            "text": " a este proceso.",
            "start": 1359.24,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed es en donde vamos a operar esta red de atenci\u00f3n m\u00e9dica de 707 hospitales.",
            "start": 1360.92,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Solo para darles una idea, el IMSS, el Seguro Social para la Atenci\u00f3n a Sus Derechos Avientes,",
            "start": 1368.0,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " cuenta con 280 hospitales.",
            "start": 1374.12,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " El IMSS Bienestar en estos 23 estados contar\u00e1 con estos 707 hospitales, que son desde hospitales",
            "start": 1376.76,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " b\u00e1sicos comunitarios integrales hasta hospitales de alta especialidad, hospitales generales,",
            "start": 1383.32,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " hospitales civiles.",
            "start": 1391.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, se\u00f1or presidente, informarle, son 13 mil 966 centros de salud, es decir,",
            "start": 1392.68,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " centros de salud para la atenci\u00f3n primaria, para el primer nivel de atenci\u00f3n, que ah\u00ed",
            "start": 1399.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es en donde tenemos que concentrar este modelo preventivo, romper esa din\u00e1mica del Seguro",
            "start": 1404.88,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " Popular que planteaba que toda la parte de la salud ten\u00eda que ver con la atenci\u00f3n de",
            "start": 1410.72,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " enfermedades y la espera a que la gente se enfermara para atenderla, sin enfocarse en",
            "start": 1415.08,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " lo que siempre ha sido el eje de los sistemas p\u00fablicos de salud, la medicina preventiva,",
            "start": 1423.1599999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el m\u00e9dico familiar.",
            "start": 1429.1599999999999,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed en esos estados es donde basificaremos al personal de atenci\u00f3n m\u00e9dica que no tiene",
            "start": 1431.4399999999998,
            "duration": 4.660000000000082
        },
        {
            "text": " base de otra instituci\u00f3n y labora en centros de atenci\u00f3n m\u00e9dica, en hospitales o centros",
            "start": 1436.1,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " de salud.",
            "start": 1442.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed es en donde atenderemos a estos 53.2 millones de mexicanas y mexicanos, es el 80",
            "start": 1443.58,
            "duration": 6.540000000000191
        },
        {
            "text": " por ciento de la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social.",
            "start": 1450.1200000000001,
            "duration": 5.099999999999909
        },
        {
            "text": " Y lo haremos de manera gratuita, preventiva, con calidad y de manera uniforme, con el mismo",
            "start": 1455.22,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " modelo de atenci\u00f3n a la salud para el bienestar.",
            "start": 1461.02,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " Insistir que es un sistema p\u00fablico, como lo acaba de decir el se\u00f1or presidente, la",
            "start": 1463.66,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " mayor\u00eda de los pa\u00edses ha optado por el camino hacia la privatizaci\u00f3n y las redes",
            "start": 1468.46,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " de hospitales son operadas por empresas privadas.",
            "start": 1473.14,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed es un sistema p\u00fablico partiendo de un elemento, los trabajadores que ah\u00ed laboran",
            "start": 1476.3400000000001,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " son servidores p\u00fablicos.",
            "start": 1481.46,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Por eso vamos a continuar con esta enorme tarea de las acciones de infraestructura que",
            "start": 1483.42,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " son elementales, pero indispensables.",
            "start": 1487.5,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Seguiremos tambi\u00e9n con la adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico, con las basificaciones, con",
            "start": 1490.38,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " completar las plantillas y garantizar el abasto oportuno y en un mismo sistema de administraci\u00f3n",
            "start": 1495.42,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " de insumos.",
            "start": 1500.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a ver ahora c\u00f3mo vamos, estado por estado, planteando estos elementos.",
            "start": 1501.94,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " Nayarit ha habido acciones de mantenimiento en 17 de los 17 hospitales de Ingenestar y",
            "start": 1507.26,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " en 211 de 349 centros de salud.",
            "start": 1512.7,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, se han adquirido equipo m\u00e9dico para 15 de los 17 hospitales y para 202 de las",
            "start": 1517.38,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " 349 centros de salud.",
            "start": 1523.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto representa una inversi\u00f3n ya ejecutada hasta este momento de mil 404 millones de",
            "start": 1525.94,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " pesos.",
            "start": 1530.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en Nayarit a la fecha han sido basificados mil 38 personas que est\u00e1n en atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1531.9,
            "duration": 7.319999999999936
        },
        {
            "text": " y han sido contratados 546 m\u00e9dicos especialistas en diferentes estrategias, m\u00e9dicos cubanos,",
            "start": 1539.22,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicos jubilados, las convocatorias del reclutamiento de los residentes de El Imps",
            "start": 1546.02,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pasado.",
            "start": 1551.22,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En el caso de Tlaxcala se ha atendido la infraestructura en 12 de los 13 hospitales de Ingenestar",
            "start": 1553.14,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " de ese estado y en 147 de las 204 centros de salud.",
            "start": 1559.3000000000002,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed tambi\u00e9n se ha adquirido equipo m\u00e9dico para nueve de los 13 hospitales, donde m\u00e1s",
            "start": 1564.3400000000001,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " hac\u00eda falta, y 182 de los 204 centros de salud.",
            "start": 1568.5400000000002,
            "duration": 3.959999999999809
        },
        {
            "text": " Ha sido una inversi\u00f3n en Tlaxcala de 532 millones de pesos.",
            "start": 1572.5,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Ya la fecha se han basificado mil 206 trabajadores y se han contratado a 381 m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 1576.22,
            "duration": 9.600000000000136
        },
        {
            "text": " En el caso de Colima se hicieron acciones de mantenimiento y conservaci\u00f3n en seis de",
            "start": 1585.8200000000002,
            "duration": 4.479999999999791
        },
        {
            "text": " los seis hospitales Ingenestar de Colima y en 120 de las 142 centros de salud.",
            "start": 1590.3,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, se ha adquirido equipo m\u00e9dico para cinco de estos seis hospitales y para 118",
            "start": 1596.66,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " de los 142 centros de salud.",
            "start": 1602.86,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Es una inversi\u00f3n de 355 millones de pesos y a la fecha han sido basificados 687 trabajadores",
            "start": 1606.3,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " y se ha contratado en las diferentes esquemas a 186 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 1614.74,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " antes no estaban, sobre todo en la parte hospitalaria.",
            "start": 1621.34,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " En Baja California Sur se atendi\u00f3 la infraestructura de ocho de los nueve hospitales que est\u00e1n",
            "start": 1627.26,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " en Ingenestar en 69 de 81 centros de salud y se ha adquirido equipo m\u00e9dico para cuatro",
            "start": 1633.1,
            "duration": 7.019999999999982
        },
        {
            "text": " de estos nueve hospitales y para 55 de los 81 centros de salud.",
            "start": 1640.12,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " Esto representa una inversi\u00f3n de 166.7 millones de pesos.",
            "start": 1645.54,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Baja California Sur han sido basificados 255 trabajadores y 224 m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1651.1799999999998,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " que han sido contratados para atender los hospitales de este estado.",
            "start": 1658.6999999999998,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " En el caso de Sonora se hicieron acciones de mantenimiento, conservaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1663.8999999999999,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " en 17 de los 19 hospitales que atender\u00e1n en Sonora la poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 1669.3799999999999,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " y en el 100 por ciento de los centros de salud que ya han sido atendidos en la parte de infraestructura.",
            "start": 1676.26,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Es importante aclarar que esta parte de infraestructura tiene que ver con cosas que no se ven mucho,",
            "start": 1682.66,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " gases medicinales, equipo electromec\u00e1nico, impermeabilizaciones, elementos que mejoran",
            "start": 1687.46,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " much\u00edsimo la oportunidad y la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica.",
            "start": 1692.9,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 14 de 19 hospitales y en 190 de 260 centros de salud",
            "start": 1697.3400000000001,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " ha habido inversiones.",
            "start": 1704.38,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Esto representa una inversi\u00f3n de mil 329 millones de pesos entre conservaci\u00f3n y adquisici\u00f3n",
            "start": 1706.7,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " de equipamiento.",
            "start": 1712.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A la fecha mil 64 trabajadoras y trabajadores que estaban en condiciones eventuales precarias",
            "start": 1713.76,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " con contratos temporales ya han sido basificados o han iniciado su proceso de basificaci\u00f3n",
            "start": 1720.52,
            "duration": 5.379999999999882
        },
        {
            "text": " y se ha contratado a 509 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 1725.8999999999999,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " En el caso de Sinaloa, ah\u00ed se ha atendido la infraestructura en 19 de 30 hospitales",
            "start": 1731.06,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " y en 61 de 417 centros de salud.",
            "start": 1737.94,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " La tarea que sigue es completar estas acciones en todas las unidades.",
            "start": 1742.5,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 20 de 30 hospitales y para 215 de 417 centros de",
            "start": 1747.8600000000001,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " salud.",
            "start": 1754.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto ha sido una inversi\u00f3n de mil 728 millones de pesos.",
            "start": 1755.54,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " A la fecha en Sinaloa, 909 trabajadores de atenci\u00f3n m\u00e9dica han sido basificados y 565",
            "start": 1760.58,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas han sido contratados.",
            "start": 1767.82,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " En el caso de Campeche se han hecho acciones de mantenimiento y conservaci\u00f3n en 10 de",
            "start": 1771.1,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " los 14 hospitales de esa entidad y en 156 de 187 centros de salud.",
            "start": 1777.78,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 9 de 14 hospitales y se ha adquirido tambi\u00e9n equipo",
            "start": 1785.06,
            "duration": 6.220000000000027
        },
        {
            "text": " m\u00e9dico para 89 de 187 centros de salud.",
            "start": 1791.28,
            "duration": 3.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto representa una inversi\u00f3n de 375.7 millones de pesos.",
            "start": 1794.82,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, han sido contratados 346 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas.",
            "start": 1799.62,
            "duration": 7.080000000000155
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que en este proceso generalmente se inicia con la intervenci\u00f3n",
            "start": 1806.7,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " de infraestructura y equipamiento en hospitales m\u00e1s peque\u00f1os, en los que est\u00e1n en centros",
            "start": 1812.06,
            "duration": 5.8599999999999
        },
        {
            "text": " poblacionales de menor densidad poblacional y que son los que generalmente estaban m\u00e1s",
            "start": 1817.9199999999998,
            "duration": 8.180000000000064
        },
        {
            "text": " abandonados.",
            "start": 1826.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El proceso de basificaci\u00f3n est\u00e1 iniciando en este momento en Campeche y en los siguientes",
            "start": 1827.1,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " estados con la recepci\u00f3n de la documentaci\u00f3n.",
            "start": 1832.22,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " En el caso de Guerrero se ha atendido la infraestructura en 43 de los 43 hospitales.",
            "start": 1835.3,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entre 128 de los 1.055 centros de salud ha habido una adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico",
            "start": 1843.26,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " para 35 de esos 43 hospitales y 903 de los 105 centros de salud han recibido alg\u00fan equipo",
            "start": 1848.34,
            "duration": 8.019999999999982
        },
        {
            "text": " m\u00e9dico que hac\u00eda falta.",
            "start": 1856.36,
            "duration": 1.7000000000000455
        },
        {
            "text": " Esto representa una inversi\u00f3n de 1.649 millones de pesos y a la fecha 539 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1858.06,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " han sido contratados.",
            "start": 1864.8600000000001,
            "duration": 1.240000000000009
        },
        {
            "text": " Me refiero a los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas de alguna especialidad.",
            "start": 1866.1000000000001,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " En el caso de Veracruz se hicieron acciones de mantenimiento en siete de 62 hospitales,",
            "start": 1869.74,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " ah\u00ed iniciamos de una manera distinta, pero ya est\u00e1 incorporada toda la red hospitalaria,",
            "start": 1875.02,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " son muchos hospitales en Veracruz 62 que tienen que ser intervenidos.",
            "start": 1879.98,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 53 de esos 62 hospitales y en 700 de 1.413",
            "start": 1884.14,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " centros de salud que han sido intervenidos.",
            "start": 1892.42,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed un reconocimiento al gobernador Kuitl\u00e1huac porque hizo una inversi\u00f3n previa, que as\u00ed",
            "start": 1894.6200000000001,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " la pactamos, en los centros de salud en el primer nivel por parte del gobierno de Veracruz",
            "start": 1899.7,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " con recursos propios del gobierno de Veracruz.",
            "start": 1905.0800000000002,
            "duration": 3.019999999999982
        },
        {
            "text": " Ha sido una inversi\u00f3n por parte del gobierno federal de mil 16 millones de pesos y a la",
            "start": 1908.1000000000001,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " fecha han sido 660 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que han sido contratados.",
            "start": 1913.5800000000002,
            "duration": 5.459999999999809
        },
        {
            "text": " En el caso de San Luis Potos\u00ed, uno de los estados con quienes acabamos de cerrar este",
            "start": 1919.04,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " convenio, pero que ya se hab\u00eda estado trabajando en acciones de infraestructura en 10 de los",
            "start": 1924.0,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " 21 hospitales.",
            "start": 1929.56,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s se ha adquirido equipo m\u00e9dico en 14 de 21 hospitales, particularmente en uno",
            "start": 1931.12,
            "duration": 4.860000000000127
        },
        {
            "text": " que es emblem\u00e1tico el hospital Mor\u00f3n-Esprieto, que es de alta capacidad resolutiva y con",
            "start": 1935.98,
            "duration": 5.7000000000000455
        },
        {
            "text": " muchas especialidades.",
            "start": 1941.68,
            "duration": 1.3999999999998636
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s se ha invertido en 175 de 545 centros de salud.",
            "start": 1943.08,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ha sido una inversi\u00f3n de mil 307 millones de pesos hasta este momento y a la fecha 240",
            "start": 1949.0,
            "duration": 6.919999999999845
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas han sido contratados para que atiendan en imbivenestar",
            "start": 1955.9199999999998,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " a poblaci\u00f3n sin seguridad social.",
            "start": 1961.04,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " En el caso de Zacatecas se han hecho acciones de mantenimiento apenas en dos de 25 hospitales,",
            "start": 1962.84,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " ha sido una intervenci\u00f3n importante para echar a andar un hospital clave, el hospital",
            "start": 1970.56,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " de Fresnillo, que llevaba ya varios a\u00f1os sin ponerse en operaci\u00f3n, ya el hospital",
            "start": 1974.32,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " de Fresnillo desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o est\u00e1 operando.",
            "start": 1980.3999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en 131 de 398 centros de salud se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 13 de 25",
            "start": 1983.3999999999999,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " hospitales y para 140 de los 396 centros de salud que han recibido equipamiento.",
            "start": 1991.2,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " Ha sido una inversi\u00f3n de 309 millones de pesos.",
            "start": 1998.52,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " A la fecha 243 trabajadores ya han sido basificados en Zacatecas y 301 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas",
            "start": 2000.96,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " han sido contratados para su atenci\u00f3n en alguno de estos hospitales.",
            "start": 2009.08,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " El caso de Michoac\u00e1n ha tenido acciones de mantenimiento, rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 2013.12,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " en 26 de 34 hospitales y en 57 de 830 centros de salud.",
            "start": 2020.8,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, se ha adquirido equipo m\u00e9dico en 24 de 34 hospitales y tambi\u00e9n se ha adquirido",
            "start": 2027.32,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " equipo m\u00e9dico para 336 de los 830 centros de salud.",
            "start": 2033.76,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " La inversi\u00f3n en Michoac\u00e1n ha llegado a mil 41 millones de pesos y esto incluye tambi\u00e9n",
            "start": 2038.6,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " que a la fecha se han contratado a 866 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 2047.16,
            "duration": 5.999999999999773
        },
        {
            "text": " En el caso de Morelos se hicieron acciones de mantenimiento en 12 de 13 hospitales y",
            "start": 2053.16,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " en 46 de 237 centros de salud.",
            "start": 2059.88,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 10 de estos 13 hospitales y para 177 de 237 centros de",
            "start": 2064.2000000000003,
            "duration": 8.459999999999582
        },
        {
            "text": " salud.",
            "start": 2072.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La inversi\u00f3n all\u00e1 en Morelos ha sido de 352 millones de pesos y se han contratado",
            "start": 2074.66,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas, 154 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 2079.1,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Vamos a ver Oaxaca.",
            "start": 2084.8599999999997,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n aqu\u00ed se hicieron acciones de mantenimiento en 16 de los 47 hospitales que cuenta IMSS",
            "start": 2087.46,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Bienestar en Oaxaca y en 322 de mil 443 centros de salud de esa entidad.",
            "start": 2094.22,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 31 de los 47 hospitales y para 733 de los mil 443",
            "start": 2101.3,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " centros de salud.",
            "start": 2111.6200000000003,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Hay una inversi\u00f3n muy importante en centros de salud en este momento, con 200 m\u00e1s que",
            "start": 2112.98,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " est\u00e1n en este momento llev\u00e1ndose a cabo a la par con el gobierno del estado, con el",
            "start": 2118.2200000000003,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " gobernador Salom\u00f3n Jara.",
            "start": 2124.54,
            "duration": 2.0400000000004184
        },
        {
            "text": " A la fecha, 883 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas han sido contratados.",
            "start": 2126.66,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " En Quintana Roo, tambi\u00e9n un estado de reciente incorporaci\u00f3n, se hicieron ya acciones de",
            "start": 2133.46,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " mantenimiento en ocho de once hospitales, entre ellos la puesta en marcha del Hospital",
            "start": 2138.06,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Oncol\u00f3gico de Chetumal, que tambi\u00e9n llevaba varios a\u00f1os siendo un elefante blanco.",
            "start": 2144.18,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " Hoy ya es un hospital que da servicio de oncolog\u00eda para la gente sin seguridad social que vive",
            "start": 2150.34,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " en Chetumal y en toda esa zona.",
            "start": 2155.42,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en 58 de 205 centros de salud se ha adquirido equipo m\u00e9dico en cuatro de estos",
            "start": 2157.34,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " once hospitales.",
            "start": 2162.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ha sido una inversi\u00f3n de mil 253 millones de pesos, fundamentalmente porque el equipamiento",
            "start": 2163.46,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " de este hospital de Chetumal tiene uno de los equipos m\u00e1s importantes para la radioterapia",
            "start": 2168.7000000000003,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " para casos de c\u00e1ncer, que es un acelerador lineal.",
            "start": 2173.58,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " A la fecha, 74 m\u00e9dicos especialistas han sido contratados.",
            "start": 2178.02,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " En Hidalgo, tambi\u00e9n un estado de reciente incorporaci\u00f3n, se hicieron acciones de mantenimiento",
            "start": 2182.82,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " en tres de 21 hospitales, se ech\u00f3 a andar el hospital de Mestitl\u00e1n, que estaba tambi\u00e9n",
            "start": 2188.54,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " durante siete, ocho a\u00f1os sin operaci\u00f3n.",
            "start": 2194.34,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se ha intervenido en 100 de los 722 centros de salud y se ha adquirido equipo",
            "start": 2198.42,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " m\u00e9dico para dos de estos 21 hospitales y tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de mil 97 millones",
            "start": 2203.6400000000003,
            "duration": 6.139999999999873
        },
        {
            "text": " de pesos.",
            "start": 2209.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A la fecha se han sumado 306 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 2211.78,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Tamaulipas tambi\u00e9n ha habido acciones de mantenimiento en dos de los 30 hospitales,",
            "start": 2214.46,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " como saben, Tamaulipas tuvo cambio de gobierno el a\u00f1o pasado y es de reciente incorporaci\u00f3n.",
            "start": 2220.1000000000004,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n en 38 de 463 centros de salud se han adquirido equipos m\u00e9dicos para cuatro",
            "start": 2225.42,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " de estos 30 hospitales y hay una inversi\u00f3n de mil 568 millones de pesos.",
            "start": 2233.38,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " A la fecha se han sumado 206 especialistas.",
            "start": 2239.22,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Tamaulipas es quiz\u00e1 de los estados en donde hay un reto m\u00e1s grande de echar a andar hospitales,",
            "start": 2241.8599999999997,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " elefantes blancos, tanto en la zona de Tampico, Ciudad Madero, adem\u00e1s de Matamoros, y estamos",
            "start": 2247.5,
            "duration": 7.299999999999727
        },
        {
            "text": " ya en ese trabajo con el gobierno de Am\u00e9rica Villarreal.",
            "start": 2254.7999999999997,
            "duration": 3.8200000000001637
        },
        {
            "text": " Y en la Ciudad de M\u00e9xico ha habido acciones de mantenimiento en cinco de los 34 hospitales,",
            "start": 2258.62,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " de los 279 centros de salud se ha adquirido equipo m\u00e9dico para uno de los 34 hospitales",
            "start": 2265.58,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " y para un centro de salud.",
            "start": 2271.62,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " La Ciudad de M\u00e9xico, como recordar\u00e1n, su incorporaci\u00f3n a InBienestar fue apenas en",
            "start": 2273.22,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " junio de este a\u00f1o.",
            "start": 2277.14,
            "duration": 2.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Esto representa una inversi\u00f3n de 794 millones de pesos que debe de continuar y crecer para",
            "start": 2279.7999999999997,
            "duration": 6.820000000000164
        },
        {
            "text": " alcanzar todos los centros de salud.",
            "start": 2286.62,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " A la fecha, y esto es lo m\u00e1s importante para la ciudad, 5,448 trabajadores que no ten\u00edan",
            "start": 2288.58,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " una plaza de base han sido ya basificados, adem\u00e1s de 224 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas",
            "start": 2295.62,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " contratados para atender en la ciudad.",
            "start": 2304.38,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y Baja California, en donde se han hecho acciones de mantenimiento, en seis de los nueve hospitales",
            "start": 2306.46,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " que tendr\u00e1 InBienestar en Baja California y en 77 de 193 centros de salud.",
            "start": 2312.86,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Se han adquirido equipos m\u00e9dicos para dos de estos nueve hospitales y ha habido una",
            "start": 2318.78,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " inversi\u00f3n de 229.5 millones de pesos.",
            "start": 2323.5,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Se han sumado 77 m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 2327.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y los tres \u00faltimos estados que entraron de manera m\u00e1s reciente, el caso de Tabasco,",
            "start": 2330.3,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de InBienestar, que ya hubo acciones de mantenimiento en 253 de 572 centros de salud.",
            "start": 2337.14,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay que comentar tambi\u00e9n que uno de los proyectos m\u00e1s importantes es la puesta",
            "start": 2342.3399999999997,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " en marcha del Hospital de C\u00e1rdenas, otro elefante blanco que ya est\u00e1 siendo intervenido",
            "start": 2347.14,
            "duration": 3.980000000000018
        },
        {
            "text": " por el gobierno del estado para su transferencia al InBienestar.",
            "start": 2351.12,
            "duration": 4.2599999999997635
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, se han adquirido equipos m\u00e9dicos para los 23 hospitales y una inversi\u00f3n de",
            "start": 2355.3799999999997,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " 798.1 millones de pesos.",
            "start": 2361.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se han sumado en Tabasco 85 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 2364.9,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " En el caso de Chiapas, tambi\u00e9n ya de reciente incorporaci\u00f3n, ha habido mantenimiento en",
            "start": 2369.3,
            "duration": 5.179999999999836
        },
        {
            "text": " 13 de 49 hospitales, fundamentalmente hospitales de zonas rurales o de dif\u00edcil acceso.",
            "start": 2374.48,
            "duration": 7.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en 243 de los mil 241 centros de salud.",
            "start": 2382.14,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Esto es una inversi\u00f3n de 269 millones de pesos hasta el momento.",
            "start": 2387.34,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Se han contratado 490 especialistas y acaba de iniciar el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n en Chiapas",
            "start": 2391.9,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " el proceso de recepci\u00f3n de la documentaci\u00f3n para la basificaci\u00f3n del personal que atiende",
            "start": 2397.5,
            "duration": 5.180000000000291
        },
        {
            "text": " en unidades de primero o segundo nivel.",
            "start": 2402.6800000000003,
            "duration": 4.099999999999909
        },
        {
            "text": " Finalmente, y de hecho ayer le preguntaban al se\u00f1or presidente Hans Salazar sobre el",
            "start": 2406.78,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " tema de Puebla si ya hab\u00eda iniciado el proceso.",
            "start": 2411.46,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Efectivamente, en Puebla el proceso de federalizaci\u00f3n ya est\u00e1 en marcha, ya empez\u00f3 el levantamiento",
            "start": 2414.94,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " pero el diagn\u00f3stico fue en mayo, es un estado tambi\u00e9n muy grande en t\u00e9rminos del n\u00famero",
            "start": 2420.9,
            "duration": 3.5399999999999636
        },
        {
            "text": " de unidades, se visitaron 54 hospitales y 701 centros de salud.",
            "start": 2424.44,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " Son diagn\u00f3sticos que se hacen en el lugar, no de manera documental, sino que se va al",
            "start": 2429.6000000000004,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " sitio y se habla con los trabajadores y se identifican las necesidades.",
            "start": 2435.1000000000004,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " La poblaci\u00f3n sin seguridad social de Puebla es de 3.4 millones de personas, se han integrado",
            "start": 2438.78,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " ya todas las mesas y ya llegamos a la firma con el gobernador Sergio Salom\u00f3n del convenio",
            "start": 2444.98,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " de coordinaci\u00f3n.",
            "start": 2450.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto ocurri\u00f3 el 11 de agosto y se tiene planeado iniciar el proceso de basificaci\u00f3n con la",
            "start": 2451.22,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " revisi\u00f3n documental el 15 de octubre.",
            "start": 2457.66,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Ya hab\u00eda acciones de conservaci\u00f3n y mantenimiento antes de la firma del convenio en uno de los",
            "start": 2460.62,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " 61 hospitales, en particular el Hospital General Zona Norte Bicentenario, y en 110 de los 1029",
            "start": 2465.02,
            "duration": 7.839999999999691
        },
        {
            "text": " centros de salud.",
            "start": 2472.8599999999997,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Ha sido una inversi\u00f3n hasta el momento de 236 millones de pesos.",
            "start": 2474.14,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " En Puebla se han contratado 297 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas.",
            "start": 2479.18,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda todo por mi cuenta, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2484.2999999999997,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2486.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, presidente.",
            "start": 2491.14,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy presentaremos el segundo informe sobre los avances en el proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 2494.2999999999997,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " de Nuevo Iste en cumplimiento a la instrucci\u00f3n presidencial de rescatar a esta importante",
            "start": 2501.62,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " instituci\u00f3n y recobrar su capacidad de atenci\u00f3n y autosuficiencia de los servicios m\u00e9dicos.",
            "start": 2509.06,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " Desde hace un a\u00f1o, una comisi\u00f3n de servidores p\u00fablicos trabajan en cambiar la situaci\u00f3n",
            "start": 2518.3399999999997,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " de abandono institucional preexistente, el desmantelamiento y la corrupci\u00f3n en la que",
            "start": 2524.42,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " se encontraba el Iste.",
            "start": 2531.86,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Para corregirla se ha requerido del trabajo intenso y coordinado de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2534.02,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Salud, de la Secretar\u00eda de Hacienda, la Funci\u00f3n P\u00fablica, Seguridad, la Procuradur\u00eda Fiscal,",
            "start": 2539.98,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " el IMSS, Birmex y el propio Iste, entre otras instituciones.",
            "start": 2548.82,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " Producto de esta labor conjunta, les presentamos hoy la actualizaci\u00f3n de las acciones emprendidas",
            "start": 2556.5,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " en el \u00faltimo mes para revertir las afectaciones a este instituto con la finalidad de garantizar",
            "start": 2563.82,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " Para mantener los avances esta ma\u00f1ana contaremos con la presentaci\u00f3n de un video que contiene",
            "start": 2597.54,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " el avance mensual de los trabajos de nacionalizaci\u00f3n del nuevo Iste, tambi\u00e9n los avances en la",
            "start": 2603.9,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y personal de salud, mismo que estar\u00e1 a cargo del doctor Pedro",
            "start": 2612.34,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Centeno, el director general del Iste, as\u00ed como las acciones de atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 2618.26,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " de los derechohabientes en mastograf\u00eda, oftalmolog\u00eda y neurocirug\u00eda, a cargo del subdirector m\u00e9dico",
            "start": 2625.18,
            "duration": 8.240000000000236
        },
        {
            "text": " del Iste, el doctor Ramiro L\u00f3pez, tambi\u00e9n combate a la corrupci\u00f3n a cargo del se\u00f1or",
            "start": 2633.42,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica, el maestro Roberto Salcedo Aquino.",
            "start": 2639.7,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed muy importante la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Hacienda, el procurador",
            "start": 2645.5,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " fiscal y maestro Arturo Medina que hoy nos acompa\u00f1a y hoy estamos atentos en seguida",
            "start": 2652.3,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " con el video. Gracias.",
            "start": 2659.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El proyecto de transformaci\u00f3n tambi\u00e9n incluye mantenimiento a 441 unidades m\u00e9dicas para brindar",
            "start": 2734.86,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " mejores espacios de atenci\u00f3n a los pacientes. Se han renovado mobiliario sanitario, luminarias,",
            "start": 2746.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " red el\u00e9ctrica, pisos, canceler\u00eda, equipos de aire acondicionado y se han realizado trabajos",
            "start": 2753.46,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " de impermeabilizaci\u00f3n, pintura y remozamiento de muros.",
            "start": 2760.42,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Esta fase va de la mano con el plan de equipamiento que contempla 41,993 bienes de alta tecnolog\u00eda",
            "start": 2763.98,
            "duration": 8.200000000000273
        },
        {
            "text": " y especialidad adquiridos en 2022 que permitir\u00e1 mejorar la infraestructura de atenci\u00f3n en",
            "start": 2772.1800000000003,
            "duration": 5.959999999999582
        },
        {
            "text": " las unidades m\u00e9dicas y representaciones del Issste.",
            "start": 2778.14,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Este a\u00f1o se adquirieron 1,397 equipos m\u00e1s que comenzar\u00e1n a recibirse a partir de la",
            "start": 2782.38,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " primera quincena de octubre. Son unidades de electrocirug\u00eda avanzada, ultrason\u00f3grafos,",
            "start": 2787.86,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " microscopes para neurocirug\u00eda, rayos X, unidades para tomograf\u00eda axial y mast\u00f3grafos digitales,",
            "start": 2794.46,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " entre otros de uso com\u00fan.",
            "start": 2801.7400000000002,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " La otra l\u00ednea estrat\u00e9gica de este proyecto de rescate del Instituto es el programa de",
            "start": 2804.26,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " abasto de medicamentos para los derechohabientes que busca terminar con la falta de surtido",
            "start": 2809.1800000000003,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " y un nivel de satisfacci\u00f3n de 86% entre sus derechohabientes debido a que sorten sus recetas",
            "start": 2843.22,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " completas y de forma oportuna.",
            "start": 2848.7999999999997,
            "duration": 2.1399999999998727
        },
        {
            "text": " As\u00ed, con la construcci\u00f3n de nuevos hospitales y obras de mantenimiento, la contrataci\u00f3n",
            "start": 2850.9399999999996,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " de m\u00e9dicos, enfermeras y personal de salud, el abasto suficiente de medicamentos y la adquisici\u00f3n",
            "start": 2857.62,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de equipo de vanguardia, el Issste se perfila a ser una gran instituci\u00f3n de salud de la",
            "start": 2863.66,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " mano con sus trabajadores y sindicato.",
            "start": 2868.8999999999996,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2873.22,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos, secretarios.",
            "start": 2891.4199999999996,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, compa\u00f1eros, compa\u00f1eros.",
            "start": 2893.4199999999996,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Vamos a hablar sobre el tema de los recursos humanos, que es un tema muy importante en",
            "start": 2895.8199999999997,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " el Issste, como se mencion\u00f3 en el video.",
            "start": 2900.1,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " En un universo de cerca de ocho mil plazas ya se han asignado cuatro mil 203 plazas,",
            "start": 2903.58,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " es primero lo de recursos humanos.",
            "start": 2912.22,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Entonces, acciones para el mejor en el abasto de las farmacias.",
            "start": 2913.5,
            "duration": 17.440000000000055
        },
        {
            "text": " Es un tema central en el tema de abasto.",
            "start": 2931.02,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Tenemos en el Issste mil 115 centros de entrega de medicamentos y como se ha comentado en",
            "start": 2934.94,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " el video, tenemos hoy un abasto de 95.5 por ciento.",
            "start": 2942.1,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Cuando llegamos hab\u00eda un abasto abajo del 88 por ciento y ya se ha ido mejorando.",
            "start": 2946.46,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Se tomaron acciones muy importantes en las farmacias del Issste que tienen que ver primero",
            "start": 2953.38,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " con el monitoreo y seguimiento del comportamiento de los inventarios, que est\u00e9n al d\u00eda los",
            "start": 2958.1,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " inventarios, monitoreo de claves en cero y compras extraordinarias, actualizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 2963.78,
            "duration": 6.919999999999618
        },
        {
            "text": " en todas las farmacias con computadoras, impresoras, lector de c\u00f3digo de barras e incremento de",
            "start": 2970.7,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " ancho de banda.",
            "start": 2977.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues el Issste no ten\u00eda ni lectores ni incremento en el ancho de banda y esto generaba una tensi\u00f3n",
            "start": 2978.74,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " de venta del surtimento de las farmacias.",
            "start": 2986.5,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Entrega directa de medicamentos y material de curaci\u00f3n en las unidades m\u00e9dicas por el",
            "start": 2988.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " operador log\u00edstico Birmex pr\u00e1cticamente hacia la \u00faltima milla.",
            "start": 2992.94,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Capacitaci\u00f3n personal, fortalecimiento de la plantilla con mil recursos y apertura de",
            "start": 2998.42,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " nuevos turnos.",
            "start": 3004.0600000000004,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " En algunas unidades solamente hab\u00eda turno en farmacia matutino o ya hay turnos vespertinos",
            "start": 3005.38,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " y por necesidad del servicio s\u00e1bados y domingos se est\u00e1 atendiendo a los derechohabientes",
            "start": 3011.46,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " en sus farmacias.",
            "start": 3017.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y la liberaci\u00f3n de compra local para las claves en cero.",
            "start": 3018.1,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Esto ha mejorado de manera sustantiva nuestro abasto en las farmacias de Issste.",
            "start": 3021.58,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y con respecto al tema de recursos humanos, es un tema central.",
            "start": 3027.02,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Como he comentado, en un universo de ocho mil plazas que podemos basificar hemos basificado",
            "start": 3032.2200000000003,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " dos mil cincuenta y tres.",
            "start": 3038.86,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " De ellos, cuatrocientos cuarenta y uno son especialistas.",
            "start": 3040.26,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " De la rama m\u00e9dica tambi\u00e9n cuatrocientos cuarenta y cuatro.",
            "start": 3043.1400000000003,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Rama de enfermer\u00eda dos mil ciento sesenta y uno y operativas mil ciento cincuenta y",
            "start": 3048.6600000000003,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " siete.",
            "start": 3053.7000000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay que comentar que la instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico fue basificar todos los acuerdos",
            "start": 3054.7000000000003,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " que nos apoyaron en la etapa del COVID.",
            "start": 3058.26,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Fueron alrededor de tres mil quinientos sesenta y cuatro recursos humanos que estuvieron con",
            "start": 3061.5,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " nosotros trabajando en ese periodo.",
            "start": 3066.06,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Se han basificado mil ochocientos treinta y cinco, que representa el cincuenta y uno",
            "start": 3068.74,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " por ciento de los que participaron.",
            "start": 3073.2599999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Recordemos que en todo el pa\u00eds estamos haciendo esta asignaci\u00f3n de plazas.",
            "start": 3075.2599999999998,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Hoy estos datos son de diecisiete entidades y el resto de las entidades est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 3079.02,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " ya en sus comit\u00e9s para hacer las aplicaciones correspondientes y mejorar sin duda alguna",
            "start": 3083.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el servicio.",
            "start": 3089.38,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Porque con buen equipamiento, buena infraestructura y recurso humano se notar\u00e1 que Issste ha",
            "start": 3090.66,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " mejorado y se va transformando.",
            "start": 3096.06,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Eso es cuanto, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3097.86,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y el doctor Ram\u00edrez L\u00f3pez de Elizalde con ustedes, m\u00e9dicos.",
            "start": 3100.06,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 3118.86,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, en cumplimiento a su instrucci\u00f3n me voy a permitir exponer las mejoras que",
            "start": 3120.14,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " se han logrado en el Issste en beneficio de la salud de nuestros derechos habidos.",
            "start": 3124.98,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Si activamos el video, por favor.",
            "start": 3130.78,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Uno de los principales problemas de salud p\u00fablica en el mundo es el c\u00e1ncer de mama.",
            "start": 3132.82,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Por eso para el instituto es un reto constante mejorar los procesos de atenci\u00f3n a las mujeres",
            "start": 3137.3,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " que atraviesan esta enfermedad.",
            "start": 3142.7,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Por ello hemos implementado centros de detecci\u00f3n y diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer de mama que cuentan",
            "start": 3149.22,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " con equipamiento de \u00faltima generaci\u00f3n y que localizan lesiones milim\u00e9tricas y ocultas",
            "start": 3153.86,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " en el tejido mamario, detectando el c\u00e1ncer en estadios m\u00e1s tempranos.",
            "start": 3159.46,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Este servicio integra personal altamente calificado.",
            "start": 3164.7400000000002,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Los centros est\u00e1n ubicados a lo largo y ancho del pa\u00eds.",
            "start": 3171.5800000000004,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Benefician diariamente a mujeres sin importar si son derecho habientes o no.",
            "start": 3175.86,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " El siguiente paso es abrir el Centro de Lectura Histopatol\u00f3gica de C\u00e1ncer de la Mujer.",
            "start": 3181.48,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " El objetivo final, mejorar la salud de las mujeres de M\u00e9xico.",
            "start": 3189.4,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Uno de los problemas que dej\u00f3 la pandemia es el retraso en la atenci\u00f3n quir\u00fargica.",
            "start": 3198.52,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por eso el instituto impulsa el programa de abatimiento en la especialidad de oftalmolog\u00eda,",
            "start": 3203.64,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " donde el 50% de la ceguera a nivel mundial es debido a catarata.",
            "start": 3209.4,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Se actualiz\u00f3 con equipamiento de \u00faltima generaci\u00f3n a 86 unidades m\u00e9dicas y actualmente",
            "start": 3215.52,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en curso el proceso de adquisici\u00f3n instrumental.",
            "start": 3221.86,
            "duration": 3.619999999999891
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de la reconvenci\u00f3n hemos realizado 8.263 cirug\u00edas, lo que representa para los",
            "start": 3225.48,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " pacientes recuperar la vista y mejorar su calidad de vida.",
            "start": 3232.76,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Una noticia es que a partir del mes de octubre los lentes intraoculares ser\u00e1n proporcionados",
            "start": 3238.4,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " por el instituto.",
            "start": 3243.84,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " El gasto ya no impactar\u00e1 el bolsillo de los derecho habientes.",
            "start": 3245.48,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Nuestro reto es acortar los tiempos de espera y operar al menos 1.500 pacientes m\u00e1s antes",
            "start": 3249.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de finalizar el a\u00f1o.",
            "start": 3256.96,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Esta es la expresi\u00f3n de muchos de los pacientes que han sido operados.",
            "start": 3260.32,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " Asimismo, los servicios de neurociencia del ISTE con tecnolog\u00eda de vanguardia, haciendo",
            "start": 3267.68,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " posibles cirug\u00edas como la que se muestra, vamos a mostrar aqu\u00ed en el video, se oper\u00f3",
            "start": 3276.7599999999998,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " un paciente despierto de un tumor cerebral a fin de no da\u00f1ar zonas sanas que pudieran",
            "start": 3284.72,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " generar complicaciones para la funci\u00f3n y la calidad de vida.",
            "start": 3294.28,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Este caso liderado por la doctora Teresa \u00c1lvarez en el Hospital General de Tepic es",
            "start": 3299.52,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " una muestra de los resultados que se est\u00e1n teniendo con el equipamiento.",
            "start": 3304.5600000000004,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Todos estos pacientes eran derivados pr\u00e1cticamente al Centro M\u00e9dico Nacional 20 de noviembre.",
            "start": 3309.1200000000003,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ahora con el equipamiento de todas estas unidades se ha fortalecido la vocaci\u00f3n y se evita",
            "start": 3316.56,
            "duration": 9.16000000000031
        },
        {
            "text": " de alguna manera que estos pacientes puedan llegar a nivel central.",
            "start": 3325.7200000000003,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Estos resultados no ser\u00edan posibles sin la participaci\u00f3n de los trabajadores del Instituto,",
            "start": 3332.36,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " por lo que aprovecho la ocasi\u00f3n para agradecerles su apoyo.",
            "start": 3339.1600000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Juntos tendremos el ISTE m\u00e1s humano y m\u00e1s resolutivo.",
            "start": 3342.1600000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias por su atenci\u00f3n.",
            "start": 3345.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3346.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Para aumentar la calidad de los servicios que preste el ISTE y cerrar los espacios a",
            "start": 3358.92,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n, la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica ha coadyugado a fortalecer el control",
            "start": 3365.3599999999997,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " interno y los procesos sustantivos mediante, primero, la participaci\u00f3n y reforzamiento",
            "start": 3372.4,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " de todos los cuerpos colegiados, como son la Comisi\u00f3n de Vigilancia, los Comit\u00e9s de",
            "start": 3380.76,
            "duration": 5.779999999999745
        },
        {
            "text": " Control y Desempe\u00f1o Institucional, los Comit\u00e9s de Obra P\u00fablica, el Comit\u00e9 de Adquisiciones",
            "start": 3386.54,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " y el de \u00c9tica.",
            "start": 3393.62,
            "duration": 2.4200000000000728
        },
        {
            "text": " El acompa\u00f1amiento de todos los procesos de contrataci\u00f3n de adquisiciones y obra p\u00fablica,",
            "start": 3396.04,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " sobre todo el proceso de construcci\u00f3n de los seis nuevos hospitales, as\u00ed como la remodelaci\u00f3n",
            "start": 3402.84,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " y mantenimiento de 25 hospitales y 441 unidades m\u00e9dicas.",
            "start": 3409.08,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Se acompa\u00f1a tambi\u00e9n la adquisici\u00f3n y almacenamiento y distribuci\u00f3n de m\u00e1s de mil claves de medicamentos",
            "start": 3417.2799999999997,
            "duration": 7.160000000000309
        },
        {
            "text": " e insumos m\u00e9dicos y de 42 mil equipos m\u00e9dicos para asegurar que el proceso se realice conforme",
            "start": 3424.84,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " a la normativa.",
            "start": 3432.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con la bit\u00e1cora electr\u00f3nica de seguimiento a la obra p\u00fablica, la Funci\u00f3n P\u00fablica monitorea",
            "start": 3433.64,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " en tiempo real la ejecuci\u00f3n de las obras p\u00fablicas del instituto y se vigila que las",
            "start": 3442.12,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " etapas se realicen de acuerdo a la normativa.",
            "start": 3448.76,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Desde 2021 a la fecha se ha dado seguimiento a 769 contratos por un monto de 10 mil millones",
            "start": 3453.64,
            "duration": 9.460000000000036
        },
        {
            "text": " de pesos.",
            "start": 3463.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La otra bit\u00e1cora, la bit\u00e1cora de seguimiento de adquisiciones, ha controlado la administraci\u00f3n",
            "start": 3464.1,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " de seis mil 376 contratos de adquisiciones del Issste por un monto de 638 mil millones",
            "start": 3472.42,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " de pesos.",
            "start": 3481.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se coayuva tambi\u00e9n con el Issste en la actualizaci\u00f3n de su normativa interna y en la elaboraci\u00f3n",
            "start": 3483.2,
            "duration": 7.019999999999982
        },
        {
            "text": " de una estructura racional para atender sus necesidades con objeto de cerrar espacios",
            "start": 3490.22,
            "duration": 7.180000000000291
        },
        {
            "text": " a la discrecionalidad y prevenir riesgos de ineficacia o de corrupci\u00f3n.",
            "start": 3497.4,
            "duration": 8.980000000000018
        },
        {
            "text": " Como resultados de los actos de fiscalizaci\u00f3n, sanciones y multas, se han logrado recuperaciones",
            "start": 3507.1400000000003,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " econ\u00f3micas y en especie por mil 872 millones de pesos, los cuales han regresado a la Tesorer\u00eda",
            "start": 3513.7400000000002,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " Federal y la Tesorer\u00eda del Instituto para ser utilizados en aspectos sustantivos.",
            "start": 3524.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De 2020 a 2023, el Issste ha contratado a 10 mil 236 proveedores y contratistas, con",
            "start": 3533.26,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " los cuales se han suscrito 62 mil contratos.",
            "start": 3543.6600000000003,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " De ese universo, 83 proveedores han cometido irregularidades por las cuales han recibido",
            "start": 3548.9,
            "duration": 8.120000000000346
        },
        {
            "text": " 98 sanciones que consisten en inhabilitaciones que van de tres meses a siete a\u00f1os y multas",
            "start": 3557.02,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " que suman ya dos mil 66 millones de pesos.",
            "start": 3565.94,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " De las 83 empresas sancionadas, 13 corresponden a las que presentaron irregularidades en la",
            "start": 3571.82,
            "duration": 9.799999999999727
        },
        {
            "text": " de los servicios de laboratorio cl\u00ednico y banco de sangre.",
            "start": 3582.22,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica les ha impuesto 23 sanciones por obtener un beneficio",
            "start": 3587.2599999999998,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " o ventaja sin debidas en los procedimientos de contrataci\u00f3n.",
            "start": 3594.46,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Las sanciones consisten en inhabilitaciones de tres a siete a\u00f1os y multas por un total",
            "start": 3600.14,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " de mil 952 millones de pesos.",
            "start": 3608.2599999999998,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Estas 23 sanciones derivaron de 23 denuncias penales que esta secretar\u00eda present\u00f3 ante",
            "start": 3613.98,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica por acreditarse que las tres empresas se coludieron",
            "start": 3621.9,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " para obtener beneficios indebidos en contra de los intereses del Issste.",
            "start": 3628.82,
            "duration": 5.959999999999582
        },
        {
            "text": " Adicionalmente, se dio vista a la Comisi\u00f3n Federal de Competencia Econ\u00f3mica para que",
            "start": 3634.78,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " act\u00fae en el \u00e1mbito de sus atribuciones.",
            "start": 3640.5800000000004,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Respecto de las otras 70 empresas sancionadas, 10 corresponden a servicios integrales, 10",
            "start": 3645.94,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " a medicamentos, 16 a obra p\u00fablica y 34 a diversas adquisiciones de bienes y prestaci\u00f3n",
            "start": 3652.98,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " de servicios por incumplimiento de la Ley de Adquisiciones y de la Ley de Obras P\u00fablicas.",
            "start": 3661.7,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " En total, a este grupo de empresas se han impuesto 75 sanciones que consisten en inhabilitaciones",
            "start": 3668.7799999999997,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " que van de tres a 45 meses y multas por un total de mil 114 millones.",
            "start": 3677.62,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Las empresas, en uso de sus derechos, han interpuesto diversos medios de defensa para",
            "start": 3685.9,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " impedir que las sanciones cobren plena vigencia, con objeto de continuar participando en los",
            "start": 3692.58,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " procedimientos de contrataci\u00f3n, sin que sea posible impedirlo legalmente, sino hasta",
            "start": 3699.7000000000003,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " que las resoluciones hayan causado estado.",
            "start": 3707.34,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " En el Issste laboran 98 mil servidores p\u00fablicos.",
            "start": 3713.54,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " De ese universo, 543 han cometido irregularidades, por las cuales la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n",
            "start": 3719.02,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " P\u00fablica ha impuesto 605 sanciones que consisten en 413 inhabilitaciones, 23 multas por mil",
            "start": 3727.22,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " 68 millones de pesos, 112 suspensiones, 31 destituciones y 26 amonestaciones.",
            "start": 3738.74,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica colabora con el grupo de trabajo en el programa de",
            "start": 3751.54,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " fortalecimiento del Issste a fin de que este instituto cumpla su misi\u00f3n de prestar servicios",
            "start": 3757.24,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicos dignos y garantizar el abasto de medicamentos para los derechos ambientes y",
            "start": 3763.66,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " todo ello con eficacia y con probabilidad.",
            "start": 3770.14,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, antes de abrir para preguntas, respuestas, les informo que hoy en la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 3773.18,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " temprano no se dieron a conocer que la licenciada Yolanda S\u00e1nchez Figueroa, presidenta municipal",
            "start": 3790.58,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " de Cotija, Michoac\u00e1n, que hab\u00eda sido privada de su libertad en Guadalajara el pasado s\u00e1bado",
            "start": 3799.7799999999997,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " 23 de septiembre.",
            "start": 3809.42,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Hoy a las 5 de la ma\u00f1ana el secretario de Seguridad P\u00fablica de Cotija pidi\u00f3 apoyo",
            "start": 3814.2200000000003,
            "duration": 7.699999999999818
        },
        {
            "text": " al personal de la Guardia Nacional, derivado de que recibi\u00f3 una llamada de la presidenta",
            "start": 3821.92,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " municipal mencion\u00e1ndole que ya la hab\u00edan liberado y que iba un autob\u00fas a Zamora.",
            "start": 3830.72,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " Se proporcion\u00f3 el apoyo con personal de la Guardia Nacional y en el municipio de Villamar",
            "start": 3841.4399999999996,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " aceptaron el autob\u00fas, confirm\u00e1ndose a las seis 15 horas la liberaci\u00f3n de la alcaldesa.",
            "start": 3852.4,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y en estos momentos, en esos momentos se dirig\u00eda a la quevesera municipal de Cotija, escoltada",
            "start": 3861.36,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " por elementos de la Guardia Nacional.",
            "start": 3871.7200000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Celebramos esto, que ya se haya liberado a la presidenta municipal.",
            "start": 3874.7200000000003,
            "duration": 7.2599999999997635
        },
        {
            "text": " Vamos a abrir para preguntas y respuestas.",
            "start": 3881.98,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Eduardo, qued\u00f3 pendiente.",
            "start": 3885.58,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3887.7,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, miembros del gabinete.",
            "start": 3891.54,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Eduardo Esquivel Ancona, SDP Noticias.",
            "start": 3895.02,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " En primer lugar, se\u00f1or presidente, yo quisiera saber su opini\u00f3n y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 3898.34,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 3907.54,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Los ministros de la Suprema Corte de Justicia de la naci\u00f3n hace unas semanas confirmaron",
            "start": 3909.42,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " que hab\u00eda que entregarlas, confirmaron la resoluci\u00f3n del INAI contra la Secretar\u00eda",
            "start": 3920.7799999999997,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " de la Funci\u00f3n P\u00fablica en la que se orden\u00f3 entregar las declaraciones patrimoniales de",
            "start": 3928.1,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " 23 ingenieros militares que estuvieron relacionados directamente con la construcci\u00f3n del AIFA.",
            "start": 3936.02,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " Al hacer p\u00fablicas las declaraciones, todo mundo puede saber los nombres de estos ingenieros",
            "start": 3944.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que tienen informaci\u00f3n.",
            "start": 3951.62,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " El AIFA es un aeropuerto internacional estrat\u00e9gico y los datos deben de\u2026 hay muchos datos que",
            "start": 3953.06,
            "duration": 14.639999999999873
        },
        {
            "text": " deben de ser\u2026 no pueden saberse, porque pueden ser aprovechados por el crimen organizado.",
            "start": 3967.7,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " Al saberse los nombres de estas personas, de su cargo que hac\u00edan, se puede correr peligro",
            "start": 3978.06,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " ellos y sus familias.",
            "start": 3992.9,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Por eso la Consejer\u00eda Jur\u00eddica de la Presidencia se ampar\u00f3 ante esto, pero ya no se puede",
            "start": 3994.98,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " hacer nada porque los ministros, seis de los ministros de la Suprema Corte votaron",
            "start": 4005.18,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " que se pudiera hacer esto.",
            "start": 4011.3399999999997,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Esto tambi\u00e9n hay observaciones de\u2026 inobservaron algunos art\u00edculos de estas gentes, estos ministros",
            "start": 4013.66,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " inobservaron el comit\u00e9, inobservaron el acuerdo del comit\u00e9 coordinador del sistema nacional",
            "start": 4027.8999999999996,
            "duration": 7.040000000000418
        },
        {
            "text": " anticorrupci\u00f3n, porque entre los formatos de las declaraciones, al art\u00edculo 20\u00ba que",
            "start": 4034.94,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " establece que los comit\u00e9s de transparencia de cada ente p\u00fablica ser\u00e1n los responsables",
            "start": 4042.34,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " de clasificar la informaci\u00f3n de las declaraciones como reservada cuando su publicidad ponga",
            "start": 4047.94,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " en riesgo la vida, seguridad o salud de una persona emitida al marco de los art\u00edculos",
            "start": 4058.06,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " 108 y 113, fracciones 1 y 3, inciso C, de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos",
            "start": 4065.9,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " Mexicanos.",
            "start": 4073.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 poniendo en peligro la vida de ellos y sus familias al hacer p\u00fablicas estas declaraciones.",
            "start": 4074.7,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no mejor hacer p\u00fablicas las declaraciones patrimoniales de los ministros de la Suprema",
            "start": 4087.5,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Corte de Justicia o tambi\u00e9n hacer p\u00fablicas en los\u2026 muchos tribunales federales est\u00e1n",
            "start": 4093.74,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": " en zonas de alta plusval\u00eda y con unas rentas alt\u00edsimas?",
            "start": 4103.24,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfPuede saber cu\u00e1ntos\u2026 en cu\u00e1ntos se rentan estos edificios y esta infraestructura y qui\u00e9nes",
            "start": 4109.419999999999,
            "duration": 10.080000000000837
        },
        {
            "text": " son los\u2026 a qui\u00e9n se les pagan esas alt\u00edsimas rentas?",
            "start": 4119.5,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda mi primera pregunta, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4124.74,
            "duration": 2.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Bueno, yo creo que es de dominio p\u00fablico la actuaci\u00f3n de los ministros de la Corte",
            "start": 4127.42,
            "duration": 13.899999999999636
        },
        {
            "text": " y de la mayor\u00eda de los integrantes del Poder Judicial, jueces, magistrados, ministros.",
            "start": 4141.32,
            "duration": 9.94000000000051
        },
        {
            "text": " Es un poder caracterizado por la corrupci\u00f3n, en donde impera el influyentismo y se han",
            "start": 4151.26,
            "duration": 18.340000000000146
        },
        {
            "text": " dedicado b\u00e1sicamente a proteger los intereses de las minor\u00edas y de la delincuencia, tanto",
            "start": 4169.6,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " de la delincuencia organizada como de la delincuencia de cuello blanco.",
            "start": 4183.68,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " No es un poder que tenga como prop\u00f3sito y demuestre en los hechos que defiende al",
            "start": 4188.48,
            "duration": 18.920000000000073
        },
        {
            "text": " pueblo, no imparten justicia en beneficio de la mayor\u00eda de los mexicanos.",
            "start": 4207.4,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto se fue descomponiendo como todo el gobierno a partir de que se estableci\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 4219.799999999999,
            "duration": 16.039999999999964
        },
        {
            "text": " un gobierno olig\u00e1rquico, es decir, un gobierno al servicio de una minor\u00eda rapaz.",
            "start": 4235.92,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Con la elecci\u00f3n del 18 se libera el Poder Legislativo y el Poder Ejecutivo, pero no",
            "start": 4244.28,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " es judicial. Ese poder sigue estando controlado por la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder",
            "start": 4262.28,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico. Esa es la realidad.",
            "start": 4278.4,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico y se dedicaban a saquear, a robar,",
            "start": 4285.08,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " se han ido a proteger al Poder Judicial. Por eso se ampara a delincuentes, se deje",
            "start": 4297.44,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " en libertad a presuntos delincuentes vinculados con hechos de corrupci\u00f3n.",
            "start": 4315.52,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " Por eso se descongelan o liberan las cuentas de la familia de Garc\u00eda Luna, se lleva a",
            "start": 4330.64,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " trabajar a la Suprema Corte del Derecho, que no de la justicia, a gente cercana, a Garc\u00eda",
            "start": 4342.8,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Luna.",
            "start": 4354.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y como nosotros estamos denunciando este proceder corrupto, hay una actitud de venganza",
            "start": 4355.88,
            "duration": 25.88000000000011
        },
        {
            "text": " de parte del Poder Judicial en contra nuestra.",
            "start": 4381.76,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " Promueven o aprueban amparos en contra de las obras p\u00fablicas que estamos realizando,",
            "start": 4395.64,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " liberan, ya lo dije, a presuntos delincuentes y se dan estas cosas.",
            "start": 4407.56,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " Yo, mi opini\u00f3n es que si est\u00e1n solicitando que se den a conocer los bienes de los constructores",
            "start": 4418.160000000001,
            "duration": 15.55999999999949
        },
        {
            "text": " del aeropuerto que pertenecen al grupo de ingenieros militares, yo pienso que se deber\u00eda",
            "start": 4433.72,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " dar a conocer toda la informaci\u00f3n, aun cuando est\u00e9n violando la Constituci\u00f3n, las leyes,",
            "start": 4444.16,
            "duration": 10.400000000000546
        },
        {
            "text": " porque lo han hecho, se dedican a eso. Los que deber\u00edan de velar por el cumplimiento",
            "start": 4454.56,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " estricto de la Constituci\u00f3n y de las leyes son los m\u00e1s tenaces violadores de la Constituci\u00f3n",
            "start": 4466.88,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " y de las leyes.",
            "start": 4475.4800000000005,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no dar motivo para que se sientan v\u00edctimas y que el conservadurismo tenga",
            "start": 4478.48,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " elementos para decir.",
            "start": 4498.24,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 barbaridad? Se cae en la ilegalidad, no se respeta al Poder Judicial, no se respeta",
            "start": 4499.8,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " al Estado derecho, no hay que dar ning\u00fan motivo, no testerearlos para nada, no tocarlos",
            "start": 4512.24,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " de una rosa nada m\u00e1s aclarar las cosas, informar.",
            "start": 4524.28,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Informar, la informaci\u00f3n es fundamental, que la gente sepa. Entonces, que se d\u00e9 a",
            "start": 4531.679999999999,
            "duration": 10.400000000000546
        },
        {
            "text": " conocer toda esta informaci\u00f3n que est\u00e1n solicitando. Es un poco lo del INE, que una",
            "start": 4542.08,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " consejera filopanista del bloque conservador nos pide que pongamos un letrero, se pone",
            "start": 4551.8,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " el letrero.",
            "start": 4563.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieren? Todo, no hay ning\u00fan problema, s\u00f3lo que tenemos el derecho de",
            "start": 4564.64,
            "duration": 16.4399999999996
        },
        {
            "text": " agregar una postdata, que adem\u00e1s no estamos levantando ning\u00fan falso, lo que estamos escribiendo",
            "start": 4581.08,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " en la postdata es real.",
            "start": 4596.92,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no ponen la postdata?",
            "start": 4602.04,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Bueno, las dos, pero yo voy a leer la postdata.",
            "start": 4609.88,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Espero que no est\u00e9n viendo la ma\u00f1anera. Esto es lo que nos pide el INE, se est\u00e1 cumpliendo.",
            "start": 4620.2,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ayer se demor\u00f3 un poco Yezi, que me ayuda en el manejo de mi red, de mis redes, pero",
            "start": 4636.32,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " ya aparece. Esto es lo del acuerdo del INE, es violatorio a la Constituci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9?",
            "start": 4651.92,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la libertad de expresi\u00f3n y el derecho a la informaci\u00f3n? \u00bfD\u00f3nde queda",
            "start": 4670.8,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " la libertad?",
            "start": 4680.56,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ya cuando empiezan a censurar as\u00ed es porque tienen miedo a la verdad, no les gusta la",
            "start": 4683.400000000001,
            "duration": 19.55999999999949
        },
        {
            "text": " la postdata, la transparencia. Prohibido prohibir, vamos a hablar todos, vamos a escucharnos",
            "start": 4703.36,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " todos, no a la censura, no a la mordaza.",
            "start": 4712.88,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso agregu\u00e9 la postdata.",
            "start": 4723.8,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Si eres conservador y est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y si tiene que",
            "start": 4728.360000000001,
            "duration": 13.519999999999527
        },
        {
            "text": " ser honesto porque los conservadores de antes no simulaban, lo aceptaban.",
            "start": 4741.96,
            "duration": 24.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y si est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds, pues tambi\u00e9n lo tienes que aceptar,",
            "start": 4766.96,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque quieres que regresen los fueros y los privilegios de unos cuantos. Si quieres eso,",
            "start": 4779.92,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " que el gobierno sea para una minor\u00eda, M\u00e9xico de una minor\u00eda, M\u00e9xico de una oligarqu\u00eda",
            "start": 4792.72,
            "duration": 22.199999999999818
        },
        {
            "text": " y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n, porque eso era lo que imperaba la corrupci\u00f3n.",
            "start": 4815.12,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " El clasismo, por eso les molesta cuando hablo de los fif\u00eds o de los aspiracionistas",
            "start": 4832.2,
            "duration": 26.800000000000182
        },
        {
            "text": " o el racismo. \u00bfCu\u00e1ntos ejemplos tengo sobre esto?",
            "start": 4859.0,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Recientes, imag\u00ednense las expresiones del intelectual ayudante de Krause, de Scheria,",
            "start": 4868.2,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " por el pueblo, por las expresiones del que fue director del INE, racistas o lo que habl\u00e1bamos",
            "start": 4880.48,
            "duration": 12.38000000000011
        },
        {
            "text": " ayer de la se\u00f1ora Dreser, que le dice a la maestra delfina, maloliente, y la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4892.86,
            "duration": 16.05999999999949
        },
        {
            "text": " que es notoria, es consustancial pr\u00e1cticamente al conservadurismo.",
            "start": 4908.92,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " Te recomendamos que no veas este programa, porque nosotros estamos en contra del clasismo,",
            "start": 4928.16,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " estamos en contra del racismo, estamos en contra de la corrupci\u00f3n, estamos en contra",
            "start": 4935.12,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " de la discriminaci\u00f3n, estamos en contra del autoritarismo, estamos en contra del fascismo,",
            "start": 4941.5199999999995,
            "duration": 16.6200000000008
        },
        {
            "text": " \u00bfpuedo ocasionarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico o emocional? No estoy exagerando, se alteran.",
            "start": 4959.14,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " Si ya no lo voy a volver a repetir porque se alteran m\u00e1s y no quiero ocasionar ning\u00fan",
            "start": 4973.1,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " da\u00f1o o afectar los intereses que defiende.",
            "start": 4980.18,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " Pero en aras de la transparencia y para no dar ning\u00fan motivo, mi recomendaci\u00f3n es que",
            "start": 4988.740000000001,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " independientemente del amparo, porque adem\u00e1s si el amparo lo van a resolver ellos mismos\u2026",
            "start": 5005.98,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ya lo ven que se pierdan.",
            "start": 5012.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, bueno, pues ya, ya, ya, ya, que den a conocer, que den a conocer todo, no hay ning\u00fan",
            "start": 5015.86,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ahora est\u00e1n muy molestos los del Poder Judicial por dos cosas, entre otras.",
            "start": 5026.5,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " Yo creo que estamos planteando la necesidad de renovar el Poder Judicial y yo tengo facultades",
            "start": 5040.94,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " constitucionales para enviar una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n con el prop\u00f3sito",
            "start": 5054.099999999999,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " de que los jueces, los magistrados y los ministros sean electos por el pueblo y voy a enviar",
            "start": 5068.1,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " esa iniciativa.",
            "start": 5080.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo?",
            "start": 5081.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estoy esperando nada m\u00e1s el resultado de la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, porque ahora no tenemos",
            "start": 5082.3,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " pues podr\u00edan votar por esta reforma, no llegan a significar la mayor\u00eda calificada",
            "start": 5097.98,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " que se necesita, no representan mayor\u00eda calificada que se necesita para llevar a cabo una reforma",
            "start": 5113.62,
            "duration": 7.839999999999236
        },
        {
            "text": " constitucional.",
            "start": 5121.459999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed hay mayor\u00eda, pero es simple, es la mitad m\u00e1s uno o m\u00e1s dos, m\u00e1s tres, pero ac\u00e1 se",
            "start": 5123.38,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " requieren dos terceras partes de los legisladores, tanto en la C\u00e1mara de Diputados como en la",
            "start": 5131.06,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " C\u00e1mara de Senadores.",
            "start": 5138.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, voy a enviar antes de terminar o antes de que finalice el periodo ordinario",
            "start": 5139.66,
            "duration": 26.88000000000011
        },
        {
            "text": " del a\u00f1o pr\u00f3ximo, voy a enviar la iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n y ojal\u00e1 y se",
            "start": 5166.54,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " tenga mayor\u00eda calificada para que el pueblo sea el que lleve a cabo la reforma del Poder",
            "start": 5177.78,
            "duration": 14.44000000000051
        },
        {
            "text": " Judicial, porque no hay otro mecanismo m\u00e1s democr\u00e1tico y justo, lo mejor es que el pueblo",
            "start": 5192.900000000001,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " participe, as\u00ed como se elige a los diputados, se elige a los senadores, se elige a los presidentes",
            "start": 5210.14,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " municipales, se elige a los diputados locales, se elige a los gobernadores, as\u00ed como se",
            "start": 5220.94,
            "duration": 9.300000000000182
        },
        {
            "text": " elige al presidente, que se elijan los jueces, los magistrados, los ministros.",
            "start": 5230.24,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " Ya en la Constituci\u00f3n de 1856 estaba comprendido lo de la elecci\u00f3n de integrantes del Poder",
            "start": 5236.82,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " Judicial y tambi\u00e9n desde el inicio de la democracia, por ejemplo, en Estados Unidos",
            "start": 5253.66,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " se eleg\u00edan a los jueces, el ciudadano eleg\u00eda al juez. Entonces, es algo que nos va a ayudar",
            "start": 5267.38,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " mucho. Entonces, eso no les gusta, porque quieren ser un poder de \u00e9lite.",
            "start": 5284.22,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y todo con el sofisma de que la impartici\u00f3n de justicia es un asunto de abogados, es como",
            "start": 5298.74,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " lo que dec\u00edan los tecn\u00f3cratas, que la econom\u00eda era un asunto de los economistas, por lo que",
            "start": 5319.5,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " dicen los pol\u00edticos tradicionales, la pol\u00edtica asunto de los pol\u00edticos.",
            "start": 5330.62,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " No, la justicia, la pol\u00edtica, la econom\u00eda es asunto o son asuntos de todos, de todos",
            "start": 5341.22,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " en una democracia.",
            "start": 5360.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eso es una parte del enojo.",
            "start": 5361.22,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " La otra parte del enojo es que son como una burocracia dorada, que viven con m\u00e1s de atenciones",
            "start": 5370.66,
            "duration": 25.079999999999927
        },
        {
            "text": " y de privilegios, que ganan hasta 700 mil pesos mensuales, s\u00f3lo ganan m\u00e1s que ellos",
            "start": 5395.74,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " los periodistas famosos.",
            "start": 5412.34,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Yo digo que hay periodistas en M\u00e9xico que ganan hasta un mill\u00f3n de pesos mensuales",
            "start": 5416.82,
            "duration": 10.240000000000691
        },
        {
            "text": " y el otro d\u00eda me dijo un due\u00f1o de una estaci\u00f3n de radio. No, presidente, ganan much\u00edsimo",
            "start": 5427.06,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " m\u00e1s. Yo pensaba que era mucho, un mill\u00f3n mensual. No, de los famosos, que ojal\u00e1 y",
            "start": 5441.3,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " ahora que estamos hablando de transparencia, cu\u00e1nto ganan, cu\u00e1nto gana Siru, L\u00f3pez Origa,",
            "start": 5454.9,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Lore de Mola, los famosos.",
            "start": 5463.54,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Por hacer p\u00fablicas las declaraciones patrimoniales de los ministros.",
            "start": 5466.339999999999,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque ellos son los que usan m\u00e1s la excusa o el pretexto de que no dan a conocer",
            "start": 5476.26,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " sus bienes porque los pueden secuestrar, pero ellos s\u00ed aplican.",
            "start": 5485.900000000001,
            "duration": 7.839999999999236
        },
        {
            "text": " A los ingenieros militares.",
            "start": 5493.74,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Claro, son muy transparentes en los bueyes del compadre.",
            "start": 5496.02,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, ojal\u00e1 y la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica.",
            "start": 5501.780000000001,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, el enojo es ese y como se est\u00e1 analizando lo del presupuesto en la C\u00e1mara",
            "start": 5515.62,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " de Diputados y tienen un fideicomiso de 20 mil millones de pesos para sus extravagancias,",
            "start": 5527.3,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " eso es lo que los tiene ahora inquietos.",
            "start": 5542.58,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y otras cosas, porque el ministro que dio amparo al gobernador de Coahuila para que",
            "start": 5546.66,
            "duration": 13.44000000000051
        },
        {
            "text": " no se distribuyeran los libros de texto, que no s\u00e9 c\u00f3mo le est\u00e1n haciendo los maestros",
            "start": 5560.1,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " en Coahuila sin libros y el mismo ministro que dio amparo a la gobernadora de Chihuahua",
            "start": 5568.58,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " para que no se distribuyeran los libros.",
            "start": 5580.0599999999995,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Luis Mar\u00eda Aguilar.",
            "start": 5581.58,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Luis Mar\u00eda Aguilar, s\u00ed.",
            "start": 5585.86,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " No ha resuelto ese ministro.",
            "start": 5587.98,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Primero estos asuntos.",
            "start": 5593.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No ha resuelto.",
            "start": 5594.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed los tienen.",
            "start": 5597.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y no ha resuelto lo que \u00e9l pidi\u00f3 atender, lo de un pago de impuesto de m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 5598.1,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " millones de pesos de una empresa.",
            "start": 5616.820000000001,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed lo tiene el expediente guardado en el escritorio.",
            "start": 5622.66,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1n muy nerviosos y por eso todas estas medidas.",
            "start": 5630.9,
            "duration": 18.11999999999989
        },
        {
            "text": " No generalizo, hay gente en el Poder Judicial recta, pero no son los que mandan en el Poder",
            "start": 5649.02,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " Judicial.",
            "start": 5663.46,
            "duration": 3.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Los que deciden vienen del antiguo r\u00e9gimen y no est\u00e1n de acuerdo con la impartici\u00f3n",
            "start": 5666.780000000001,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " de justicia en realidad.",
            "start": 5678.02,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso las diferencias.",
            "start": 5681.38,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Yo tambi\u00e9n no dar motivo que piden una informaci\u00f3n sobre gastos de la Presidencia.",
            "start": 5689.22,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Nosotros, lo repito, cuando llegamos la Presidencia ejerc\u00eda tres mil 600 millones de pesos,",
            "start": 5704.3,
            "duration": 18.279999999999745
        },
        {
            "text": " tres mil 600 millones de pesos y ahora estamos ejerciendo 600, o sea, este a\u00f1o cuando mucho",
            "start": 5722.58,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " van a ser 600, tres mil menos desde que llegamos hasta ahora.",
            "start": 5742.82,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " Ya no hay Estado Mayor Presidencial, ya no hay 8 mil elementos cuidando al presidente,",
            "start": 5752.78,
            "duration": 12.160000000000764
        },
        {
            "text": " ya no hay avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 5764.9400000000005,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Hemos comprado un veh\u00edculo nuevo para funcionarios p\u00fablicos y se redujeron los sueldos de los",
            "start": 5767.26,
            "duration": 23.23999999999978
        },
        {
            "text": " altos funcionarios p\u00fablicos en el Ejecutivo y se est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica de",
            "start": 5790.5,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " austeridad republicana y todo lo que se ahorra se destina a la gente, lo que se ahorra por",
            "start": 5801.86,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " no permitir la corrupci\u00f3n y lo que se ahorra por no permitir los privilegios en el gobierno.",
            "start": 5814.48,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y estamos hablando de much\u00edsimo dinero, yo creo que hemos ahorrado m\u00e1s de un bill\u00f3n",
            "start": 5822.2,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " de pesos, de ah\u00ed sale para las obras y sobre todo para los programas de bienestar.",
            "start": 5833.52,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y esa es la clave, no permitir la corrupci\u00f3n y no permitir los gastos onerosos, el derroche,",
            "start": 5846.68,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " el despilfarro, el lujo en el gobierno, con la m\u00e1xima de que no pueda haber gobierno",
            "start": 5862.36,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " rico con pueblo pobre.",
            "start": 5870.0,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y no pasa nada, yo sigo teniendo como apoyo a 15, 20 compa\u00f1eros, la mayor\u00eda mujeres,",
            "start": 5871.2,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " m\u00e1s predilectos, hasta se cre\u00edan m\u00e1s que los oficiales que se quedaban en el Ej\u00e9rcito",
            "start": 5908.56,
            "duration": 17.460000000000036
        },
        {
            "text": " y en la Defensa.",
            "start": 5926.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y todo eso se termin\u00f3.",
            "start": 5927.02,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n hay una gran diferencia, porque ya no hay las pensiones millonarias a los",
            "start": 5934.780000000001,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " presidentes, por eso tambi\u00e9n las molestias de Fox, su enojo. Pero hay que seguir adelante",
            "start": 5948.86,
            "duration": 20.100000000000364
        },
        {
            "text": " y no callarnos, hay que seguir llevando a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y denunciando",
            "start": 5968.96,
            "duration": 16.779999999999745
        },
        {
            "text": " los de corrupci\u00f3n, la prepotencia, la fantocher\u00eda, las extravagancias en el gobierno.",
            "start": 5985.74,
            "duration": 13.140000000000327
        },
        {
            "text": " Pero eso que ya se estaba convirtiendo en algo normal, que iba el funcionario en un",
            "start": 5998.88,
            "duration": 21.479999999999563
        },
        {
            "text": " carro con su chofer y \u00e9l atr\u00e1s, y bajaba el chofer y le abr\u00eda la puerta. Imag\u00ednense",
            "start": 6020.36,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " eso, toda la humillaci\u00f3n que implica.",
            "start": 6035.92,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos avanzando poco a poco y sin alterarnos, sin pelearnos, no enojarnos,",
            "start": 6042.52,
            "duration": 23.600000000000364
        },
        {
            "text": " las cosas como van a dar gracias a la vida tambi\u00e9n.",
            "start": 6066.42,
            "duration": 4.699999999999818
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n llevando a cabo los cambios de manera pac\u00edfica, esto es bueno",
            "start": 6071.12,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " para todos los mexicanos, para el bloque conservador tambi\u00e9n, para todos.",
            "start": 6077.72,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Porque estas transformaciones, cuando se han llevado a cabo en la historia de M\u00e9xico,",
            "start": 6089.64,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " han significado mucho derramamiento de sangre, muchas p\u00e9rdidas de vidas y con el apoyo de",
            "start": 6098.92,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " todos, incluidos los conservadores, estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n en forma pac\u00edfica.",
            "start": 6109.52,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Porque una cosa es que Ciro y L\u00f3pez Origa, Fox y Diego, cualquiera cuestione e insulte,",
            "start": 6118.84,
            "duration": 24.159999999999854
        },
        {
            "text": " pero eso en una democracia yo dir\u00eda que es normal.",
            "start": 6143.0,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Lo que no debemos permitir es la violencia, dirimir todo de manera pac\u00edfica, con di\u00e1logo,",
            "start": 6150.36,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " con debate y con argumentos.",
            "start": 6168.12,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " El problema es ese, no se gana un debate sin argumentos, no se gana un debate con mentiras,",
            "start": 6173.32,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " no se gana un debate con peri\u00f3dicasos, se gana con argumentos, se gana con hechos,",
            "start": 6191.28,
            "duration": 20.159999999999854
        },
        {
            "text": " actuando de manera honesta, con congruencia.",
            "start": 6211.44,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " As\u00ed es como se puede, pero la doble moral, el doble discurso, la simulaci\u00f3n, la hipocres\u00eda",
            "start": 6222.16,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " no sirve para nada en un proceso de transformaci\u00f3n, lo que est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 6235.36,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Eso no dura, no resiste la prueba de los hechos, no se puede enga\u00f1ar, no se puede simular",
            "start": 6240.2,
            "duration": 29.11999999999989
        },
        {
            "text": " porque ya hay una sociedad muy consciente y como dec\u00eda Lincoln, se puede enga\u00f1ar",
            "start": 6269.32,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " a un pueblo una vez, dos veces, pero no se le puede enga\u00f1ar toda la vida, por muy cerrado",
            "start": 6281.599999999999,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " que est\u00e9, por muy dogm\u00e1tico, por muy sectario, por muy fan\u00e1tico.",
            "start": 6292.64,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no van a reaccionar cuando lo que est\u00e1n viendo es algo inocultable?",
            "start": 6304.44,
            "duration": 29.720000000000255
        },
        {
            "text": " Por mucho que se quiera estar en contra de algo, pues no se puede.",
            "start": 6334.16,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " Pero, en fin, ah\u00ed est\u00e1n las cosas.",
            "start": 6346.92,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " En una segunda pregunta, se\u00f1or presidente. La situaci\u00f3n de los pobladores del Carmen,",
            "start": 6352.0,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " del Carmen Nuevo Le\u00f3n. Es muy dif\u00edcil porque hay falta de escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica.",
            "start": 6360.52,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " En una poblaci\u00f3n de 110 mil habitantes s\u00f3lo hay 40 escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica y cuando",
            "start": 6371.4800000000005,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " el m\u00ednimo que est\u00e1n planteando los habitantes ser\u00edan de 200, entonces tienen que ser hasta",
            "start": 6382.040000000001,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " cuatro turnos en las escuelas de dos horas y no hay falta de aprovechamiento.",
            "start": 6389.32,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Esto se dio porque el presidente municipal dio permiso a desarrolladoras para que hicieran",
            "start": 6397.36,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " viviendas y todo, pero sin servicios de agua potable, de drenaje y con falta de escuela.",
            "start": 6409.16,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " En lugar de gestionar ante la CEP de Nuevo Le\u00f3n o la CEP federal, nuevas escuelas no,",
            "start": 6417.68,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " les daba permisos a los desarrolladores. Las finanzas p\u00fablicas del municipio son muy malas,",
            "start": 6428.96,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " tienen como 32 millones de pesos al SAT de lo que han de impuestos sobre la renta,",
            "start": 6439.6,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " de retenciones de impuestos sobre la renta.",
            "start": 6449.52,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " El municipio est\u00e1 a oscuras en la noche porque hay falta de luminarias, supuestamente se han",
            "start": 6453.04,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " comprado equipos y luminarias, pero no se ve, las calles est\u00e1n llenas de baches.",
            "start": 6464.08,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, la pregunta ser\u00eda \u00bfc\u00f3mo podr\u00edan ayudar?, y el estado de Nuevo Le\u00f3n est\u00e1",
            "start": 6471.5599999999995,
            "duration": 10.080000000000837
        },
        {
            "text": " creciendo mucho, tiene un buen gobernador, pero este tipo de problemas de presidentes",
            "start": 6481.64,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " municipales como el del Carmen atrasan a la gente.",
            "start": 6487.24,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Hay algo que tambi\u00e9n se quejan los habitantes, les hacen ponerse un uniforme naranja porque",
            "start": 6491.12,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " el presidente municipal es el color del partido que \u00e9l tiene.",
            "start": 6499.64,
            "duration": 7.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 podr\u00edan hacer los habitantes? Ayer creo, pasaron que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 6507.5199999999995,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " en varias poblaciones de Oaxaca para tener una infraestructura m\u00e1s deseable. \u00bfQu\u00e9 podr\u00edan",
            "start": 6517.08,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " hacer ellos para no estar viviendo este infierno?",
            "start": 6528.88,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n la polic\u00eda de tr\u00e1nsito del municipio es un peligro, hay muchas quejas de abuso",
            "start": 6534.04,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " de autoridad de los que pasan por ese municipio que est\u00e1 lleno de baches. \u00bfQu\u00e9 podr\u00edan",
            "start": 6544.4,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " hacer los habitantes para ya no estar sufriendo esto?, la falta de escuela, la falta de servicios.",
            "start": 6553.879999999999,
            "duration": 8.1200000000008
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pues es cosa de hablar con el gobernador porque corresponde al estado y ver qu\u00e9 presupuesto",
            "start": 6562.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " tiene el municipio. A veces los castigan en el Congreso local a los municipios, ver",
            "start": 6578.0,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " si tiene el presupuesto suficiente y en lo que podamos nosotros ayudar.",
            "start": 6593.6,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de Nuevo Le\u00f3n y es muy buena",
            "start": 6600.76,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " la relaci\u00f3n con \u00e9l. Vamos a ver qu\u00e9 hacemos.",
            "start": 6606.56,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es un fen\u00f3meno que se da cuando no hay planeaci\u00f3n en el desarrollo, cuando no se tienen o no",
            "start": 6612.4800000000005,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " se respetan los planes de desarrollo urbano, o sea, son las dos cosas. En muchos municipios",
            "start": 6626.48,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " no hay planes de desarrollo y en otros hay planes de desarrollo, pero no los respetan.",
            "start": 6636.5199999999995,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa? Llega mucha poblaci\u00f3n en busca de empleo, crecen mucho los municipios",
            "start": 6646.48,
            "duration": 21.61999999999989
        },
        {
            "text": " industriales, de las zonas tur\u00edsticas y no hay servicios p\u00fablicos o es mucho mayor",
            "start": 6669.1,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " el crecimiento de la demanda que la oferta de servicios.",
            "start": 6678.9800000000005,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " Esto pasa en Los Cabos, pasa en Quintana Roo, en la zona tur\u00edstica, en Vallarta, en Nuevo",
            "start": 6685.42,
            "duration": 16.68000000000029
        },
        {
            "text": " Le\u00f3n, en la zona condurba de Monterrey, en las ciudades fronterizas, en Ju\u00e1rez, en",
            "start": 6702.1,
            "duration": 16.279999999999745
        },
        {
            "text": " Tijuana. Entonces, s\u00ed tiene que pensarse en un crecimiento ordenado.",
            "start": 6718.38,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " Ahora que estamos desarrollando todas las obras de infraestructura en el lismo, en la",
            "start": 6730.38,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, se est\u00e1n elaborando planes de desarrollo urbano y se est\u00e1n logrando",
            "start": 6739.46,
            "duration": 12.580000000000837
        },
        {
            "text": " las autorizaciones de los congresos locales, de los ayuntamientos para ordenar el crecimiento",
            "start": 6752.04,
            "duration": 11.140000000000327
        },
        {
            "text": " de los municipios del sureste, sobre todo en las zonas tur\u00edsticas, porque si no se",
            "start": 6763.18,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " vuelve un desarrollo urbano an\u00e1rquico y sin servicios.",
            "start": 6775.8,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico me toc\u00f3, siendo jefe de gobierno, ya se los expliqu\u00e9 en una",
            "start": 6786.76,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " ocasi\u00f3n, tomar una decisi\u00f3n entrando. Me acuerdo que fue un bando, as\u00ed le llamaba",
            "start": 6792.04,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " yo cuando entr\u00e9, a las decisiones que se fueron tomando para poner orden, y esto fue",
            "start": 6802.64,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " el bando dos.",
            "start": 6811.92,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Me acuerdo este bando, no se permiti\u00f3 construir unidades habitacionales ni desarrollos habitacionales",
            "start": 6815.64,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " en 12 delegaciones de las 16, que ahora son alcald\u00edas, porque todo el centro de la ciudad,",
            "start": 6832.0,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " Coautemo, Miguel Hidalgo, Benito Ju\u00e1rez, Azc\u00e1 Posalco, las cuatro delegaciones del",
            "start": 6850.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " centro, se hab\u00edan despoblado y la ciudad estaba creciendo, o sea, al oriente mucho.",
            "start": 6858.200000000001,
            "duration": 15.679999999999382
        },
        {
            "text": " En los a\u00f1os 70 Iztapalapa ten\u00eda 500 mil habitantes y cuando llegu\u00e9 a la jefatura",
            "start": 6873.88,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " de gobierno ya ten\u00eda casi dos millones, y Tlalpan ten\u00eda 120 mil y cuando llegu\u00e9",
            "start": 6886.0,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " al gobierno ten\u00eda 600 mil. De ah\u00ed est\u00e1n los bosques y es la zona de recarga de agua",
            "start": 6898.72,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " y de ox\u00edgeno para la ciudad, porque todav\u00eda la Ciudad de M\u00e9xico, la mitad es rural y",
            "start": 6909.879999999999,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " la mitad est\u00e1 urbanizada, pero la Ciudad de M\u00e9xico vive del \u00e1rea rural, de Milpalta,",
            "start": 6918.679999999999,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " de Xochimilco, de Tl\u00e1huatl, de Tlalpan, de Magdalena Contreras, de las zonas donde todav\u00eda",
            "start": 6934.56,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " hay \u00e1rea rural y boscosa.",
            "start": 6949.4400000000005,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, dimos oportunidades para que se construyera en las delegaciones centrales,",
            "start": 6951.36,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " se puso orden, porque aqu\u00ed hab\u00eda quedado la infraestructura, hab\u00eda quedado el metro,",
            "start": 6963.5199999999995,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " los hospitales, las escuelas, toda la infraestructura.",
            "start": 6971.44,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y donde se estaba creciendo no hab\u00eda infraestructura, eran calles de los pueblos de antes, no avenidas",
            "start": 6976.12,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " y desde luego no hab\u00eda agua, no hab\u00eda drenaje, no hab\u00eda metro. Entonces, se puso orden,",
            "start": 6988.88,
            "duration": 12.679999999999382
        },
        {
            "text": " hubo protestas por los desarrolladores inmobiliarios, le abrieron las puertas en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 7001.56,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " por la corrupci\u00f3n y por eso lamentablemente se llen\u00f3 Iztapaluca, Itec\u00e1mac.",
            "start": 7015.240000000001,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " En ese tiempo Huehuetoca, miles de departamentos, de unidades habitacionales, muchas de esas",
            "start": 7028.96,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " desocupadas por el negocio inmobiliario.",
            "start": 7044.6,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ayer hab\u00eda sido un negocio el manejo del uso del suelo en la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 7052.72,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " en el resto del pa\u00eds. Ah\u00ed tienen ejemplos el adefesio ese que hicieron ah\u00ed en el Puerto",
            "start": 7062.400000000001,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " de Veracruz, una torre en el malec\u00f3n, en el centro hist\u00f3rico por influencia y corrupci\u00f3n.",
            "start": 7072.56,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y los jueces volvemos al Poder Judicial, todos protegiendo, algo que va en contra",
            "start": 7086.6,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " de la historia, de la cultura, que significa hasta contaminaci\u00f3n visual, pero as\u00ed muchos",
            "start": 7105.48,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " edificios en Vallarta para edificios de cuatro niveles, ocho.",
            "start": 7125.48,
            "duration": 16.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y los hacen, acabamos de clausurar uno en Tulum, as\u00ed, un hotel, porque no se puede",
            "start": 7142.2,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " construir sin control de la altura, es una tur\u00edstica.",
            "start": 7157.24,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " Si no se convierte con todo respeto en lo que es Miami o la Florida, \u00bfpor qu\u00e9 es atractivo",
            "start": 7167.68,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " Quintana Roo?",
            "start": 7180.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque ah\u00ed est\u00e1 el mar, ah\u00ed est\u00e1 la selva, no son los rascacielos para eso Miami o Nueva",
            "start": 7181.48,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " York, pero hay que controlar eso.",
            "start": 7196.4,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfVamos a ver qu\u00e9 se hace en Nueva York?",
            "start": 7202.639999999999,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque es lo que est\u00e1 pasando en ese municipio, esta corrupci\u00f3n de las inmobiliarias",
            "start": 7207.92,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " y con falta de infraestructura.",
            "start": 7216.4,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 7219.24,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Empezamos por ac\u00e1.",
            "start": 7222.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 7223.36,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Alejandro Cabral, de la MARC, la Asociaci\u00f3n Mundial de Radios Comunitarias y de Pol\u00edtica",
            "start": 7229.88,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " de Rock and Roll Radio.",
            "start": 7234.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que est\u00e1 este anuncio del Issste, la verdad me da much\u00edsimo gusto, tra\u00eda este",
            "start": 7235.28,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " tema precisamente, me da gusto saber que ac\u00e1 est\u00e1 el director.",
            "start": 7241.4400000000005,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Dentro de la Cuarta Transformaci\u00f3n dec\u00edamos, \u00bfy cu\u00e1ndo llega el Issste?, \u00bfcu\u00e1ndo llega",
            "start": 7248.88,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " la transformaci\u00f3n al Issste?, que sigue\u2026 a veces hay hospitales que parece uno que",
            "start": 7253.92,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " est\u00e1 asistiendo a un museo m\u00e1s que a un hospital y a un museo descuidado, para colmo.",
            "start": 7258.96,
            "duration": 6.900000000000546
        },
        {
            "text": " Recordamos los tiempos en que las tiendas del Issste funcionaban.",
            "start": 7265.860000000001,
            "duration": 3.339999999999236
        },
        {
            "text": " Hoy pues no s\u00e9 qui\u00e9n entre a esas tiendas porque no hay nada.",
            "start": 7269.2,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda Issste Turismo, hab\u00eda Issste Servicios, hab\u00eda Issste Cultura, fue en mi estado en",
            "start": 7275.92,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Sonora e Issste Cultura fue la punta de lanza del desarrollo cultural, lo recuerdo bien.",
            "start": 7281.28,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 haciendo, pero siguen hoy, hoy en d\u00eda, problemas que posiblemente",
            "start": 7287.639999999999,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " ser\u00eda f\u00e1cil solucionar.",
            "start": 7295.92,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Le pongo dos ejemplos, digo, esto es el cambio grande y ojal\u00e1 nos hablen de ello, pero le",
            "start": 7299.28,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " pongo dos ejemplos.",
            "start": 7305.719999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En Sonora hay una maestra que en tiempo de COVID, en esta \u00e9poca en que asist\u00edamos con",
            "start": 7306.719999999999,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " miedo a los hospitales, tuvo un problema de salud, tuvo incluso que dejar de hacer muchas",
            "start": 7314.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " labores que estaba intentando hacer de educaci\u00f3n en tiempo de pandemia porque tuvo un problema",
            "start": 7321.44,
            "duration": 4.859999999999673
        },
        {
            "text": " neurol\u00f3gico que se lo detectaron tarde, que no le encontraban que ten\u00eda, incapacidades,",
            "start": 7326.299999999999,
            "duration": 8.61999999999989
        },
        {
            "text": " incapacidades no le detectaban.",
            "start": 7334.919999999999,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Lleg\u00f3 el momento en que ya no se pudo recuperar, tiene problemas neurol\u00f3gicos y est\u00e1 pidiendo",
            "start": 7337.36,
            "duration": 6.619999999999891
        },
        {
            "text": " su jubilaci\u00f3n.",
            "start": 7343.98,
            "duration": 2.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Hace m\u00e1s de un a\u00f1o que el Issste tiene la resoluci\u00f3n ya para darle su jubilaci\u00f3n anticipada,",
            "start": 7346.5199999999995,
            "duration": 6.739999999999782
        },
        {
            "text": " su pensi\u00f3n, y no le han podido resolver.",
            "start": 7353.259999999999,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " M\u00e1s que resolverle, le han dicho que regrese a trabajar, la mandan a trabajar de nuevo",
            "start": 7357.179999999999,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " una persona que no puede mantenerse en pie, que mucho menos puede estar enfrente del aula.",
            "start": 7365.219999999999,
            "duration": 7.480000000000473
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense usted con esta necesidad de atender a los ni\u00f1os y ella tiene problemas de habla,",
            "start": 7373.099999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " tiene problemas de caminar.",
            "start": 7379.099999999999,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " La maestra Guayo, tenemos el caso.",
            "start": 7381.74,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Me preocupa porque este caso nos lo hicieron llegar, lo dimos a conocer aqu\u00ed en Atenci\u00f3n",
            "start": 7386.54,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ciudadanos hace unos d\u00edas, hace unos 20 d\u00edas, y se lo hicimos llegar tambi\u00e9n al",
            "start": 7394.22,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " doctor Centeno, director del Issste.",
            "start": 7400.9800000000005,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " Tienen ya este expediente y no le han llamado a la maestra para decirle en qu\u00e9 va su situaci\u00f3n,",
            "start": 7405.7,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " me gustar\u00eda que le llamaran.",
            "start": 7411.66,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Y de la misma manera le pongo el otro ejemplo para hablar de esto.",
            "start": 7413.3,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " Lo que quiero decir, presidente, es que a veces los cambios estructurales son los importantes,",
            "start": 7423.02,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " pero cuando se notan en las personas es cuando uno puede hablar de ellos.",
            "start": 7427.42,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Tenemos un comunicador comunitario en San Fernando, Chiapas, N\u00e9ptar Palacios.",
            "start": 7431.9400000000005,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o que tiene a su donante para poder hacerle un trasplante de ri\u00f1\u00f3n,",
            "start": 7438.06,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " porque \u00e9l tiene ya problemas de ri\u00f1\u00f3n de a\u00f1os atr\u00e1s, consigui\u00f3 su donante y no han",
            "start": 7446.5,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " podido realizarse los estudios necesarios para saber si lo van a operar.",
            "start": 7452.86,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " Van cientos de visitas al Issste, esto es el Issste hoy en d\u00eda y s\u00ed, por eso me da much\u00edsimo",
            "start": 7458.06,
            "duration": 6.819999999999709
        },
        {
            "text": " gusto que se est\u00e9 interviniendo algo en el Issste.",
            "start": 7464.88,
            "duration": 2.4600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed, las dos cosas.",
            "start": 7467.34,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Hoy mismo se atiende el caso de la maestra y hoy mismo tambi\u00e9n se ve lo del compa\u00f1ero",
            "start": 7469.5,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " donante para ver si se atiende.",
            "start": 7481.18,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Yo creo que lo importante es que haya voluntad de servicio, que se le tenga amor al pueblo",
            "start": 7486.54,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " y que podamos ir venciendo todos los obst\u00e1culos, porque se anquilos\u00f3, por eso hablaba yo del",
            "start": 7503.62,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " elefante reum\u00e1tico, echado, ma\u00f1oso que era el gobierno y que hab\u00eda que ponerlo primero",
            "start": 7521.38,
            "duration": 10.519999999999527
        },
        {
            "text": " de pie, levantarlo y luego empezarlo a empujar para que caminara.",
            "start": 7532.179999999999,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y hemos avanzado, pero todav\u00eda, y hay que estar constantemente haci\u00e9ndolo y hacer m\u00e1s",
            "start": 7541.94,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " conciencia de que somos servidores p\u00fablicos, cada vez m\u00e1s conciencia, que no haya mal",
            "start": 7554.54,
            "duration": 14.320000000000618
        },
        {
            "text": " trato en los centros de salud, en los hospitales.",
            "start": 7568.860000000001,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " Sentir el orgullo de hacer un servicio como servidor p\u00fablico.",
            "start": 7575.3,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y hay gente muy buena, enfermeras, m\u00e9dicos, pero hay tambi\u00e9n quienes act\u00faan con mucho",
            "start": 7579.74,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " despotismo.",
            "start": 7591.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El general C\u00e1rdenas ten\u00eda un sentimiento que lo escribi\u00f3 en su memoria, que me gusta",
            "start": 7593.34,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " mucho porque demuestra lo que era el general, el profundo amor que le ten\u00eda al pueblo.",
            "start": 7611.18,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " Van a ver lo que escribi\u00f3 el general en su diario, a ver si lo encuentras. Es lo mejor.",
            "start": 7620.5,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " As\u00ed como les puedo decir, \u00bfcu\u00e1l es el texto que m\u00e1s me gusta de Ju\u00e1rez?, que no crean",
            "start": 7632.94,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 es un tratado o el libro que escribi\u00f3 para sus hijos?",
            "start": 7644.78,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " No, tantos considerandos para las leyes de reforma. No, no, no, no, no, es un p\u00e1rrafo,",
            "start": 7655.900000000001,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " lo que m\u00e1s me gusta de Ju\u00e1rez, un p\u00e1rrafo.",
            "start": 7664.14,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfY as\u00ed qu\u00e9 me gusta m\u00e1s de tantas cosas buenas, de tantas virtudes del general C\u00e1rdenas?",
            "start": 7667.700000000001,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " Es un p\u00e1rrafo que vamos a leer ahora, que tiene que ver mucho con la pol\u00edtica, con",
            "start": 7683.14,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " el servicio p\u00fablico, con el amor al pueblo.",
            "start": 7697.3,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y ojal\u00e1\u2026",
            "start": 7702.94,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfY en esto avancemos? Porque puede haber voluntad.",
            "start": 7707.0199999999995,
            "duration": 14.480000000000473
        },
        {
            "text": " Sabe que afortunadamente despu\u00e9s de la pandemia y de la crisis, logramos",
            "start": 7721.5,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " remontar el problema econ\u00f3mico y ya tenemos crecimiento econ\u00f3mico y no tenemos problema",
            "start": 7738.26,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " presupuestal, tenemos recursos para la salud, que es prioritaria, no hay l\u00edmite, todo lo",
            "start": 7748.46,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " que se necesite para que el servicio en el Issste sea de primera.",
            "start": 7762.58,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y lo mismo el IMSS-Bienestar, atender a m\u00e1s de 50 millones de personas que no tienen seguridad",
            "start": 7770.18,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " social.",
            "start": 7780.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Fuimos precisamente con el IMSS, fuimos un orgullo mundial, la red de teatros m\u00e1s grande",
            "start": 7781.14,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " de Latinoam\u00e9rica fue del Seguro Social y hoy est\u00e1 desmantelada tambi\u00e9n.",
            "start": 7789.9800000000005,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Es que se esmeraron en destruir todo lo que era la seguridad social. La tragedia de ABC",
            "start": 7796.06,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " tiene ese origen.",
            "start": 7810.740000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, atraviesa por ah\u00ed.",
            "start": 7811.740000000001,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Porque antes las guarder\u00edas las manejaba el Seguro Social.",
            "start": 7813.620000000001,
            "duration": 3.9199999999991633
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s fueron negocios.",
            "start": 7817.54,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y muy buenas guarder\u00edas. Y estos ambiciosos, enfermos de ambici\u00f3n al dinero empezaron",
            "start": 7821.66,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " a subrogar, a subcontratar servicios.",
            "start": 7833.58,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " El da\u00f1o causado por las privatizaciones fue tremendo, lo mismo en el Issste, privatizaron",
            "start": 7841.82,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " todo, pero si vamos al terreno educativo, lo mismo. Si vamos a lo energ\u00e9tico, fue un",
            "start": 7849.66,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " milagro que no hayan acabado con Pemex y con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 7861.78,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " Las comunicaciones, privatizaci\u00f3n de aeropuertos, construidos con dinero del pueblo y entregados",
            "start": 7872.46,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " en concesi\u00f3n a particulares, los ferrocarriles, construidos con dinero del pueblo y entregados",
            "start": 7883.9,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " en concesi\u00f3n a particulares.",
            "start": 7894.74,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Los puertos, todo.",
            "start": 7899.26,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y ahora pues ya empezamos a recuperar lo p\u00fablico, pero s\u00ed afect\u00f3 mucho la mentalidad tecnocr\u00e1tica,",
            "start": 7907.14,
            "duration": 23.720000000000255
        },
        {
            "text": " porque no s\u00f3lo fue el nuevo modelo econ\u00f3mico o el nuevo modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica,",
            "start": 7930.86,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " sino fue tambi\u00e9n el adoctrinamiento de que lo privado era mejor que lo p\u00fablico.",
            "start": 7937.98,
            "duration": 14.44000000000051
        },
        {
            "text": " Profundo. Imag\u00ednense, las universidades en casi todas las disciplinas dej\u00f3 de tomarse",
            "start": 7953.42,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " en cuenta lo social, lo c\u00edvico, lo colectivo, todo se enfoc\u00f3 a lo individual, a lo material.",
            "start": 7971.1,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " Bueno, si por eso quitaron el civismo y la filosof\u00eda y quer\u00edan que se acabara la historia,",
            "start": 7988.06,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " fue un verdadero retroceso.",
            "start": 8004.54,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, recuperar los ideales de la Revoluci\u00f3n Mexicana.",
            "start": 8006.58,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hablo de la Revoluci\u00f3n Mexicana? Porque es la primera revoluci\u00f3n social del",
            "start": 8020.66,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " mundo. Recuperar los ideales de la Constituci\u00f3n de 1917 es la Constituci\u00f3n social m\u00e1s avanzada",
            "start": 8026.98,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " del mundo.",
            "start": 8039.259999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y todo eso lo desmontaron, o sea, se propusieron acabar con el Estado de bienestar, con la",
            "start": 8040.26,
            "duration": 25.11999999999989
        },
        {
            "text": " propiedad social, con la protecci\u00f3n a los pobres, haciendo a un lado la responsabilidad",
            "start": 8065.38,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " que ten\u00eda el Estado y dejando todo al mercado.",
            "start": 8081.9400000000005,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Todo esto que estamos hablando de la urbanizaci\u00f3n era el que no hubiese ninguna reglamentaci\u00f3n,",
            "start": 8087.26,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " dejar todo al mercado sin que el Estado pusiera orden y mucho menos que el Estado se metiera",
            "start": 8101.54,
            "duration": 15.240000000000691
        },
        {
            "text": " a la construcci\u00f3n, a la inversi\u00f3n p\u00fablica o a promover el desarrollo.",
            "start": 8116.78,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, todo eso es lo que se est\u00e1 cambiando ahora, pero hace falta todav\u00eda seguir con",
            "start": 8125.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " conciencia para que podamos avanzar m\u00e1s y que los servidores p\u00fablicos ayudemos.",
            "start": 8143.74,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " Lo est\u00e1n haciendo, realmente hemos podido sacar adelante a Pemex, a la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 8159.3,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " de Electricidad, por los trabajadores.",
            "start": 8166.94,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ayer se arregl\u00f3 el emplazamiento a huelga de los trabajadores de Pemex por los aumentos",
            "start": 8171.0599999999995,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " de salario. Le agradezco mucho a los dirigentes del sindicato, porque hay confianza y nosotros",
            "start": 8184.26,
            "duration": 15.719999999999345
        },
        {
            "text": " le hemos dado un trato especial a los trabajadores de Pemex.",
            "start": 8199.98,
            "duration": 5.480000000001382
        },
        {
            "text": " Ahora los hab\u00edan basificado en la cantidad que se est\u00e1 haciendo ahora y lo mismo con",
            "start": 8205.46,
            "duration": 12.8799999999992
        },
        {
            "text": " los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 8218.339999999998,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ahorita nos cost\u00f3 un poco lo de Pemex, porque el aumento que acordaron en la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 8222.94,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " de Electricidad es un poco mayor y quer\u00edan los de Pemex que fuese igual que el de la",
            "start": 8235.66,
            "duration": 5.880000000001019
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Se lleg\u00f3 a un acuerdo tambi\u00e9n favorable para los trabajadores",
            "start": 8241.54,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " petroleros, pero bueno, ya hay esa contribuci\u00f3n de los trabajadores.",
            "start": 8249.22,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y lo mismo en el caso de los trabajadores de la salud. \u00bfCu\u00e1nto nos ayudaron cuando",
            "start": 8259.74,
            "duration": 7.199999999998909
        },
        {
            "text": " la pandemia?",
            "start": 8266.939999999999,
            "duration": 1.7200000000011642
        },
        {
            "text": " Ahora, muchos de los que estamos basificando, \u00bfcu\u00e1ntos hemos basificado?",
            "start": 8268.66,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en el caso del Seguro Social, en el tiempo que llevamos, del r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 8276.82,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " 30 mil y IMSS, bienestar.",
            "start": 8286.02,
            "duration": 3.4399999999986903
        },
        {
            "text": " Llevamos 10 mil en estos en este.",
            "start": 8289.46,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Ser\u00edan 40 mil.",
            "start": 8292.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y van a ser 40 mil m\u00e1s de IMSS que de estar este a\u00f1o.",
            "start": 8293.66,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo me compromet\u00ed a basificar, me acuerdo bien, 80 mil y ya nada m\u00e1s. \u00bfUstedes llevan",
            "start": 8297.58,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " 40 mil y faltan?",
            "start": 8308.5,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " S\u00ed, todav\u00eda faltan.",
            "start": 8311.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY en el Issste?",
            "start": 8313.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A lo de cuatro mil sobre la pandemia llevamos cerca de dos mil.",
            "start": 8314.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, dos mil.",
            "start": 8321.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed vamos. Esto es lo que m\u00e1s me gusta del general.",
            "start": 8323.26,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " He podido conocer el verdadero fondo moral de muchos servidores p\u00fablicos al observar",
            "start": 8330.18,
            "duration": 15.280000000000655
        },
        {
            "text": " en sus semblantes el disgusto que les causa la demanda de auxilio o de justicia de las",
            "start": 8346.46,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " gentes pobres.",
            "start": 8356.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, les molesta, les disgusta.",
            "start": 8357.14,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " Yo les pienso m\u00e1s en la tragedia interminable de nuestro propio pueblo.",
            "start": 8364.78,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Piensen lo que les preocupaba.",
            "start": 8371.86,
            "duration": 4.960000000000946
        },
        {
            "text": " Y esto es de 1935, m\u00e1s o menos, estaba en la Presidencia. A ver, si no me equivoco.",
            "start": 8376.820000000002,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 a\u00f1o?",
            "start": 8388.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 35.",
            "start": 8392.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 35, era presidente.",
            "start": 8393.460000000001,
            "duration": 1.7199999999993452
        },
        {
            "text": " \u00bfY en qu\u00e9 estaba pensando?",
            "start": 8395.18,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " Por eso es grande.",
            "start": 8402.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, para los servidores p\u00fablicos, el que se atienda a la gente.",
            "start": 8403.980000000001,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " La verdad que yo he tenido la fortuna, la suerte de contar con muy buenos compa\u00f1eros,",
            "start": 8417.7,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eras que me ayudan en esto.",
            "start": 8427.62,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Ya he hablado de lo que hizo Zo\u00e9, que dijo no voy a ir a Chiapas, o s\u00ed va, porque Chiapas",
            "start": 8431.18,
            "duration": 18.360000000000582
        },
        {
            "text": " es un estado muy bello, con mucha cultura, con mucha historia, un pueblo extraordinario.",
            "start": 8449.54,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " Por cierto, tambi\u00e9n ya estamos atendiendo lo de Frontera con Malapa y agradecerle mucho",
            "start": 8464.220000000001,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " a la gente que nos est\u00e1 ayudando.",
            "start": 8471.140000000001,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Por otro lado, en estos d\u00edas, digo, en estas \u00e9pocas, imposible no hablar de Ayotzinapa",
            "start": 8475.86,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " y en estos d\u00edas m\u00e1s, se ha avanzado mucho, no tanto como se quisiera. Usted mismo lo",
            "start": 8483.1,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " ha dicho que es uno de sus grandes pendientes, algo que terminar\u00e1 sacando, pero que le ha",
            "start": 8489.54,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " costado trabajo.",
            "start": 8494.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El GIEI, los familiares, muchas personas dicen que en donde se atora esto es en los militares,",
            "start": 8495.140000000001,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " usted ha dicho que no es as\u00ed, que hay militares presos, pero hay algo que se ha cuestionado",
            "start": 8506.54,
            "duration": 5.139999999999418
        },
        {
            "text": " y que yo le quisiera preguntar su punto de vista. Los mandos militares. El Ej\u00e9rcito",
            "start": 8511.68,
            "duration": 6.739999999999782
        },
        {
            "text": " estuvo enterado de muchas cosas, alguien dio \u00f3rdenes o alguien permiti\u00f3 cosas.",
            "start": 8518.42,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil, a pesar de una orden presidencial, saber qu\u00e9 pas\u00f3 en esa",
            "start": 8523.1,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " cercana? De repente se me figura que estamos intentando rascar en el 68 con toda la p\u00e9rdida",
            "start": 8530.78,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " de documentos y no es tan antiguo ni es tan ajeno. Muchos incluso siguen o activos o muy",
            "start": 8539.300000000001,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " cerca y podr\u00edan decir cosas.",
            "start": 8546.900000000001,
            "duration": 2.279999999998836
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 ha sido tan dif\u00edcil encontrar la verdad dentro del Ej\u00e9rcito?",
            "start": 8549.18,
            "duration": 5.800000000001091
        },
        {
            "text": " Bueno, estamos haciendo una investigaci\u00f3n a fondo, seria, vamos avanzando. Se cometi\u00f3",
            "start": 8554.98,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " el error de ocultar la verdad y de desaparecer pruebas y de implantar, imponer lo que se",
            "start": 8567.98,
            "duration": 26.6200000000008
        },
        {
            "text": " llam\u00f3 pacto de silencio. Entonces, todo eso lo estamos enfrentando y hemos avanzado",
            "start": 8594.6,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " bastante.",
            "start": 8603.800000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ayer se tuvo una reuni\u00f3n con los padres, con los abogados, los padres de los muchachos",
            "start": 8606.800000000001,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " desaparecidos, las madres, con los abogados, asesores y me hab\u00eda comprometido entregar",
            "start": 8612.88,
            "duration": 13.819999999999709
        },
        {
            "text": " toda la informaci\u00f3n. Tenemos diferencias. Ellos insisten de que el Ej\u00e9rcito no est\u00e1",
            "start": 8626.699999999999,
            "duration": 14.579999999999927
        },
        {
            "text": " Hoy vamos a entregar, porque ellos no quisieron recibir el informe ayer, nosotros queremos",
            "start": 8668.8,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " que se conozca el informe, porque me entregaron un escrito pidi\u00e9ndome informaci\u00f3n, sobre",
            "start": 8677.48,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " todo de documentos que supuestamente el Ej\u00e9rcito no ha entregado y ped\u00ed al secretario de la",
            "start": 8686.74,
            "duration": 8.779999999998836
        },
        {
            "text": " Defensa un informe detallado que me entreg\u00f3 y ellos no quisieron recibir ese informe ayer.",
            "start": 8695.52,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " El abogado sali\u00f3 a decir, desde luego respeto su punto de vista, no lo comparto, de que",
            "start": 8707.84,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " lo que se le dijo aqu\u00ed fue algo muy similar a la llamada verdad hist\u00f3rica. Creo que",
            "start": 8715.88,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " exager\u00f3 o se confundi\u00f3, porque nosotros tenemos principios, tenemos ideales y hablamos",
            "start": 8728.599999999999,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " con la verdad.",
            "start": 8742.279999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, como no quisieron recibir el informe, porque es una carta m\u00eda que quiero que se",
            "start": 8744.28,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " conozca, es m\u00e1s, ponla la carta, m\u00e1s el informe de la Secretar\u00eda de la Defensa sobre",
            "start": 8752.6,
            "duration": 11.94000000000051
        },
        {
            "text": " los documentos que ellos sostienen que no ha querido entregar la Secretar\u00eda de la Defensa,",
            "start": 8764.7,
            "duration": 8.960000000000946
        },
        {
            "text": " m\u00e1s todas las grabaciones o textos que entreg\u00f3 el gobierno a Estados Unidos y una relator\u00eda",
            "start": 8773.660000000002,
            "duration": 16.099999999998545
        },
        {
            "text": " el trabajo que est\u00e1 haciendo la Fiscal\u00eda Especial. Y todo esto lo vamos a subir, porque",
            "start": 8790.24,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " me llam\u00f3 la atenci\u00f3n tambi\u00e9n, \u00bfpor qu\u00e9 no lo recibieron?",
            "start": 8798.32,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y a m\u00ed me interesa que las madres, los padres conozcan todos los documentos, porque no le",
            "start": 8801.52,
            "duration": 10.959999999999127
        },
        {
            "text": " tengo mucha confianza a los intermediarios, con todo respeto.",
            "start": 8812.48,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya lo dije ahora y no comparto ese punto de vista, es que no lo escuch\u00f3 \u00e9l.",
            "start": 8817.08,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pero esta es la carta de ayer. Dice, de conformidad con la reuni\u00f3n que sostuvimos con ustedes,",
            "start": 8831.4,
            "duration": 13.040000000000873
        },
        {
            "text": " padres y padres de familia de los j\u00f3venes desaparecidos de la normal de Ayotzinapa,",
            "start": 8844.44,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " con la presencia de sus abogados y asesores y en respuesta a su solicitud del d\u00eda 20",
            "start": 8852.08,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " de septiembre les comunico lo siguiente.",
            "start": 8860.36,
            "duration": 3.959999999999127
        },
        {
            "text": " 1. Hoy se les entregar\u00e1 un informe que ped\u00eda el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez,",
            "start": 8864.32,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional, sobre los documentos que ustedes est\u00e1n solicitando.",
            "start": 8875.24,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " En dicho informe se explica cu\u00e1ntas fojas y expedientes han sido entregados. Asimismo,",
            "start": 8884.68,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " se reitera el compromiso de continuar la b\u00fasqueda de otros escritos para no dejar ninguna duda",
            "start": 8898.2,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " el manejo transparente y el recto proceder de esta instituci\u00f3n del Estado mexicano.",
            "start": 8908.6,
            "duration": 8.039999999999054
        },
        {
            "text": " Pero les estoy anexando el informe del secretario de la Defensa, que va a estar ya disponible",
            "start": 8916.64,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " en la p\u00e1gina del gobierno, abierto a todos.",
            "start": 8936.64,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Es que Radio F\u00f3rmula quiere noticias r\u00e1pidas, pero para que no haya distorsiones, no haya",
            "start": 8942.12,
            "duration": 26.520000000000437
        },
        {
            "text": " manipulaci\u00f3n, porque ah\u00ed en Radio F\u00f3rmula manipulan mucho, con todo respeto, no t\u00fa,",
            "start": 8968.64,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " sino los conductores por instrucciones de los directivos. Y no digo mentiras.",
            "start": 8977.4,
            "duration": 10.8799999999992
        },
        {
            "text": " Dos, hoy tambi\u00e9n se les entregar\u00e1n todas las grabaciones proporcionadas por el gobierno",
            "start": 8988.28,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos vinculadas directa o indirectamente con el caso de los j\u00f3venes desaparecidos de",
            "start": 8999.720000000001,
            "duration": 6.359999999998763
        },
        {
            "text": " Ayotzinapa, todo, esto va a estar tambi\u00e9n disponible p\u00fablico.",
            "start": 9006.08,
            "duration": 8.400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfLas grabaciones?",
            "start": 9014.480000000001,
            "duration": 2.279999999998836
        },
        {
            "text": " S\u00ed, son mensajes, lo que mandaron, todo.",
            "start": 9016.76,
            "duration": 13.040000000000873
        },
        {
            "text": " \u00bfLos padres dicen que ellos tienen esa informaci\u00f3n?",
            "start": 9029.800000000001,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 9035.88,
            "duration": 1.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Los padres dicen que ellos tienen esa informaci\u00f3n.",
            "start": 9037.0,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " De todas maneras, para que tengamos todos la informaci\u00f3n.",
            "start": 9040.56,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Tres, considero de especial inter\u00e9s el que ustedes conozcan la primera versi\u00f3n o relator\u00eda",
            "start": 9049.16,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " que hemos elaborado de manera conjunta en el gobierno que represento para ir formulando",
            "start": 9062.88,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " una idea que complementada y sustentada con pruebas nos lleve a un mayor acercamiento",
            "start": 9072.24,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " a lo que realmente sucedi\u00f3 la noche del d\u00eda 26 de septiembre de 2014 y los d\u00edas posteriores?",
            "start": 9082.16,
            "duration": 10.119999999998981
        },
        {
            "text": " Por supuesto, dicha versi\u00f3n se aleja de la llamada verdad hist\u00f3rica, que es lo que",
            "start": 9092.28,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " dijo el abogado, que lo que est\u00e1 aqu\u00ed en la relator\u00eda es muy cercana a la versi\u00f3n",
            "start": 9099.16,
            "duration": 12.56000000000131
        },
        {
            "text": " de la verdad hist\u00f3rica.",
            "start": 9111.720000000001,
            "duration": 2.039999999999054
        },
        {
            "text": " Entonces, ustedes van a leer la verdad hist\u00f3rica, seguramente est\u00e1, y van a conocer la relator\u00eda",
            "start": 9113.76,
            "duration": 7.880000000001019
        },
        {
            "text": " que nosotros presentamos ayer, y ustedes todos van a tener elementos para tener un criterio.",
            "start": 9121.76,
            "duration": 14.599999999998545
        },
        {
            "text": " Lo que no queremos es ocultar ninguna informaci\u00f3n, porque si no se cae en la manipulaci\u00f3n.",
            "start": 9136.36,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " Cuatro, reitero el compromiso de seguir conduciendo los trabajos de investigaci\u00f3n hasta encontrar",
            "start": 9151.76,
            "duration": 15.860000000000582
        },
        {
            "text": " a los j\u00f3venes desaparecidos, para lo cual seguiremos trabajando en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 9167.62,
            "duration": 8.539999999999054
        },
        {
            "text": " la fiscal\u00eda especial y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica.",
            "start": 9176.16,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, les manifiesto que mantengo convicciones y principios que es lo que estimo m\u00e1s importante",
            "start": 9182.32,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en mi vida y que nunca jam\u00e1s traicionar\u00e9 la confianza de ustedes y del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 9189.16,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, esta carta con el informe de la Defensa, con los mensajes del gobierno de",
            "start": 9197.4,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, con la relator\u00eda se van a subir hoy a la p\u00e1gina del gobierno.",
            "start": 9210.4,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " Y vamos desde luego a continuar la investigaci\u00f3n y abiertos al di\u00e1logo siempre, por lo que",
            "start": 9221.880000000001,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " me preguntaba la compa\u00f1era de Radio F\u00f3rmula.",
            "start": 9235.04,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 todo eso que est\u00e1s preguntando,",
            "start": 9243.4,
            "duration": 29.520000000000437
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed lo explica el secretario de la Defensa.",
            "start": 9272.92,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Pero existe el audio como un pan, lo que dicen es que tiene la plaza.",
            "start": 9276.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero fue el elemento original, o sea, de d\u00f3nde se vino?",
            "start": 9280.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, es un documento, les cuento la historia de ese documento.",
            "start": 9284.36,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " Est\u00e1bamos en una reuni\u00f3n con los padres y con su desesperaci\u00f3n, que es entendible",
            "start": 9291.08,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " la desaparici\u00f3n de sus hijos y tambi\u00e9n por mala informaci\u00f3n de los abogados y asesores",
            "start": 9311.32,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " empezaron a mencionar de que el Ej\u00e9rcito no estaba dando informaci\u00f3n, lo mismo de",
            "start": 9326.32,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " ahora, que el Ej\u00e9rcito no estaba cooperando.",
            "start": 9334.6,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n se suele decir es que usted da la orden, pero no le hacen caso y yo no permito",
            "start": 9340.32,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " eso.",
            "start": 9360.56,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " No es que usted s\u00ed tiene voluntad, pero no le est\u00e1n haciendo caso, no.",
            "start": 9364.48,
            "duration": 13.1200000000008
        },
        {
            "text": " Yo estoy ordenando las cosas y me hacen caso.",
            "start": 9377.6,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Cuando se iban a dictar las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra los militares, yo gir\u00e9 los oficios,",
            "start": 9383.92,
            "duration": 9.959999999999127
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n ah\u00ed vienen.",
            "start": 9393.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, me acababan de dar ese documento al que hacen referencia ustedes en donde un",
            "start": 9394.88,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " testigo o un participante en los hechos habla de que ellos se ocuparon de 17 j\u00f3venes o",
            "start": 9410.36,
            "duration": 19.040000000000873
        },
        {
            "text": " algo as\u00ed.",
            "start": 9429.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 el documento.",
            "start": 9430.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y entonces me lo entreg\u00f3 a m\u00ed el general secretario.",
            "start": 9431.44,
            "duration": 7.599999999998545
        },
        {
            "text": " Y entonces, para que no quedaran ninguna duda, yo se lo entregu\u00e9 a los padres y a los abogados,",
            "start": 9439.039999999999,
            "duration": 16.200000000000728
        },
        {
            "text": " gener\u00f3 hasta cierta molestia entre los abogados y asesores, porque es muy fuerte el juicio",
            "start": 9455.24,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " de la transcripci\u00f3n, porque ahora lo que quieren es la grabaci\u00f3n y resulta que el",
            "start": 9462.32,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " documento aparece en los archivos, pero no hay grabaci\u00f3n.",
            "start": 9473.56,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Eso es lo que hay que ver y estamos investigando, pero existe el documento.",
            "start": 9480.16,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Lo que tenemos no lo podemos ni debemos ocultar, sin embargo, es\u2026",
            "start": 9492.08,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfad\u00f3nde est\u00e1 la grabaci\u00f3n?",
            "start": 9502.24,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " La voy a ir buscando, porque acu\u00e9rdense que nosotros llegamos aqu\u00ed en el 18 y estos lamentables",
            "start": 9507.32,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " casos sucedieron en el 14.",
            "start": 9520.88,
            "duration": 6.480000000001382
        },
        {
            "text": " que hab\u00edan fabricado la llamada, verdad, hist\u00f3rica y estamos reconstruyendo a partir",
            "start": 9527.400000000001,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " de lo que existe.",
            "start": 9542.560000000001,
            "duration": 8.959999999999127
        },
        {
            "text": " No puedo sostener nada, nada m\u00e1s es decir que todo lo que hay se entrega.",
            "start": 9551.52,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, en ese tenor de la b\u00fasqueda del documento, incluir\u00eda incluso revisar el sistema",
            "start": 9562.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " electr\u00f3nico donde la Sedena carga informaci\u00f3n.",
            "start": 9572.24,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se lo pregunto?",
            "start": 9575.44,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " Algunos de los testimonios y de hecho seguimientos que hicieron ese d\u00eda la Sedena no hubo un",
            "start": 9576.72,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " soporte en papel, incluso soldados y comandantes dijeron no hubo soporte en papel, todo se",
            "start": 9583.76,
            "duration": 6.43999999999869
        },
        {
            "text": " carg\u00f3 al sistema electr\u00f3nico de la Defensa.",
            "start": 9590.199999999999,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " No recuerdo el nombre, \u00bftambi\u00e9n se revisar\u00eda eso?",
            "start": 9592.48,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Todo, es que no hay ning\u00fan problema, pero adem\u00e1s les voy a decir otras cosas.",
            "start": 9595.96,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " Ya con la informaci\u00f3n que se tiene, si logramos que nos ayuden los que est\u00e1n detenidos o",
            "start": 9603.199999999999,
            "duration": 12.360000000000582
        },
        {
            "text": " quienes est\u00e1n en libertad, podemos lograr lo m\u00e1s importante, encontrar a los muchachos,",
            "start": 9615.56,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " porque ahora todo parece estar enfocado a culpar al Ej\u00e9rcito de que no ha dado informaci\u00f3n,",
            "start": 9628.24,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " cuando lo que tenemos que tener como prioridad es encontrar a los muchachos.",
            "start": 9643.64,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y la informaci\u00f3n que ya se tiene y la que podemos obtener en estos tiempos nos pueden",
            "start": 9654.8,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " conducir a eso, no es culpar por culpar, no es nada m\u00e1s fue el Estado y fue el Ej\u00e9rcito.",
            "start": 9664.279999999999,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfY ya?",
            "start": 9678.48,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " No, vamos a conocer la verdad, lo que sucedi\u00f3.",
            "start": 9682.28,
            "duration": 11.040000000000873
        },
        {
            "text": " Yo no voy a mentir ni vamos a fabricar algo que no sea cierto y vamos a actuar con rectitud.",
            "start": 9693.320000000002,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " Y no somos iguales.",
            "start": 9709.64,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y estoy tambi\u00e9n muy consciente que no por los padres, pero s\u00ed nuestros adversarios,",
            "start": 9713.24,
            "duration": 13.799999999999272
        },
        {
            "text": " porque as\u00ed son estas cosas, quisieran que nosotros fracas\u00e1ramos, como en otras cosas,",
            "start": 9727.04,
            "duration": 14.55999999999949
        },
        {
            "text": " para tener motivos y cuestionar nuestro gobierno.",
            "start": 9741.6,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " Soy consciente de eso, todos los medios de informaci\u00f3n, con honrosas excepciones.",
            "start": 9750.24,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y Claudio y Quijonsales y todos, ahora se volvieron ya defensores de derechos humanos.",
            "start": 9757.32,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " Y las llamadas organizaciones no gubernamentales, los que llamaban a no votar por nosotros,",
            "start": 9769.12,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " los de la ONU, los de la OEA, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 9784.52,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pero nosotros vamos a seguir actuando con rectitud y con humanismo.",
            "start": 9797.6,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfPero lo decieron mucho?",
            "start": 9805.92,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con eso?",
            "start": 9809.28,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se est\u00e1 buscando que lo env\u00eden, le he escrito dos cartas a dos primeros ministros",
            "start": 9811.16,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " de Israel y que s\u00ed, que van a ayudar, van a cooperar, pero son intereses, porque est\u00e1n",
            "start": 9826.32,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " protegi\u00e9ndolo y es muy lamentable que no se avance en este caso.",
            "start": 9836.16,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " Cuando este se\u00f1or particip\u00f3 en actos de tortura y no puede el gobierno de Israel protegerlo,",
            "start": 9848.6,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?",
            "start": 9864.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ni un gobierno puede proteger a un torturador, y mucho menos Israel.",
            "start": 9865.12,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Ayer les habl\u00f3 de comentar que no iban a ir a Israel, parece que hay una posibilidad.",
            "start": 9869.480000000001,
            "duration": 13.119999999998981
        },
        {
            "text": " Todo lo que ellos quieran hacer para esclarecer los hechos nosotros ayudamos.",
            "start": 9882.6,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero ya iban a votar?",
            "start": 9893.6,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed, claro, claro, claro.",
            "start": 9895.720000000001,
            "duration": 3.1199999999989814
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 abierto todo el que quiera ayudar.",
            "start": 9898.84,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Lo que no vamos a aceptar o no nos vamos a quedar callados es que quieran manipular estos",
            "start": 9902.28,
            "duration": 18.55999999999949
        },
        {
            "text": " lamentables hechos, y aunque sea el abogado y sea el GAY o el PRO, cualquier organismo,",
            "start": 9920.84,
            "duration": 14.979999999999563
        },
        {
            "text": " porque por encima de todo debe estar la verdad, la verdad es la que nos va a hacer libres.",
            "start": 9935.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " Entonces, no porque son expertos en derechos humanos de la OEA o de la ONU, ya fue hasta",
            "start": 9944.32,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " de la OEA de derechos humanos este farsante que es ahora senador \u00c1lvarez y Casas, imag\u00ednense,",
            "start": 9956.08,
            "duration": 13.039999999999054
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que actuar con rectitud y con la verdad.",
            "start": 9979.72,
            "duration": 23.76000000000022
        },
        {
            "text": " Y la verdad siempre, siempre se abre paso y llega hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n, no se puede",
            "start": 10003.48,
            "duration": 21.520000000000437
        },
        {
            "text": " tapar el sol con un dedo.",
            "start": 10025.0,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que quer\u00eda tambi\u00e9n comentarles.",
            "start": 10027.4,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Por eso toda la informaci\u00f3n transparente.",
            "start": 10033.72,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " Y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n que \u00bfpor qu\u00e9 no la aceptaron?",
            "start": 10041.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si no les estamos cerrando el caso, no es un carpetazo, es un expediente abierto, es",
            "start": 10046.52,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " un informe de c\u00f3mo vamos y tenemos el compromiso de avanzar hasta conocer la verdad y encontrar",
            "start": 10057.960000000001,
            "duration": 11.599999999998545
        },
        {
            "text": " a los j\u00f3venes.",
            "start": 10069.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si eso lo est\u00e1 faltaba informaci\u00f3n, presidente.",
            "start": 10071.359999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 10073.359999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Faltaba informaci\u00f3n, por eso no lo recib\u00edan, que faltaba mucha informaci\u00f3n.",
            "start": 10074.359999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pues esa es la que tenemos hasta ahora, no hay m\u00e1s.",
            "start": 10078.359999999999,
            "duration": 5.800000000001091
        },
        {
            "text": " Si ellos consideran que existe informaci\u00f3n que la estamos ocultando, yo les digo, no",
            "start": 10084.16,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " es cierto.",
            "start": 10094.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, de claro.",
            "start": 10095.96,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Claro que convencer a El Reforma y a Radio F\u00f3rmula y a Lore de Mola, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera,",
            "start": 10100.56,
            "duration": 13.799999999999272
        },
        {
            "text": " etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 10114.359999999999,
            "duration": 3.960000000000946
        },
        {
            "text": " De a No Your Time.",
            "start": 10118.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa serena est\u00e1 llamando a comparecer a Isinas, a Omar Nuestrejo y a dos personas de\u2026",
            "start": 10121.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n?",
            "start": 10129.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La serena, la defensa de los prensos, de las personas presas, de la serena.",
            "start": 10130.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ese es un asunto de los abogados, es un asunto que tiene que ver con los juicios.",
            "start": 10134.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHay un ataque contra de los que investigaron el caso?",
            "start": 10141.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No, no, hay diferencias al interior porque es normal.",
            "start": 10146.84,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y se expresaron cuando me entregaron el primer informe en Sinas y di la orden de que se procediera,",
            "start": 10153.2,
            "duration": 17.039999999999054
        },
        {
            "text": " que se hablara con la fiscal\u00eda para obtener las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y nos dimos cuenta",
            "start": 10170.4,
            "duration": 12.960000000000946
        },
        {
            "text": " de que quienes estaban manejando todo este asunto, la fiscal\u00eda especial, incluso se",
            "start": 10183.36,
            "duration": 6.8399999999983265
        },
        {
            "text": " molestaron hasta los del JIE.",
            "start": 10190.199999999999,
            "duration": 2.1600000000016735
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo es?",
            "start": 10192.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " JIE.",
            "start": 10193.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, los asesores se molestaron y se fueron.",
            "start": 10194.480000000001,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Le voy a decir a una se\u00f1ora en una reuni\u00f3n en donde les expliqu\u00e9 por qu\u00e9 actu\u00e1bamos,",
            "start": 10199.640000000001,
            "duration": 10.43999999999869
        },
        {
            "text": " como lo est\u00e1bamos haciendo, que por qu\u00e9 no hab\u00edamos esperado 90 d\u00edas.",
            "start": 10210.08,
            "duration": 6.480000000001382
        },
        {
            "text": " Digo, no, se\u00f1ora, si esperamos 90 d\u00edas, no se detiene a nadie.",
            "start": 10216.76,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " O sea, como que no todos tienen inter\u00e9s verdadero, aut\u00e9ntico de conocer la verdad, como que",
            "start": 10224.24,
            "duration": 26.1200000000008
        },
        {
            "text": " hay quienes quieren administrar esta lamentable desgracia.",
            "start": 10250.480000000001,
            "duration": 17.359999999998763
        },
        {
            "text": " Esto suele pasar, hay quienes no quieren transformar, quieren nada m\u00e1s estar administrando",
            "start": 10267.84,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " los dolores de la humanidad, se dedican a eso.",
            "start": 10286.44,
            "duration": 9.199999999998909
        },
        {
            "text": " Por eso mis diferencias con muchas organizaciones pseudo-defensoras de derechos humanos o pseudoambientalistas",
            "start": 10295.84,
            "duration": 16.519999999998618
        },
        {
            "text": " o pseudo-defensores de trabajadores.",
            "start": 10312.359999999999,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " Nosotros padecimos mucho de esa concepci\u00f3n, de una supuesta izquierda que al final coincid\u00eda,",
            "start": 10321.56,
            "duration": 11.180000000000291
        },
        {
            "text": " se tocaba con la derecha. Los que se quejaban constantemente y era su trabajo defender derechos",
            "start": 10332.74,
            "duration": 20.280000000000655
        },
        {
            "text": " humanos, pero no quer\u00edan desmontar el r\u00e9gimen autoritario, no quer\u00edan la transformaci\u00f3n.",
            "start": 10353.02,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso llamaban a no votar y a decir que todos \u00e9ramos iguales, y todav\u00eda",
            "start": 10366.94,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " hay quienes se quedaron con eso, se quedaron en el almanac, por eso hablan de los vuelos",
            "start": 10385.26,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Pero nosotros nunca dejamos de luchar por la transformaci\u00f3n.",
            "start": 10423.460000000001,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 es lo que nosotros sosten\u00edamos?",
            "start": 10430.62,
            "duration": 10.8799999999992
        },
        {
            "text": " De que si se transformaba al pa\u00eds y se hac\u00eda a un lado al Estado autoritario, no iba a",
            "start": 10441.5,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " haber violaciones de derechos humanos o el Estado no iba a ser el principal violador",
            "start": 10451.7,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " de los derechos humanos.",
            "start": 10458.140000000001,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Luego entonces lo m\u00e1s importante era lograr la transformaci\u00f3n y hacer a un lado al Estado",
            "start": 10460.02,
            "duration": 9.960000000000946
        },
        {
            "text": " autoritario. \u00bfQu\u00e9 fue lo que produjo lo de Ayotzinapa?, el autoritarismo del Estado.",
            "start": 10469.98,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero antes de Ayotzinapa ya hab\u00edamos pasado por dos elecciones y las organizaciones no",
            "start": 10488.58,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " gubernamentales y de derechos humanos llamaban a no votar por nosotros.",
            "start": 10495.34,
            "duration": 9.1200000000008
        },
        {
            "text": " Si nosotros hubi\u00e9semos estado desde el 88, desde el 2006, nada de eso hubiese sucedido,",
            "start": 10504.460000000001,
            "duration": 16.279999999998836
        },
        {
            "text": " Ahora que estamos nosotros no hay masacres, no hay tortura, no hay persecuci\u00f3n a nadie.",
            "start": 10521.5,
            "duration": 13.959999999999127
        },
        {
            "text": " \u00bfPreguntan si los j\u00f3venes se pasaron en Zacatecas dos meses despu\u00e9s de lo que pas\u00f3 en Jalisco",
            "start": 10535.46,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n?",
            "start": 10543.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, fue ayer y lo estamos viendo, estamos buscando eso.",
            "start": 10544.26,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Esas son nuestras diferencias de fondo.",
            "start": 10551.58,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " Por eso me gust\u00f3 mucho que aqu\u00ed tuvimos un debate muy bueno con una gente bien intencionada,",
            "start": 10557.14,
            "duration": 22.88000000000102
        },
        {
            "text": " con el rompeviento, con lo de Chiapas.",
            "start": 10580.02,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y yo le cuestion\u00e9 que lo de Chiapas era una cuesti\u00f3n muy especial, que no era una cuesti\u00f3n",
            "start": 10589.380000000001,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " generalizada, discutimos sobre eso, debatimos en Buenos Aires.",
            "start": 10605.38,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y el se\u00f1or que fue procurador de Salinas\u2026 no, no fue procurador de Salinas, no, no,",
            "start": 10611.06,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " no, el que fue del trabajo.",
            "start": 10623.74,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si Lechuga o Javier Lozano, a ver si pones el Twitter de Ledezma, lo usa \u00e9l, a",
            "start": 10628.5,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ledezma y dice\u2026",
            "start": 10645.9,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es?",
            "start": 10648.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lechuga lo usa, Morales Lechuga, que fue procurador de Salinas y dice que Ledezma ya",
            "start": 10649.42,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " me lo hab\u00eda advertido porque yo no aceptaba.",
            "start": 10658.34,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Claro que no acepto y sigo sin aceptar, pero Lechuga utiliza a Ledezma y Ledezma le responde",
            "start": 10661.86,
            "duration": 16.799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfVan a ver lo que le respondi\u00f3?",
            "start": 10678.66,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Me gust\u00f3 mucho de parte de Ledezma, porque s\u00ed hay muchos que de buena fe, defensores,",
            "start": 10683.3,
            "duration": 14.800000000001091
        },
        {
            "text": " derechos humanos, no con la carga ideol\u00f3gica, sin propon\u00e9rselo, ayudan a los m\u00e1s siniestros",
            "start": 10699.1,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " del conservadurismo, o sea, coinciden.",
            "start": 10721.1,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " Esto lo he padecido por mucho tiempo.",
            "start": 10731.62,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, estaba don Julio Scherrer, que seg\u00fan Carlos Fuentes y yo lo suscribo, fue el Francisco",
            "start": 10738.46,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Zarco del siglo XX, todav\u00eda estaba director de la revista El Proceso y en el 2006 me dedicaron",
            "start": 10758.46,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " en El Proceso toda una revista en contra en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando estaba",
            "start": 10774.98,
            "duration": 11.359999999998763
        },
        {
            "text": " en su apogeo la guerra sucia.",
            "start": 10786.34,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Y claro que tenemos diferencias, porque son enfoques distintos.",
            "start": 10787.82,
            "duration": 12.960000000000946
        },
        {
            "text": " Con los sacerdotes progresistas, claro que tengo diferencias, porque se dedicaron durante",
            "start": 10800.78,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " mucho tiempo a puro an\u00e1lisis de la realidad y a m\u00ed me tocaba decirles, v\u00e9nganse.",
            "start": 10812.58,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que una vez le ped\u00ed al obispo Vera que me acompa\u00f1ara en una manifestaci\u00f3n",
            "start": 10820.9,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " para que no se privatizara el petr\u00f3leo y me dijo que no.",
            "start": 10829.34,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ra\u00fal Vera.",
            "start": 10833.66,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ra\u00fal Vera.",
            "start": 10839.82,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " Siempre les dec\u00eda y les sigo diciendo, porque son amigos, que yo quiero sacerdotes como",
            "start": 10845.38,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " y como morelos, no de los que est\u00e1n todo el tiempo analizando la realidad.",
            "start": 10855.06,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 vamos a analizar ya de la realidad si ya sabemos?",
            "start": 10864.939999999999,
            "duration": 4.720000000001164
        },
        {
            "text": " Hechos, no palabras y no administrar el dolor de la gente, buscar transformar y no todos",
            "start": 10869.66,
            "duration": 19.1200000000008
        },
        {
            "text": " somos iguales.",
            "start": 10888.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n se puede transformar sin violencia por la v\u00eda pac\u00edfica, por la v\u00eda electoral.",
            "start": 10889.78,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " Eso es lo que nos dej\u00f3 como legado Salvador Allende, entre otras cosas.",
            "start": 10905.02,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " En ese entonces se pensaba que una transformaci\u00f3n s\u00f3lo se pod\u00eda hacer con las armas.",
            "start": 10913.3,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " Allende ofreci\u00f3 su vida para acreditar que es posible la transformaci\u00f3n por la v\u00eda",
            "start": 10924.66,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " pac\u00edfica, por la v\u00eda electoral y esa es la v\u00eda que nosotros escogimos.",
            "start": 10934.74,
            "duration": 4.359999999998763
        },
        {
            "text": " Y entiendo que hay a quienes no compartan este punto de vista, pero lo vamos a seguir",
            "start": 10939.1,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " sosteniendo.",
            "start": 10953.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya ven c\u00f3mo somos de perseverantes.",
            "start": 10954.18,
            "duration": 2.960000000000946
        },
        {
            "text": " Ah, miren lo que dice Morales Lechuga, que casqueano que el procurador.",
            "start": 10957.14,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " Ah, no, este es lo que dice Morales Lechuga.",
            "start": 10967.859999999999,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Este video expone la necedad y terquedad de un presidente mentiroso y corrupto.",
            "start": 10975.619999999999,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " D\u00edjense, Morales Lechuga, fin\u00edsima persona, que prefiere ignorar c\u00f3mo se desmorona el",
            "start": 10982.14,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " pa\u00eds el procurador de Salinas.",
            "start": 10992.539999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Allende se confirm\u00f3 lo se\u00f1alado.",
            "start": 11001.94,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Un convoy del cartel de Sinaloa era vitoreado por pobladores de Chiapas tras haber liberado",
            "start": 11005.1,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " bloqueos en la entidad.",
            "start": 11015.18,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " AMLO niega la realidad de la violencia y le falta el respeto a periodista af\u00edn a la 4T.",
            "start": 11020.26,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y miren lo que contesta Ernesto.",
            "start": 11031.62,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Para que vean que s\u00ed hay buenos periodistas con los que difiero, porque Ju\u00e1rez ten\u00eda",
            "start": 11035.86,
            "duration": 14.040000000000873
        },
        {
            "text": " diferencias con Zarco.",
            "start": 11049.9,
            "duration": 4.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y en una ocasi\u00f3n Ju\u00e1rez sali\u00f3 a decir, reconozco mucho el se\u00f1or Zarco, pero yo tengo",
            "start": 11054.1,
            "duration": 20.8799999999992
        },
        {
            "text": " mi criterio y no comparto lo que est\u00e1 ahora escribiendo.",
            "start": 11075.06,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Creo que era un art\u00edculo acerca del asesinato de Comonfor, pero yo tengo diferencias en",
            "start": 11081.619999999999,
            "duration": 15.960000000000946
        },
        {
            "text": " la jornada.",
            "start": 11097.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hay veces que me doy cuenta qui\u00e9n es el que hizo el peri\u00f3dico de la jornada, tengo diferencias.",
            "start": 11100.58,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Veo las ocho columnas ahora con lo de Chiapas, pero es normal, pero ni modo que los periodistas",
            "start": 11110.82,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " de la jornada sean como Morales Lechuga, no tampoco.",
            "start": 11120.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " O los periodistas de la jornada sean como lo de Mola o como otros.",
            "start": 11124.38,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Pero miren Ernesto, qu\u00e9 cafkeano que el ex procurador de Carlos Salinas de Gortari.",
            "start": 11138.22,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " Ya saben lo que pas\u00f3 cuando Salinas, en materia de violencia.",
            "start": 11151.58,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " Use mi debate con el presidente L\u00f3pez Obrador sobre situaciones de seguridad nacional y",
            "start": 11162.02,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " se atreva a hablar de corrupci\u00f3n.",
            "start": 11168.86,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Me dije que discrepancias con el presidente son desde otro nivel y otro lado.",
            "start": 11170.7,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Eso es.",
            "start": 11182.78,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Comparto esto, lo de Ernesto.",
            "start": 11185.140000000001,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " \u00bfSobre qu\u00e9?",
            "start": 11188.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 11193.94,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Porque el video y Fox son muy ricos.",
            "start": 11198.5,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 11203.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A Fox, a ver, pon a Fox.",
            "start": 11204.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es que es interesant\u00edsimo.",
            "start": 11205.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y es\u2026",
            "start": 11206.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me acaba de hablar de Fox.",
            "start": 11207.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 11214.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ernesto Ledesma, \u00bfqu\u00e9 ejemplo has dado a los mexicanos serio, profesional y valiente?",
            "start": 11215.58,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s con datos, haci\u00e9ndole la barba a Ernesto para que me ataque a m\u00ed.",
            "start": 11224.98,
            "duration": 11.880000000001019
        },
        {
            "text": " Con todo respeto, tengo una percepci\u00f3n diametralmente opuesta a su persona.",
            "start": 11236.86,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " Usted le hizo un fraude electoral a M\u00e9xico, usted nos impuso Felipe Calder\u00f3n, ustedes",
            "start": 11246.140000000001,
            "duration": 6.199999999998909
        },
        {
            "text": " nos trajeron estos infiernos, usted es un mal ejemplo para los mexicanas, mexicanas",
            "start": 11252.34,
            "duration": 6.800000000001091
        },
        {
            "text": " y mexicanos.",
            "start": 11259.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " T\u00f3mala.",
            "start": 11260.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, v\u00e1monos a desayunar, ya es muy tarde, vamos a hacer.",
            "start": 11261.14,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfLes est\u00e1 ayudando bastante?",
            "start": 11269.46,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " Hace un momentito coment\u00f3 que la gente de Fronteras y Campas est\u00e1 ayudando bastante.",
            "start": 11278.66,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n que prevalece en M\u00e9xico?",
            "start": 11283.26,
            "duration": 2.4399999999986903
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 ya la Guardia Nacional, se est\u00e1 procurando que se establezca la vigilancia",
            "start": 11286.7,
            "duration": 11.040000000000873
        },
        {
            "text": " para que se restablezca el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica, que puedan entrar los t\u00e9cnicos,",
            "start": 11297.740000000002,
            "duration": 10.599999999998545
        },
        {
            "text": " b\u00e1sicamente.",
            "start": 11308.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAlimentos, v\u00edveres, todo est\u00e1 normal?",
            "start": 11309.34,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfHay clases?",
            "start": 11312.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todo normal, ya se quitaron todos los bloqueos, eso es lo que tenemos hasta ahora.",
            "start": 11314.02,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " Pero yo conozco muy bien all\u00e1 y conozco a la gente y s\u00e9 que van a ayudarnos en todo,",
            "start": 11320.140000000001,
            "duration": 15.599999999998545
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n con nosotros, te los puedo garantizar.",
            "start": 11335.74,
            "duration": 5.800000000001091
        },
        {
            "text": " \u00bfNo tiene bases sociales el crimen en esa regi\u00f3n?",
            "start": 11342.220000000001,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Puede estar, pero no creo que mucha.",
            "start": 11345.820000000002,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Es algo parecido a lo que suced\u00eda y sigue sucediendo en la Lacandona, pero ah\u00ed ya se",
            "start": 11352.220000000001,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " acept\u00f3 que entre la Guardia Nacional hay un programa especial de bienestar, porque",
            "start": 11362.539999999999,
            "duration": 12.800000000001091
        },
        {
            "text": " a diferencia de la \u00e9poca de los corruptos que s\u00f3lo usaban la fuerza bruta, ahora todo",
            "start": 11375.34,
            "duration": 14.279999999998836
        },
        {
            "text": " es di\u00e1logo, todo es conciliaci\u00f3n, atender los problemas sociales, atender a los j\u00f3venes,",
            "start": 11389.62,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " lo que no se hac\u00eda antes.",
            "start": 11404.86,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hicieron por los j\u00f3venes antes?",
            "start": 11407.300000000001,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " Nada, llamarles ninis de manera despectiva, es que eso no se nos debe de olvidar.",
            "start": 11412.86,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Perm\u00edteme, en cinco sexenios anteriores al nuestro, cinco sexenios destinaron a los j\u00f3venes",
            "start": 11419.02,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " siete mil millones de pesos en 30 a\u00f1os antes de que lleg\u00e1ramos, siete mil millones.",
            "start": 11433.380000000001,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Es decir, estamos s\u00f3lo en el programa, J\u00f3venes Construyendo el Futuro, m\u00e1s de 100 mil millones",
            "start": 11443.7,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " de pesos.",
            "start": 11450.900000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y lo mismo puedo informarles sobre las becas.",
            "start": 11453.900000000001,
            "duration": 5.759999999998399
        },
        {
            "text": " Entonces, no es lo mismo, por eso la gente nos apoya,",
            "start": 11459.66,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " porque \u00bfcu\u00e1ndo volteaban a ver al pueblo?",
            "start": 11472.18,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " A ver, era tema para noticias o reportajes la situaci\u00f3n de los pobres de M\u00e9xico en",
            "start": 11477.22,
            "duration": 17.44000000000051
        },
        {
            "text": " el Reforma, en tu peri\u00f3dico.",
            "start": 11494.66,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " Nunca, yo recuerdo que camin\u00e9 en el \u00c9xodo por la Democracia de Tabasco a M\u00e9xico pidiendo",
            "start": 11496.7,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " justicia, que nos respetaran triunfos electorales en Tabasco, en el 90, 91, 94.",
            "start": 11510.42,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " Esa era el Reforma.",
            "start": 11526.26,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Por eso le tengo mucho respeto a la jornada, son los \u00fanicos que cubr\u00edan.",
            "start": 11529.74,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y por eso tambi\u00e9n discrepo yo mismo de don Julio.",
            "start": 11541.22,
            "duration": 14.799999999999272
        },
        {
            "text": " Les cuento una intimidad.",
            "start": 11556.019999999999,
            "duration": 4.880000000001019
        },
        {
            "text": " Yo dec\u00eda que yo era su hermano y \u00e9l era mi hermano y mi maestro, nos quer\u00edamos mucho,",
            "start": 11560.9,
            "duration": 12.200000000000728
        },
        {
            "text": " mucho, mucho, y sin embargo ten\u00eda yo diferencias con la l\u00ednea editorial, porque Proceso en",
            "start": 11573.1,
            "duration": 10.8799999999992
        },
        {
            "text": " sus mejores momentos se dedicaba s\u00f3lo a la denuncia y no le importaba que las cosas",
            "start": 11583.98,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " realmente cambiaran.",
            "start": 11595.42,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y \u00e9l dec\u00eda, y es muy respetable, que una cosa es ser periodista y otra cosa es ser",
            "start": 11596.66,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " En efecto.",
            "start": 11608.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por eso ten\u00edamos diferencias, porque a m\u00ed lo que me interesaba era cambiar la realidad",
            "start": 11609.46,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " de opresi\u00f3n, de injusticias, de corrupci\u00f3n que imperaba en el pa\u00eds, no s\u00f3lo denunciar",
            "start": 11621.339999999998,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n.",
            "start": 11628.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Son cuestiones distintas, por eso habl\u00e1bamos tambi\u00e9n de los sacerdotes progresistas.",
            "start": 11629.38,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " A ver, el an\u00e1lisis de la realidad, talleres, los m\u00e1s avanzados, porque los no tan avanzados,",
            "start": 11638.619999999999,
            "duration": 14.1200000000008
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n preocupados por lo humano, llamaban a los retiros espirituales.",
            "start": 11652.74,
            "duration": 11.200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo respeto todo eso, retiro espiritual, an\u00e1lisis de la realidad, pero aparte de eso yo he aprendido",
            "start": 11663.94,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " que la pol\u00edtica es pensamiento y es acci\u00f3n, son las dos cosas.",
            "start": 11678.34,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " Y en estos tiempos lo m\u00e1s importante es la acci\u00f3n.",
            "start": 11683.38,
            "duration": 14.2400000000016
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 tanto pensamiento?",
            "start": 11697.62,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya sabemos lo que hay que hacer.",
            "start": 11701.7,
            "duration": 3.359999999998763
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 le dijo Hidalgo a Morelos hablando de curas rebeldes cuando se encontraron en Charo,",
            "start": 11705.699999999999,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " Michoac\u00e1n?",
            "start": 11717.859999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hay el debate en d\u00f3nde fue el encuentro, pero no me voy a meter sobre eso.",
            "start": 11720.859999999999,
            "duration": 7.480000000001382
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1nto tiempo hablaron?",
            "start": 11728.34,
            "duration": 1.679999999998472
        },
        {
            "text": " Como tres minutos.",
            "start": 11730.019999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 le dijo Hidalgo a Morelos?",
            "start": 11732.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vete al sur.",
            "start": 11735.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ya Morelos sab\u00eda lo que ten\u00eda que hacer.",
            "start": 11738.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A ver, vamos a analizar la realidad, hagamos una asamblea.",
            "start": 11743.02,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Vamos a desayunar ya.",
            "start": 11752.26,
            "duration": 5.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. \u00c1nimo, \u00e1nimo. Yo como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas se informa sobre la situaci\u00f3n de salud. Ahora vamos tambi\u00e9n a informar sobre el avance en el rescate del Issste, que es una instituci\u00f3n que qued\u00f3 pr\u00e1cticamente destruida y se est\u00e1 rehabilitando y se lleva a un buen avance. Y son de las cosas que vamos a dejar, son de las tareas que vamos a cumplir, vamos a dejar un Issste funcionando bien, con buen servicio para los trabajadores del Estado, en especial para maestros, se est\u00e1 trabajando en eso. Es un compromiso que quede funcionando bien el Issste, que vuelva a ser p\u00fablico. Aqu\u00ed no aplica el nacionalizar, sino hacer de nuevo p\u00fablico, lo p\u00fablico, porque lo hab\u00edan privatizado en fracciones, hab\u00edan subrogado, subcontratado todos los servicios, hasta las camillas, las ambulancias, los laboratorios, todo estaba privatizado, entregado a particulares, con antiguos directores del Issste o con pol\u00edticos corrupos. Imag\u00ednense lo que es volver a armar una instituci\u00f3n as\u00ed y que funcione. Nos est\u00e1n ayudando los trabajadores, nos est\u00e1n ayudando los del sindicato y se est\u00e1 avanzando. Es una tarea tan importante que le ped\u00eda Rosa Isela Rodr\u00edguez que nos ayudara en la coordinaci\u00f3n y es un equipo multidisciplinario de todas las dependencias. Y lo otro que vamos a dejar, que tambi\u00e9n se va a informar ahora, es un sistema de salud p\u00fablica para los que no tienen seguridad social, para la gente m\u00e1s pobre, que es como la mitad de los mexicanos, es el sistema IMSS-Bienestar, que lo que queremos antes de terminar es garantizar el derecho a la salud, que el que se enferme pueda ser atendido tenga medicamentos, todos los que necesite, no s\u00f3lo el llamado cuadro b\u00e1sico, que se puedan hacer todos los estudios, que lo puedan intervenir quir\u00fargicamente y todo con m\u00e9dicos especialistas, con personal capacitado y de manera gratuita. a la salud, que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de la gente. Es un desaf\u00edo, un compromiso que vamos a dejar cumplido, tenemos ya como meta marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo, que ya va a estar funcionando alrededor de 10 mil centros de salud o unidades m\u00e9dicas y como seis mil hospitales, 700 hospitales y 10 mil centros de salud. Sobre esto vamos a informar el d\u00eda de hoy. Iba a ser un servicio de primera, aunque los conservadores se burlen y dir\u00edan que no va a ser como el de Dinamarca, no, no va a ser como el de Dinamarca, porque el de Dinamarca atiende a menos poblaci\u00f3n, porque tiene menos habitantes Dinamarca, por eso el nuestro va a ser mejor que el de Dinamarca y va a ser un ejemplo mundial, porque no en todos lados se garantiza el derecho a la salud. Con la moda, con el modelo de saqueo de corrupci\u00f3n llamado neoliberal se privatiz\u00f3 todo. Imag\u00ednense lo que les cuesta la atenci\u00f3n m\u00e9dica en Estados Unidos a la gente, en cualquier pa\u00eds del mundo en el que se enferma, \u00bfcu\u00e1nto tienen que pagar? Entonces, s\u00ed va a ser un buen sistema de salud p\u00fablica. Bueno, pues vamos con el doctor Alcosef. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes. Hoy en el pulso de la salud, hoy 26 de septiembre, como ya llevamos m\u00e1s de dos a\u00f1os en ello, el maestro Zo\u00e9 Robledo les informar\u00e1 los avances del sistema de salud en M\u00e9xico en el bienestar en el pa\u00eds para atender a 53.2 millones de mexicanos sin seguridad social y que est\u00e1 presente este instituto en 23 estados. En el segundo punto, la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez conducir\u00e1 el tema de la rehabilitaci\u00f3n del Issste y eso es para el d\u00eda de hoy. Con su permiso, se\u00f1or presidente, secretarios, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros y a todos los que nos escuchan. Hace dos a\u00f1os efectivamente, al recibir el encargo de rescatar el sistema de salud en M\u00e9xico con la creaci\u00f3n del IMSS Bienestar, hicimos un planteamiento a los gobiernos de los estados, hacer diagn\u00f3sticos, levantamiento de campo para identificar las necesidades que se ten\u00edan en hospitales y centros de salud que atienden a la poblaci\u00f3n sin seguridad social y a partir de eso iniciar el proceso de transferencia de federalizaci\u00f3n para que su operaci\u00f3n estuviera en esta nueva instituci\u00f3n, el IMSS Bienestar. Hoy podemos anunciar que ese proceso, en su primera etapa concluido, que el IMSS Bienestar tiene s\u00f3lidas bases jur\u00eddicas como una nueva instituci\u00f3n del Estado mexicano para atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social de manera gratuita, con calidad y con los mismos est\u00e1ndares en cualquier parte del pa\u00eds, independientemente de qu\u00e9 estado se trate. Ha habido voluntad de 23 gobernadoras y gobernadores con lo que inicia una nueva etapa, la implementaci\u00f3n y la operaci\u00f3n central. Es una etapa que ha empezado ya y que va a continuar, como lo ha dicho el se\u00f1or presidente, con la meta de llegar a marzo con ya la operaci\u00f3n plena y la implementaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n. La presencia y la operaci\u00f3n del IMSS Bienestar ser\u00e1 en estas 23 entidades del pa\u00eds, Nayarit, Tlaxcala, Colima, Sonora, Sinaloa, Baja California Sur, Campeche, Guerrero, Michoac\u00e1n, Morelos, San Luis Potos\u00ed, Oaxaca, Veracruz, Zacatecas, la Ciudad de M\u00e9xico, Baja California, Chiapas, Hidalgo, Quintana Roo, Tabasco, Tamaulipas, Puebla y el Estado de M\u00e9xico. Las acabo de describir en el orden como fueron cada uno de los gobiernos de los estados incorpor\u00e1ndose a este proceso. Y ah\u00ed es en donde vamos a operar esta red de atenci\u00f3n m\u00e9dica de 707 hospitales. Solo para darles una idea, el IMSS, el Seguro Social para la Atenci\u00f3n a Sus Derechos Avientes, cuenta con 280 hospitales. El IMSS Bienestar en estos 23 estados contar\u00e1 con estos 707 hospitales, que son desde hospitales b\u00e1sicos comunitarios integrales hasta hospitales de alta especialidad, hospitales generales, hospitales civiles. Y adem\u00e1s, se\u00f1or presidente, informarle, son 13 mil 966 centros de salud, es decir, centros de salud para la atenci\u00f3n primaria, para el primer nivel de atenci\u00f3n, que ah\u00ed es en donde tenemos que concentrar este modelo preventivo, romper esa din\u00e1mica del Seguro Popular que planteaba que toda la parte de la salud ten\u00eda que ver con la atenci\u00f3n de enfermedades y la espera a que la gente se enfermara para atenderla, sin enfocarse en lo que siempre ha sido el eje de los sistemas p\u00fablicos de salud, la medicina preventiva, el m\u00e9dico familiar. Ah\u00ed en esos estados es donde basificaremos al personal de atenci\u00f3n m\u00e9dica que no tiene base de otra instituci\u00f3n y labora en centros de atenci\u00f3n m\u00e9dica, en hospitales o centros de salud. Ah\u00ed es en donde atenderemos a estos 53.2 millones de mexicanas y mexicanos, es el 80 por ciento de la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social. Y lo haremos de manera gratuita, preventiva, con calidad y de manera uniforme, con el mismo modelo de atenci\u00f3n a la salud para el bienestar. Insistir que es un sistema p\u00fablico, como lo acaba de decir el se\u00f1or presidente, la mayor\u00eda de los pa\u00edses ha optado por el camino hacia la privatizaci\u00f3n y las redes de hospitales son operadas por empresas privadas. Aqu\u00ed es un sistema p\u00fablico partiendo de un elemento, los trabajadores que ah\u00ed laboran son servidores p\u00fablicos. Por eso vamos a continuar con esta enorme tarea de las acciones de infraestructura que son elementales, pero indispensables. Seguiremos tambi\u00e9n con la adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico, con las basificaciones, con completar las plantillas y garantizar el abasto oportuno y en un mismo sistema de administraci\u00f3n de insumos. Entonces, vamos a ver ahora c\u00f3mo vamos, estado por estado, planteando estos elementos. Nayarit ha habido acciones de mantenimiento en 17 de los 17 hospitales de Ingenestar y en 211 de 349 centros de salud. Adem\u00e1s, se han adquirido equipo m\u00e9dico para 15 de los 17 hospitales y para 202 de las 349 centros de salud. Esto representa una inversi\u00f3n ya ejecutada hasta este momento de mil 404 millones de pesos. Adem\u00e1s, en Nayarit a la fecha han sido basificados mil 38 personas que est\u00e1n en atenci\u00f3n m\u00e9dica y han sido contratados 546 m\u00e9dicos especialistas en diferentes estrategias, m\u00e9dicos cubanos, m\u00e9dicos jubilados, las convocatorias del reclutamiento de los residentes de El Imps el a\u00f1o pasado. En el caso de Tlaxcala se ha atendido la infraestructura en 12 de los 13 hospitales de Ingenestar de ese estado y en 147 de las 204 centros de salud. Ah\u00ed tambi\u00e9n se ha adquirido equipo m\u00e9dico para nueve de los 13 hospitales, donde m\u00e1s hac\u00eda falta, y 182 de los 204 centros de salud. Ha sido una inversi\u00f3n en Tlaxcala de 532 millones de pesos. Ya la fecha se han basificado mil 206 trabajadores y se han contratado a 381 m\u00e9dicos especialistas. En el caso de Colima se hicieron acciones de mantenimiento y conservaci\u00f3n en seis de los seis hospitales Ingenestar de Colima y en 120 de las 142 centros de salud. Adem\u00e1s, se ha adquirido equipo m\u00e9dico para cinco de estos seis hospitales y para 118 de los 142 centros de salud. Es una inversi\u00f3n de 355 millones de pesos y a la fecha han sido basificados 687 trabajadores y se ha contratado en las diferentes esquemas a 186 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que antes no estaban, sobre todo en la parte hospitalaria. En Baja California Sur se atendi\u00f3 la infraestructura de ocho de los nueve hospitales que est\u00e1n en Ingenestar en 69 de 81 centros de salud y se ha adquirido equipo m\u00e9dico para cuatro de estos nueve hospitales y para 55 de los 81 centros de salud. Esto representa una inversi\u00f3n de 166.7 millones de pesos. Baja California Sur han sido basificados 255 trabajadores y 224 m\u00e9dicos especialistas que han sido contratados para atender los hospitales de este estado. En el caso de Sonora se hicieron acciones de mantenimiento, conservaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n en 17 de los 19 hospitales que atender\u00e1n en Sonora la poblaci\u00f3n sin seguridad social y en el 100 por ciento de los centros de salud que ya han sido atendidos en la parte de infraestructura. Es importante aclarar que esta parte de infraestructura tiene que ver con cosas que no se ven mucho, gases medicinales, equipo electromec\u00e1nico, impermeabilizaciones, elementos que mejoran much\u00edsimo la oportunidad y la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica. Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 14 de 19 hospitales y en 190 de 260 centros de salud ha habido inversiones. Esto representa una inversi\u00f3n de mil 329 millones de pesos entre conservaci\u00f3n y adquisici\u00f3n de equipamiento. A la fecha mil 64 trabajadoras y trabajadores que estaban en condiciones eventuales precarias con contratos temporales ya han sido basificados o han iniciado su proceso de basificaci\u00f3n y se ha contratado a 509 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas. En el caso de Sinaloa, ah\u00ed se ha atendido la infraestructura en 19 de 30 hospitales y en 61 de 417 centros de salud. La tarea que sigue es completar estas acciones en todas las unidades. Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 20 de 30 hospitales y para 215 de 417 centros de salud. Esto ha sido una inversi\u00f3n de mil 728 millones de pesos. A la fecha en Sinaloa, 909 trabajadores de atenci\u00f3n m\u00e9dica han sido basificados y 565 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas han sido contratados. En el caso de Campeche se han hecho acciones de mantenimiento y conservaci\u00f3n en 10 de los 14 hospitales de esa entidad y en 156 de 187 centros de salud. Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 9 de 14 hospitales y se ha adquirido tambi\u00e9n equipo m\u00e9dico para 89 de 187 centros de salud. Esto representa una inversi\u00f3n de 375.7 millones de pesos. Adem\u00e1s, han sido contratados 346 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas. Aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que en este proceso generalmente se inicia con la intervenci\u00f3n de infraestructura y equipamiento en hospitales m\u00e1s peque\u00f1os, en los que est\u00e1n en centros poblacionales de menor densidad poblacional y que son los que generalmente estaban m\u00e1s abandonados. El proceso de basificaci\u00f3n est\u00e1 iniciando en este momento en Campeche y en los siguientes estados con la recepci\u00f3n de la documentaci\u00f3n. En el caso de Guerrero se ha atendido la infraestructura en 43 de los 43 hospitales. Entre 128 de los 1.055 centros de salud ha habido una adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico para 35 de esos 43 hospitales y 903 de los 105 centros de salud han recibido alg\u00fan equipo m\u00e9dico que hac\u00eda falta. Esto representa una inversi\u00f3n de 1.649 millones de pesos y a la fecha 539 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos han sido contratados. Me refiero a los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas de alguna especialidad. En el caso de Veracruz se hicieron acciones de mantenimiento en siete de 62 hospitales, ah\u00ed iniciamos de una manera distinta, pero ya est\u00e1 incorporada toda la red hospitalaria, son muchos hospitales en Veracruz 62 que tienen que ser intervenidos. Adem\u00e1s se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 53 de esos 62 hospitales y en 700 de 1.413 centros de salud que han sido intervenidos. Aqu\u00ed un reconocimiento al gobernador Kuitl\u00e1huac porque hizo una inversi\u00f3n previa, que as\u00ed la pactamos, en los centros de salud en el primer nivel por parte del gobierno de Veracruz con recursos propios del gobierno de Veracruz. Ha sido una inversi\u00f3n por parte del gobierno federal de mil 16 millones de pesos y a la fecha han sido 660 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que han sido contratados. En el caso de San Luis Potos\u00ed, uno de los estados con quienes acabamos de cerrar este convenio, pero que ya se hab\u00eda estado trabajando en acciones de infraestructura en 10 de los 21 hospitales. Adem\u00e1s se ha adquirido equipo m\u00e9dico en 14 de 21 hospitales, particularmente en uno que es emblem\u00e1tico el hospital Mor\u00f3n-Esprieto, que es de alta capacidad resolutiva y con muchas especialidades. Adem\u00e1s se ha invertido en 175 de 545 centros de salud. Ha sido una inversi\u00f3n de mil 307 millones de pesos hasta este momento y a la fecha 240 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas han sido contratados para que atiendan en imbivenestar a poblaci\u00f3n sin seguridad social. En el caso de Zacatecas se han hecho acciones de mantenimiento apenas en dos de 25 hospitales, ha sido una intervenci\u00f3n importante para echar a andar un hospital clave, el hospital de Fresnillo, que llevaba ya varios a\u00f1os sin ponerse en operaci\u00f3n, ya el hospital de Fresnillo desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o est\u00e1 operando. Adem\u00e1s, en 131 de 398 centros de salud se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 13 de 25 hospitales y para 140 de los 396 centros de salud que han recibido equipamiento. Ha sido una inversi\u00f3n de 309 millones de pesos. A la fecha 243 trabajadores ya han sido basificados en Zacatecas y 301 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas han sido contratados para su atenci\u00f3n en alguno de estos hospitales. El caso de Michoac\u00e1n ha tenido acciones de mantenimiento, rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en 26 de 34 hospitales y en 57 de 830 centros de salud. Adem\u00e1s, se ha adquirido equipo m\u00e9dico en 24 de 34 hospitales y tambi\u00e9n se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 336 de los 830 centros de salud. La inversi\u00f3n en Michoac\u00e1n ha llegado a mil 41 millones de pesos y esto incluye tambi\u00e9n que a la fecha se han contratado a 866 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas. En el caso de Morelos se hicieron acciones de mantenimiento en 12 de 13 hospitales y en 46 de 237 centros de salud. Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 10 de estos 13 hospitales y para 177 de 237 centros de salud. La inversi\u00f3n all\u00e1 en Morelos ha sido de 352 millones de pesos y se han contratado m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas, 154 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas. Vamos a ver Oaxaca. Tambi\u00e9n aqu\u00ed se hicieron acciones de mantenimiento en 16 de los 47 hospitales que cuenta IMSS Bienestar en Oaxaca y en 322 de mil 443 centros de salud de esa entidad. Se ha adquirido equipo m\u00e9dico para 31 de los 47 hospitales y para 733 de los mil 443 centros de salud. Hay una inversi\u00f3n muy importante en centros de salud en este momento, con 200 m\u00e1s que est\u00e1n en este momento llev\u00e1ndose a cabo a la par con el gobierno del estado, con el gobernador Salom\u00f3n Jara. A la fecha, 883 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas han sido contratados. En Quintana Roo, tambi\u00e9n un estado de reciente incorporaci\u00f3n, se hicieron ya acciones de mantenimiento en ocho de once hospitales, entre ellos la puesta en marcha del Hospital Oncol\u00f3gico de Chetumal, que tambi\u00e9n llevaba varios a\u00f1os siendo un elefante blanco. Hoy ya es un hospital que da servicio de oncolog\u00eda para la gente sin seguridad social que vive en Chetumal y en toda esa zona. Tambi\u00e9n en 58 de 205 centros de salud se ha adquirido equipo m\u00e9dico en cuatro de estos once hospitales. Ha sido una inversi\u00f3n de mil 253 millones de pesos, fundamentalmente porque el equipamiento de este hospital de Chetumal tiene uno de los equipos m\u00e1s importantes para la radioterapia para casos de c\u00e1ncer, que es un acelerador lineal. A la fecha, 74 m\u00e9dicos especialistas han sido contratados. En Hidalgo, tambi\u00e9n un estado de reciente incorporaci\u00f3n, se hicieron acciones de mantenimiento en tres de 21 hospitales, se ech\u00f3 a andar el hospital de Mestitl\u00e1n, que estaba tambi\u00e9n durante siete, ocho a\u00f1os sin operaci\u00f3n. Tambi\u00e9n se ha intervenido en 100 de los 722 centros de salud y se ha adquirido equipo m\u00e9dico para dos de estos 21 hospitales y tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de mil 97 millones de pesos. A la fecha se han sumado 306 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas. Tamaulipas tambi\u00e9n ha habido acciones de mantenimiento en dos de los 30 hospitales, como saben, Tamaulipas tuvo cambio de gobierno el a\u00f1o pasado y es de reciente incorporaci\u00f3n. Y tambi\u00e9n en 38 de 463 centros de salud se han adquirido equipos m\u00e9dicos para cuatro de estos 30 hospitales y hay una inversi\u00f3n de mil 568 millones de pesos. A la fecha se han sumado 206 especialistas. Tamaulipas es quiz\u00e1 de los estados en donde hay un reto m\u00e1s grande de echar a andar hospitales, elefantes blancos, tanto en la zona de Tampico, Ciudad Madero, adem\u00e1s de Matamoros, y estamos ya en ese trabajo con el gobierno de Am\u00e9rica Villarreal. Y en la Ciudad de M\u00e9xico ha habido acciones de mantenimiento en cinco de los 34 hospitales, de los 279 centros de salud se ha adquirido equipo m\u00e9dico para uno de los 34 hospitales y para un centro de salud. La Ciudad de M\u00e9xico, como recordar\u00e1n, su incorporaci\u00f3n a InBienestar fue apenas en junio de este a\u00f1o. Esto representa una inversi\u00f3n de 794 millones de pesos que debe de continuar y crecer para alcanzar todos los centros de salud. A la fecha, y esto es lo m\u00e1s importante para la ciudad, 5,448 trabajadores que no ten\u00edan una plaza de base han sido ya basificados, adem\u00e1s de 224 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas contratados para atender en la ciudad. Y Baja California, en donde se han hecho acciones de mantenimiento, en seis de los nueve hospitales que tendr\u00e1 InBienestar en Baja California y en 77 de 193 centros de salud. Se han adquirido equipos m\u00e9dicos para dos de estos nueve hospitales y ha habido una inversi\u00f3n de 229.5 millones de pesos. Se han sumado 77 m\u00e9dicos especialistas. Y los tres \u00faltimos estados que entraron de manera m\u00e1s reciente, el caso de Tabasco, de InBienestar, que ya hubo acciones de mantenimiento en 253 de 572 centros de salud. Aqu\u00ed hay que comentar tambi\u00e9n que uno de los proyectos m\u00e1s importantes es la puesta en marcha del Hospital de C\u00e1rdenas, otro elefante blanco que ya est\u00e1 siendo intervenido por el gobierno del estado para su transferencia al InBienestar. Adem\u00e1s, se han adquirido equipos m\u00e9dicos para los 23 hospitales y una inversi\u00f3n de 798.1 millones de pesos. Se han sumado en Tabasco 85 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas. En el caso de Chiapas, tambi\u00e9n ya de reciente incorporaci\u00f3n, ha habido mantenimiento en 13 de 49 hospitales, fundamentalmente hospitales de zonas rurales o de dif\u00edcil acceso. Tambi\u00e9n en 243 de los mil 241 centros de salud. Esto es una inversi\u00f3n de 269 millones de pesos hasta el momento. Se han contratado 490 especialistas y acaba de iniciar el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n en Chiapas el proceso de recepci\u00f3n de la documentaci\u00f3n para la basificaci\u00f3n del personal que atiende en unidades de primero o segundo nivel. Finalmente, y de hecho ayer le preguntaban al se\u00f1or presidente Hans Salazar sobre el tema de Puebla si ya hab\u00eda iniciado el proceso. Efectivamente, en Puebla el proceso de federalizaci\u00f3n ya est\u00e1 en marcha, ya empez\u00f3 el levantamiento pero el diagn\u00f3stico fue en mayo, es un estado tambi\u00e9n muy grande en t\u00e9rminos del n\u00famero de unidades, se visitaron 54 hospitales y 701 centros de salud. Son diagn\u00f3sticos que se hacen en el lugar, no de manera documental, sino que se va al sitio y se habla con los trabajadores y se identifican las necesidades. La poblaci\u00f3n sin seguridad social de Puebla es de 3.4 millones de personas, se han integrado ya todas las mesas y ya llegamos a la firma con el gobernador Sergio Salom\u00f3n del convenio de coordinaci\u00f3n. Esto ocurri\u00f3 el 11 de agosto y se tiene planeado iniciar el proceso de basificaci\u00f3n con la revisi\u00f3n documental el 15 de octubre. Ya hab\u00eda acciones de conservaci\u00f3n y mantenimiento antes de la firma del convenio en uno de los 61 hospitales, en particular el Hospital General Zona Norte Bicentenario, y en 110 de los 1029 centros de salud. Ha sido una inversi\u00f3n hasta el momento de 236 millones de pesos. En Puebla se han contratado 297 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas. Ser\u00eda todo por mi cuenta, se\u00f1or presidente. Muchas gracias. Con su permiso, presidente. El d\u00eda de hoy presentaremos el segundo informe sobre los avances en el proyecto de transformaci\u00f3n de Nuevo Iste en cumplimiento a la instrucci\u00f3n presidencial de rescatar a esta importante instituci\u00f3n y recobrar su capacidad de atenci\u00f3n y autosuficiencia de los servicios m\u00e9dicos. Desde hace un a\u00f1o, una comisi\u00f3n de servidores p\u00fablicos trabajan en cambiar la situaci\u00f3n de abandono institucional preexistente, el desmantelamiento y la corrupci\u00f3n en la que se encontraba el Iste. Para corregirla se ha requerido del trabajo intenso y coordinado de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Hacienda, la Funci\u00f3n P\u00fablica, Seguridad, la Procuradur\u00eda Fiscal, el IMSS, Birmex y el propio Iste, entre otras instituciones. Producto de esta labor conjunta, les presentamos hoy la actualizaci\u00f3n de las acciones emprendidas en el \u00faltimo mes para revertir las afectaciones a este instituto con la finalidad de garantizar Para mantener los avances esta ma\u00f1ana contaremos con la presentaci\u00f3n de un video que contiene el avance mensual de los trabajos de nacionalizaci\u00f3n del nuevo Iste, tambi\u00e9n los avances en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y personal de salud, mismo que estar\u00e1 a cargo del doctor Pedro Centeno, el director general del Iste, as\u00ed como las acciones de atenci\u00f3n a la salud de los derechohabientes en mastograf\u00eda, oftalmolog\u00eda y neurocirug\u00eda, a cargo del subdirector m\u00e9dico del Iste, el doctor Ramiro L\u00f3pez, tambi\u00e9n combate a la corrupci\u00f3n a cargo del se\u00f1or secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica, el maestro Roberto Salcedo Aquino. Tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed muy importante la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Hacienda, el procurador fiscal y maestro Arturo Medina que hoy nos acompa\u00f1a y hoy estamos atentos en seguida con el video. Gracias. El proyecto de transformaci\u00f3n tambi\u00e9n incluye mantenimiento a 441 unidades m\u00e9dicas para brindar mejores espacios de atenci\u00f3n a los pacientes. Se han renovado mobiliario sanitario, luminarias, red el\u00e9ctrica, pisos, canceler\u00eda, equipos de aire acondicionado y se han realizado trabajos de impermeabilizaci\u00f3n, pintura y remozamiento de muros. Esta fase va de la mano con el plan de equipamiento que contempla 41,993 bienes de alta tecnolog\u00eda y especialidad adquiridos en 2022 que permitir\u00e1 mejorar la infraestructura de atenci\u00f3n en las unidades m\u00e9dicas y representaciones del Issste. Este a\u00f1o se adquirieron 1,397 equipos m\u00e1s que comenzar\u00e1n a recibirse a partir de la primera quincena de octubre. Son unidades de electrocirug\u00eda avanzada, ultrason\u00f3grafos, microscopes para neurocirug\u00eda, rayos X, unidades para tomograf\u00eda axial y mast\u00f3grafos digitales, entre otros de uso com\u00fan. La otra l\u00ednea estrat\u00e9gica de este proyecto de rescate del Instituto es el programa de abasto de medicamentos para los derechohabientes que busca terminar con la falta de surtido y un nivel de satisfacci\u00f3n de 86% entre sus derechohabientes debido a que sorten sus recetas completas y de forma oportuna. As\u00ed, con la construcci\u00f3n de nuevos hospitales y obras de mantenimiento, la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos, enfermeras y personal de salud, el abasto suficiente de medicamentos y la adquisici\u00f3n de equipo de vanguardia, el Issste se perfila a ser una gran instituci\u00f3n de salud de la mano con sus trabajadores y sindicato. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos, secretarios. Buenos d\u00edas, compa\u00f1eros, compa\u00f1eros. Vamos a hablar sobre el tema de los recursos humanos, que es un tema muy importante en el Issste, como se mencion\u00f3 en el video. En un universo de cerca de ocho mil plazas ya se han asignado cuatro mil 203 plazas, es primero lo de recursos humanos. Entonces, acciones para el mejor en el abasto de las farmacias. Es un tema central en el tema de abasto. Tenemos en el Issste mil 115 centros de entrega de medicamentos y como se ha comentado en el video, tenemos hoy un abasto de 95.5 por ciento. Cuando llegamos hab\u00eda un abasto abajo del 88 por ciento y ya se ha ido mejorando. Se tomaron acciones muy importantes en las farmacias del Issste que tienen que ver primero con el monitoreo y seguimiento del comportamiento de los inventarios, que est\u00e9n al d\u00eda los inventarios, monitoreo de claves en cero y compras extraordinarias, actualizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en todas las farmacias con computadoras, impresoras, lector de c\u00f3digo de barras e incremento de ancho de banda. Pues el Issste no ten\u00eda ni lectores ni incremento en el ancho de banda y esto generaba una tensi\u00f3n de venta del surtimento de las farmacias. Entrega directa de medicamentos y material de curaci\u00f3n en las unidades m\u00e9dicas por el operador log\u00edstico Birmex pr\u00e1cticamente hacia la \u00faltima milla. Capacitaci\u00f3n personal, fortalecimiento de la plantilla con mil recursos y apertura de nuevos turnos. En algunas unidades solamente hab\u00eda turno en farmacia matutino o ya hay turnos vespertinos y por necesidad del servicio s\u00e1bados y domingos se est\u00e1 atendiendo a los derechohabientes en sus farmacias. Y la liberaci\u00f3n de compra local para las claves en cero. Esto ha mejorado de manera sustantiva nuestro abasto en las farmacias de Issste. Y con respecto al tema de recursos humanos, es un tema central. Como he comentado, en un universo de ocho mil plazas que podemos basificar hemos basificado dos mil cincuenta y tres. De ellos, cuatrocientos cuarenta y uno son especialistas. De la rama m\u00e9dica tambi\u00e9n cuatrocientos cuarenta y cuatro. Rama de enfermer\u00eda dos mil ciento sesenta y uno y operativas mil ciento cincuenta y siete. Hay que comentar que la instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico fue basificar todos los acuerdos que nos apoyaron en la etapa del COVID. Fueron alrededor de tres mil quinientos sesenta y cuatro recursos humanos que estuvieron con nosotros trabajando en ese periodo. Se han basificado mil ochocientos treinta y cinco, que representa el cincuenta y uno por ciento de los que participaron. Recordemos que en todo el pa\u00eds estamos haciendo esta asignaci\u00f3n de plazas. Hoy estos datos son de diecisiete entidades y el resto de las entidades est\u00e1n tambi\u00e9n ya en sus comit\u00e9s para hacer las aplicaciones correspondientes y mejorar sin duda alguna el servicio. Porque con buen equipamiento, buena infraestructura y recurso humano se notar\u00e1 que Issste ha mejorado y se va transformando. Eso es cuanto, se\u00f1or presidente. Y el doctor Ram\u00edrez L\u00f3pez de Elizalde con ustedes, m\u00e9dicos. Buenos d\u00edas a todos. Se\u00f1or presidente, en cumplimiento a su instrucci\u00f3n me voy a permitir exponer las mejoras que se han logrado en el Issste en beneficio de la salud de nuestros derechos habidos. Si activamos el video, por favor. Uno de los principales problemas de salud p\u00fablica en el mundo es el c\u00e1ncer de mama. Por eso para el instituto es un reto constante mejorar los procesos de atenci\u00f3n a las mujeres que atraviesan esta enfermedad. Por ello hemos implementado centros de detecci\u00f3n y diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer de mama que cuentan con equipamiento de \u00faltima generaci\u00f3n y que localizan lesiones milim\u00e9tricas y ocultas en el tejido mamario, detectando el c\u00e1ncer en estadios m\u00e1s tempranos. Este servicio integra personal altamente calificado. Los centros est\u00e1n ubicados a lo largo y ancho del pa\u00eds. Benefician diariamente a mujeres sin importar si son derecho habientes o no. El siguiente paso es abrir el Centro de Lectura Histopatol\u00f3gica de C\u00e1ncer de la Mujer. El objetivo final, mejorar la salud de las mujeres de M\u00e9xico. Uno de los problemas que dej\u00f3 la pandemia es el retraso en la atenci\u00f3n quir\u00fargica. Por eso el instituto impulsa el programa de abatimiento en la especialidad de oftalmolog\u00eda, donde el 50% de la ceguera a nivel mundial es debido a catarata. Se actualiz\u00f3 con equipamiento de \u00faltima generaci\u00f3n a 86 unidades m\u00e9dicas y actualmente est\u00e1 en curso el proceso de adquisici\u00f3n instrumental. Despu\u00e9s de la reconvenci\u00f3n hemos realizado 8.263 cirug\u00edas, lo que representa para los pacientes recuperar la vista y mejorar su calidad de vida. Una noticia es que a partir del mes de octubre los lentes intraoculares ser\u00e1n proporcionados por el instituto. El gasto ya no impactar\u00e1 el bolsillo de los derecho habientes. Nuestro reto es acortar los tiempos de espera y operar al menos 1.500 pacientes m\u00e1s antes de finalizar el a\u00f1o. Esta es la expresi\u00f3n de muchos de los pacientes que han sido operados. Asimismo, los servicios de neurociencia del ISTE con tecnolog\u00eda de vanguardia, haciendo posibles cirug\u00edas como la que se muestra, vamos a mostrar aqu\u00ed en el video, se oper\u00f3 un paciente despierto de un tumor cerebral a fin de no da\u00f1ar zonas sanas que pudieran generar complicaciones para la funci\u00f3n y la calidad de vida. Este caso liderado por la doctora Teresa \u00c1lvarez en el Hospital General de Tepic es una muestra de los resultados que se est\u00e1n teniendo con el equipamiento. Todos estos pacientes eran derivados pr\u00e1cticamente al Centro M\u00e9dico Nacional 20 de noviembre. Ahora con el equipamiento de todas estas unidades se ha fortalecido la vocaci\u00f3n y se evita de alguna manera que estos pacientes puedan llegar a nivel central. Estos resultados no ser\u00edan posibles sin la participaci\u00f3n de los trabajadores del Instituto, por lo que aprovecho la ocasi\u00f3n para agradecerles su apoyo. Juntos tendremos el ISTE m\u00e1s humano y m\u00e1s resolutivo. Gracias por su atenci\u00f3n. Gracias. Para aumentar la calidad de los servicios que preste el ISTE y cerrar los espacios a la corrupci\u00f3n, la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica ha coadyugado a fortalecer el control interno y los procesos sustantivos mediante, primero, la participaci\u00f3n y reforzamiento de todos los cuerpos colegiados, como son la Comisi\u00f3n de Vigilancia, los Comit\u00e9s de Control y Desempe\u00f1o Institucional, los Comit\u00e9s de Obra P\u00fablica, el Comit\u00e9 de Adquisiciones y el de \u00c9tica. El acompa\u00f1amiento de todos los procesos de contrataci\u00f3n de adquisiciones y obra p\u00fablica, sobre todo el proceso de construcci\u00f3n de los seis nuevos hospitales, as\u00ed como la remodelaci\u00f3n y mantenimiento de 25 hospitales y 441 unidades m\u00e9dicas. Se acompa\u00f1a tambi\u00e9n la adquisici\u00f3n y almacenamiento y distribuci\u00f3n de m\u00e1s de mil claves de medicamentos e insumos m\u00e9dicos y de 42 mil equipos m\u00e9dicos para asegurar que el proceso se realice conforme a la normativa. Con la bit\u00e1cora electr\u00f3nica de seguimiento a la obra p\u00fablica, la Funci\u00f3n P\u00fablica monitorea en tiempo real la ejecuci\u00f3n de las obras p\u00fablicas del instituto y se vigila que las etapas se realicen de acuerdo a la normativa. Desde 2021 a la fecha se ha dado seguimiento a 769 contratos por un monto de 10 mil millones de pesos. La otra bit\u00e1cora, la bit\u00e1cora de seguimiento de adquisiciones, ha controlado la administraci\u00f3n de seis mil 376 contratos de adquisiciones del Issste por un monto de 638 mil millones de pesos. Se coayuva tambi\u00e9n con el Issste en la actualizaci\u00f3n de su normativa interna y en la elaboraci\u00f3n de una estructura racional para atender sus necesidades con objeto de cerrar espacios a la discrecionalidad y prevenir riesgos de ineficacia o de corrupci\u00f3n. Como resultados de los actos de fiscalizaci\u00f3n, sanciones y multas, se han logrado recuperaciones econ\u00f3micas y en especie por mil 872 millones de pesos, los cuales han regresado a la Tesorer\u00eda Federal y la Tesorer\u00eda del Instituto para ser utilizados en aspectos sustantivos. De 2020 a 2023, el Issste ha contratado a 10 mil 236 proveedores y contratistas, con los cuales se han suscrito 62 mil contratos. De ese universo, 83 proveedores han cometido irregularidades por las cuales han recibido 98 sanciones que consisten en inhabilitaciones que van de tres meses a siete a\u00f1os y multas que suman ya dos mil 66 millones de pesos. De las 83 empresas sancionadas, 13 corresponden a las que presentaron irregularidades en la de los servicios de laboratorio cl\u00ednico y banco de sangre. La Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica les ha impuesto 23 sanciones por obtener un beneficio o ventaja sin debidas en los procedimientos de contrataci\u00f3n. Las sanciones consisten en inhabilitaciones de tres a siete a\u00f1os y multas por un total de mil 952 millones de pesos. Estas 23 sanciones derivaron de 23 denuncias penales que esta secretar\u00eda present\u00f3 ante la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica por acreditarse que las tres empresas se coludieron para obtener beneficios indebidos en contra de los intereses del Issste. Adicionalmente, se dio vista a la Comisi\u00f3n Federal de Competencia Econ\u00f3mica para que act\u00fae en el \u00e1mbito de sus atribuciones. Respecto de las otras 70 empresas sancionadas, 10 corresponden a servicios integrales, 10 a medicamentos, 16 a obra p\u00fablica y 34 a diversas adquisiciones de bienes y prestaci\u00f3n de servicios por incumplimiento de la Ley de Adquisiciones y de la Ley de Obras P\u00fablicas. En total, a este grupo de empresas se han impuesto 75 sanciones que consisten en inhabilitaciones que van de tres a 45 meses y multas por un total de mil 114 millones. Las empresas, en uso de sus derechos, han interpuesto diversos medios de defensa para impedir que las sanciones cobren plena vigencia, con objeto de continuar participando en los procedimientos de contrataci\u00f3n, sin que sea posible impedirlo legalmente, sino hasta que las resoluciones hayan causado estado. En el Issste laboran 98 mil servidores p\u00fablicos. De ese universo, 543 han cometido irregularidades, por las cuales la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica ha impuesto 605 sanciones que consisten en 413 inhabilitaciones, 23 multas por mil 68 millones de pesos, 112 suspensiones, 31 destituciones y 26 amonestaciones. La Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica colabora con el grupo de trabajo en el programa de fortalecimiento del Issste a fin de que este instituto cumpla su misi\u00f3n de prestar servicios m\u00e9dicos dignos y garantizar el abasto de medicamentos para los derechos ambientes y todo ello con eficacia y con probabilidad. Bueno, antes de abrir para preguntas, respuestas, les informo que hoy en la reuni\u00f3n de seguridad temprano no se dieron a conocer que la licenciada Yolanda S\u00e1nchez Figueroa, presidenta municipal de Cotija, Michoac\u00e1n, que hab\u00eda sido privada de su libertad en Guadalajara el pasado s\u00e1bado 23 de septiembre. Hoy a las 5 de la ma\u00f1ana el secretario de Seguridad P\u00fablica de Cotija pidi\u00f3 apoyo al personal de la Guardia Nacional, derivado de que recibi\u00f3 una llamada de la presidenta municipal mencion\u00e1ndole que ya la hab\u00edan liberado y que iba un autob\u00fas a Zamora. Se proporcion\u00f3 el apoyo con personal de la Guardia Nacional y en el municipio de Villamar aceptaron el autob\u00fas, confirm\u00e1ndose a las seis 15 horas la liberaci\u00f3n de la alcaldesa. Y en estos momentos, en esos momentos se dirig\u00eda a la quevesera municipal de Cotija, escoltada por elementos de la Guardia Nacional. Celebramos esto, que ya se haya liberado a la presidenta municipal. Vamos a abrir para preguntas y respuestas. Eduardo, qued\u00f3 pendiente. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas, miembros del gabinete. Eduardo Esquivel Ancona, SDP Noticias. En primer lugar, se\u00f1or presidente, yo quisiera saber su opini\u00f3n y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Los ministros de la Suprema Corte de Justicia de la naci\u00f3n hace unas semanas confirmaron que hab\u00eda que entregarlas, confirmaron la resoluci\u00f3n del INAI contra la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica en la que se orden\u00f3 entregar las declaraciones patrimoniales de 23 ingenieros militares que estuvieron relacionados directamente con la construcci\u00f3n del AIFA. Al hacer p\u00fablicas las declaraciones, todo mundo puede saber los nombres de estos ingenieros que tienen informaci\u00f3n. El AIFA es un aeropuerto internacional estrat\u00e9gico y los datos deben de\u2026 hay muchos datos que deben de ser\u2026 no pueden saberse, porque pueden ser aprovechados por el crimen organizado. Al saberse los nombres de estas personas, de su cargo que hac\u00edan, se puede correr peligro ellos y sus familias. Por eso la Consejer\u00eda Jur\u00eddica de la Presidencia se ampar\u00f3 ante esto, pero ya no se puede hacer nada porque los ministros, seis de los ministros de la Suprema Corte votaron que se pudiera hacer esto. Esto tambi\u00e9n hay observaciones de\u2026 inobservaron algunos art\u00edculos de estas gentes, estos ministros inobservaron el comit\u00e9, inobservaron el acuerdo del comit\u00e9 coordinador del sistema nacional anticorrupci\u00f3n, porque entre los formatos de las declaraciones, al art\u00edculo 20\u00ba que establece que los comit\u00e9s de transparencia de cada ente p\u00fablica ser\u00e1n los responsables de clasificar la informaci\u00f3n de las declaraciones como reservada cuando su publicidad ponga en riesgo la vida, seguridad o salud de una persona emitida al marco de los art\u00edculos 108 y 113, fracciones 1 y 3, inciso C, de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos. Se est\u00e1 poniendo en peligro la vida de ellos y sus familias al hacer p\u00fablicas estas declaraciones. \u00bfPor qu\u00e9 no mejor hacer p\u00fablicas las declaraciones patrimoniales de los ministros de la Suprema Corte de Justicia o tambi\u00e9n hacer p\u00fablicas en los\u2026 muchos tribunales federales est\u00e1n en zonas de alta plusval\u00eda y con unas rentas alt\u00edsimas? \u00bfPuede saber cu\u00e1ntos\u2026 en cu\u00e1ntos se rentan estos edificios y esta infraestructura y qui\u00e9nes son los\u2026 a qui\u00e9n se les pagan esas alt\u00edsimas rentas? Esa ser\u00eda mi primera pregunta, se\u00f1or presidente. Bueno, yo creo que es de dominio p\u00fablico la actuaci\u00f3n de los ministros de la Corte y de la mayor\u00eda de los integrantes del Poder Judicial, jueces, magistrados, ministros. Es un poder caracterizado por la corrupci\u00f3n, en donde impera el influyentismo y se han dedicado b\u00e1sicamente a proteger los intereses de las minor\u00edas y de la delincuencia, tanto de la delincuencia organizada como de la delincuencia de cuello blanco. No es un poder que tenga como prop\u00f3sito y demuestre en los hechos que defiende al pueblo, no imparten justicia en beneficio de la mayor\u00eda de los mexicanos. Esto se fue descomponiendo como todo el gobierno a partir de que se estableci\u00f3 en M\u00e9xico un gobierno olig\u00e1rquico, es decir, un gobierno al servicio de una minor\u00eda rapaz. Con la elecci\u00f3n del 18 se libera el Poder Legislativo y el Poder Ejecutivo, pero no es judicial. Ese poder sigue estando controlado por la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico. Esa es la realidad. Entonces, los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico y se dedicaban a saquear, a robar, se han ido a proteger al Poder Judicial. Por eso se ampara a delincuentes, se deje en libertad a presuntos delincuentes vinculados con hechos de corrupci\u00f3n. Por eso se descongelan o liberan las cuentas de la familia de Garc\u00eda Luna, se lleva a trabajar a la Suprema Corte del Derecho, que no de la justicia, a gente cercana, a Garc\u00eda Luna. Y como nosotros estamos denunciando este proceder corrupto, hay una actitud de venganza de parte del Poder Judicial en contra nuestra. Promueven o aprueban amparos en contra de las obras p\u00fablicas que estamos realizando, liberan, ya lo dije, a presuntos delincuentes y se dan estas cosas. Yo, mi opini\u00f3n es que si est\u00e1n solicitando que se den a conocer los bienes de los constructores del aeropuerto que pertenecen al grupo de ingenieros militares, yo pienso que se deber\u00eda dar a conocer toda la informaci\u00f3n, aun cuando est\u00e9n violando la Constituci\u00f3n, las leyes, porque lo han hecho, se dedican a eso. Los que deber\u00edan de velar por el cumplimiento estricto de la Constituci\u00f3n y de las leyes son los m\u00e1s tenaces violadores de la Constituci\u00f3n y de las leyes. Entonces, no dar motivo para que se sientan v\u00edctimas y que el conservadurismo tenga elementos para decir. \u00bfQu\u00e9 barbaridad? Se cae en la ilegalidad, no se respeta al Poder Judicial, no se respeta al Estado derecho, no hay que dar ning\u00fan motivo, no testerearlos para nada, no tocarlos de una rosa nada m\u00e1s aclarar las cosas, informar. Informar, la informaci\u00f3n es fundamental, que la gente sepa. Entonces, que se d\u00e9 a conocer toda esta informaci\u00f3n que est\u00e1n solicitando. Es un poco lo del INE, que una consejera filopanista del bloque conservador nos pide que pongamos un letrero, se pone el letrero. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieren? Todo, no hay ning\u00fan problema, s\u00f3lo que tenemos el derecho de agregar una postdata, que adem\u00e1s no estamos levantando ning\u00fan falso, lo que estamos escribiendo en la postdata es real. \u00bfPor qu\u00e9 no ponen la postdata? Bueno, las dos, pero yo voy a leer la postdata. Espero que no est\u00e9n viendo la ma\u00f1anera. Esto es lo que nos pide el INE, se est\u00e1 cumpliendo. Ayer se demor\u00f3 un poco Yezi, que me ayuda en el manejo de mi red, de mis redes, pero ya aparece. Esto es lo del acuerdo del INE, es violatorio a la Constituci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9? Y \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la libertad de expresi\u00f3n y el derecho a la informaci\u00f3n? \u00bfD\u00f3nde queda la libertad? Ya cuando empiezan a censurar as\u00ed es porque tienen miedo a la verdad, no les gusta la la postdata, la transparencia. Prohibido prohibir, vamos a hablar todos, vamos a escucharnos todos, no a la censura, no a la mordaza. Entonces, por eso agregu\u00e9 la postdata. Si eres conservador y est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y si tiene que ser honesto porque los conservadores de antes no simulaban, lo aceptaban. Y si est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds, pues tambi\u00e9n lo tienes que aceptar, porque quieres que regresen los fueros y los privilegios de unos cuantos. Si quieres eso, que el gobierno sea para una minor\u00eda, M\u00e9xico de una minor\u00eda, M\u00e9xico de una oligarqu\u00eda y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n, porque eso era lo que imperaba la corrupci\u00f3n. El clasismo, por eso les molesta cuando hablo de los fif\u00eds o de los aspiracionistas o el racismo. \u00bfCu\u00e1ntos ejemplos tengo sobre esto? Recientes, imag\u00ednense las expresiones del intelectual ayudante de Krause, de Scheria, por el pueblo, por las expresiones del que fue director del INE, racistas o lo que habl\u00e1bamos ayer de la se\u00f1ora Dreser, que le dice a la maestra delfina, maloliente, y la discriminaci\u00f3n que es notoria, es consustancial pr\u00e1cticamente al conservadurismo. Te recomendamos que no veas este programa, porque nosotros estamos en contra del clasismo, estamos en contra del racismo, estamos en contra de la corrupci\u00f3n, estamos en contra de la discriminaci\u00f3n, estamos en contra del autoritarismo, estamos en contra del fascismo, \u00bfpuedo ocasionarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico o emocional? No estoy exagerando, se alteran. Si ya no lo voy a volver a repetir porque se alteran m\u00e1s y no quiero ocasionar ning\u00fan da\u00f1o o afectar los intereses que defiende. Pero en aras de la transparencia y para no dar ning\u00fan motivo, mi recomendaci\u00f3n es que independientemente del amparo, porque adem\u00e1s si el amparo lo van a resolver ellos mismos\u2026 Ya lo ven que se pierdan. Ah, bueno, pues ya, ya, ya, ya, que den a conocer, que den a conocer todo, no hay ning\u00fan Adem\u00e1s, ahora est\u00e1n muy molestos los del Poder Judicial por dos cosas, entre otras. Yo creo que estamos planteando la necesidad de renovar el Poder Judicial y yo tengo facultades constitucionales para enviar una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n con el prop\u00f3sito de que los jueces, los magistrados y los ministros sean electos por el pueblo y voy a enviar esa iniciativa. \u00bfCu\u00e1ndo? Estoy esperando nada m\u00e1s el resultado de la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, porque ahora no tenemos pues podr\u00edan votar por esta reforma, no llegan a significar la mayor\u00eda calificada que se necesita, no representan mayor\u00eda calificada que se necesita para llevar a cabo una reforma constitucional. S\u00ed hay mayor\u00eda, pero es simple, es la mitad m\u00e1s uno o m\u00e1s dos, m\u00e1s tres, pero ac\u00e1 se requieren dos terceras partes de los legisladores, tanto en la C\u00e1mara de Diputados como en la C\u00e1mara de Senadores. Entonces, voy a enviar antes de terminar o antes de que finalice el periodo ordinario del a\u00f1o pr\u00f3ximo, voy a enviar la iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n y ojal\u00e1 y se tenga mayor\u00eda calificada para que el pueblo sea el que lleve a cabo la reforma del Poder Judicial, porque no hay otro mecanismo m\u00e1s democr\u00e1tico y justo, lo mejor es que el pueblo participe, as\u00ed como se elige a los diputados, se elige a los senadores, se elige a los presidentes municipales, se elige a los diputados locales, se elige a los gobernadores, as\u00ed como se elige al presidente, que se elijan los jueces, los magistrados, los ministros. Ya en la Constituci\u00f3n de 1856 estaba comprendido lo de la elecci\u00f3n de integrantes del Poder Judicial y tambi\u00e9n desde el inicio de la democracia, por ejemplo, en Estados Unidos se eleg\u00edan a los jueces, el ciudadano eleg\u00eda al juez. Entonces, es algo que nos va a ayudar mucho. Entonces, eso no les gusta, porque quieren ser un poder de \u00e9lite. Y todo con el sofisma de que la impartici\u00f3n de justicia es un asunto de abogados, es como lo que dec\u00edan los tecn\u00f3cratas, que la econom\u00eda era un asunto de los economistas, por lo que dicen los pol\u00edticos tradicionales, la pol\u00edtica asunto de los pol\u00edticos. No, la justicia, la pol\u00edtica, la econom\u00eda es asunto o son asuntos de todos, de todos en una democracia. Eso es una parte del enojo. La otra parte del enojo es que son como una burocracia dorada, que viven con m\u00e1s de atenciones y de privilegios, que ganan hasta 700 mil pesos mensuales, s\u00f3lo ganan m\u00e1s que ellos los periodistas famosos. Yo digo que hay periodistas en M\u00e9xico que ganan hasta un mill\u00f3n de pesos mensuales y el otro d\u00eda me dijo un due\u00f1o de una estaci\u00f3n de radio. No, presidente, ganan much\u00edsimo m\u00e1s. Yo pensaba que era mucho, un mill\u00f3n mensual. No, de los famosos, que ojal\u00e1 y ahora que estamos hablando de transparencia, cu\u00e1nto ganan, cu\u00e1nto gana Siru, L\u00f3pez Origa, Lore de Mola, los famosos. Por hacer p\u00fablicas las declaraciones patrimoniales de los ministros. S\u00ed, porque ellos son los que usan m\u00e1s la excusa o el pretexto de que no dan a conocer sus bienes porque los pueden secuestrar, pero ellos s\u00ed aplican. A los ingenieros militares. Claro, son muy transparentes en los bueyes del compadre. Entonces, ojal\u00e1 y la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica. Entonces, el enojo es ese y como se est\u00e1 analizando lo del presupuesto en la C\u00e1mara de Diputados y tienen un fideicomiso de 20 mil millones de pesos para sus extravagancias, eso es lo que los tiene ahora inquietos. Y otras cosas, porque el ministro que dio amparo al gobernador de Coahuila para que no se distribuyeran los libros de texto, que no s\u00e9 c\u00f3mo le est\u00e1n haciendo los maestros en Coahuila sin libros y el mismo ministro que dio amparo a la gobernadora de Chihuahua para que no se distribuyeran los libros. Luis Mar\u00eda Aguilar. Luis Mar\u00eda Aguilar, s\u00ed. No ha resuelto ese ministro. Primero estos asuntos. No ha resuelto. Ah\u00ed los tienen. Y no ha resuelto lo que \u00e9l pidi\u00f3 atender, lo de un pago de impuesto de m\u00e1s de 20 mil millones de pesos de una empresa. Ah\u00ed lo tiene el expediente guardado en el escritorio. Entonces, est\u00e1n muy nerviosos y por eso todas estas medidas. No generalizo, hay gente en el Poder Judicial recta, pero no son los que mandan en el Poder Judicial. Los que deciden vienen del antiguo r\u00e9gimen y no est\u00e1n de acuerdo con la impartici\u00f3n de justicia en realidad. Entonces, por eso las diferencias. Yo tambi\u00e9n no dar motivo que piden una informaci\u00f3n sobre gastos de la Presidencia. Nosotros, lo repito, cuando llegamos la Presidencia ejerc\u00eda tres mil 600 millones de pesos, tres mil 600 millones de pesos y ahora estamos ejerciendo 600, o sea, este a\u00f1o cuando mucho van a ser 600, tres mil menos desde que llegamos hasta ahora. Ya no hay Estado Mayor Presidencial, ya no hay 8 mil elementos cuidando al presidente, ya no hay avi\u00f3n presidencial. Hemos comprado un veh\u00edculo nuevo para funcionarios p\u00fablicos y se redujeron los sueldos de los altos funcionarios p\u00fablicos en el Ejecutivo y se est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica de austeridad republicana y todo lo que se ahorra se destina a la gente, lo que se ahorra por no permitir la corrupci\u00f3n y lo que se ahorra por no permitir los privilegios en el gobierno. Y estamos hablando de much\u00edsimo dinero, yo creo que hemos ahorrado m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos, de ah\u00ed sale para las obras y sobre todo para los programas de bienestar. Y esa es la clave, no permitir la corrupci\u00f3n y no permitir los gastos onerosos, el derroche, el despilfarro, el lujo en el gobierno, con la m\u00e1xima de que no pueda haber gobierno rico con pueblo pobre. Y no pasa nada, yo sigo teniendo como apoyo a 15, 20 compa\u00f1eros, la mayor\u00eda mujeres, m\u00e1s predilectos, hasta se cre\u00edan m\u00e1s que los oficiales que se quedaban en el Ej\u00e9rcito y en la Defensa. Y todo eso se termin\u00f3. Y tambi\u00e9n hay una gran diferencia, porque ya no hay las pensiones millonarias a los presidentes, por eso tambi\u00e9n las molestias de Fox, su enojo. Pero hay que seguir adelante y no callarnos, hay que seguir llevando a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y denunciando los de corrupci\u00f3n, la prepotencia, la fantocher\u00eda, las extravagancias en el gobierno. Pero eso que ya se estaba convirtiendo en algo normal, que iba el funcionario en un carro con su chofer y \u00e9l atr\u00e1s, y bajaba el chofer y le abr\u00eda la puerta. Imag\u00ednense eso, toda la humillaci\u00f3n que implica. Entonces, vamos avanzando poco a poco y sin alterarnos, sin pelearnos, no enojarnos, las cosas como van a dar gracias a la vida tambi\u00e9n. Qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n llevando a cabo los cambios de manera pac\u00edfica, esto es bueno para todos los mexicanos, para el bloque conservador tambi\u00e9n, para todos. Porque estas transformaciones, cuando se han llevado a cabo en la historia de M\u00e9xico, han significado mucho derramamiento de sangre, muchas p\u00e9rdidas de vidas y con el apoyo de todos, incluidos los conservadores, estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n en forma pac\u00edfica. Porque una cosa es que Ciro y L\u00f3pez Origa, Fox y Diego, cualquiera cuestione e insulte, pero eso en una democracia yo dir\u00eda que es normal. Lo que no debemos permitir es la violencia, dirimir todo de manera pac\u00edfica, con di\u00e1logo, con debate y con argumentos. El problema es ese, no se gana un debate sin argumentos, no se gana un debate con mentiras, no se gana un debate con peri\u00f3dicasos, se gana con argumentos, se gana con hechos, actuando de manera honesta, con congruencia. As\u00ed es como se puede, pero la doble moral, el doble discurso, la simulaci\u00f3n, la hipocres\u00eda no sirve para nada en un proceso de transformaci\u00f3n, lo que est\u00e1 sucediendo. Eso no dura, no resiste la prueba de los hechos, no se puede enga\u00f1ar, no se puede simular porque ya hay una sociedad muy consciente y como dec\u00eda Lincoln, se puede enga\u00f1ar a un pueblo una vez, dos veces, pero no se le puede enga\u00f1ar toda la vida, por muy cerrado que est\u00e9, por muy dogm\u00e1tico, por muy sectario, por muy fan\u00e1tico. \u00bfC\u00f3mo no van a reaccionar cuando lo que est\u00e1n viendo es algo inocultable? Por mucho que se quiera estar en contra de algo, pues no se puede. Pero, en fin, ah\u00ed est\u00e1n las cosas. En una segunda pregunta, se\u00f1or presidente. La situaci\u00f3n de los pobladores del Carmen, del Carmen Nuevo Le\u00f3n. Es muy dif\u00edcil porque hay falta de escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica. En una poblaci\u00f3n de 110 mil habitantes s\u00f3lo hay 40 escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica y cuando el m\u00ednimo que est\u00e1n planteando los habitantes ser\u00edan de 200, entonces tienen que ser hasta cuatro turnos en las escuelas de dos horas y no hay falta de aprovechamiento. Esto se dio porque el presidente municipal dio permiso a desarrolladoras para que hicieran viviendas y todo, pero sin servicios de agua potable, de drenaje y con falta de escuela. En lugar de gestionar ante la CEP de Nuevo Le\u00f3n o la CEP federal, nuevas escuelas no, les daba permisos a los desarrolladores. Las finanzas p\u00fablicas del municipio son muy malas, tienen como 32 millones de pesos al SAT de lo que han de impuestos sobre la renta, de retenciones de impuestos sobre la renta. El municipio est\u00e1 a oscuras en la noche porque hay falta de luminarias, supuestamente se han comprado equipos y luminarias, pero no se ve, las calles est\u00e1n llenas de baches. Entonces, la pregunta ser\u00eda \u00bfc\u00f3mo podr\u00edan ayudar?, y el estado de Nuevo Le\u00f3n est\u00e1 creciendo mucho, tiene un buen gobernador, pero este tipo de problemas de presidentes municipales como el del Carmen atrasan a la gente. Hay algo que tambi\u00e9n se quejan los habitantes, les hacen ponerse un uniforme naranja porque el presidente municipal es el color del partido que \u00e9l tiene. Entonces, \u00bfqu\u00e9 podr\u00edan hacer los habitantes? Ayer creo, pasaron que est\u00e1 haciendo la en varias poblaciones de Oaxaca para tener una infraestructura m\u00e1s deseable. \u00bfQu\u00e9 podr\u00edan hacer ellos para no estar viviendo este infierno? Tambi\u00e9n la polic\u00eda de tr\u00e1nsito del municipio es un peligro, hay muchas quejas de abuso de autoridad de los que pasan por ese municipio que est\u00e1 lleno de baches. \u00bfQu\u00e9 podr\u00edan hacer los habitantes para ya no estar sufriendo esto?, la falta de escuela, la falta de servicios. S\u00ed, pues es cosa de hablar con el gobernador porque corresponde al estado y ver qu\u00e9 presupuesto tiene el municipio. A veces los castigan en el Congreso local a los municipios, ver si tiene el presupuesto suficiente y en lo que podamos nosotros ayudar. Estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de Nuevo Le\u00f3n y es muy buena la relaci\u00f3n con \u00e9l. Vamos a ver qu\u00e9 hacemos. Es un fen\u00f3meno que se da cuando no hay planeaci\u00f3n en el desarrollo, cuando no se tienen o no se respetan los planes de desarrollo urbano, o sea, son las dos cosas. En muchos municipios no hay planes de desarrollo y en otros hay planes de desarrollo, pero no los respetan. Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa? Llega mucha poblaci\u00f3n en busca de empleo, crecen mucho los municipios industriales, de las zonas tur\u00edsticas y no hay servicios p\u00fablicos o es mucho mayor el crecimiento de la demanda que la oferta de servicios. Esto pasa en Los Cabos, pasa en Quintana Roo, en la zona tur\u00edstica, en Vallarta, en Nuevo Le\u00f3n, en la zona condurba de Monterrey, en las ciudades fronterizas, en Ju\u00e1rez, en Tijuana. Entonces, s\u00ed tiene que pensarse en un crecimiento ordenado. Ahora que estamos desarrollando todas las obras de infraestructura en el lismo, en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, se est\u00e1n elaborando planes de desarrollo urbano y se est\u00e1n logrando las autorizaciones de los congresos locales, de los ayuntamientos para ordenar el crecimiento de los municipios del sureste, sobre todo en las zonas tur\u00edsticas, porque si no se vuelve un desarrollo urbano an\u00e1rquico y sin servicios. Aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico me toc\u00f3, siendo jefe de gobierno, ya se los expliqu\u00e9 en una ocasi\u00f3n, tomar una decisi\u00f3n entrando. Me acuerdo que fue un bando, as\u00ed le llamaba yo cuando entr\u00e9, a las decisiones que se fueron tomando para poner orden, y esto fue el bando dos. Me acuerdo este bando, no se permiti\u00f3 construir unidades habitacionales ni desarrollos habitacionales en 12 delegaciones de las 16, que ahora son alcald\u00edas, porque todo el centro de la ciudad, Coautemo, Miguel Hidalgo, Benito Ju\u00e1rez, Azc\u00e1 Posalco, las cuatro delegaciones del centro, se hab\u00edan despoblado y la ciudad estaba creciendo, o sea, al oriente mucho. En los a\u00f1os 70 Iztapalapa ten\u00eda 500 mil habitantes y cuando llegu\u00e9 a la jefatura de gobierno ya ten\u00eda casi dos millones, y Tlalpan ten\u00eda 120 mil y cuando llegu\u00e9 al gobierno ten\u00eda 600 mil. De ah\u00ed est\u00e1n los bosques y es la zona de recarga de agua y de ox\u00edgeno para la ciudad, porque todav\u00eda la Ciudad de M\u00e9xico, la mitad es rural y la mitad est\u00e1 urbanizada, pero la Ciudad de M\u00e9xico vive del \u00e1rea rural, de Milpalta, de Xochimilco, de Tl\u00e1huatl, de Tlalpan, de Magdalena Contreras, de las zonas donde todav\u00eda hay \u00e1rea rural y boscosa. Entonces, dimos oportunidades para que se construyera en las delegaciones centrales, se puso orden, porque aqu\u00ed hab\u00eda quedado la infraestructura, hab\u00eda quedado el metro, los hospitales, las escuelas, toda la infraestructura. Y donde se estaba creciendo no hab\u00eda infraestructura, eran calles de los pueblos de antes, no avenidas y desde luego no hab\u00eda agua, no hab\u00eda drenaje, no hab\u00eda metro. Entonces, se puso orden, hubo protestas por los desarrolladores inmobiliarios, le abrieron las puertas en el Estado de M\u00e9xico por la corrupci\u00f3n y por eso lamentablemente se llen\u00f3 Iztapaluca, Itec\u00e1mac. En ese tiempo Huehuetoca, miles de departamentos, de unidades habitacionales, muchas de esas desocupadas por el negocio inmobiliario. Ayer hab\u00eda sido un negocio el manejo del uso del suelo en la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n en el resto del pa\u00eds. Ah\u00ed tienen ejemplos el adefesio ese que hicieron ah\u00ed en el Puerto de Veracruz, una torre en el malec\u00f3n, en el centro hist\u00f3rico por influencia y corrupci\u00f3n. Y los jueces volvemos al Poder Judicial, todos protegiendo, algo que va en contra de la historia, de la cultura, que significa hasta contaminaci\u00f3n visual, pero as\u00ed muchos edificios en Vallarta para edificios de cuatro niveles, ocho. Y los hacen, acabamos de clausurar uno en Tulum, as\u00ed, un hotel, porque no se puede construir sin control de la altura, es una tur\u00edstica. Si no se convierte con todo respeto en lo que es Miami o la Florida, \u00bfpor qu\u00e9 es atractivo Quintana Roo? Porque ah\u00ed est\u00e1 el mar, ah\u00ed est\u00e1 la selva, no son los rascacielos para eso Miami o Nueva York, pero hay que controlar eso. \u00bfVamos a ver qu\u00e9 se hace en Nueva York? S\u00ed, porque es lo que est\u00e1 pasando en ese municipio, esta corrupci\u00f3n de las inmobiliarias y con falta de infraestructura. Gracias, se\u00f1or presidente. Empezamos por ac\u00e1. Gracias, presidente. Alejandro Cabral, de la MARC, la Asociaci\u00f3n Mundial de Radios Comunitarias y de Pol\u00edtica de Rock and Roll Radio. Qu\u00e9 bueno que est\u00e1 este anuncio del Issste, la verdad me da much\u00edsimo gusto, tra\u00eda este tema precisamente, me da gusto saber que ac\u00e1 est\u00e1 el director. Dentro de la Cuarta Transformaci\u00f3n dec\u00edamos, \u00bfy cu\u00e1ndo llega el Issste?, \u00bfcu\u00e1ndo llega la transformaci\u00f3n al Issste?, que sigue\u2026 a veces hay hospitales que parece uno que est\u00e1 asistiendo a un museo m\u00e1s que a un hospital y a un museo descuidado, para colmo. Recordamos los tiempos en que las tiendas del Issste funcionaban. Hoy pues no s\u00e9 qui\u00e9n entre a esas tiendas porque no hay nada. Hab\u00eda Issste Turismo, hab\u00eda Issste Servicios, hab\u00eda Issste Cultura, fue en mi estado en Sonora e Issste Cultura fue la punta de lanza del desarrollo cultural, lo recuerdo bien. Qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 haciendo, pero siguen hoy, hoy en d\u00eda, problemas que posiblemente ser\u00eda f\u00e1cil solucionar. Le pongo dos ejemplos, digo, esto es el cambio grande y ojal\u00e1 nos hablen de ello, pero le pongo dos ejemplos. En Sonora hay una maestra que en tiempo de COVID, en esta \u00e9poca en que asist\u00edamos con miedo a los hospitales, tuvo un problema de salud, tuvo incluso que dejar de hacer muchas labores que estaba intentando hacer de educaci\u00f3n en tiempo de pandemia porque tuvo un problema neurol\u00f3gico que se lo detectaron tarde, que no le encontraban que ten\u00eda, incapacidades, incapacidades no le detectaban. Lleg\u00f3 el momento en que ya no se pudo recuperar, tiene problemas neurol\u00f3gicos y est\u00e1 pidiendo su jubilaci\u00f3n. Hace m\u00e1s de un a\u00f1o que el Issste tiene la resoluci\u00f3n ya para darle su jubilaci\u00f3n anticipada, su pensi\u00f3n, y no le han podido resolver. M\u00e1s que resolverle, le han dicho que regrese a trabajar, la mandan a trabajar de nuevo una persona que no puede mantenerse en pie, que mucho menos puede estar enfrente del aula. Imag\u00ednense usted con esta necesidad de atender a los ni\u00f1os y ella tiene problemas de habla, tiene problemas de caminar. La maestra Guayo, tenemos el caso. Me preocupa porque este caso nos lo hicieron llegar, lo dimos a conocer aqu\u00ed en Atenci\u00f3n Ciudadanos hace unos d\u00edas, hace unos 20 d\u00edas, y se lo hicimos llegar tambi\u00e9n al doctor Centeno, director del Issste. Tienen ya este expediente y no le han llamado a la maestra para decirle en qu\u00e9 va su situaci\u00f3n, me gustar\u00eda que le llamaran. Y de la misma manera le pongo el otro ejemplo para hablar de esto. Lo que quiero decir, presidente, es que a veces los cambios estructurales son los importantes, pero cuando se notan en las personas es cuando uno puede hablar de ellos. Tenemos un comunicador comunitario en San Fernando, Chiapas, N\u00e9ptar Palacios. Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o que tiene a su donante para poder hacerle un trasplante de ri\u00f1\u00f3n, porque \u00e9l tiene ya problemas de ri\u00f1\u00f3n de a\u00f1os atr\u00e1s, consigui\u00f3 su donante y no han podido realizarse los estudios necesarios para saber si lo van a operar. Van cientos de visitas al Issste, esto es el Issste hoy en d\u00eda y s\u00ed, por eso me da much\u00edsimo gusto que se est\u00e9 interviniendo algo en el Issste. S\u00ed, las dos cosas. Hoy mismo se atiende el caso de la maestra y hoy mismo tambi\u00e9n se ve lo del compa\u00f1ero donante para ver si se atiende. Yo creo que lo importante es que haya voluntad de servicio, que se le tenga amor al pueblo y que podamos ir venciendo todos los obst\u00e1culos, porque se anquilos\u00f3, por eso hablaba yo del elefante reum\u00e1tico, echado, ma\u00f1oso que era el gobierno y que hab\u00eda que ponerlo primero de pie, levantarlo y luego empezarlo a empujar para que caminara. Y hemos avanzado, pero todav\u00eda, y hay que estar constantemente haci\u00e9ndolo y hacer m\u00e1s conciencia de que somos servidores p\u00fablicos, cada vez m\u00e1s conciencia, que no haya mal trato en los centros de salud, en los hospitales. Sentir el orgullo de hacer un servicio como servidor p\u00fablico. S\u00ed, y hay gente muy buena, enfermeras, m\u00e9dicos, pero hay tambi\u00e9n quienes act\u00faan con mucho despotismo. El general C\u00e1rdenas ten\u00eda un sentimiento que lo escribi\u00f3 en su memoria, que me gusta mucho porque demuestra lo que era el general, el profundo amor que le ten\u00eda al pueblo. Van a ver lo que escribi\u00f3 el general en su diario, a ver si lo encuentras. Es lo mejor. As\u00ed como les puedo decir, \u00bfcu\u00e1l es el texto que m\u00e1s me gusta de Ju\u00e1rez?, que no crean \u00bfqu\u00e9 es un tratado o el libro que escribi\u00f3 para sus hijos? No, tantos considerandos para las leyes de reforma. No, no, no, no, no, es un p\u00e1rrafo, lo que m\u00e1s me gusta de Ju\u00e1rez, un p\u00e1rrafo. \u00bfY as\u00ed qu\u00e9 me gusta m\u00e1s de tantas cosas buenas, de tantas virtudes del general C\u00e1rdenas? Es un p\u00e1rrafo que vamos a leer ahora, que tiene que ver mucho con la pol\u00edtica, con el servicio p\u00fablico, con el amor al pueblo. Y ojal\u00e1\u2026 \u00bfY en esto avancemos? Porque puede haber voluntad. Sabe que afortunadamente despu\u00e9s de la pandemia y de la crisis, logramos remontar el problema econ\u00f3mico y ya tenemos crecimiento econ\u00f3mico y no tenemos problema presupuestal, tenemos recursos para la salud, que es prioritaria, no hay l\u00edmite, todo lo que se necesite para que el servicio en el Issste sea de primera. Y lo mismo el IMSS-Bienestar, atender a m\u00e1s de 50 millones de personas que no tienen seguridad social. Fuimos precisamente con el IMSS, fuimos un orgullo mundial, la red de teatros m\u00e1s grande de Latinoam\u00e9rica fue del Seguro Social y hoy est\u00e1 desmantelada tambi\u00e9n. Es que se esmeraron en destruir todo lo que era la seguridad social. La tragedia de ABC tiene ese origen. S\u00ed, atraviesa por ah\u00ed. Porque antes las guarder\u00edas las manejaba el Seguro Social. Y despu\u00e9s fueron negocios. Y muy buenas guarder\u00edas. Y estos ambiciosos, enfermos de ambici\u00f3n al dinero empezaron a subrogar, a subcontratar servicios. El da\u00f1o causado por las privatizaciones fue tremendo, lo mismo en el Issste, privatizaron todo, pero si vamos al terreno educativo, lo mismo. Si vamos a lo energ\u00e9tico, fue un milagro que no hayan acabado con Pemex y con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Las comunicaciones, privatizaci\u00f3n de aeropuertos, construidos con dinero del pueblo y entregados en concesi\u00f3n a particulares, los ferrocarriles, construidos con dinero del pueblo y entregados en concesi\u00f3n a particulares. Los puertos, todo. Y ahora pues ya empezamos a recuperar lo p\u00fablico, pero s\u00ed afect\u00f3 mucho la mentalidad tecnocr\u00e1tica, porque no s\u00f3lo fue el nuevo modelo econ\u00f3mico o el nuevo modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica, sino fue tambi\u00e9n el adoctrinamiento de que lo privado era mejor que lo p\u00fablico. Profundo. Imag\u00ednense, las universidades en casi todas las disciplinas dej\u00f3 de tomarse en cuenta lo social, lo c\u00edvico, lo colectivo, todo se enfoc\u00f3 a lo individual, a lo material. Bueno, si por eso quitaron el civismo y la filosof\u00eda y quer\u00edan que se acabara la historia, fue un verdadero retroceso. Entonces, recuperar los ideales de la Revoluci\u00f3n Mexicana. \u00bfPor qu\u00e9 hablo de la Revoluci\u00f3n Mexicana? Porque es la primera revoluci\u00f3n social del mundo. Recuperar los ideales de la Constituci\u00f3n de 1917 es la Constituci\u00f3n social m\u00e1s avanzada del mundo. Y todo eso lo desmontaron, o sea, se propusieron acabar con el Estado de bienestar, con la propiedad social, con la protecci\u00f3n a los pobres, haciendo a un lado la responsabilidad que ten\u00eda el Estado y dejando todo al mercado. Todo esto que estamos hablando de la urbanizaci\u00f3n era el que no hubiese ninguna reglamentaci\u00f3n, dejar todo al mercado sin que el Estado pusiera orden y mucho menos que el Estado se metiera a la construcci\u00f3n, a la inversi\u00f3n p\u00fablica o a promover el desarrollo. Entonces, todo eso es lo que se est\u00e1 cambiando ahora, pero hace falta todav\u00eda seguir con conciencia para que podamos avanzar m\u00e1s y que los servidores p\u00fablicos ayudemos. Lo est\u00e1n haciendo, realmente hemos podido sacar adelante a Pemex, a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, por los trabajadores. Ayer se arregl\u00f3 el emplazamiento a huelga de los trabajadores de Pemex por los aumentos de salario. Le agradezco mucho a los dirigentes del sindicato, porque hay confianza y nosotros le hemos dado un trato especial a los trabajadores de Pemex. Ahora los hab\u00edan basificado en la cantidad que se est\u00e1 haciendo ahora y lo mismo con los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Ahorita nos cost\u00f3 un poco lo de Pemex, porque el aumento que acordaron en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es un poco mayor y quer\u00edan los de Pemex que fuese igual que el de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Se lleg\u00f3 a un acuerdo tambi\u00e9n favorable para los trabajadores petroleros, pero bueno, ya hay esa contribuci\u00f3n de los trabajadores. Y lo mismo en el caso de los trabajadores de la salud. \u00bfCu\u00e1nto nos ayudaron cuando la pandemia? Ahora, muchos de los que estamos basificando, \u00bfcu\u00e1ntos hemos basificado? Por ejemplo, en el caso del Seguro Social, en el tiempo que llevamos, del r\u00e9gimen ordinario 30 mil y IMSS, bienestar. Llevamos 10 mil en estos en este. Ser\u00edan 40 mil. Y van a ser 40 mil m\u00e1s de IMSS que de estar este a\u00f1o. Yo me compromet\u00ed a basificar, me acuerdo bien, 80 mil y ya nada m\u00e1s. \u00bfUstedes llevan 40 mil y faltan? S\u00ed, todav\u00eda faltan. \u00bfY en el Issste? A lo de cuatro mil sobre la pandemia llevamos cerca de dos mil. S\u00ed, dos mil. Ah\u00ed vamos. Esto es lo que m\u00e1s me gusta del general. He podido conocer el verdadero fondo moral de muchos servidores p\u00fablicos al observar en sus semblantes el disgusto que les causa la demanda de auxilio o de justicia de las gentes pobres. O sea, les molesta, les disgusta. Yo les pienso m\u00e1s en la tragedia interminable de nuestro propio pueblo. Piensen lo que les preocupaba. Y esto es de 1935, m\u00e1s o menos, estaba en la Presidencia. A ver, si no me equivoco. \u00bfDe qu\u00e9 a\u00f1o? 35. 35, era presidente. \u00bfY en qu\u00e9 estaba pensando? Por eso es grande. Entonces, para los servidores p\u00fablicos, el que se atienda a la gente. La verdad que yo he tenido la fortuna, la suerte de contar con muy buenos compa\u00f1eros, compa\u00f1eras que me ayudan en esto. Ya he hablado de lo que hizo Zo\u00e9, que dijo no voy a ir a Chiapas, o s\u00ed va, porque Chiapas es un estado muy bello, con mucha cultura, con mucha historia, un pueblo extraordinario. Por cierto, tambi\u00e9n ya estamos atendiendo lo de Frontera con Malapa y agradecerle mucho a la gente que nos est\u00e1 ayudando. Por otro lado, en estos d\u00edas, digo, en estas \u00e9pocas, imposible no hablar de Ayotzinapa y en estos d\u00edas m\u00e1s, se ha avanzado mucho, no tanto como se quisiera. Usted mismo lo ha dicho que es uno de sus grandes pendientes, algo que terminar\u00e1 sacando, pero que le ha costado trabajo. El GIEI, los familiares, muchas personas dicen que en donde se atora esto es en los militares, usted ha dicho que no es as\u00ed, que hay militares presos, pero hay algo que se ha cuestionado y que yo le quisiera preguntar su punto de vista. Los mandos militares. El Ej\u00e9rcito estuvo enterado de muchas cosas, alguien dio \u00f3rdenes o alguien permiti\u00f3 cosas. \u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil, a pesar de una orden presidencial, saber qu\u00e9 pas\u00f3 en esa cercana? De repente se me figura que estamos intentando rascar en el 68 con toda la p\u00e9rdida de documentos y no es tan antiguo ni es tan ajeno. Muchos incluso siguen o activos o muy cerca y podr\u00edan decir cosas. \u00bfPor qu\u00e9 ha sido tan dif\u00edcil encontrar la verdad dentro del Ej\u00e9rcito? Bueno, estamos haciendo una investigaci\u00f3n a fondo, seria, vamos avanzando. Se cometi\u00f3 el error de ocultar la verdad y de desaparecer pruebas y de implantar, imponer lo que se llam\u00f3 pacto de silencio. Entonces, todo eso lo estamos enfrentando y hemos avanzado bastante. Ayer se tuvo una reuni\u00f3n con los padres, con los abogados, los padres de los muchachos desaparecidos, las madres, con los abogados, asesores y me hab\u00eda comprometido entregar toda la informaci\u00f3n. Tenemos diferencias. Ellos insisten de que el Ej\u00e9rcito no est\u00e1 Hoy vamos a entregar, porque ellos no quisieron recibir el informe ayer, nosotros queremos que se conozca el informe, porque me entregaron un escrito pidi\u00e9ndome informaci\u00f3n, sobre todo de documentos que supuestamente el Ej\u00e9rcito no ha entregado y ped\u00ed al secretario de la Defensa un informe detallado que me entreg\u00f3 y ellos no quisieron recibir ese informe ayer. El abogado sali\u00f3 a decir, desde luego respeto su punto de vista, no lo comparto, de que lo que se le dijo aqu\u00ed fue algo muy similar a la llamada verdad hist\u00f3rica. Creo que exager\u00f3 o se confundi\u00f3, porque nosotros tenemos principios, tenemos ideales y hablamos con la verdad. Entonces, como no quisieron recibir el informe, porque es una carta m\u00eda que quiero que se conozca, es m\u00e1s, ponla la carta, m\u00e1s el informe de la Secretar\u00eda de la Defensa sobre los documentos que ellos sostienen que no ha querido entregar la Secretar\u00eda de la Defensa, m\u00e1s todas las grabaciones o textos que entreg\u00f3 el gobierno a Estados Unidos y una relator\u00eda el trabajo que est\u00e1 haciendo la Fiscal\u00eda Especial. Y todo esto lo vamos a subir, porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n tambi\u00e9n, \u00bfpor qu\u00e9 no lo recibieron? Y a m\u00ed me interesa que las madres, los padres conozcan todos los documentos, porque no le tengo mucha confianza a los intermediarios, con todo respeto. S\u00ed, ya lo dije ahora y no comparto ese punto de vista, es que no lo escuch\u00f3 \u00e9l. Pero esta es la carta de ayer. Dice, de conformidad con la reuni\u00f3n que sostuvimos con ustedes, padres y padres de familia de los j\u00f3venes desaparecidos de la normal de Ayotzinapa, con la presencia de sus abogados y asesores y en respuesta a su solicitud del d\u00eda 20 de septiembre les comunico lo siguiente. 1. Hoy se les entregar\u00e1 un informe que ped\u00eda el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional, sobre los documentos que ustedes est\u00e1n solicitando. En dicho informe se explica cu\u00e1ntas fojas y expedientes han sido entregados. Asimismo, se reitera el compromiso de continuar la b\u00fasqueda de otros escritos para no dejar ninguna duda el manejo transparente y el recto proceder de esta instituci\u00f3n del Estado mexicano. Pero les estoy anexando el informe del secretario de la Defensa, que va a estar ya disponible en la p\u00e1gina del gobierno, abierto a todos. Es que Radio F\u00f3rmula quiere noticias r\u00e1pidas, pero para que no haya distorsiones, no haya manipulaci\u00f3n, porque ah\u00ed en Radio F\u00f3rmula manipulan mucho, con todo respeto, no t\u00fa, sino los conductores por instrucciones de los directivos. Y no digo mentiras. Dos, hoy tambi\u00e9n se les entregar\u00e1n todas las grabaciones proporcionadas por el gobierno de Estados Unidos vinculadas directa o indirectamente con el caso de los j\u00f3venes desaparecidos de Ayotzinapa, todo, esto va a estar tambi\u00e9n disponible p\u00fablico. \u00bfLas grabaciones? S\u00ed, son mensajes, lo que mandaron, todo. \u00bfLos padres dicen que ellos tienen esa informaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo? Los padres dicen que ellos tienen esa informaci\u00f3n. De todas maneras, para que tengamos todos la informaci\u00f3n. Tres, considero de especial inter\u00e9s el que ustedes conozcan la primera versi\u00f3n o relator\u00eda que hemos elaborado de manera conjunta en el gobierno que represento para ir formulando una idea que complementada y sustentada con pruebas nos lleve a un mayor acercamiento a lo que realmente sucedi\u00f3 la noche del d\u00eda 26 de septiembre de 2014 y los d\u00edas posteriores? Por supuesto, dicha versi\u00f3n se aleja de la llamada verdad hist\u00f3rica, que es lo que dijo el abogado, que lo que est\u00e1 aqu\u00ed en la relator\u00eda es muy cercana a la versi\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica. Entonces, ustedes van a leer la verdad hist\u00f3rica, seguramente est\u00e1, y van a conocer la relator\u00eda que nosotros presentamos ayer, y ustedes todos van a tener elementos para tener un criterio. Lo que no queremos es ocultar ninguna informaci\u00f3n, porque si no se cae en la manipulaci\u00f3n. Cuatro, reitero el compromiso de seguir conduciendo los trabajos de investigaci\u00f3n hasta encontrar a los j\u00f3venes desaparecidos, para lo cual seguiremos trabajando en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda especial y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. Por \u00faltimo, les manifiesto que mantengo convicciones y principios que es lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida y que nunca jam\u00e1s traicionar\u00e9 la confianza de ustedes y del pueblo de M\u00e9xico. Entonces, esta carta con el informe de la Defensa, con los mensajes del gobierno de Estados Unidos, con la relator\u00eda se van a subir hoy a la p\u00e1gina del gobierno. Y vamos desde luego a continuar la investigaci\u00f3n y abiertos al di\u00e1logo siempre, por lo que me preguntaba la compa\u00f1era de Radio F\u00f3rmula. Aqu\u00ed est\u00e1 todo eso que est\u00e1s preguntando, aqu\u00ed lo explica el secretario de la Defensa. Pero existe el audio como un pan, lo que dicen es que tiene la plaza. \u00bfPero fue el elemento original, o sea, de d\u00f3nde se vino? No, es un documento, les cuento la historia de ese documento. Est\u00e1bamos en una reuni\u00f3n con los padres y con su desesperaci\u00f3n, que es entendible la desaparici\u00f3n de sus hijos y tambi\u00e9n por mala informaci\u00f3n de los abogados y asesores empezaron a mencionar de que el Ej\u00e9rcito no estaba dando informaci\u00f3n, lo mismo de ahora, que el Ej\u00e9rcito no estaba cooperando. Y tambi\u00e9n se suele decir es que usted da la orden, pero no le hacen caso y yo no permito eso. No es que usted s\u00ed tiene voluntad, pero no le est\u00e1n haciendo caso, no. Yo estoy ordenando las cosas y me hacen caso. Cuando se iban a dictar las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra los militares, yo gir\u00e9 los oficios, que tambi\u00e9n ah\u00ed vienen. Entonces, me acababan de dar ese documento al que hacen referencia ustedes en donde un testigo o un participante en los hechos habla de que ellos se ocuparon de 17 j\u00f3venes o algo as\u00ed. Ah\u00ed est\u00e1 el documento. Y entonces me lo entreg\u00f3 a m\u00ed el general secretario. Y entonces, para que no quedaran ninguna duda, yo se lo entregu\u00e9 a los padres y a los abogados, gener\u00f3 hasta cierta molestia entre los abogados y asesores, porque es muy fuerte el juicio de la transcripci\u00f3n, porque ahora lo que quieren es la grabaci\u00f3n y resulta que el documento aparece en los archivos, pero no hay grabaci\u00f3n. Eso es lo que hay que ver y estamos investigando, pero existe el documento. Lo que tenemos no lo podemos ni debemos ocultar, sin embargo, es\u2026 A ver, \u00bfad\u00f3nde est\u00e1 la grabaci\u00f3n? La voy a ir buscando, porque acu\u00e9rdense que nosotros llegamos aqu\u00ed en el 18 y estos lamentables casos sucedieron en el 14. que hab\u00edan fabricado la llamada, verdad, hist\u00f3rica y estamos reconstruyendo a partir de lo que existe. No puedo sostener nada, nada m\u00e1s es decir que todo lo que hay se entrega. Entonces, en ese tenor de la b\u00fasqueda del documento, incluir\u00eda incluso revisar el sistema electr\u00f3nico donde la Sedena carga informaci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 se lo pregunto? Algunos de los testimonios y de hecho seguimientos que hicieron ese d\u00eda la Sedena no hubo un soporte en papel, incluso soldados y comandantes dijeron no hubo soporte en papel, todo se carg\u00f3 al sistema electr\u00f3nico de la Defensa. No recuerdo el nombre, \u00bftambi\u00e9n se revisar\u00eda eso? Todo, es que no hay ning\u00fan problema, pero adem\u00e1s les voy a decir otras cosas. Ya con la informaci\u00f3n que se tiene, si logramos que nos ayuden los que est\u00e1n detenidos o quienes est\u00e1n en libertad, podemos lograr lo m\u00e1s importante, encontrar a los muchachos, porque ahora todo parece estar enfocado a culpar al Ej\u00e9rcito de que no ha dado informaci\u00f3n, cuando lo que tenemos que tener como prioridad es encontrar a los muchachos. Y la informaci\u00f3n que ya se tiene y la que podemos obtener en estos tiempos nos pueden conducir a eso, no es culpar por culpar, no es nada m\u00e1s fue el Estado y fue el Ej\u00e9rcito. \u00bfY ya? No, vamos a conocer la verdad, lo que sucedi\u00f3. Yo no voy a mentir ni vamos a fabricar algo que no sea cierto y vamos a actuar con rectitud. Y no somos iguales. Y estoy tambi\u00e9n muy consciente que no por los padres, pero s\u00ed nuestros adversarios, porque as\u00ed son estas cosas, quisieran que nosotros fracas\u00e1ramos, como en otras cosas, para tener motivos y cuestionar nuestro gobierno. Soy consciente de eso, todos los medios de informaci\u00f3n, con honrosas excepciones. Y Claudio y Quijonsales y todos, ahora se volvieron ya defensores de derechos humanos. Y las llamadas organizaciones no gubernamentales, los que llamaban a no votar por nosotros, los de la ONU, los de la OEA, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Pero nosotros vamos a seguir actuando con rectitud y con humanismo. \u00bfPero lo decieron mucho? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con eso? Tambi\u00e9n se est\u00e1 buscando que lo env\u00eden, le he escrito dos cartas a dos primeros ministros de Israel y que s\u00ed, que van a ayudar, van a cooperar, pero son intereses, porque est\u00e1n protegi\u00e9ndolo y es muy lamentable que no se avance en este caso. Cuando este se\u00f1or particip\u00f3 en actos de tortura y no puede el gobierno de Israel protegerlo, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3? Ni un gobierno puede proteger a un torturador, y mucho menos Israel. Ayer les habl\u00f3 de comentar que no iban a ir a Israel, parece que hay una posibilidad. Todo lo que ellos quieran hacer para esclarecer los hechos nosotros ayudamos. \u00bfPero ya iban a votar? Claro que s\u00ed, claro, claro, claro. Est\u00e1 abierto todo el que quiera ayudar. Lo que no vamos a aceptar o no nos vamos a quedar callados es que quieran manipular estos lamentables hechos, y aunque sea el abogado y sea el GAY o el PRO, cualquier organismo, porque por encima de todo debe estar la verdad, la verdad es la que nos va a hacer libres. Entonces, no porque son expertos en derechos humanos de la OEA o de la ONU, ya fue hasta de la OEA de derechos humanos este farsante que es ahora senador \u00c1lvarez y Casas, imag\u00ednense, Entonces, hay que actuar con rectitud y con la verdad. Y la verdad siempre, siempre se abre paso y llega hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n, no se puede tapar el sol con un dedo. Entonces, eso es lo que quer\u00eda tambi\u00e9n comentarles. Por eso toda la informaci\u00f3n transparente. Y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n que \u00bfpor qu\u00e9 no la aceptaron? Si no les estamos cerrando el caso, no es un carpetazo, es un expediente abierto, es un informe de c\u00f3mo vamos y tenemos el compromiso de avanzar hasta conocer la verdad y encontrar a los j\u00f3venes. Si eso lo est\u00e1 faltaba informaci\u00f3n, presidente. \u00bfMande? Faltaba informaci\u00f3n, por eso no lo recib\u00edan, que faltaba mucha informaci\u00f3n. Pues esa es la que tenemos hasta ahora, no hay m\u00e1s. Si ellos consideran que existe informaci\u00f3n que la estamos ocultando, yo les digo, no es cierto. As\u00ed, de claro. Claro que convencer a El Reforma y a Radio F\u00f3rmula y a Lore de Mola, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. De a No Your Time. \u00bfLa serena est\u00e1 llamando a comparecer a Isinas, a Omar Nuestrejo y a dos personas de\u2026 \u00bfQui\u00e9n? La serena, la defensa de los prensos, de las personas presas, de la serena. Ese es un asunto de los abogados, es un asunto que tiene que ver con los juicios. \u00bfHay un ataque contra de los que investigaron el caso? No, no, hay diferencias al interior porque es normal. Y se expresaron cuando me entregaron el primer informe en Sinas y di la orden de que se procediera, que se hablara con la fiscal\u00eda para obtener las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y nos dimos cuenta de que quienes estaban manejando todo este asunto, la fiscal\u00eda especial, incluso se molestaron hasta los del JIE. \u00bfC\u00f3mo es? JIE. S\u00ed, los asesores se molestaron y se fueron. Le voy a decir a una se\u00f1ora en una reuni\u00f3n en donde les expliqu\u00e9 por qu\u00e9 actu\u00e1bamos, como lo est\u00e1bamos haciendo, que por qu\u00e9 no hab\u00edamos esperado 90 d\u00edas. Digo, no, se\u00f1ora, si esperamos 90 d\u00edas, no se detiene a nadie. O sea, como que no todos tienen inter\u00e9s verdadero, aut\u00e9ntico de conocer la verdad, como que hay quienes quieren administrar esta lamentable desgracia. Esto suele pasar, hay quienes no quieren transformar, quieren nada m\u00e1s estar administrando los dolores de la humanidad, se dedican a eso. Por eso mis diferencias con muchas organizaciones pseudo-defensoras de derechos humanos o pseudoambientalistas o pseudo-defensores de trabajadores. Nosotros padecimos mucho de esa concepci\u00f3n, de una supuesta izquierda que al final coincid\u00eda, se tocaba con la derecha. Los que se quejaban constantemente y era su trabajo defender derechos humanos, pero no quer\u00edan desmontar el r\u00e9gimen autoritario, no quer\u00edan la transformaci\u00f3n. Entonces, por eso llamaban a no votar y a decir que todos \u00e9ramos iguales, y todav\u00eda hay quienes se quedaron con eso, se quedaron en el almanac, por eso hablan de los vuelos Pero nosotros nunca dejamos de luchar por la transformaci\u00f3n. \u00bfY qu\u00e9 es lo que nosotros sosten\u00edamos? De que si se transformaba al pa\u00eds y se hac\u00eda a un lado al Estado autoritario, no iba a haber violaciones de derechos humanos o el Estado no iba a ser el principal violador de los derechos humanos. Luego entonces lo m\u00e1s importante era lograr la transformaci\u00f3n y hacer a un lado al Estado autoritario. \u00bfQu\u00e9 fue lo que produjo lo de Ayotzinapa?, el autoritarismo del Estado. Pero antes de Ayotzinapa ya hab\u00edamos pasado por dos elecciones y las organizaciones no gubernamentales y de derechos humanos llamaban a no votar por nosotros. Si nosotros hubi\u00e9semos estado desde el 88, desde el 2006, nada de eso hubiese sucedido, Ahora que estamos nosotros no hay masacres, no hay tortura, no hay persecuci\u00f3n a nadie. \u00bfPreguntan si los j\u00f3venes se pasaron en Zacatecas dos meses despu\u00e9s de lo que pas\u00f3 en Jalisco tambi\u00e9n? S\u00ed, fue ayer y lo estamos viendo, estamos buscando eso. Esas son nuestras diferencias de fondo. Por eso me gust\u00f3 mucho que aqu\u00ed tuvimos un debate muy bueno con una gente bien intencionada, con el rompeviento, con lo de Chiapas. Y yo le cuestion\u00e9 que lo de Chiapas era una cuesti\u00f3n muy especial, que no era una cuesti\u00f3n generalizada, discutimos sobre eso, debatimos en Buenos Aires. Y el se\u00f1or que fue procurador de Salinas\u2026 no, no fue procurador de Salinas, no, no, no, el que fue del trabajo. No s\u00e9 si Lechuga o Javier Lozano, a ver si pones el Twitter de Ledezma, lo usa \u00e9l, a Ledezma y dice\u2026 \u00bfCu\u00e1l es? Lechuga lo usa, Morales Lechuga, que fue procurador de Salinas y dice que Ledezma ya me lo hab\u00eda advertido porque yo no aceptaba. Claro que no acepto y sigo sin aceptar, pero Lechuga utiliza a Ledezma y Ledezma le responde \u00bfVan a ver lo que le respondi\u00f3? Me gust\u00f3 mucho de parte de Ledezma, porque s\u00ed hay muchos que de buena fe, defensores, derechos humanos, no con la carga ideol\u00f3gica, sin propon\u00e9rselo, ayudan a los m\u00e1s siniestros del conservadurismo, o sea, coinciden. Esto lo he padecido por mucho tiempo. Bueno, estaba don Julio Scherrer, que seg\u00fan Carlos Fuentes y yo lo suscribo, fue el Francisco Zarco del siglo XX, todav\u00eda estaba director de la revista El Proceso y en el 2006 me dedicaron en El Proceso toda una revista en contra en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando estaba en su apogeo la guerra sucia. Y claro que tenemos diferencias, porque son enfoques distintos. Con los sacerdotes progresistas, claro que tengo diferencias, porque se dedicaron durante mucho tiempo a puro an\u00e1lisis de la realidad y a m\u00ed me tocaba decirles, v\u00e9nganse. Me acuerdo que una vez le ped\u00ed al obispo Vera que me acompa\u00f1ara en una manifestaci\u00f3n para que no se privatizara el petr\u00f3leo y me dijo que no. Ra\u00fal Vera. Ra\u00fal Vera. Siempre les dec\u00eda y les sigo diciendo, porque son amigos, que yo quiero sacerdotes como y como morelos, no de los que est\u00e1n todo el tiempo analizando la realidad. \u00bfQu\u00e9 vamos a analizar ya de la realidad si ya sabemos? Hechos, no palabras y no administrar el dolor de la gente, buscar transformar y no todos somos iguales. Y tambi\u00e9n se puede transformar sin violencia por la v\u00eda pac\u00edfica, por la v\u00eda electoral. Eso es lo que nos dej\u00f3 como legado Salvador Allende, entre otras cosas. En ese entonces se pensaba que una transformaci\u00f3n s\u00f3lo se pod\u00eda hacer con las armas. Allende ofreci\u00f3 su vida para acreditar que es posible la transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica, por la v\u00eda electoral y esa es la v\u00eda que nosotros escogimos. Y entiendo que hay a quienes no compartan este punto de vista, pero lo vamos a seguir sosteniendo. Ya ven c\u00f3mo somos de perseverantes. Ah, miren lo que dice Morales Lechuga, que casqueano que el procurador. Ah, no, este es lo que dice Morales Lechuga. Este video expone la necedad y terquedad de un presidente mentiroso y corrupto. D\u00edjense, Morales Lechuga, fin\u00edsima persona, que prefiere ignorar c\u00f3mo se desmorona el pa\u00eds el procurador de Salinas. Allende se confirm\u00f3 lo se\u00f1alado. Un convoy del cartel de Sinaloa era vitoreado por pobladores de Chiapas tras haber liberado bloqueos en la entidad. AMLO niega la realidad de la violencia y le falta el respeto a periodista af\u00edn a la 4T. Y miren lo que contesta Ernesto. Para que vean que s\u00ed hay buenos periodistas con los que difiero, porque Ju\u00e1rez ten\u00eda diferencias con Zarco. Y en una ocasi\u00f3n Ju\u00e1rez sali\u00f3 a decir, reconozco mucho el se\u00f1or Zarco, pero yo tengo mi criterio y no comparto lo que est\u00e1 ahora escribiendo. Creo que era un art\u00edculo acerca del asesinato de Comonfor, pero yo tengo diferencias en la jornada. Hay veces que me doy cuenta qui\u00e9n es el que hizo el peri\u00f3dico de la jornada, tengo diferencias. Veo las ocho columnas ahora con lo de Chiapas, pero es normal, pero ni modo que los periodistas de la jornada sean como Morales Lechuga, no tampoco. O los periodistas de la jornada sean como lo de Mola o como otros. Pero miren Ernesto, qu\u00e9 cafkeano que el ex procurador de Carlos Salinas de Gortari. Ya saben lo que pas\u00f3 cuando Salinas, en materia de violencia. Use mi debate con el presidente L\u00f3pez Obrador sobre situaciones de seguridad nacional y se atreva a hablar de corrupci\u00f3n. Me dije que discrepancias con el presidente son desde otro nivel y otro lado. Eso es. Comparto esto, lo de Ernesto. \u00bfSobre qu\u00e9? \u00bfPor qu\u00e9? Porque el video y Fox son muy ricos. S\u00ed. A Fox, a ver, pon a Fox. Es que es interesant\u00edsimo. Y es\u2026 Me acaba de hablar de Fox. S\u00ed. Ernesto Ledesma, \u00bfqu\u00e9 ejemplo has dado a los mexicanos serio, profesional y valiente? Adem\u00e1s con datos, haci\u00e9ndole la barba a Ernesto para que me ataque a m\u00ed. Con todo respeto, tengo una percepci\u00f3n diametralmente opuesta a su persona. Usted le hizo un fraude electoral a M\u00e9xico, usted nos impuso Felipe Calder\u00f3n, ustedes nos trajeron estos infiernos, usted es un mal ejemplo para los mexicanas, mexicanas y mexicanos. T\u00f3mala. Bueno, v\u00e1monos a desayunar, ya es muy tarde, vamos a hacer. \u00bfLes est\u00e1 ayudando bastante? Hace un momentito coment\u00f3 que la gente de Fronteras y Campas est\u00e1 ayudando bastante. \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n que prevalece en M\u00e9xico? Ya est\u00e1 ya la Guardia Nacional, se est\u00e1 procurando que se establezca la vigilancia para que se restablezca el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica, que puedan entrar los t\u00e9cnicos, b\u00e1sicamente. \u00bfAlimentos, v\u00edveres, todo est\u00e1 normal? \u00bfHay clases? Todo normal, ya se quitaron todos los bloqueos, eso es lo que tenemos hasta ahora. Pero yo conozco muy bien all\u00e1 y conozco a la gente y s\u00e9 que van a ayudarnos en todo, que est\u00e1n con nosotros, te los puedo garantizar. \u00bfNo tiene bases sociales el crimen en esa regi\u00f3n? Puede estar, pero no creo que mucha. Es algo parecido a lo que suced\u00eda y sigue sucediendo en la Lacandona, pero ah\u00ed ya se acept\u00f3 que entre la Guardia Nacional hay un programa especial de bienestar, porque a diferencia de la \u00e9poca de los corruptos que s\u00f3lo usaban la fuerza bruta, ahora todo es di\u00e1logo, todo es conciliaci\u00f3n, atender los problemas sociales, atender a los j\u00f3venes, lo que no se hac\u00eda antes. \u00bfQu\u00e9 hicieron por los j\u00f3venes antes? Nada, llamarles ninis de manera despectiva, es que eso no se nos debe de olvidar. Perm\u00edteme, en cinco sexenios anteriores al nuestro, cinco sexenios destinaron a los j\u00f3venes siete mil millones de pesos en 30 a\u00f1os antes de que lleg\u00e1ramos, siete mil millones. Es decir, estamos s\u00f3lo en el programa, J\u00f3venes Construyendo el Futuro, m\u00e1s de 100 mil millones de pesos. Y lo mismo puedo informarles sobre las becas. Entonces, no es lo mismo, por eso la gente nos apoya, porque \u00bfcu\u00e1ndo volteaban a ver al pueblo? A ver, era tema para noticias o reportajes la situaci\u00f3n de los pobres de M\u00e9xico en el Reforma, en tu peri\u00f3dico. Nunca, yo recuerdo que camin\u00e9 en el \u00c9xodo por la Democracia de Tabasco a M\u00e9xico pidiendo justicia, que nos respetaran triunfos electorales en Tabasco, en el 90, 91, 94. Esa era el Reforma. Por eso le tengo mucho respeto a la jornada, son los \u00fanicos que cubr\u00edan. Y por eso tambi\u00e9n discrepo yo mismo de don Julio. Les cuento una intimidad. Yo dec\u00eda que yo era su hermano y \u00e9l era mi hermano y mi maestro, nos quer\u00edamos mucho, mucho, mucho, y sin embargo ten\u00eda yo diferencias con la l\u00ednea editorial, porque Proceso en sus mejores momentos se dedicaba s\u00f3lo a la denuncia y no le importaba que las cosas realmente cambiaran. Y \u00e9l dec\u00eda, y es muy respetable, que una cosa es ser periodista y otra cosa es ser En efecto. Y por eso ten\u00edamos diferencias, porque a m\u00ed lo que me interesaba era cambiar la realidad de opresi\u00f3n, de injusticias, de corrupci\u00f3n que imperaba en el pa\u00eds, no s\u00f3lo denunciar la corrupci\u00f3n. Son cuestiones distintas, por eso habl\u00e1bamos tambi\u00e9n de los sacerdotes progresistas. A ver, el an\u00e1lisis de la realidad, talleres, los m\u00e1s avanzados, porque los no tan avanzados, pero tambi\u00e9n preocupados por lo humano, llamaban a los retiros espirituales. Yo respeto todo eso, retiro espiritual, an\u00e1lisis de la realidad, pero aparte de eso yo he aprendido que la pol\u00edtica es pensamiento y es acci\u00f3n, son las dos cosas. Y en estos tiempos lo m\u00e1s importante es la acci\u00f3n. \u00bfPara qu\u00e9 tanto pensamiento? S\u00ed, ya sabemos lo que hay que hacer. \u00bfQu\u00e9 le dijo Hidalgo a Morelos hablando de curas rebeldes cuando se encontraron en Charo, Michoac\u00e1n? Hay el debate en d\u00f3nde fue el encuentro, pero no me voy a meter sobre eso. \u00bfSaben cu\u00e1nto tiempo hablaron? Como tres minutos. \u00bfY qu\u00e9 le dijo Hidalgo a Morelos? Vete al sur. Y ya Morelos sab\u00eda lo que ten\u00eda que hacer. A ver, vamos a analizar la realidad, hagamos una asamblea. Vamos a desayunar ya.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 hours ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.753688"
}