{
    "video_id": "cPlQKUFXV50",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cPlQKUFXV50/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCoB02w1COmnworG3Rxius60hib6Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cPlQKUFXV50",
    "video_title": "Decreto sobre vuelos de carga dar\u00e1 tiempo a empresas para mudarse al AIFA",
    "video_length_seconds": 1008,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Arturo Cerda del financiero bloomberg",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or anoche ya fue publicado su decreto",
            "start": 2.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para cerrar las operaciones a\u00e9reas",
            "start": 4.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "exclusivas de carga en el aeropuerto de",
            "start": 8.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico da solamente 108",
            "start": 10.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas que son cinco meses y medio para",
            "start": 13.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacer los cambios necesarios a las",
            "start": 15.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "empresas No hay ninguna obligaci\u00f3n en el",
            "start": 18.539,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decreto para que se vayan al Alfa pero",
            "start": 20.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pues todo indica que ese ese ser\u00eda como",
            "start": 22.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el lugar m\u00e1s pr\u00f3ximo natural o el que el",
            "start": 25.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal est\u00e1 impulsando para",
            "start": 27.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que sea utilizado la asociaci\u00f3n",
            "start": 29.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "internacional de",
            "start": 32.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transporte a\u00e9reo la iata que ha",
            "start": 34.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "trabajado de la mano con la Secretar\u00eda",
            "start": 36.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Comunicaciones y Transportes para",
            "start": 38.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo este proceso lo ha considerado",
            "start": 41.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "insuficiente y ha cuestionado que la",
            "start": 43.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "infraestructura no est\u00e1 lista que dec\u00eda",
            "start": 45.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Peter Cerda que es el vicepresidente",
            "start": 48.18,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "regional para las Am\u00e9ricas que hay",
            "start": 50.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solamente listo o construido un almac\u00e9n",
            "start": 52.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de once que est\u00e1n planificados que falta",
            "start": 55.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de los equipos",
            "start": 58.14,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "probarlos por ejemplo los de",
            "start": 59.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n y aparte las",
            "start": 61.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "certificaciones por parte de autoridades",
            "start": 63.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos y de Europa para",
            "start": 66.0,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ver que est\u00e9n todas las condiciones",
            "start": 67.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "necesarias para hacer estas operaciones",
            "start": 69.299,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que faltan la infraestructura",
            "start": 71.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alrededor del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 74.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para la movilizaci\u00f3n de la carga para",
            "start": 76.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que llegue y para que salga tomando en",
            "start": 78.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuenta que ser\u00e1n cientos de camiones los",
            "start": 81.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que mover todo esto usted",
            "start": 83.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ofrecido que este decreto se",
            "start": 85.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conocer\u00eda hasta finales de mes despu\u00e9s",
            "start": 87.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la primera operaci\u00f3n de DHL ah\u00ed en el",
            "start": 89.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el Felipe \u00c1ngeles Cu\u00e1l fue la prisa",
            "start": 93.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "para ayer hacer este este anuncio pues",
            "start": 94.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "darles m\u00e1s tiempo porque eran tres meses",
            "start": 97.619,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Y entonces si desde ahora",
            "start": 102.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se publicaba el decreto",
            "start": 105.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en vez de tres meses",
            "start": 109.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 112.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuatro porque se cuentan los d\u00edas",
            "start": 114.42,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "h\u00e1biles",
            "start": 117.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a concluir el plazo en junio o sea",
            "start": 119.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que tienen tiempo",
            "start": 124.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces en la reuni\u00f3n que tuvimos",
            "start": 126.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se propuso eso yo lo acept\u00e9 porque yo",
            "start": 130.02,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "quer\u00eda firmarlo",
            "start": 133.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando llegara el primer vuelo",
            "start": 134.879,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de DHL",
            "start": 139.459,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que va a llegar",
            "start": 143.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a finales",
            "start": 145.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de este mes",
            "start": 148.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "la tercera semana creo yo voy a ir",
            "start": 150.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Pero entonces el secretario de",
            "start": 155.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Comunicaciones",
            "start": 157.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y los que participan",
            "start": 158.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plantearon de que era mejor adelantarlo",
            "start": 162.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y que ya ten\u00edan el acuerdo",
            "start": 165.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con todas las l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 169.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que se dedican a la carga incluso me",
            "start": 175.739,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mandaron un documento",
            "start": 178.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ofreciendo su apoyo",
            "start": 185.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y tampoco es cierto",
            "start": 188.4,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de que no se tengan las instalaciones en",
            "start": 192.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el Felipe \u00c1ngeles es mentira",
            "start": 195.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or a lo mejor ni ha ido",
            "start": 200.34,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a Felipe",
            "start": 202.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Preg\u00fantale a ver si ha ido si lo conoce",
            "start": 205.819,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "S\u00ed fue en una entrevista que yo le hice",
            "start": 210.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "justamente el se la hice por zoom Pero",
            "start": 211.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde le hiciste la entrevista a",
            "start": 215.099,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de zoom la semana pasada Peter",
            "start": 217.379,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Cerda d\u00f3nde estaba \u00e9l estaba Me parece",
            "start": 218.879,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en M\u00e9xico justamente haciendo",
            "start": 221.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esta revisi\u00f3n no ha ido seguramente",
            "start": 222.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "\u00e9l asegura que ha estado trabajando de",
            "start": 225.2,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "la mano y que incluso la Secretar\u00eda de",
            "start": 227.459,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 229.379,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Transportes le pidi\u00f3 a la yata la su",
            "start": 231.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto de todo este proceso",
            "start": 234.599,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no estoy seguro que no ha ido eh Porque",
            "start": 237.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este existen todas las instalaciones",
            "start": 241.28,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s almacenes",
            "start": 245.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "instalaciones que las que hay en el",
            "start": 249.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto",
            "start": 253.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuevas de primera",
            "start": 254.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es que son esas organizaciones a las que",
            "start": 260.22,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hablaba de las que habl\u00e1bamos pues",
            "start": 264.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 267.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esa como la que califica no",
            "start": 269.06,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "si el aeropuerto es categor\u00eda uno",
            "start": 272.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "categor\u00eda dos",
            "start": 274.979,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando manejaba el aeropuerto de la",
            "start": 277.68,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Ciudad",
            "start": 280.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de aparezco disco rayado pero hay que",
            "start": 281.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "estarselos diciendo",
            "start": 283.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque parece que",
            "start": 286.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "te centra por un o\u00eddo y le sale por otro",
            "start": 289.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero como yo soy un poco perseverante Un",
            "start": 292.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poco no mucho",
            "start": 295.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 298.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "agencia",
            "start": 300.8,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "te da la calificaci\u00f3n a los aeropuertos",
            "start": 302.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n as\u00ed como esta otra que t\u00fa",
            "start": 304.86,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 307.68,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "cuando el aeropuerto",
            "start": 311.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo manejaba",
            "start": 313.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el grupo de Sinaloa",
            "start": 318.259,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 322.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ten\u00eda categor\u00eda uno",
            "start": 326.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 332.699,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese para qu\u00e9 va uno a ver la serie",
            "start": 337.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "es esta de Netflix",
            "start": 340.979,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si la realidad",
            "start": 343.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "las rebasa",
            "start": 349.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esos tramos son fresas",
            "start": 352.62,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n con lo que estamos",
            "start": 357.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "escuchando en el juicio de Garc\u00eda Luna",
            "start": 359.639,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "eso de que a ver",
            "start": 364.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n 3045",
            "start": 367.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no se mueve nadie",
            "start": 373.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "s\u00e1lganse todos",
            "start": 376.639,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dicen que eso Pasaba",
            "start": 383.94,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "una o dos veces a la semana",
            "start": 388.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "apagaban todo",
            "start": 394.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "categor\u00eda uno",
            "start": 398.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esos que t\u00fa mencionas yo creo que fueron",
            "start": 404.039,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 408.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este sostuvieron",
            "start": 409.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de que no se pod\u00eda hacer el aeropuerto",
            "start": 412.62,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngel No ese fue mitre bueno es",
            "start": 415.4,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la misma cosa no son parecidos",
            "start": 419.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pues no les tengo nada de confianza",
            "start": 421.979,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qu\u00e9 es lo que estamos buscando",
            "start": 425.759,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 430.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s amplitud en el actual",
            "start": 434.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto que est\u00e1 saturado",
            "start": 438.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Y tenemos esa instalaci\u00f3n",
            "start": 443.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "buena moderna",
            "start": 446.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 451.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios no dejan",
            "start": 454.16,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de estarse oponiendo a todo lo que",
            "start": 458.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 460.919,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces preg\u00fantale Ya ma\u00f1ana me dices",
            "start": 465.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 470.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este ha ido al aeropuerto",
            "start": 471.8,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y a ver si no tenemos fotos",
            "start": 475.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de de la parte esta",
            "start": 478.979,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me las mostraron",
            "start": 482.46,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de donde",
            "start": 485.18,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "de los almacenes bodegas",
            "start": 491.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "general pastor a ver si",
            "start": 499.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "o hablamos por tel\u00e9fono con \u00e9l ahora",
            "start": 509.039,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 512.52,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "H\u00e1blale por tel\u00e9fono",
            "start": 513.74,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama este se\u00f1or",
            "start": 518.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Peter cerd\u00e1",
            "start": 520.979,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que es el vicepresidente regional",
            "start": 525.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 dice",
            "start": 531.899,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "A ver pues",
            "start": 535.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es que es interesante pues",
            "start": 538.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este aclarar todo esto",
            "start": 541.74,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "para eso son las conferencias",
            "start": 544.68,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pero S\u00ed ser\u00eda bueno que el general",
            "start": 558.06,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pastor",
            "start": 560.1,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "informara",
            "start": 563.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente respecto de la saturaci\u00f3n",
            "start": 565.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunos especialistas se\u00f1alan que son",
            "start": 568.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alrededor de treinta vuelos los que de",
            "start": 571.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carga exclusivos de carga que hay en el",
            "start": 574.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aicm y que b\u00e1sicamente sus operaciones",
            "start": 576.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "son nocturnas Entonces cuestionan c\u00f3mo",
            "start": 578.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que esto realmente puede ayudar a",
            "start": 581.459,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "evitar esa saturaci\u00f3n cuando las",
            "start": 583.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "operaciones de la icm son cerca de mil",
            "start": 585.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ahorita te contesto eso tambi\u00e9n",
            "start": 588.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 591.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lee la carta voy hasta el general",
            "start": 594.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que vamos a ponerlo en la bocina",
            "start": 605.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dile que yo quiero hablar con",
            "start": 619.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Hola silencio por favor",
            "start": 634.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "general muy buenos d\u00edas",
            "start": 639.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 641.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 644.519,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "un representante de una agencia",
            "start": 648.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 a un periodista",
            "start": 662.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 667.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de que el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 669.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no estaba preparado para recibir la",
            "start": 673.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 676.62,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan instalaciones que no",
            "start": 677.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 680.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 681.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "almacenes",
            "start": 686.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 me puede decir de eso",
            "start": 688.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "representante un presidente interino de",
            "start": 694.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la iata S\u00ed para",
            "start": 696.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es nido",
            "start": 700.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que hemos hecho con el secretario de",
            "start": 702.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y \u00e9l mismo",
            "start": 704.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se ha dado cuenta que estamos listos el",
            "start": 707.459,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "recorrido que hizo el licenciado Nu\u00f1o",
            "start": 709.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente lo hizo tambi\u00e9n desde",
            "start": 711.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la yata Y por supuesto que no",
            "start": 713.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manifestaron nada personalmente lo que",
            "start": 715.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo les puse usted ah\u00ed en Palacio",
            "start": 718.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Nacional sobre las caracter\u00edsticas y de",
            "start": 720.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que estamos listos para la carga fue lo",
            "start": 723.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "mismo que se los dije que se les",
            "start": 725.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 a los empresarios de carga y",
            "start": 726.899,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nadie expres\u00f3 algo en contrario",
            "start": 730.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incluyendo el de la iata que estaba",
            "start": 732.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presente a ver ese se\u00f1or de la yata se",
            "start": 734.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 739.14,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y Peter celda",
            "start": 741.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ya no es verdad",
            "start": 746.519,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nombraron nombraron consiguiendo el",
            "start": 748.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nombre se\u00f1or presidente",
            "start": 752.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ah muy bien Oiga general este qu\u00e9",
            "start": 754.22,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tenemos para este recibir la carga",
            "start": 758.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 instalaciones tiene",
            "start": 762.74,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 766.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or tenemos una plataforma s\u00ed",
            "start": 768.959,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se puede recibir hasta diez aeronaves al",
            "start": 772.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mismo tiempo s\u00ed de categor\u00eda hay Qu\u00e9 es",
            "start": 775.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la categor\u00eda",
            "start": 779.279,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "e S\u00ed perd\u00f3n de cate",
            "start": 783.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gor\u00eda de de",
            "start": 785.519,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "aeronave como el avi\u00f3n que",
            "start": 789.959,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 793.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es categor\u00eda",
            "start": 794.36,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de y los aviones siete cuarenta y siete",
            "start": 796.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que son los m\u00e1s grandes para el manejo",
            "start": 799.019,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de carga podemos recibir hasta cinco al",
            "start": 801.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mismo tiempo cinco plataformas al mismo",
            "start": 804.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo en la plataforma bueno as\u00ed es y",
            "start": 806.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 810.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el resguardo de esa mercanc\u00eda",
            "start": 812.42,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "recintos fiscalizados autorizados doce",
            "start": 817.82,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "recintos fiscalizados autorizados",
            "start": 821.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s un recinto",
            "start": 824.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 828.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dos recintos dos almacenes para carga",
            "start": 829.7,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica dos almacenes para carga",
            "start": 832.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica",
            "start": 835.079,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "recinto",
            "start": 837.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fiscal que es el que ten\u00eda cepomex s\u00ed",
            "start": 840.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los quince espacios est\u00e1n listos bueno",
            "start": 843.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de esos quince espacios cuatro Ya est\u00e1n",
            "start": 846.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "listos s\u00ed",
            "start": 849.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y los dem\u00e1s quedar\u00e1n listos entre uno y",
            "start": 851.3,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dos meses uno y dos meses este",
            "start": 854.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Rafa molinedo ayer nos apoy\u00f3 para que",
            "start": 859.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los tr\u00e1mites que tienen esas",
            "start": 862.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "personas S\u00ed",
            "start": 864.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que todos esos tr\u00e1mites queden",
            "start": 867.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "listos en estos d\u00edas S\u00ed general",
            "start": 870.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este esa capacidad que vamos a tener de",
            "start": 873.26,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "almacenamiento de carga en el aeropuerto",
            "start": 877.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 880.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "equivale a la capacidad que se tiene en",
            "start": 882.86,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto",
            "start": 887.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Este no nos ganan por unas este cien mil",
            "start": 890.579,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "toneladas",
            "start": 894.18,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cu\u00e1n son cuatrocientas setenta mil",
            "start": 895.459,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "toneladas lo que tenemos de capacidad",
            "start": 898.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "con la infraestructura de ahorita s\u00ed",
            "start": 899.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para manejar",
            "start": 902.1,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 904.86,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "noventa mil",
            "start": 908.6,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "tenemos la capacidad de recibir",
            "start": 912.019,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cuatrocientas noventa mil toneladas de",
            "start": 914.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carga y es suficiente",
            "start": 916.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 922.019,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la carga",
            "start": 922.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "internacional que llega al aeropuerto la",
            "start": 924.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en su mayor\u00eda llega en",
            "start": 927.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la panza de los aviones de pasajeros",
            "start": 929.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 933.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m va a seguir funcionando por el tiempo",
            "start": 934.22,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que el aeropuerto exista de acuerdo de",
            "start": 937.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "acuerdo Pues entonces estamos sobrados",
            "start": 941.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de acuerdo Bueno ya",
            "start": 947.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Ah claro el presidente interino",
            "start": 950.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "David Hern\u00e1ndez Rivera es el interino",
            "start": 957.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed y lo hemos recibido por tres",
            "start": 961.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ocasiones aqu\u00ed en el aeropuerto de",
            "start": 963.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acuerdo muy bien Yo pensaba que no hab\u00eda",
            "start": 966.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ido porque este sosten\u00eda de que no",
            "start": 968.459,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos capacidad",
            "start": 972.839,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "una persona",
            "start": 976.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 979.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "aconseja ya hasta ah\u00ed qued\u00f3 en general",
            "start": 981.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed qued\u00f3",
            "start": 984.839,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed qued\u00f3 si es que hay muchos que",
            "start": 988.399,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "mal aconsejan A lo mejor ese trabajo con",
            "start": 991.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Claudia que es Gonz\u00e1lez Pero bueno ese",
            "start": 995.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es otro asunto ya ya se\u00f1or ya no nos",
            "start": 997.019,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 nadie eh",
            "start": 1000.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s adi\u00f3s general",
            "start": 1001.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 1004.82,
            "duration": 2.78
        }
    ],
    "transcription_text": " Arturo Cerda del financiero bloomberg se\u00f1or anoche ya fue publicado su decreto para cerrar las operaciones a\u00e9reas exclusivas de carga en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico da solamente 108 d\u00edas que son cinco meses y medio para hacer los cambios necesarios a las empresas No hay ninguna obligaci\u00f3n en el decreto para que se vayan al Alfa pero pues todo indica que ese ese ser\u00eda como el lugar m\u00e1s pr\u00f3ximo natural o el que el Gobierno Federal est\u00e1 impulsando para que sea utilizado la asociaci\u00f3n internacional de transporte a\u00e9reo la iata que ha trabajado de la mano con la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes para todo este proceso lo ha considerado insuficiente y ha cuestionado que la infraestructura no est\u00e1 lista que dec\u00eda Peter Cerda que es el vicepresidente regional para las Am\u00e9ricas que hay solamente listo o construido un almac\u00e9n de once que est\u00e1n planificados que falta la adquisici\u00f3n de los equipos probarlos por ejemplo los de refrigeraci\u00f3n y aparte las certificaciones por parte de autoridades de los Estados Unidos y de Europa para ver que est\u00e9n todas las condiciones necesarias para hacer estas operaciones Adem\u00e1s de que faltan la infraestructura alrededor del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles para la movilizaci\u00f3n de la carga para que llegue y para que salga tomando en cuenta que ser\u00e1n cientos de camiones los que ten\u00eda que mover todo esto usted hab\u00eda ofrecido que este decreto se conocer\u00eda hasta finales de mes despu\u00e9s de la primera operaci\u00f3n de DHL ah\u00ed en el en el Felipe \u00c1ngeles Cu\u00e1l fue la prisa para ayer hacer este este anuncio pues darles m\u00e1s tiempo porque eran tres meses Y entonces si desde ahora se publicaba el decreto en vez de tres meses pues son cuatro porque se cuentan los d\u00edas h\u00e1biles va a concluir el plazo en junio o sea que tienen tiempo entonces en la reuni\u00f3n que tuvimos se propuso eso yo lo acept\u00e9 porque yo quer\u00eda firmarlo cuando llegara el primer vuelo de DHL que va a llegar al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a finales de este mes la tercera semana creo yo voy a ir Pero entonces el secretario de Comunicaciones y los que participan plantearon de que era mejor adelantarlo y que ya ten\u00edan el acuerdo con todas las l\u00edneas a\u00e9reas que se dedican a la carga incluso me mandaron un documento ofreciendo su apoyo y tampoco es cierto de que no se tengan las instalaciones en el Felipe \u00c1ngeles es mentira ese se\u00f1or a lo mejor ni ha ido a Felipe Preg\u00fantale a ver si ha ido si lo conoce S\u00ed fue en una entrevista que yo le hice justamente el se la hice por zoom Pero en d\u00f3nde le hiciste la entrevista a trav\u00e9s de zoom la semana pasada Peter Cerda d\u00f3nde estaba \u00e9l estaba Me parece que aqu\u00ed en M\u00e9xico justamente haciendo esta revisi\u00f3n no ha ido seguramente \u00e9l asegura que ha estado trabajando de la mano y que incluso la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes le pidi\u00f3 a la yata la su opini\u00f3n respecto de todo este proceso no estoy seguro que no ha ido eh Porque este existen todas las instalaciones mucho m\u00e1s almacenes instalaciones que las que hay en el actual aeropuerto nuevas de primera es que son esas organizaciones a las que hablaba de las que habl\u00e1bamos pues ayer esa como la que califica no si el aeropuerto es categor\u00eda uno categor\u00eda dos cuando manejaba el aeropuerto de la Ciudad de aparezco disco rayado pero hay que estarselos diciendo porque parece que te centra por un o\u00eddo y le sale por otro pero como yo soy un poco perseverante Un poco no mucho esa agencia te da la calificaci\u00f3n a los aeropuertos que es tambi\u00e9n as\u00ed como esta otra que t\u00fa mencionas cuando el aeropuerto lo manejaba el grupo de Sinaloa del aeropuerto de la Ciudad ten\u00eda categor\u00eda uno uno Imag\u00ednese para qu\u00e9 va uno a ver la serie es esta de Netflix si la realidad las rebasa esos tramos son fresas En comparaci\u00f3n con lo que estamos escuchando en el juicio de Garc\u00eda Luna eso de que a ver operaci\u00f3n 3045 no se mueve nadie s\u00e1lganse todos dicen que eso Pasaba una o dos veces a la semana apagaban todo categor\u00eda uno esos que t\u00fa mencionas yo creo que fueron los que este sostuvieron de que no se pod\u00eda hacer el aeropuerto Felipe \u00c1ngel No ese fue mitre bueno es la misma cosa no son parecidos pues no les tengo nada de confianza adem\u00e1s qu\u00e9 es lo que estamos buscando Pues que haya m\u00e1s amplitud en el actual aeropuerto que est\u00e1 saturado Y tenemos esa instalaci\u00f3n buena moderna pero pues nuestros adversarios no dejan de estarse oponiendo a todo lo que hacemos entonces preg\u00fantale Ya ma\u00f1ana me dices si este ha ido al aeropuerto y a ver si no tenemos fotos del aeropuerto de de la parte esta porque a m\u00ed me las mostraron de donde de los almacenes bodegas general pastor a ver si o hablamos por tel\u00e9fono con \u00e9l ahora aqu\u00ed H\u00e1blale por tel\u00e9fono c\u00f3mo se llama este se\u00f1or Peter cerd\u00e1 que es el vicepresidente regional Y qu\u00e9 dice A ver pues es que es interesante pues este aclarar todo esto para eso son las conferencias pero S\u00ed ser\u00eda bueno que el general pastor informara presidente respecto de la saturaci\u00f3n algunos especialistas se\u00f1alan que son alrededor de treinta vuelos los que de carga exclusivos de carga que hay en el aicm y que b\u00e1sicamente sus operaciones son nocturnas Entonces cuestionan c\u00f3mo es que esto realmente puede ayudar a evitar esa saturaci\u00f3n cuando las operaciones de la icm son cerca de mil ahorita te contesto eso tambi\u00e9n a ver lee la carta voy hasta el general que vamos a ponerlo en la bocina dile que yo quiero hablar con Hola silencio por favor general muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mire un representante de una agencia declar\u00f3 a un periodista palabras m\u00e1s palabras menos de que el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles no estaba preparado para recibir la carga que no ten\u00edan instalaciones que no hab\u00edan este los almacenes qu\u00e9 me puede decir de eso representante un presidente interino de la iata S\u00ed para es nido que hemos hecho con el secretario de Comunicaciones y Transportes y \u00e9l mismo se ha dado cuenta que estamos listos el recorrido que hizo el licenciado Nu\u00f1o se\u00f1or presidente lo hizo tambi\u00e9n desde la yata Y por supuesto que no manifestaron nada personalmente lo que yo les puse usted ah\u00ed en Palacio Nacional sobre las caracter\u00edsticas y de que estamos listos para la carga fue lo mismo que se los dije que se les manifest\u00f3 a los empresarios de carga y nadie expres\u00f3 algo en contrario incluyendo el de la iata que estaba presente a ver ese se\u00f1or de la yata se llama y Peter celda ya no es verdad nombraron nombraron consiguiendo el nombre se\u00f1or presidente Ah muy bien Oiga general este qu\u00e9 tenemos para este recibir la carga Qu\u00e9 instalaciones tiene el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles el se\u00f1or tenemos una plataforma s\u00ed se puede recibir hasta diez aeronaves al mismo tiempo s\u00ed de categor\u00eda hay Qu\u00e9 es la categor\u00eda e S\u00ed perd\u00f3n de cate gor\u00eda de de aeronave como el avi\u00f3n que lleg\u00f3 es categor\u00eda de y los aviones siete cuarenta y siete que son los m\u00e1s grandes para el manejo de carga podemos recibir hasta cinco al mismo tiempo cinco plataformas al mismo tiempo en la plataforma bueno as\u00ed es y para el resguardo de esa mercanc\u00eda recintos fiscalizados autorizados doce recintos fiscalizados autorizados qu\u00e9 m\u00e1s un recinto internacional dos recintos dos almacenes para carga dom\u00e9stica dos almacenes para carga dom\u00e9stica recinto fiscal que es el que ten\u00eda cepomex s\u00ed los quince espacios est\u00e1n listos bueno de esos quince espacios cuatro Ya est\u00e1n listos s\u00ed y los dem\u00e1s quedar\u00e1n listos entre uno y dos meses uno y dos meses este Rafa molinedo ayer nos apoy\u00f3 para que todos los tr\u00e1mites que tienen esas personas S\u00ed para que todos esos tr\u00e1mites queden listos en estos d\u00edas S\u00ed general este esa capacidad que vamos a tener de almacenamiento de carga en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles equivale a la capacidad que se tiene en el actual aeropuerto Este no nos ganan por unas este cien mil toneladas cu\u00e1n son cuatrocientas setenta mil toneladas lo que tenemos de capacidad con la infraestructura de ahorita s\u00ed para manejar y noventa mil tenemos la capacidad de recibir cuatrocientas noventa mil toneladas de carga y es suficiente porque la carga internacional que llega al aeropuerto la Ciudad de M\u00e9xico en su mayor\u00eda llega en la panza de los aviones de pasajeros s\u00ed m va a seguir funcionando por el tiempo que el aeropuerto exista de acuerdo de acuerdo Pues entonces estamos sobrados de acuerdo Bueno ya Ah claro el presidente interino David Hern\u00e1ndez Rivera es el interino S\u00ed y lo hemos recibido por tres ocasiones aqu\u00ed en el aeropuerto de acuerdo muy bien Yo pensaba que no hab\u00eda ido porque este sosten\u00eda de que no ten\u00edamos capacidad una persona que aconseja ya hasta ah\u00ed qued\u00f3 en general hasta ah\u00ed qued\u00f3 hasta ah\u00ed qued\u00f3 si es que hay muchos que mal aconsejan A lo mejor ese trabajo con Claudia que es Gonz\u00e1lez Pero bueno ese es otro asunto ya ya se\u00f1or ya no nos escuch\u00f3 nadie eh Adi\u00f3s adi\u00f3s general Dios ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:36:49.018007"
}