{
    "video_id": "CPSiolnmuSo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CPSiolnmuSo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCbCI-zF0VV9gxAgcsAgp6KdZPCRA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CPSiolnmuSo",
    "video_title": "Gobierno denunciar\u00e1 fraude por facturaci\u00f3n falsa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6627,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 231.42,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 255.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 261.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.75,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 293.49,
            "duration": 14.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 321.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 332.24,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 345.28,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 361.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 368.14,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 377.08,
            "duration": 30.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 414.79,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 422.06,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 429.33,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 434.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "amanecer aqu\u00ed entre la escala",
            "start": 436.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ya llevamos a cabo la reuni\u00f3n de",
            "start": 442.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "seguridad temprano",
            "start": 445.93,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a informar c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 449.1,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas",
            "start": 454.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 457.729,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y escuchar el informe del ciudadano",
            "start": 459.77,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "gobernador marco antonio mena rodr\u00edguez",
            "start": 463.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de tlaxcala",
            "start": 467.349,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos va a informar",
            "start": 471.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el general crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 475.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "secretario la defensa nacional",
            "start": 478.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a tener tambi\u00e9n el informe de",
            "start": 484.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 488.32,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 491.129,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 493.139,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 494.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 496.529,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 499.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos a tener un informe de el",
            "start": 501.72,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "coordinador nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 506.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "david le\u00f3n romero",
            "start": 509.969,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "esos son los cuatro temas en las cuatro",
            "start": 512.46,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "intervenciones y al final contestamos",
            "start": 516.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las preguntas y ustedes comenzamos",
            "start": 520.13,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces con el ciudadano gobernador que",
            "start": 523.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed entre la",
            "start": 527.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escala",
            "start": 530.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "le agradecemos su hospitalidad y su",
            "start": 532.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "apoyo su disposici\u00f3n a trabajar de",
            "start": 536.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 541.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 549.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "bienvenido a apla escala muchas gracias",
            "start": 550.91,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales secretaria los se\u00f1ores",
            "start": 555.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "secretarios y subsecretarios gracias a",
            "start": 558.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n bienvenidos",
            "start": 562.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuvimos la reuni\u00f3n de gabinete de",
            "start": 564.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "seguridad del gobierno federal en la",
            "start": 567.3,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "scala como mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 570.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se trat\u00f3 el caso espec\u00edfico de la",
            "start": 573.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad en la escala de",
            "start": 576.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informar que la escala se ha consolidado",
            "start": 579.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como el segundo lugar de menor",
            "start": 582.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en m\u00e9xico de hecho",
            "start": 585.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos el segundo lugar con menos",
            "start": 588.83,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "delitos en el pa\u00eds y tambi\u00e9n por cada",
            "start": 592.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes nos ubicamos en el",
            "start": 596.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "segundo lugar en general somos un estado",
            "start": 599.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que no tiene las dificultades en materia",
            "start": 603.2,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de seguridad de otros estados pero hemos",
            "start": 607.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sido cuidadosos en la atenci\u00f3n de",
            "start": 611.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "delitos de alto impacto principalmente",
            "start": 614.03,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "homicidio feminicidio secuestro trata de",
            "start": 616.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "personas robo a veh\u00edculos y robo en",
            "start": 622.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 625.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muchos de estos delitos son de car\u00e1cter",
            "start": 626.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "regional desde el golfo pasando por el",
            "start": 629.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds y hasta el baj\u00edo y en el",
            "start": 632.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caso de tlaxcala debo destacar",
            "start": 636.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradecer y reconocer la disposici\u00f3n",
            "start": 638.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "institucional del ej\u00e9rcito la guardia",
            "start": 642.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nacional la marina la fiscal\u00eda general",
            "start": 646.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica para que podamos como",
            "start": 650.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno estatal cooperar y trabajar",
            "start": 652.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "juntos nuestra secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 655.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ciudadana nuestra procuradur\u00eda de",
            "start": 659.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "justicia trabajan constantemente en",
            "start": 663.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las fuerzas federales y",
            "start": 667.13,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hemos logrado incidir para que se",
            "start": 670.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reduzcan delitos de modo muy importante",
            "start": 674.209,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tales como robo al tren de modo muy",
            "start": 676.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "significativo en el caso de tlaxcala",
            "start": 679.459,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hemos tambi\u00e9n reforzado nuestra polic\u00eda",
            "start": 681.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con equipo y capacitaci\u00f3n",
            "start": 685.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos creado nuevas unidades contra",
            "start": 687.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delitos de alto impacto como mencionaba",
            "start": 690.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hace un momento homicidio feminicidios",
            "start": 692.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "secuestro trata de personas y en materia",
            "start": 695.27,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de equipamiento y capacitaci\u00f3n los",
            "start": 698.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajos de reforzamiento son de un",
            "start": 701.779,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "amplio rango desde",
            "start": 704.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "duplicar el n\u00famero de patrullas que",
            "start": 706.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos en la polic\u00eda estatal hasta",
            "start": 708.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hasta capacitaci\u00f3n la seguridad no",
            "start": 711.6,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "solamente es un aspecto esencial para",
            "start": 715.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que podamos convivir como sociedad",
            "start": 718.769,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene un impacto para que",
            "start": 721.13,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "nosotros podamos tener mejores",
            "start": 723.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "condiciones de desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 726.029,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "tiene un impacto y en materia de",
            "start": 728.91,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas cuidamos con mucho",
            "start": 731.76,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "detalle el presupuesto de el estado",
            "start": 734.519,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "tenemos finanzas sanas somos el \u00fanico",
            "start": 738.529,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "estado sin deuda la ley si permite que",
            "start": 742.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el estado pueda adquirir deuda pero no",
            "start": 747.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a endeudarnos no lo hemos hecho",
            "start": 749.82,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no lo haremos independientemente de las",
            "start": 753.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presiones de gasto que han existido este",
            "start": 757.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de modo imprevisto por",
            "start": 760.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "particularmente la necesidad de atender",
            "start": 763.06,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los problemas de salud relacionados con",
            "start": 766.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la pandemia kobe 19",
            "start": 769.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "2019 fue un a\u00f1o muy positivo en lo",
            "start": 771.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para la scala crecimos al 6.5",
            "start": 774.9,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "por ciento fue el primer lugar de",
            "start": 779.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "crecimiento en el pa\u00eds el a\u00f1o pasado",
            "start": 783.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuimos el segundo lugar en crecimiento",
            "start": 785.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "industrial y quiero reconocer al",
            "start": 788.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "gobierno federal que se haya declarado",
            "start": 791.93,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como esencial la industria automotriz y",
            "start": 795.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n en el caso de la escala",
            "start": 798.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la industria de autopartes es una de las",
            "start": 800.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de m\u00e9xico y para",
            "start": 802.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nosotros se representa un empleo en",
            "start": 805.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos proporcionales muy importante",
            "start": 809.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en materia formal para tlaxcala",
            "start": 811.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en materia de salud quiero",
            "start": 816.62,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "dar mi p\u00e9same a los familiares de los",
            "start": 820.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fallecidos por kobe 19 con toda",
            "start": 823.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 826.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "expreso",
            "start": 827.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mi p\u00e9same a quienes",
            "start": 830.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tengan entre su familia un fallecido o",
            "start": 833.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entre sus amigos quiero tambi\u00e9n",
            "start": 835.98,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "reconocer la labor heroica del personal",
            "start": 839.239,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico no exagero en la palabra estoy",
            "start": 843.509,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "perfectamente consciente del peso de",
            "start": 847.529,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "cada una de las letras de este concepto",
            "start": 849.449,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se han comportado de modo heroico en el",
            "start": 851.72,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "caso del personal de",
            "start": 856.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "la escala el personal m\u00e9dico e incluso",
            "start": 859.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tuve oportunidad de comentarlo con el",
            "start": 862.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero destacar que",
            "start": 864.82,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hemos tenido un impacto muy favorable en",
            "start": 868.05,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "el tratamiento de particularmente los",
            "start": 872.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pacientes que se encuentran en terapia",
            "start": 877.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "intensiva si bien en este momento la",
            "start": 879.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "escala se encuentra en color rojo en el",
            "start": 883.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro kobe 19 y estamos teniendo un",
            "start": 887.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "incremento de contagios tambi\u00e9n tengo",
            "start": 890.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que destacar que somos el quinto lugar",
            "start": 893.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en recuperaci\u00f3n de pacientes",
            "start": 896.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de terapia intensiva en el caso del",
            "start": 900.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico de tlaxcala ha establecido",
            "start": 903.82,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "un protocolo de manejo para que los",
            "start": 908.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pacientes en terapia intensiva puedan",
            "start": 912.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "desinflamarse y sea posible entonces",
            "start": 915.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "retirar el tubo",
            "start": 919.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hemos visto un impacto positivo en los",
            "start": 920.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pacientes y de hecho tuvimos un d\u00eda que",
            "start": 925.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no tuvimos fallecimientos y hemos tenido",
            "start": 928.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "d\u00edas de un solo fallecimiento",
            "start": 931.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lamentabil\u00edsimos todos y en el caso de",
            "start": 934.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestra perspectiva de tratamiento",
            "start": 938.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperamos que podamos seguir reduciendo",
            "start": 941.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas fallecidas no",
            "start": 943.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente estamos teniendo un impacto",
            "start": 946.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en recuperaci\u00f3n entre quienes se",
            "start": 949.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "encuentran en terapia intensiva tambi\u00e9n",
            "start": 950.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en general nos encontramos entre los",
            "start": 953.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "primeros estados hemos establecido una",
            "start": 955.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "forma de contacto con las personas de",
            "start": 959.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mayor vulnerabilidad que son quienes",
            "start": 961.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "padecen diabetes e hipertensi\u00f3n y las",
            "start": 963.31,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "denominamos brigadas cu\u00eddate son",
            "start": 968.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "brigadas epidemiol\u00f3gicas que van a los",
            "start": 971.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipios que tienen m\u00e1s poblaci\u00f3n en",
            "start": 973.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "condiciones de diabetes o hipertensi\u00f3n",
            "start": 977.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a sus casas hablamos con ellos",
            "start": 980.28,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "revisamos si est\u00e1n controlando su",
            "start": 983.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfermedad les damos un tratamiento",
            "start": 985.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que lo puedan hacer y hablamos con sus",
            "start": 987.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "familias para dejar en claro que tienen",
            "start": 989.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n de riesgo mayor que el de",
            "start": 992.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en general tambi\u00e9n hemos",
            "start": 994.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "establecido el equivalente pero en las",
            "start": 998.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresas que han estado abriendo",
            "start": 1000.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actividades como en el caso de la",
            "start": 1002.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "industria automotriz a partir del",
            "start": 1005.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primero de junio en donde se abrieron",
            "start": 1006.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando se abrieron 57 empresas en el",
            "start": 1009.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "caso de la escala brigadas cu\u00eddate en tu",
            "start": 1012.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empresa las llamamos van a las empresas",
            "start": 1015.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y junto con los trabajadores y la propia",
            "start": 1018.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empresa ayudamos a identificar riesgos",
            "start": 1021.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entre los trabajadores para poder",
            "start": 1025.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reducir las cadenas de contagio y",
            "start": 1028.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "verificar las condiciones de precauci\u00f3n",
            "start": 1031.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sanitaria",
            "start": 1034.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "quiero cerrar diciendo que ha sido un",
            "start": 1036.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todo tipo muy intenso",
            "start": 1040.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "particularmente presupuestal",
            "start": 1043.54,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho sin contratar deuda y as\u00ed",
            "start": 1047.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 1050.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "queremos que la disciplina financiera y",
            "start": 1051.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las finanzas sanas sean uno de los",
            "start": 1054.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sellos positivos del estado",
            "start": 1056.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independientemente de otras estad\u00edsticas",
            "start": 1059.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que son como",
            "start": 1061.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que acabo de mencionar en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1065.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de pacientes en terapia",
            "start": 1067.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intensiva y en general en el estado",
            "start": 1069.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en ascenso y quiero nuevamente agradecer",
            "start": 1073.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente su visita y su",
            "start": 1077.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "solidaridad con la scala muchas gracias",
            "start": 1080.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y bienvenidos nuevamente a nesta gracias",
            "start": 1084.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1087.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1096.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si ponen la l\u00e1mina por favor",
            "start": 1100.419,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1103.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas bien en cuanto a la",
            "start": 1113.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 1116.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estado que nos corresponde informar",
            "start": 1119.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos en lo que es el estado se",
            "start": 1121.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuentan con 60 municipios y de estos",
            "start": 1124.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipios los 5 que se ven aqu\u00ed en la",
            "start": 1127.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pantalla que son tlaxcala huamantla",
            "start": 1131.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "apizaco san pablo del monte se out en",
            "start": 1133.92,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pan son los que tienen mayor n\u00famero de",
            "start": 1136.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y coinciden con los lugares",
            "start": 1139.09,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "donde se presentan eventos delictivos",
            "start": 1143.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos eventos delictivos dentro de la",
            "start": 1146.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que ya se lo coment\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1149.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gobernador un \u00edndice muy reducido de",
            "start": 1151.42,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "actividad seguida por favor",
            "start": 1154.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esta incidencia delictiva como tambi\u00e9n",
            "start": 1159.049,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se cit\u00f3 todos los delitos est\u00e1n a la",
            "start": 1162.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "baja si tomamos en consideraci\u00f3n la suma",
            "start": 1165.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de esta actividad delincuencial tiene el",
            "start": 1170.48,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "31 lugar el estado hay un delito que se",
            "start": 1172.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "identifica dentro de la informaci\u00f3n del",
            "start": 1177.739,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo",
            "start": 1180.08,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica como en aumento que",
            "start": 1182.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es el secuestro pero",
            "start": 1185.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1188.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aunque ese aumento pero no es un aumento",
            "start": 1189.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de considerable si no tienen un",
            "start": 1192.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "historial muy reducido de secuestros en",
            "start": 1195.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "donde en el 2019 de ir a uno a un",
            "start": 1199.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secuestro suben a 23",
            "start": 1203.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "va variando tiene el 2019 y en el 2020",
            "start": 1206.13,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1ximo son 3 en enero y evita en",
            "start": 1210.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "abril tienen 23 por eso es el delito que",
            "start": 1214.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1217.68,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "un incremento pero el incremento no es",
            "start": 1219.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tan sustancial la que sigue por favor",
            "start": 1221.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en homicidios dolosos por entidad",
            "start": 1226.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "federativa del estado tiene el lugar",
            "start": 1228.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "n\u00famero 28",
            "start": 1232.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con 200 homicidios la media es 1300 1",
            "start": 1234.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y si tomamos en consideraci\u00f3n estos",
            "start": 1239.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por cada 100.000",
            "start": 1241.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 1243.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el estado est\u00e1 en el lugar la que sigue",
            "start": 1244.47,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por favor n\u00famero 23 con 15 puntos 71",
            "start": 1247.35,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "siendo la media de 37 puntos 24 la",
            "start": 1251.67,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "incidencia es sumamente reducida en",
            "start": 1256.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "forma general",
            "start": 1260.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de estos en esta incidencia aqu\u00ed tenemos",
            "start": 1263.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "17 municipios",
            "start": 1266.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en donde se presenta",
            "start": 1268.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "eventos delictivos pero como ya cit\u00e9 en",
            "start": 1271.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los principales los cinco principales el",
            "start": 1275.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que tiene la cabeza es la scala con 462",
            "start": 1278.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "eventos y lo que s\u00ed se centra en la",
            "start": 1282.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "parte del centro del estado hacia el sur",
            "start": 1285.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es donde se ubican la incidencia",
            "start": 1288.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "delictiva",
            "start": 1292.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1294.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en cuanto a fuerzas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1297.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 1300.259,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se tiene un efectivo de tres mil",
            "start": 1302.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ochocientos mil 781 elementos entre la",
            "start": 1304.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal en los polic\u00edas",
            "start": 1308.029,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipales y si comparamos esta",
            "start": 1309.769,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cantidad con el promedio que establece",
            "start": 1312.229,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la 1 que debe de tener",
            "start": 1314.389,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los estados en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1317.389,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la diferencia es muy pocas son el",
            "start": 1320.589,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de 38 elementos se pega a esos",
            "start": 1323.539,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros internacionales en cuanto a",
            "start": 1327.399,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad del estado",
            "start": 1331.009,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentes aqu\u00ed tenemos un despliegue",
            "start": 1332.179,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "operativo de 2 mil 44 elementos que de",
            "start": 1336.559,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa que apoyan",
            "start": 1342.679,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las operaciones y 307 elementos que",
            "start": 1344.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desplegados en todo el estado de",
            "start": 1347.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la guardia nacional 581 de la polic\u00eda",
            "start": 1349.429,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "estatal 1.690 y polic\u00eda municipal 2.091",
            "start": 1354.2,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "haciendo un total de 6 mil 46 hombres de",
            "start": 1358.399,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los cuales 4 mil 669 est\u00e1n desplegados",
            "start": 1361.669,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "atendiendo la incidencia delictiva el",
            "start": 1366.019,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estado tiene dos coordinaciones",
            "start": 1370.549,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regionales la scala 1 y la scala 2 y ah\u00ed",
            "start": 1372.589,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es donde donde se realizan las",
            "start": 1375.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "operaciones coordinadas siempre como",
            "start": 1378.229,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "dicho desde la mesa de seguridad",
            "start": 1381.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y el bajo",
            "start": 1384.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el esquema de coordinaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1386.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1388.78,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa y las",
            "start": 1390.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y municipales para el",
            "start": 1393.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 se tiene el proyecto de",
            "start": 1395.72,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un cuartel para la",
            "start": 1398.0,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "guardia en apizaco tlaxcala",
            "start": 1400.009,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor en base est\u00e1",
            "start": 1404.029,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "reducir la incidencia delictiva tambi\u00e9n",
            "start": 1407.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los aseguramientos no son grandes",
            "start": 1409.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cantidades resaltan las 23 armas entre",
            "start": 1412.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cortas y largas 195 tomas clandestinas",
            "start": 1416.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "robos de combustible",
            "start": 1420.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "18 para",
            "start": 1423.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las tomas clandestinas de gas",
            "start": 1425.21,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el aseguramiento de 86 mil litros de",
            "start": 1428.58,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "combustible y 18 mil 300 de gas 190",
            "start": 1432.33,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres y 100 detenidos",
            "start": 1437.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sobre el robo de hidrocarburos",
            "start": 1440.659,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tenemos dos ductos que van casi en los",
            "start": 1443.48,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "l\u00edmites del estado el primero es un",
            "start": 1447.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ducto de gas que es el cactus",
            "start": 1450.539,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "guadalajara y un ducto de combustible",
            "start": 1452.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que es el minatitl\u00e1n-m\u00e9xico",
            "start": 1453.809,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sobre estos ductos est\u00e1n en la parte",
            "start": 1456.299,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "noroeste calpulalpan ir\u00e1n a la milpa son",
            "start": 1459.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "donde se presentan los robos de",
            "start": 1464.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "combustible y en nativitas y zacatelco",
            "start": 1466.649,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es donde tenemos esta presencia",
            "start": 1470.87,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de tomas clandestinas se han asegurado",
            "start": 1473.789,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "45 veh\u00edculos las tomas son 195 y 86 mil",
            "start": 1477.289,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "litros de hidrocarburo y si tiene",
            "start": 1482.51,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "calculado qu\u00e9",
            "start": 1485.13,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en el ducto de gas alrededor de 4",
            "start": 1486.82,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "millones de pesos en clase se extraen",
            "start": 1489.37,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "por parte de la delincuencia los los",
            "start": 1492.789,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "municipios vuelven son aqu\u00ed nos vemos",
            "start": 1496.659,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que son los que est\u00e1n aqu\u00ed en el mapa la",
            "start": 1500.529,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "distancia entre entre ambos ductos es",
            "start": 1502.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muy reducida a 400 a 500 metros dentro",
            "start": 1506.559,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la estrategia se est\u00e1 realizando se",
            "start": 1510.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1 adecuando para poderle dar la",
            "start": 1512.889,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "seguridad a ambos productos con el mismo",
            "start": 1514.929,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 1517.99,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la atenci\u00f3n a la",
            "start": 1520.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria",
            "start": 1522.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "covite",
            "start": 1524.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "personal de la guardia nacional de la",
            "start": 1526.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secreta de la defensa se han realizado",
            "start": 1528.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos apoyos que van en el traslado de",
            "start": 1530.71,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "280 kilogramos de medicamentos equipo y",
            "start": 1534.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vestuario de seguridad de instalaciones",
            "start": 1538.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos seis instalaciones a las cuales",
            "start": 1540.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se les da seguridad apoyo de atenci\u00f3n a",
            "start": 1543.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "familias al patrullaje en diferentes",
            "start": 1546.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1reas y tenemos tres fuerzas de reacci\u00f3n",
            "start": 1550.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para atender alguna emergencia de que",
            "start": 1551.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenga el estado",
            "start": 1555.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en total empleamos 259 elementos en",
            "start": 1556.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estas actividades",
            "start": 1559.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "finalmente en lo que corresponde a plan",
            "start": 1563.309,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "dn3",
            "start": 1565.98,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se ha participado en cinco tormentas",
            "start": 1567.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tropicales en 184 frentes fr\u00edos en una",
            "start": 1570.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n de dos fugas de gas 21",
            "start": 1574.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "incendios forestales y un urbano y en un",
            "start": 1579.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "accidente a\u00e9reo empleando 4 mil 86",
            "start": 1581.86,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hombres y 329 veh\u00edculos esto muchas",
            "start": 1584.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1589.299,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1597.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador mena",
            "start": 1599.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaria secretarios comandantes",
            "start": 1601.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinador muy buenos d\u00edas tengan todos",
            "start": 1603.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1607.23,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "voy a presentar de manera sint\u00e9tica el",
            "start": 1608.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunicado t\u00e9cnico sobre la epidemia de",
            "start": 1611.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "kobe com\u00ed 19 en m\u00e9xico utilizando la",
            "start": 1614.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s reciente y destacando el",
            "start": 1618.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "componente del sem\u00e1foro la siguiente por",
            "start": 1621.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "favor tenemos 15 d\u00edas desde que",
            "start": 1624.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iniciamos este proceso de transici\u00f3n",
            "start": 1627.49,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hacia la nueva normalidad aqu\u00ed",
            "start": 1629.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "recordamos que la nueva normalidad",
            "start": 1631.809,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "quiere decir exactamente eso una nueva",
            "start": 1634.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "forma de relacionarnos con un riesgo",
            "start": 1636.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sanitario",
            "start": 1639.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la epidemia de kobe es una epidemia que",
            "start": 1641.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permanece todav\u00eda activa que durante",
            "start": 1643.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varias semanas seguir\u00e1 activa en mexico",
            "start": 1645.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y posiblemente durante varios a\u00f1os va a",
            "start": 1648.97,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "seguir activa en el mundo y en la medida",
            "start": 1652.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en que siga activa tenemos que tener una",
            "start": 1655.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manera diferente de relacionarnos con el",
            "start": 1658.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "virus con la fuente de contagios y en",
            "start": 1661.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "general con la manera en que protegemos",
            "start": 1663.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestra salud es por esto que en este",
            "start": 1665.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "planteamiento de la nueva normalidad",
            "start": 1668.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "destacamos la importancia de que cada",
            "start": 1671.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "uno de los miembros de la sociedad",
            "start": 1674.23,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "incorpore elementos b\u00e1sicos de higiene y",
            "start": 1676.349,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de disminuci\u00f3n de riesgos para",
            "start": 1681.009,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que podamos incorporarnos a actividades",
            "start": 1684.279,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "muy sustantivas de nuestra vida p\u00fablica",
            "start": 1686.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero manteniendo un riesgo bajo la",
            "start": 1688.889,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1692.799,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos la representaci\u00f3n del",
            "start": 1694.279,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro que empez\u00f3 a",
            "start": 1696.229,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estar en funciones desde ayer lunes 15",
            "start": 1698.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de junio y completar\u00e1 su ciclo el",
            "start": 1701.669,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo domingo 21 de junio la idea",
            "start": 1704.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de este sem\u00e1foro como se ha",
            "start": 1706.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "explicado es representar a las entidades",
            "start": 1708.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "federativas de acuerdo a las tendencias",
            "start": 1710.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de la curva epid\u00e9mica tanto de casos",
            "start": 1713.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "sospechosos de kobe como de",
            "start": 1716.84,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones por infecci\u00f3n",
            "start": 1719.07,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave as\u00ed como en la",
            "start": 1721.169,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n del sistema local de salud",
            "start": 1724.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se encuentra ocupada y la proporci\u00f3n",
            "start": 1726.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de personas que tienen confirmaci\u00f3n por",
            "start": 1729.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "laboratorio de el virus que causa el cob",
            "start": 1731.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y podemos ver que la mitad de las",
            "start": 1735.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "entidades federativas se encuentran en",
            "start": 1737.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "un sem\u00e1foro naranja y es importante",
            "start": 1738.929,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prestar atenci\u00f3n tambi\u00e9n al tri\u00e1ngulo o",
            "start": 1742.139,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuadro que se encuentra sobre impuesto",
            "start": 1744.929,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre la silueta de la entidad relativa",
            "start": 1746.909,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que representa la tendencia de cambio",
            "start": 1749.909,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respecto a estos indicadores en el caso",
            "start": 1752.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la escala se encuentra en este",
            "start": 1755.309,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento en color rojo y tiene una",
            "start": 1756.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendencia ascendiente ascendente en",
            "start": 1759.419,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "algunos de los indicadores pero",
            "start": 1761.19,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "ciertamente como comenta",
            "start": 1762.809,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "gobernador mena y en algunos indicadores",
            "start": 1764.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fundamentales que no son parte del",
            "start": 1766.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro pero son muy importantes para",
            "start": 1768.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evaluar la calidad y capacidad as\u00ed como",
            "start": 1770.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oportunidad de atenci\u00f3n como lo es la",
            "start": 1773.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mortalidad la escala se encuentra en una",
            "start": 1775.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fase sostenida de descenso lo cual es un",
            "start": 1778.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "signo muy positivo y felicitamos al",
            "start": 1780.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estado de tlaxcala por esta capacidad la",
            "start": 1783.7,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1787.66,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "quisiera destacar algunos de los cambios",
            "start": 1789.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que pueden ocurrir con las actividades",
            "start": 1791.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas cuando se transita al sem\u00e1foro",
            "start": 1794.09,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en color naranja aqu\u00ed podemos ver de",
            "start": 1797.179,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "izquierda a derecha y de arriba a abajo",
            "start": 1799.759,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hotelera en sem\u00e1foro",
            "start": 1800.899,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "naranja puede aumentar con un aforo",
            "start": 1803.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hasta del 50% esto se refiere no a una",
            "start": 1805.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n completa de la mitad de los",
            "start": 1809.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoteles disponibles sino a que cada uno",
            "start": 1811.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ellos mantenga 50 a un menos de por",
            "start": 1814.19,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ciento de el aforo permitido aqu\u00ed con",
            "start": 1817.82,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ello con este ejemplo concreto pero",
            "start": 1821.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aplica a todos los dem\u00e1s recordamos que",
            "start": 1823.789,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la utilidad principal de estas medidas",
            "start": 1826.549,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "es reducir la congregaci\u00f3n de personas",
            "start": 1829.609,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "en el espacio p\u00fablico o visto de otra",
            "start": 1833.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "manera tener un aprovechamiento m\u00e1s",
            "start": 1836.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "extenso del espacio p\u00fablico tal como se",
            "start": 1838.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "visualiza en la audiencia aqu\u00ed de las",
            "start": 1840.799,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "periodistas y los periodistas que nos",
            "start": 1843.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an que mantengamos la sana",
            "start": 1845.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distancia hay que mantener un",
            "start": 1848.09,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "distanciamiento f\u00edsico pero desde luego",
            "start": 1849.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muy importante una cercan\u00eda",
            "start": 1852.289,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de solidaridad y cooperaci\u00f3n social es",
            "start": 1855.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo mismo los establecimientos",
            "start": 1859.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "comerciales que venden alimentos",
            "start": 1862.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "preparados los restaurantes cafeter\u00edas",
            "start": 1864.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueden con el sem\u00e1foro naranja empezar",
            "start": 1866.66,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ya a tener aperturas pero con un aforo",
            "start": 1869.6,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "limitado hasta el 50% algunos servicios",
            "start": 1873.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a domicilio como las peluquer\u00edas",
            "start": 1877.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "barber\u00edas y otros servicios de",
            "start": 1880.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "asistencia a la",
            "start": 1883.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "higiene personal se pueden empezar a",
            "start": 1887.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "activar",
            "start": 1890.17,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n preferentemente con la",
            "start": 1891.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mitad del aforo disponible y tambi\u00e9n",
            "start": 1893.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "buscar que sea por citas para evitar",
            "start": 1895.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "congregaciones en los parques p\u00fablicos",
            "start": 1898.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ampliamos en el sem\u00e1foro naranja",
            "start": 1901.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "su uso que hasta el 50% destacando que",
            "start": 1904.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es preferente utilizar parques locales",
            "start": 1908.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos indicadores o dos variables son las",
            "start": 1911.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevantes que determinan el riesgo",
            "start": 1914.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de persistencia o rebrote son el n\u00famero",
            "start": 1917.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de personas en el espacio p\u00fablico a un",
            "start": 1921.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mismo tiempo y la movilidad que tengan",
            "start": 1924.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estas personas de manera que cuando",
            "start": 1927.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hablamos de estas activaciones de la",
            "start": 1929.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica y social no perdamos",
            "start": 1932.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de vista la importancia de transitar",
            "start": 1934.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as distancias manteng\u00e1monos en",
            "start": 1938.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro barrio en nuestra comunidad de",
            "start": 1940.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nuestra colonia todo el tiempo que sea",
            "start": 1942.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posible y preferentemente cuando esto es",
            "start": 1944.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 1947.53,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manteng\u00e1monos en nuestra casa",
            "start": 1948.37,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en otras actividades como la provisi\u00f3n",
            "start": 1951.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de alimentos e insumos b\u00e1sicos se ampl\u00eda",
            "start": 1954.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "75%",
            "start": 1957.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el aforo posible pero preferentemente",
            "start": 1958.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reduciendo la utilizaci\u00f3n por parte de",
            "start": 1962.71,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "familias a un miembro de la familia",
            "start": 1965.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "definitivamente en el sem\u00e1foro naranja",
            "start": 1967.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "permanece restringido a la totalidad el",
            "start": 1970.42,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "uso de espacios p\u00fablicos de audiencia",
            "start": 1974.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para eventos deportivos y otros que",
            "start": 1978.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "implican grandes congregaciones en la",
            "start": 1980.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "siguiente podemos ver gimnasios y otros",
            "start": 1984.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "servicios de recreaci\u00f3n individualizada",
            "start": 1988.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en espacios cerrados se pueden ampliar",
            "start": 1992.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hasta el 50% en el sem\u00e1foro de naranja y",
            "start": 1995.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "preferentemente tambi\u00e9n que sea por",
            "start": 2000.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "citas cines teatros y otros",
            "start": 2002.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "establecimientos p\u00fablicos de recreaci\u00f3n",
            "start": 2004.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con aforos generales menores a 500",
            "start": 2006.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas se pueden incrementar ya su uso",
            "start": 2009.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero hasta la cuarta parte lo mismo que",
            "start": 2012.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centros comerciales",
            "start": 2015.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "buscando en todo momento que se",
            "start": 2017.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mantengan las distintas medidas de",
            "start": 2019.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria que incluyen la",
            "start": 2021.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disponibilidad de agua y jab\u00f3n para",
            "start": 2024.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "poder hacer un uso frecuente de los",
            "start": 2027.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lavamanos templos de culto y actividades",
            "start": 2030.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "religiosas se podr\u00edan abrir tambi\u00e9n ya",
            "start": 2034.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en sem\u00e1foro naranja buscando igualmente",
            "start": 2036.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a foros de 25 % que permitan el",
            "start": 2039.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "distanciamiento f\u00edsico y por \u00faltimo",
            "start": 2041.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos masivos o ferias festivales",
            "start": 2044.67,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "conciertos con aforos superiores a 500",
            "start": 2047.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personas deben permanecer cerrados o",
            "start": 2051.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cancelados o pospuestos durante el",
            "start": 2054.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja igual que bares centros",
            "start": 2057.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nocturnos y otros sitios de recreaci\u00f3n",
            "start": 2060.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que implican la convivencia cercana en",
            "start": 2063.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos f\u00edsicos",
            "start": 2066.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "veamos r\u00e1pidamente el informe t\u00e9cnico",
            "start": 2067.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con las estad\u00edsticas de kobe a nivel",
            "start": 2069.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mundial tenemos a la regi\u00f3n de am\u00e9rica",
            "start": 2073.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con 54% de los casos que se presentan en",
            "start": 2075.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 14 d\u00edas recordar que estos",
            "start": 2079.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas son importantes",
            "start": 2082.659,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "porque es la parte activa de la epidemia",
            "start": 2084.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el resto de la suma de casos que a nivel",
            "start": 2086.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mundial superan los 7 millones 823 mil",
            "start": 2088.84,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "son los casos hist\u00f3ricos los casos",
            "start": 2092.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acumulados que pr\u00e1cticamente la",
            "start": 2095.169,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "totalidad ya no tienen enfermedad ya no",
            "start": 2097.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "son una fuente de contagio si lo son 22%",
            "start": 2100.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de ellos que son un mill\u00f3n 742 mil y la",
            "start": 2103.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tasa de letalidad global est\u00e1 en",
            "start": 2107.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "descenso a nivel mundial con 5.5 por",
            "start": 2109.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento en promedio en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 2112.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la epidemia empez\u00f3 el 28 de febrero y",
            "start": 2114.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde entonces a la fecha se han",
            "start": 2116.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "confirmado y notificado 150.000 264",
            "start": 2118.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "personas que han tenido kobe de 13.5 por",
            "start": 2123.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ciento de ellas que son 20 mil 392 lo",
            "start": 2127.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas y muy",
            "start": 2130.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lamentablemente 17.580 personas han",
            "start": 2133.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fallecido a consecuencia de las",
            "start": 2137.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "complicaciones de esta enfermedad que",
            "start": 2139.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puede causar neumon\u00eda grave y una alta",
            "start": 2141.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mortalidad la siguiente por favor 117",
            "start": 2144.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puntos 6 personas por cada 100.000",
            "start": 2148.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "antes han tenido que vivir en m\u00e9xico",
            "start": 2151.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 la epidemia y su",
            "start": 2153.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n es muy heterog\u00e9nea como se",
            "start": 2154.93,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muestra en el mapa y se ve m\u00e1s",
            "start": 2156.82,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "claramente en la siguiente gr\u00e1fica de",
            "start": 2158.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "columnas en donde visualizamos que el",
            "start": 2160.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico es la zona de mayor",
            "start": 2162.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cantidad de casos acumulados lo cual no",
            "start": 2164.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es sorprendente porque tambi\u00e9n es la",
            "start": 2167.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s habitada del pa\u00eds",
            "start": 2168.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la siguiente vemos sin embargo que",
            "start": 2171.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para los casos recientes para estos 23",
            "start": 2173.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "20 mil 392 que tambi\u00e9n tienen una",
            "start": 2176.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n heterog\u00e9nea en la gr\u00e1fica",
            "start": 2179.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de columnas podemos ver en la siguiente",
            "start": 2181.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diapositiva que en la regi\u00f3n del valle",
            "start": 2183.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de mexico ocupa un poco m\u00e1s de la",
            "start": 2186.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tercera parte seguida de jalisco puebla",
            "start": 2188.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tabasco el estado de tlaxcala se",
            "start": 2190.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "encuentra en general para todas las",
            "start": 2193.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas en lugares de 20 y m\u00e1s en",
            "start": 2194.71,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "niveles de frecuencia comparativa con el",
            "start": 2198.6,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "resto de las entidades federativas vemos",
            "start": 2202.15,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en la siguiente",
            "start": 2204.49,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pero diapositiva que la incidencia",
            "start": 2206.289,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general es 15.9 por 100.000 habitantes y",
            "start": 2208.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el gr\u00e1fico de mortalidad como",
            "start": 2211.749,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien se\u00f1alaba el gobernador mena no",
            "start": 2214.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "perdamos de vista que cada una de las",
            "start": 2216.549,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "defunciones aunque aqu\u00ed las presentemos",
            "start": 2218.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "en forma agregada como una estad\u00edstica",
            "start": 2220.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representan la vida de una persona que",
            "start": 2222.719,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "ha sido perdida y esto es una situaci\u00f3n",
            "start": 2225.279,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lamentable en cada una de ellas vemos un",
            "start": 2227.89,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "signo estimulante que en los \u00faltimos 22",
            "start": 2231.609,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas se ha mantenido estabilidad en el",
            "start": 2235.449,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos recordar que en todas",
            "start": 2238.449,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estas curvas epid\u00e9micas generalmente los",
            "start": 2240.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "\u00faltimos siete d\u00edas se consideran no",
            "start": 2242.769,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informativos porque hay un proceso de",
            "start": 2244.869,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de datos que podr\u00eda ser",
            "start": 2247.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "superior a esta cantidad de d\u00edas en la",
            "start": 2249.459,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vemos por entidad",
            "start": 2251.979,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "federativa c\u00f3mo se distribuyen estas",
            "start": 2254.169,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "defunciones y no han cambiado",
            "start": 2257.13,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "sustancialmente el orden en los \u00faltimos",
            "start": 2259.769,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "dos meses la siguiente es los casos",
            "start": 2263.279,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "confirmados y sospechosos mantienen la",
            "start": 2267.539,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "trayectoria a\u00fan ascendente",
            "start": 2270.069,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "la epidemia recordar que no existe una",
            "start": 2272.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sola epidemia en el pa\u00eds con un buen",
            "start": 2274.57,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pa\u00eds extensamente geogr\u00e1ficamente",
            "start": 2276.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extenso tenemos m\u00faltiples epidemias",
            "start": 2279.609,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "asincr\u00f3nicas que se presentan en",
            "start": 2282.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "distintas ciudades o entidades",
            "start": 2284.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federativas a tiempos diferentes en",
            "start": 2286.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "conjunto la epidemia empez\u00f3 el 28 de",
            "start": 2289.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "febrero y se proyecta que terminar\u00eda en",
            "start": 2292.119,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "octubre por lo que podr\u00edamos considerar",
            "start": 2293.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un punto medio pero no es como se ha",
            "start": 2295.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pretendido un d\u00eda espec\u00edfico en donde",
            "start": 2298.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos alcanzar un punto m\u00e1ximo en",
            "start": 2301.45,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "general es una serie de d\u00edas o incluso",
            "start": 2303.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 2307.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva vemos la",
            "start": 2308.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n por entidad federativa y",
            "start": 2310.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posteriormente en la antepen\u00faltima vemos",
            "start": 2312.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de los casos acumulados",
            "start": 2315.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayer tuvimos en desde que empez\u00f3 la fase",
            "start": 2318.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "3 el incremento m\u00e1s peque\u00f1o en el n\u00famero",
            "start": 2321.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de casos con 2.3 por ciento pero desde",
            "start": 2324.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "luego respecto a una cifra mayor y la",
            "start": 2328.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cantidad de casos acumulados por lo que",
            "start": 2330.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tuvimos tres mil 424 casos nuevos",
            "start": 2332.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "registrados",
            "start": 2336.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo segmento vemos la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2337.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospitalaria y la disponibilidad de",
            "start": 2339.839,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "camas esto es muy importante porque es",
            "start": 2341.819,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "resultado de los esfuerzos y recursos",
            "start": 2344.369,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "invertidos en la reconversi\u00f3n",
            "start": 2348.019,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "hospitalaria desde que empez\u00f3 la",
            "start": 2350.059,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "epidemia planeamos una readaptaci\u00f3n de",
            "start": 2352.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las capacidades de alojamiento",
            "start": 2354.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "hospitalario que hasta el momento nos ha",
            "start": 2355.94,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "permitido mantener una disponibilidad de",
            "start": 2358.71,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "camas tanto en t\u00e9rminos generales como",
            "start": 2361.349,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "camas para personas cr\u00edticamente",
            "start": 2364.049,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enfermas que en ning\u00fan momento ha sido",
            "start": 2365.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "rebasada recordar a la ciudadan\u00eda que a",
            "start": 2368.009,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "veces aunque un hospital concreto",
            "start": 2370.65,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pudiera estar completamente lleno en",
            "start": 2372.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las entidades",
            "start": 2375.089,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "federativas existe un hospital que puede",
            "start": 2376.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar disponible en ning\u00fan momento hemos",
            "start": 2379.95,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "rebasado el 20 por ciento de la",
            "start": 2382.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "disponibilidad l\u00edmite que es el que nos",
            "start": 2386.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mantiene siempre como gu\u00eda para",
            "start": 2388.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "incrementar la capacidad vemos que",
            "start": 2391.88,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "tenemos hoy 800 dos hospitales",
            "start": 2394.74,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "designados para la atenci\u00f3n comida de",
            "start": 2397.529,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ellos 45% de las camas se encuentran",
            "start": 2400.259,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ocupadas",
            "start": 2403.589,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las camas generales y 39 de las camas de",
            "start": 2404.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terapia intensiva las vemos finalmente",
            "start": 2407.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en estos dos gr\u00e1ficos de columnas en",
            "start": 2409.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este las camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2411.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "general en el extremo derecho de la",
            "start": 2413.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es la cifra nacional 45% de",
            "start": 2415.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y si seguimos la gr\u00e1fica de",
            "start": 2418.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "izquierda a derecha lo vemos por las",
            "start": 2420.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distintas entidades federativas vean",
            "start": 2422.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ustedes que la escala est\u00e1 con 53 por",
            "start": 2426.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n o visto en sentido",
            "start": 2430.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "positivo a\u00fan tiene 49 por ciento de",
            "start": 2433.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disponibilidad en la siguiente",
            "start": 2436.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diapositiva vemos las camas para",
            "start": 2438.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas cr\u00edticamente enfermas donde la",
            "start": 2441.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cifra nacional es 39 por ciento en el",
            "start": 2443.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "extremo derecho de la gr\u00e1fica y en el",
            "start": 2446.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "extremo izquierdo en adelante vemos la",
            "start": 2448.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de las distintas entidades",
            "start": 2451.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "federativas la escala tiene 63 por",
            "start": 2452.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciento de disponibilidad de camas para",
            "start": 2455.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas cr\u00edticamente enfermas cielo",
            "start": 2458.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "\u00faltima gr\u00e1fica ilustra justamente lo que",
            "start": 2460.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comentamos empezamos con 645 hospitales",
            "start": 2462.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "donde se podr\u00eda atender a personas con",
            "start": 2466.34,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "insuficiencia",
            "start": 2469.35,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "respiratoria relacionada con comida o",
            "start": 2470.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con alguna otra forma suficientemente",
            "start": 2472.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "grave de la enfermedad y hemos",
            "start": 2475.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "progresado hasta tener 800 dos unidades",
            "start": 2477.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalarias que pueden atender",
            "start": 2480.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas con kobe o con un s\u00edndrome",
            "start": 2482.7,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "respiratorio grave presidente comprando",
            "start": 2485.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente muy buenos",
            "start": 2497.37,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2499.32,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a todos como ustedes bien saben el",
            "start": 2500.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n popocat\u00e9petl es uno de los m\u00e1s",
            "start": 2503.77,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "activos del planeta pero es uno de los",
            "start": 2507.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s monitoreados del planeta tambi\u00e9n",
            "start": 2510.369,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "desde el cenapred desde el centro",
            "start": 2512.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacional de prevenci\u00f3n de desastres un",
            "start": 2514.27,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "grupo de expertos le toma el pulso al",
            "start": 2516.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n las 24 horas del d\u00eda este volc\u00e1n",
            "start": 2518.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "lo compartimos 5 estados la ciudad de",
            "start": 2522.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexico el estado de puebla el estado de",
            "start": 2525.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "morelos el estado de mexico y por",
            "start": 2527.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "supuesto el estado de lashkar la medimos",
            "start": 2529.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en tiempo real del volc\u00e1n su sismicidad",
            "start": 2533.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el movimiento del terreno tenemos",
            "start": 2536.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "instaladas 11 c\u00e1maras esta es una c\u00e1mara",
            "start": 2540.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en este momento en tiempo real que",
            "start": 2544.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "monitorea la actividad de este volc\u00e1n y",
            "start": 2546.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de medir la sismicidad del",
            "start": 2550.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "movimiento el terreno sus exhalaciones",
            "start": 2552.94,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sus explosiones y la cantidad de",
            "start": 2555.25,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es sustancias que tienen los manantiales",
            "start": 2559.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que existen alrededor del volc\u00e1n que es",
            "start": 2561.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos permite alertar",
            "start": 2563.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "primero diagnosticar y alertar a la",
            "start": 2565.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y alertar a la autoridad",
            "start": 2567.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "realizamos sobrevuelos con el apoyo de",
            "start": 2570.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para determinar",
            "start": 2573.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las condiciones que guarda el",
            "start": 2575.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cr\u00e1ter y con ello si me ayudar\u00edan con el",
            "start": 2578.869,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "primer v\u00eddeo",
            "start": 2581.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con ello poder determinar cu\u00e1les son las",
            "start": 2583.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "condiciones que guarda el cr\u00e1ter para",
            "start": 2586.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "determinar la actividad que el volc\u00e1n",
            "start": 2588.92,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda tener ustedes saben que desde",
            "start": 2591.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1994 este volc\u00e1n tiene un periodo de",
            "start": 2594.85,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "actividad intensa que requiere que un",
            "start": 2597.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "grupo de expertos le tomen el pulso las",
            "start": 2600.05,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "24 horas del d\u00eda en las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 2603.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el volc\u00e1n popocat\u00e9petl ha tenido 302",
            "start": 2607.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "exhalaciones y durante la noche de las",
            "start": 2610.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "10 de la noche a las 5 de la ma\u00f1ana tuvo",
            "start": 2613.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "82 exhalaciones y tuvo tambi\u00e9n cuatro",
            "start": 2616.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "explosiones si me pudieran ayudar con el",
            "start": 2619.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "segundo v\u00eddeo por favor",
            "start": 2622.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuatro explosiones una primera a las 23",
            "start": 2625.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "horas con 41 minutos una segunda a las",
            "start": 2628.43,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "12 con 12 una tercera a las 12 con 53 y",
            "start": 2631.16,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "una cuarta a la una con 42 es una",
            "start": 2636.469,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "columna de gas y ceniza",
            "start": 2640.91,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y material incandescente es parte de la",
            "start": 2643.13,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "rutina que guarda este volc\u00e1n en este",
            "start": 2647.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momento el sem\u00e1foro de alertamiento",
            "start": 2650.359,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "volc\u00e1nico que ustedes conocen se",
            "start": 2652.369,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "encuentra en amarillo fase 2 este",
            "start": 2654.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro dicta acciones tanto para la",
            "start": 2656.599,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autoridad como para la poblaci\u00f3n y lo",
            "start": 2658.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vamos alimentando con la informaci\u00f3n que",
            "start": 2661.489,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos levantando y el diagn\u00f3stico que",
            "start": 2664.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos haciendo de su comportamiento la",
            "start": 2666.079,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n m\u00e1s importante no",
            "start": 2668.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acercarnos a menos de 12 kil\u00f3metros del",
            "start": 2670.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cr\u00e1ter tener mucho cuidado con la ca\u00edda",
            "start": 2673.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de ceniza en las comunidades que se",
            "start": 2676.13,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "encuentran cerca cubrir las puertas y",
            "start": 2678.289,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las ventanas de nuestras viviendas",
            "start": 2681.469,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "evitar las actividades al aire libre",
            "start": 2683.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cubrir los dep\u00f3sitos de agua para que el",
            "start": 2685.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agua no se contamine y cualquiera tiene",
            "start": 2687.559,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "acceso a este",
            "start": 2690.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras cualquiera tiene acceso a esta",
            "start": 2691.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en tiempo real a trav\u00e9s de",
            "start": 2694.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "un celular una tableta una computadora",
            "start": 2696.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina del atlas nacional de",
            "start": 2699.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "riesgos que es un instrumento que nos",
            "start": 2701.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permite monitorear muchos riesgos que",
            "start": 2703.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene este gran diverso pa\u00eds pero",
            "start": 2705.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "particularmente seguir en tiempo real la",
            "start": 2707.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "actividad del volc\u00e1n popocat\u00e9petl muchas",
            "start": 2710.27,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2712.73,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "bueno pues esa informaci\u00f3n",
            "start": 2716.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas a todos en",
            "start": 2725.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "varias preguntas la primera en el d\u00eda de",
            "start": 2728.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayer al usted salir de las instalaciones",
            "start": 2731.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "militares en veracruz observamos que",
            "start": 2733.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 acreditado en distintos v\u00eddeos que",
            "start": 2737.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mujeres protestando familiares de",
            "start": 2739.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas que le insist\u00edan",
            "start": 2742.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en ser atendidas por usted y que bueno",
            "start": 2745.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "al no bajar el vidrio de su veh\u00edculo o",
            "start": 2748.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "descender del mismo le hicieron algunos",
            "start": 2752.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comentarios en el sentido de que a la",
            "start": 2755.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "madre de el chapo si la atend\u00eda a ellas",
            "start": 2756.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no que les dice a estas mujeres",
            "start": 2758.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si usted",
            "start": 2761.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las atender\u00eda si usted se ver\u00eda con",
            "start": 2763.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estas personas familiares de personas",
            "start": 2765.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desaparecidas y una de sus",
            "start": 2768.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "planteamientos era la renuncia de la",
            "start": 2771.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "titular de la seap si se ha considerado",
            "start": 2774.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "un escenario de esta naturaleza entiendo",
            "start": 2777.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que es un cargo que da el senado pero",
            "start": 2779.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que pudiera abordarse en ese tema bueno",
            "start": 2782.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo todos los d\u00edas",
            "start": 2785.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atendemos",
            "start": 2787.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a ciudadanos y en este caso a familiares",
            "start": 2790.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas de la violencia",
            "start": 2794.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2796.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2798.47,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "quien esa encomienda inclusive hay",
            "start": 2801.26,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "una protesta en frente de palacio",
            "start": 2807.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 atendiendo",
            "start": 2812.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ayer hubo un efecto este incidente",
            "start": 2816.049,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "porque no puedo",
            "start": 2820.179,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por la sana distancia",
            "start": 2823.39,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "exponerme y exponerlos a ellos",
            "start": 2826.309,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lamento mucho que esto haya pasado es",
            "start": 2832.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy inc\u00f3moda",
            "start": 2835.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 2837.57,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de cuidado y de sana",
            "start": 2840.24,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "distancia no podemos acercarnos mucho",
            "start": 2845.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2853.329,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es recomendable",
            "start": 2855.04,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "esto lo hemos dicho varias veces lo he",
            "start": 2858.85,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "expresado",
            "start": 2863.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ofreciendo disculpa de que no voy a",
            "start": 2865.86,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "poder tener comunicaci\u00f3n directa con los",
            "start": 2868.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2873.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sin embargo se atiende a todos",
            "start": 2875.23,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2879.23,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "se respeta a todos",
            "start": 2882.35,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2885.339,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 2887.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no todos pero",
            "start": 2890.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2893.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "los voceros del conservadurismo",
            "start": 2895.18,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la prensa conservadora",
            "start": 2899.559,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy atenta de todo lo que hay",
            "start": 2902.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "si baj\u00f3 el vidrio porque baj\u00f3 el vidrio",
            "start": 2906.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "si saludo porque salud si no saludo",
            "start": 2910.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque no salud",
            "start": 2913.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2916.31,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2918.609,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "seguramente sali\u00f3 en la reforma que es",
            "start": 2920.7,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2924.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn del conservadurismo en mexico ya",
            "start": 2925.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo mejor hasta en alg\u00fan peri\u00f3dico",
            "start": 2929.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjero porque est\u00e1n igual",
            "start": 2931.33,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "muy molestos con nosotros",
            "start": 2936.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 2939.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en el pa\u00eds",
            "start": 2942.71,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "como ya no mandan",
            "start": 2945.46,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "los potentados en mexico",
            "start": 2948.839,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como ya no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 2953.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos y estos medios que",
            "start": 2957.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "callaban cuando saqueaban al pa\u00eds",
            "start": 2961.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues ahora son opositores",
            "start": 2965.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2968.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 sucediendo tengo que",
            "start": 2969.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 2974.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2975.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "brincando obst\u00e1culos",
            "start": 2977.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evadiendo el acoso",
            "start": 2983.069,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "evitando caer en provocaciones",
            "start": 2986.98,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 2990.74,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy encajados",
            "start": 2993.329,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "muy enojados",
            "start": 2997.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3000.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les vuelvo",
            "start": 3002.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es decir vuelvo a llamar a la calma para",
            "start": 3005.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que se serenen los del peri\u00f3dico reforma",
            "start": 3009.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y otros medios",
            "start": 3012.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que entiendan",
            "start": 3015.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que nosotros ganamos",
            "start": 3019.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "o triunfamos",
            "start": 3024.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "porque el pueblo nos dio su confianza",
            "start": 3026.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para transformar a m\u00e9xico",
            "start": 3029.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3034.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3037.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a los que ellos defienden me refiero a",
            "start": 3039.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la reforma que defiende a grupos de",
            "start": 3043.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "intereses creados y a otros medios de",
            "start": 3046.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n nacionales y extranjeros",
            "start": 3049.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pues que no vamos nosotros a dar ni un",
            "start": 3052.65,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "paso atr\u00e1s",
            "start": 3055.02,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "porque tenemos el compromiso de",
            "start": 3057.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "transformar el pa\u00eds de desterrar la",
            "start": 3061.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3064.89,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 3066.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3068.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3073.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no vamos a titubear",
            "start": 3075.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vamos a continuar transformando y",
            "start": 3079.3,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "se termina el saqueo",
            "start": 3084.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahora hay inconformidad",
            "start": 3088.72,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "porque las empresas",
            "start": 3091.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas particulares extranjeras",
            "start": 3097.21,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sobre todo las espa\u00f1olas ten\u00edan",
            "start": 3100.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el gran negocio",
            "start": 3106.42,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de cobrar",
            "start": 3109.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos la energ\u00eda",
            "start": 3112.069,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se les ten\u00eda que pagar hasta",
            "start": 3115.369,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "subsidios",
            "start": 3118.489,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "estaban en un plan en contubernio con",
            "start": 3121.06,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "las autoridades para destruir",
            "start": 3124.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3129.96,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3131.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3133.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a la empresa p\u00fablica",
            "start": 3137.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de la naci\u00f3n",
            "start": 3139.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3143.559,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "estamos poniendo orden",
            "start": 3145.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya m\u00e9xico no es tierra de conquista",
            "start": 3148.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3151.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y eso los tiene muy molesto",
            "start": 3152.89,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "otra cosa que molesta mucho",
            "start": 3156.81,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a los del peri\u00f3dico reforma es que sus",
            "start": 3161.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "patrocinadores que antes no pagaban",
            "start": 3165.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3167.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ahora tienen que pagar impuestos",
            "start": 3169.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como todos",
            "start": 3172.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3174.87,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces yo entiendo todo esto",
            "start": 3178.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3181.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estos ataques diarios",
            "start": 3184.39,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 3189.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero vamos a resistir",
            "start": 3193.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tenemos mucha fortaleza",
            "start": 3196.44,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "solo es fortaleza pol\u00edtica",
            "start": 3202.599,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "es fortaleza moral",
            "start": 3206.7,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "ese es nuestro escudo",
            "start": 3210.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "protector",
            "start": 3212.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cuando se act\u00faa",
            "start": 3215.02,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "con integridad con honestidad",
            "start": 3218.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3222.609,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3224.57,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "trabaja en beneficio",
            "start": 3226.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3228.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y los dem\u00e1s",
            "start": 3230.52,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se tiene autoridad moral y autoridad",
            "start": 3233.38,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica por eso vamos a continuar con",
            "start": 3237.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "eso si me permite un par de cosas m\u00e1s",
            "start": 3241.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente la primera el d\u00eda de ayer",
            "start": 3243.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hac\u00eda menci\u00f3n en el evento que encabez\u00f3",
            "start": 3246.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en perote sobre esta comparaci\u00f3n que",
            "start": 3248.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hac\u00eda entre la posibilidad que da",
            "start": 3251.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sembrando vida con los empleos que dar\u00eda",
            "start": 3255.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la empresa por en la entidad hubo",
            "start": 3258.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas en el sentido de porque",
            "start": 3261.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comparar un programa social que da",
            "start": 3263.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "apoyos a beneficiarios con dinero del",
            "start": 3265.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno con empleos formales quedar\u00eda",
            "start": 3268.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una empresa y en este mismo sentido que",
            "start": 3271.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "le responder\u00eda al presidente del pan",
            "start": 3273.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quien emiti\u00f3 un tweet diciendo que lo",
            "start": 3276.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se requieren son empleos formales no",
            "start": 3279.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "d\u00e1divas",
            "start": 3281.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pues es lo mismo es contestarle al",
            "start": 3282.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presente del pan y contestarle al",
            "start": 3284.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3287.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque la nota tambi\u00e9n la manej\u00f3 el",
            "start": 3289.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3291.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "yo lo que explique y sostengo",
            "start": 3294.65,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "es que el programa sembrando vida",
            "start": 3298.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "significa dar muchos empleos",
            "start": 3302.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y es relativamente poca la inversi\u00f3n",
            "start": 3308.92,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds como el nuestro donde hacen",
            "start": 3314.53,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "falta empleos tenemos que procurar",
            "start": 3317.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n",
            "start": 3323.96,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "masiva de empleos el uso intensivo de la",
            "start": 3326.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mano de obra",
            "start": 3331.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "solo uso intensivo de capital",
            "start": 3336.53,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3341.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "puede establecerse una planta",
            "start": 3343.17,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "de la force volviendo al ejemplo moderna",
            "start": 3347.73,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n",
            "start": 3354.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3356.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 3358.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 3360.56,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero automatizada",
            "start": 3364.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3367.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "manejada",
            "start": 3370.28,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "con robots",
            "start": 3372.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3375.069,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que ocupe",
            "start": 3377.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mil empleos",
            "start": 3379.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3381.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3384.6,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 3386.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 3387.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n",
            "start": 3392.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de un poco m\u00e1s de mil millones de",
            "start": 3395.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3397.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "26.000 millones de pesos",
            "start": 3400.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero le da trabajo",
            "start": 3404.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 400.000 sembradores",
            "start": 3409.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3417.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es el promedio de lo que gana un",
            "start": 3420.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajador de la industria automotriz o",
            "start": 3422.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el promedio de lo que gana un trabajador",
            "start": 3425.79,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inscrito el seguro social",
            "start": 3427.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un trabajador",
            "start": 3430.589,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 3432.51,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "inscrito en el seguro social obtiene 12",
            "start": 3434.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 3438.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "eso es lo que gana en promedio los 19",
            "start": 3442.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "millones 500 mil trabajadores inscritos",
            "start": 3447.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 3450.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 no son 12.000 aqu\u00ed es un jornal de",
            "start": 3454.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "5000",
            "start": 3457.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 3459.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de m\u00e1s de 400.000",
            "start": 3462.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3466.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3469.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "esos 400.000 trabajadores",
            "start": 3471.849,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1n plantando \u00e1rboles",
            "start": 3476.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales maderables",
            "start": 3481.819,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 3485.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no hay en el mundo un programa as\u00ed",
            "start": 3488.079,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3491.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ese fue el ejemplo que puse",
            "start": 3494.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y no les pareci\u00f3",
            "start": 3498.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque no les gusta nada",
            "start": 3501.17,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "claro el decir que esto es una d\u00e1diva",
            "start": 3505.42,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "pues eso es",
            "start": 3509.77,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico del conservadurismo",
            "start": 3512.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para los conservadores neoliberales",
            "start": 3516.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y dominaron m\u00e9xico en los \u00faltimos",
            "start": 3521.819,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 3524.279,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "todo lo que se le destine al pueblo",
            "start": 3525.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "es populismo",
            "start": 3529.19,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "es paternalismo",
            "start": 3532.57,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "son d\u00e1divas",
            "start": 3534.91,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "lo que le destinaban a los de arriba",
            "start": 3538.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuando ellos estaban en el gobierno",
            "start": 3541.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del fobaproa el convertir las deudas",
            "start": 3546.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 3548.93,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3551.87,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el que no pagar\u00e1n impuestos las grandes",
            "start": 3553.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corporaciones empresariales",
            "start": 3555.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3558.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "le llaman fomento",
            "start": 3560.549,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "eso es inversi\u00f3n",
            "start": 3564.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "eso es empleo formal",
            "start": 3566.289,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 3570.43,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "es crecimiento",
            "start": 3572.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tenemos visiones distintas",
            "start": 3575.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3578.77,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "existen estas posturas",
            "start": 3581.38,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no tampoco debe de extra\u00f1arnos",
            "start": 3586.289,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los del pan votaron",
            "start": 3591.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 3595.74,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3596.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "congreso en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 3598.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para que no se aprobara la pensi\u00f3n a los",
            "start": 3601.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3604.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para que no se le entregara pensi\u00f3n a",
            "start": 3607.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los adultos mayores votaron en contra",
            "start": 3609.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para que no se entregaran pensiones a",
            "start": 3611.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y a ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 3615.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "votaron en contra para que no se",
            "start": 3618.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entregaran becas a estudiantes de",
            "start": 3621.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 3623.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aunque parece incre\u00edble todo esto que",
            "start": 3626.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les estoy diciendo as\u00ed sucedi\u00f3",
            "start": 3628.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 3632.31,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de que se entregar\u00e1n de manera gratuita",
            "start": 3635.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 3639.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 3642.88,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "su mentalidad conservadora",
            "start": 3645.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3651.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 3652.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiso votar por nosotros",
            "start": 3655.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "quiso",
            "start": 3658.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que en mexico se lleve a cabo una",
            "start": 3660.81,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3664.77,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ya no quiere a los conservadores",
            "start": 3666.779,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "corruptos porque eso es lo otro",
            "start": 3669.509,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "el conservadurismo en m\u00e9xico como en",
            "start": 3673.79,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 3676.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tiene dos caracter\u00edsticas",
            "start": 3678.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dos distintivos",
            "start": 3681.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "son muy corruptos",
            "start": 3685.86,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y son hip\u00f3critas",
            "start": 3689.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "era presidente hablando precisamente de",
            "start": 3696.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en los \u00faltimos d\u00edas hemos",
            "start": 3698.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sabido que la actual dirigencia de",
            "start": 3700.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "morena ha denunciado a la anterior",
            "start": 3703.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dirigencia de morena que encabez\u00f3",
            "start": 3706.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "yeidckol polenvsky por obras y servicios",
            "start": 3708.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por alrededor de 400 millones de pesos",
            "start": 3712.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que aparentemente hay irregularidades en",
            "start": 3715.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "su uso desde su punto de vista con",
            "start": 3718.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "motivo de estas denuncias p\u00fablicas que",
            "start": 3721.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ha hecho la actual dirigencia de morena",
            "start": 3723.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decirse que tambi\u00e9n hay",
            "start": 3725.23,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el partido que usted fund\u00f3",
            "start": 3727.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no este me corresponde a m\u00ed hablar sobre",
            "start": 3729.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 3733.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en cuanto al manejo interno",
            "start": 3736.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de sus finanzas",
            "start": 3739.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero yo recomendar\u00eda que si hay",
            "start": 3742.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3746.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pruebas de irregularidades de casos",
            "start": 3748.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "probables de corrupci\u00f3n que se presenten",
            "start": 3754.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "denuncias que la autoridad competente lo",
            "start": 3757.079,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "resuelva y que cuidemos todos",
            "start": 3760.92,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "no haya corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 3765.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que no se permita la corrupci\u00f3n que",
            "start": 3769.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "limpiemos de corrupci\u00f3n al pa\u00eds ese es",
            "start": 3772.73,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito principal de este gobierno",
            "start": 3775.97,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3781.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y repito es el coraje",
            "start": 3785.44,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de los que no quer\u00edan dejar de robar",
            "start": 3790.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y pensaban",
            "start": 3794.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3796.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00edamos nosotros en las campa\u00f1as",
            "start": 3798.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque fueron varias",
            "start": 3802.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "negra",
            "start": 3806.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "demagogia",
            "start": 3807.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubo un tiempo",
            "start": 3812.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 3815.47,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "se distorsionaron las cosas",
            "start": 3817.75,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "y algunos llegaron hablando de qu\u00e9",
            "start": 3823.099,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 3828.49,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "o presumen seas de izquierda",
            "start": 3832.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que",
            "start": 3834.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3838.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se agarraba con la izquierda pero como",
            "start": 3840.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el viol\u00edn",
            "start": 3843.39,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se tocaba con la derecha",
            "start": 3845.1,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "es decir cuando se llegaba al gobierno",
            "start": 3848.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 3851.109,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "hab\u00eda expresado ser de izquierda para",
            "start": 3853.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ganar votos llegaba al gobierno y se",
            "start": 3856.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "derechiza bah",
            "start": 3860.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se hamburguesa va",
            "start": 3864.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero eso no es el caso de m\u00e9xico",
            "start": 3868.93,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "nosotros somos consecuentes y lo que",
            "start": 3872.549,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estimo m\u00e1s importante en mi vida es la",
            "start": 3876.869,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 3879.239,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "no enga\u00f1amos a nadie",
            "start": 3881.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y todo lo que dijimos",
            "start": 3884.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo",
            "start": 3887.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "si ustedes revisan mis textos",
            "start": 3889.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo libro pero el que escrib\u00ed",
            "start": 3893.08,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace 20 a\u00f1os",
            "start": 3895.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es exactamente lo mismo",
            "start": 3897.349,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "no he cambiado",
            "start": 3900.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3904.19,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "pensaron",
            "start": 3906.51,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de que nos \u00edbamos a fascinar",
            "start": 3908.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "con el gobierno",
            "start": 3912.349,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "y que iba a haber una especie de regodeo",
            "start": 3915.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 3920.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos iba a envolver la parafernalia",
            "start": 3922.65,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "del poder y que para que el reforma",
            "start": 3925.23,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "nos aplaudiera",
            "start": 3931.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con los medios que se dedicaban antes",
            "start": 3934.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a quemar incienso",
            "start": 3937.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a los gobernantes",
            "start": 3941.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3945.16,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "nos alabar\u00e1n",
            "start": 3947.869,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3949.79,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y vamos a cambiar pues no no podemos",
            "start": 3951.119,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo no le podemos",
            "start": 3953.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fallar al pueblo",
            "start": 3957.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3959.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "llegamos y entre otras cosas encontramos",
            "start": 3963.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos",
            "start": 3967.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nta injusticia",
            "start": 3972.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que un ind\u00edgena un campesino obrero un",
            "start": 3975.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "profesional usted es un peque\u00f1o",
            "start": 3979.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comerciante un peque\u00f1o empresario que",
            "start": 3981.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay que pagar impuestos",
            "start": 3984.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y los de mero arriba",
            "start": 3987.849,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3991.089,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ayudaban a los candidatos a ganar les",
            "start": 3993.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "daban dinero",
            "start": 3997.08,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3997.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 3999.35,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4001.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "les condona van los impuestos",
            "start": 4003.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces una gran injusticia que",
            "start": 4008.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "decidimos se cancela",
            "start": 4012.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos y",
            "start": 4016.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ahora tienen que pagar",
            "start": 4019.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los intocables",
            "start": 4022.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y estamos obteniendo por eso muy buena",
            "start": 4026.19,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n para qu\u00e9",
            "start": 4029.88,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "pues para devolverle al pueblo lo que le",
            "start": 4033.039,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "corresponde para que haya justicia as\u00ed",
            "start": 4038.229,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n financiando los programas de",
            "start": 4042.16,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bienestar lo otro",
            "start": 4044.619,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4046.61,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ahora con lo de la energ\u00eda",
            "start": 4048.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas empresas tiene iberdrola",
            "start": 4050.73,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 4054.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4057.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica 20",
            "start": 4061.32,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "domina",
            "start": 4067.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "casi la mitad",
            "start": 4070.05,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "del mercado",
            "start": 4073.029,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica particular en el",
            "start": 4075.109,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4078.529,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4081.45,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "una ex",
            "start": 4083.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 4086.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 4089.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4093.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "directiva empleada de iberdrola un ex",
            "start": 4095.88,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "presidente lleg\u00f3 a ser consejero de la",
            "start": 4100.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "empresa iberdrola de espa\u00f1a'",
            "start": 4104.529,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4107.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto no sucede en ninguna parte del",
            "start": 4110.14,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mundo y es incre\u00edble que en el reforma",
            "start": 4112.75,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no se diga ni p\u00edo",
            "start": 4118.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 4121.589,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y se defienda",
            "start": 4124.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4126.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "esas empresas que han abusado",
            "start": 4130.54,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "que han afectado el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 4134.569,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "entonces cero corrupci\u00f3n",
            "start": 4138.319,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ser impunidad",
            "start": 4141.67,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de lo que se trata",
            "start": 4144.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4148.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les aseguro que",
            "start": 4152.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no van a poder",
            "start": 4155.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en ese aspecto con nosotros",
            "start": 4160.21,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me van a seguir cuestionando",
            "start": 4165.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4169.939,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "por como hablo",
            "start": 4171.31,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4173.09,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "voy a seguir padeciendo de",
            "start": 4175.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y expresiones",
            "start": 4180.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 4182.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "van a seguir diciendo que",
            "start": 4185.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no estoy acuerdo",
            "start": 4188.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estoy loco",
            "start": 4191.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "van a seguir diciendo que soy un viejo",
            "start": 4194.8,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "88",
            "start": 4197.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "18 chance todo eso pero nunca van a",
            "start": 4199.35,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "poder decir de que soy corrupto",
            "start": 4204.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero no va primero y luego",
            "start": 4211.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4214.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hola presidente buenos d\u00edas y usted est\u00e1",
            "start": 4215.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "al pendiente del tema de las finanzas en",
            "start": 4219.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados- virtualmente se",
            "start": 4222.39,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cocinando varias iniciativas una",
            "start": 4224.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con algo que se llama",
            "start": 4226.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el ingreso vital es decir darle un apoyo",
            "start": 4230.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por la contingencia sanitaria a todos",
            "start": 4232.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los mexicanos es algo que han manejado",
            "start": 4234.25,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "diputados panistas que se han sumado",
            "start": 4236.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inclusive algunos de morena y que",
            "start": 4238.179,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos del perred\u00e9 y tambi\u00e9n",
            "start": 4239.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "algunos del pri me pregunta aqu\u00ed es qu\u00e9",
            "start": 4242.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tan viable es que se pueda dar eso y",
            "start": 4244.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre todo tambi\u00e9n es una iniciativa m\u00e1s",
            "start": 4247.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se est\u00e1 cocinando es reducir",
            "start": 4250.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el iva del 16 bueno de 16 al 10 por",
            "start": 4252.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ciento que tambi\u00e9n es eso para el",
            "start": 4255.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno se puede o es parte pues ser\u00eda",
            "start": 4259.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "algo como de pol\u00edtica como como de este",
            "start": 4263.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "asunto es politiquer\u00eda del pan",
            "start": 4266.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acabo de decir",
            "start": 4270.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y se puede probar que botaron",
            "start": 4273.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en contra de la reforma al art\u00edculo",
            "start": 4276.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cuarto constitucional",
            "start": 4277.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para entregar las pensiones a los",
            "start": 4280.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4282.89,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y ahora salir",
            "start": 4285.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo que quiere en este apoyar",
            "start": 4287.46,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n buscando",
            "start": 4291.37,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es lo mismo de siempre lo que han",
            "start": 4294.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "promovido",
            "start": 4298.82,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4300.67,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "apoyar a los de arriba",
            "start": 4303.03,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4304.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces lo que han hecho",
            "start": 4308.989,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "entonces no hay que dejarse enga\u00f1ar",
            "start": 4311.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es muy sencillo de explicar",
            "start": 4316.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo que ellos han aplicado",
            "start": 4322.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo que hace fue y espero que no regrese",
            "start": 4326.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esto como madera",
            "start": 4330.61,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4334.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el prop\u00f3sito de beneficiar siempre",
            "start": 4337.01,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 4342.56,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces gr\u00e1fico y explicarlo es una",
            "start": 4347.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide",
            "start": 4350.94,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "poblacional",
            "start": 4353.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad mexicana",
            "start": 4356.389,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 hac\u00edan ellos",
            "start": 4362.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se ocupaban de proteger a los de la",
            "start": 4368.139,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "punta de la pir\u00e1mide",
            "start": 4372.999,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 4375.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "dejaban en el desamparo a los de abajo a",
            "start": 4381.5,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "los de la base de la pir\u00e1mide",
            "start": 4386.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ndo volver\u00e1n a ver a los de la",
            "start": 4391.179,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "base de la pir\u00e1mide al pueblo raso",
            "start": 4393.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cuando necesitaban los votos",
            "start": 4395.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "era cuando entregaban las despensas el",
            "start": 4400.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 4402.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en temporada",
            "start": 4406.389,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s",
            "start": 4409.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 4413.55,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "y potentados ahora es distinto",
            "start": 4416.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "volviendo",
            "start": 4421.989,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la figura de la pir\u00e1mide",
            "start": 4424.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ahora primero es la base",
            "start": 4429.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 4433.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "podamos hacer por ayudar a los de abajo",
            "start": 4436.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y esto no significa",
            "start": 4441.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4443.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dejar sin atenci\u00f3n a los de arriba",
            "start": 4445.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "significa apoyar a abajo para que s\u00ed",
            "start": 4451.17,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "se fortalece la econom\u00eda popular",
            "start": 4456.85,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "si hay recursos abajo va a haber m\u00e1s",
            "start": 4461.64,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "capacidad de consumo",
            "start": 4465.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar",
            "start": 4467.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a que la gente tenga m\u00e1s poder",
            "start": 4470.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adquisitivo y se beneficie el comercio y",
            "start": 4472.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se beneficie en las industrias",
            "start": 4475.91,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es una concepci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4479.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "completamente distinta",
            "start": 4482.34,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces tampoco tampoco es viable esta",
            "start": 4488.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciativa que plantea reducir el iva",
            "start": 4491.909,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "del 16 al 10% no porque este que se la",
            "start": 4493.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "present\u00f3 eduardo aguilar de manera me",
            "start": 4497.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "parece en el senado y hay una m\u00e1s que",
            "start": 4499.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed en la cancha pero si nosotros",
            "start": 4501.119,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "lo que consideramos",
            "start": 4505.219,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "es que si no aumentamos los impuestos",
            "start": 4508.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como lo hicieron los neoliberales",
            "start": 4510.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que ese es mi compromiso con eso se",
            "start": 4514.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "apoya mucho a la gente",
            "start": 4517.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "procurando que paguen los impuestos",
            "start": 4522.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4526.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 4528.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "voy a dar a conocer",
            "start": 4531.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un fraude",
            "start": 4534.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de 48.000 millones de pesos",
            "start": 4536.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que cometieron facturas",
            "start": 4540.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado",
            "start": 4544.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un paquete nada m\u00e1s",
            "start": 4549.78,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "por cierto de eso tampoco el reforma",
            "start": 4554.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dijo nada nunca tiene ese fraude est\u00e1n",
            "start": 4557.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "coludidos autoridades",
            "start": 4561.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed del gobierno pasado s\u00ed y",
            "start": 4562.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del otro",
            "start": 4566.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos'",
            "start": 4570.01,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces vamos a presentar denuncias",
            "start": 4572.409,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "penales para \u00e9stos",
            "start": 4575.289,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "personajes encargados",
            "start": 4580.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y promover este sistema de facturaci\u00f3n",
            "start": 4583.13,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "falsa que se extendi\u00f3",
            "start": 4585.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se calcula",
            "start": 4590.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4592.26,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se fugaban",
            "start": 4594.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "alrededor de 300.000 millones de pesos",
            "start": 4596.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mediante este mecanismo",
            "start": 4601.84,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces la semana pr\u00f3xima se va a dar a",
            "start": 4605.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "conocer ya el primer paquete son 48.000",
            "start": 4609.56,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4613.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque muchas de la gente implicada",
            "start": 4615.349,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "ni siquiera lo sabe",
            "start": 4621.53,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que sus facturas son falsas",
            "start": 4625.37,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces vamos a dar la oportunidad",
            "start": 4632.4,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a todos estos contribuyentes para que se",
            "start": 4637.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regularicen",
            "start": 4640.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 4641.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "all\u00ed est\u00e1n personajes famosos lo que",
            "start": 4646.199,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pasa que no quiero este",
            "start": 4649.979,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "espectacular y adem\u00e1s debemos de cuidar",
            "start": 4653.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siempre la dignidad de las personas que",
            "start": 4656.82,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "han ido al asad",
            "start": 4659.76,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y se han puesto al corriente",
            "start": 4662.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan manejado sus contadores",
            "start": 4666.48,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ya sab\u00edan",
            "start": 4671.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pagado sus impuestos con facturas falsas",
            "start": 4676.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces ahora les vamos a notificar",
            "start": 4682.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a todos los que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n",
            "start": 4688.28,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para que vayan al schatz",
            "start": 4692.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se pongan al corriente",
            "start": 4699.619,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "en un plazo",
            "start": 4702.49,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces eso era el gobierno anterior",
            "start": 4706.03,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y los gobiernos anteriores todo lo que",
            "start": 4710.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fue el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4714.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se caracteriz\u00f3 por el saqueo entonces",
            "start": 4716.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4720.03,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4722.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nos dicen bajen los impuestos",
            "start": 4723.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno cuando tomen posici\u00f3n",
            "start": 4728.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que tome posici\u00f3n me gritaban los",
            "start": 4731.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del pan baja la gasolina",
            "start": 4734.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero si ustedes la subieron les contest\u00e9",
            "start": 4739.489,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no la bajaron ustedes",
            "start": 4744.81,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4747.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo hice el compromiso de que no haya",
            "start": 4748.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aumentado el precio de la gasolina y lo",
            "start": 4750.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estoy cumpliendo",
            "start": 4751.99,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero ellos",
            "start": 4757.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fueron los que aprobaron los gasolinazos",
            "start": 4759.02,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "entonces parezco disco rayado",
            "start": 4762.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo desgraciadamente tengo que repetir y",
            "start": 4769.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "repetir y repetir para que a ver si en",
            "start": 4772.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una de esas primero porque aqu\u00ed nos",
            "start": 4774.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo muchos y no voy a dejar",
            "start": 4776.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pasar la posibilidad de informar",
            "start": 4778.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "primero y segundo en una de esas de",
            "start": 4783.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tanto que lo digo",
            "start": 4787.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan peri\u00f3dico y en alguna estaci\u00f3n",
            "start": 4789.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de radio en alg\u00fan canal de televisi\u00f3n",
            "start": 4792.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sale algo",
            "start": 4796.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque repito y repito y repito y repito",
            "start": 4799.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y no aparece nada",
            "start": 4803.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "me refiero a los medios convencionales",
            "start": 4808.22,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "y no a todos es y luego",
            "start": 4811.679,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4815.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4817.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tengo que estar insistiendo las",
            "start": 4820.12,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "diferencias de un escritor",
            "start": 4823.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y de un dirigente pol\u00edtico",
            "start": 4829.559,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "entre otras cosas estriba en que el",
            "start": 4834.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "escritor no puede repetirse no debe",
            "start": 4836.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "repetirse",
            "start": 4839.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el dirigente pol\u00edtico tiene que",
            "start": 4845.33,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "repetir y repetir porque su labor",
            "start": 4849.14,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "es de pedagog\u00eda pol\u00edtica",
            "start": 4854.08,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es de informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n de",
            "start": 4858.23,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n",
            "start": 4860.87,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4862.14,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4864.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso hablamos y muchas otras cosas",
            "start": 4866.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que van a surgir esto de que los",
            "start": 4869.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gobernadores del pan se re\u00fanen pues es",
            "start": 4871.71,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo pero desde luego tiene un",
            "start": 4877.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito electoral vienen las",
            "start": 4880.73,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4884.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y quieren este echarle la culpa al",
            "start": 4886.949,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gobierno federal y ahora s\u00ed que como",
            "start": 4891.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 4894.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el cl\u00e1sico de el panismo",
            "start": 4896.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y yo por qu\u00e9",
            "start": 4900.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4904.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "si ellos no est\u00e1n haciendo bien las",
            "start": 4906.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4909.66,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si dicen que no les alcanza el",
            "start": 4912.929,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4915.119,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 4916.579,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "que apliquen medidas de austeridad",
            "start": 4918.7,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de esos que se reunieron",
            "start": 4922.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tienen los aviones privados",
            "start": 4926.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n contratando deuda",
            "start": 4931.469,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y siguen gastando como si vivi\u00e9semos en",
            "start": 4934.559,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "los tiempos del derroche",
            "start": 4941.069,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de los gastos superfluos",
            "start": 4944.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "no se aprietan el cintur\u00f3n",
            "start": 4947.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nosotros les estamos entregando lo que",
            "start": 4951.85,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "por ley les corresponde",
            "start": 4955.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las participaciones federales",
            "start": 4958.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "puntualmente",
            "start": 4961.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen recursos",
            "start": 4964.11,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 4966.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vayan a decir",
            "start": 4968.71,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de que no les damos su presupuesto",
            "start": 4971.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos tienen puntualmente",
            "start": 4977.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4981.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y transferencias de recursos",
            "start": 4983.24,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "oiga una pregunta m\u00e1s en los \u00faltimos",
            "start": 4987.28,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "d\u00edas hemos estado viendo pues de nada",
            "start": 4989.409,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuenta problemas con las polic\u00edas",
            "start": 4991.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "municipales e historias desde que",
            "start": 4992.949,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mataron a un chavito en oaxaca por el",
            "start": 4995.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "simple hecho est\u00e1 en una moto por una",
            "start": 4998.079,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "equivocaci\u00f3n de polic\u00edas municipales",
            "start": 4999.73,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presuntamente vinculadas con la",
            "start": 5002.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada en jalisco que",
            "start": 5003.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ha pasar con el tema de las polic\u00edas",
            "start": 5006.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "municipales como va a presionar el",
            "start": 5008.579,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno federal a mejorar estos cuerpos",
            "start": 5011.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "policiales que casi siempre se",
            "start": 5013.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "convierten en noticia y son los que",
            "start": 5015.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mayormente est\u00e1n generando problemas de",
            "start": 5017.84,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds las autoridades",
            "start": 5020.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipales y los gobiernos estatales se",
            "start": 5022.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en eso",
            "start": 5024.659,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y si en efecto",
            "start": 5026.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hace falta",
            "start": 5030.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5031.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 5033.94,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas municipales de los polic\u00edas",
            "start": 5036.78,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 5039.449,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5043.409,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5046.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un invento",
            "start": 5049.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en las encuestas que se llevan a cabo",
            "start": 5052.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuando se le pregunta a la gente en qu\u00e9",
            "start": 5055.31,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "polic\u00eda conf\u00eda bueno",
            "start": 5057.89,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico conf\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5062.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en las fuerzas armadas",
            "start": 5065.41,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en marina la secretar\u00eda marina y",
            "start": 5068.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de defensa traen como",
            "start": 5072.889,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "80 por ciento de aceptaci\u00f3n",
            "start": 5075.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1 la guardia nacional",
            "start": 5079.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y luego las polic\u00edas estatales y las",
            "start": 5082.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipales hasta abajo",
            "start": 5084.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la siesta",
            "start": 5087.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno este es el resultado incluso de",
            "start": 5089.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "las encuestas",
            "start": 5093.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 5095.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando ya los gobiernos",
            "start": 5098.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estatales los gobiernos municipales",
            "start": 5102.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo a m\u00e1s",
            "start": 5104.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esta necesidad de tener buenas polic\u00edas",
            "start": 5109.15,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "cada vez se est\u00e1 acreditando m\u00e1s la",
            "start": 5115.469,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 5118.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho",
            "start": 5120.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y en el caso por ejemplo de la escala",
            "start": 5123.72,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera muy",
            "start": 5127.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coordinada al gobernador de tlaxcala",
            "start": 5129.47,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en cabeza",
            "start": 5132.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "diariamente la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 5134.989,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 5140.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y recordar que as\u00ed como diario nos",
            "start": 5143.39,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reunimos",
            "start": 5147.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad del gobierno",
            "start": 5149.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "federal de lunes a viernes de 6 a 7 de",
            "start": 5152.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 5157.18,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion",
            "start": 5158.89,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el secretario de marina el secretario de",
            "start": 5161.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el secretario de la",
            "start": 5164.36,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "defensa y otros secretarios diariamente",
            "start": 5167.39,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "para atender el problema de la",
            "start": 5172.55,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "inseguridad en el pa\u00eds de la violencia",
            "start": 5176.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nosotros recibimos diariamente el parte",
            "start": 5179.89,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "del reporte de todos los delitos que se",
            "start": 5183.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cometen en las \u00faltimas 24 horas en el",
            "start": 5186.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5189.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no delegamos este asunto bueno todos los",
            "start": 5192.27,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "d\u00edas hacemos este ejercicio",
            "start": 5196.68,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "les podemos decir cu\u00e1ntos homicidios",
            "start": 5200.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hubieron ayer",
            "start": 5203.139,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5205.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 5212.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo extraordinario pas\u00f3 o sucedi\u00f3 en el",
            "start": 5215.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "caso de homicidios que nos llam\u00f3 la",
            "start": 5220.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 5223.35,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5225.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con los datos que revisamos hoy en la",
            "start": 5227.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5229.99,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "son todos los d\u00edas",
            "start": 5231.36,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ayer murieron si no me equivoco 63",
            "start": 5234.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 5238.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "66",
            "start": 5241.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "66 pero quieren que les diga cu\u00e1l fue \u00e9l",
            "start": 5243.36,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "dato fuera de lo normal de lo",
            "start": 5247.85,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "extraordinario que de los 66 homicidios",
            "start": 5253.01,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tres se registraron en guanajuato",
            "start": 5256.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "algo que ten\u00eda tiempo no se ve\u00eda",
            "start": 5264.59,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "eso diario bueno pero esa reuni\u00f3n diaria",
            "start": 5268.56,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos",
            "start": 5274.04,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana se reproduce se replica en",
            "start": 5277.46,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 5281.42,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "no todos los gobernadores asisten",
            "start": 5284.469,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ser esa reuni\u00f3n a participar en esa",
            "start": 5289.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5293.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el valor medio de la escala existe",
            "start": 5294.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5297.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estos gobernadores que no",
            "start": 5300.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no se levantan temprano se atan con todo",
            "start": 5303.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5306.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y lo que hacen es que delega",
            "start": 5307.87,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero nos consta que el gobierno de",
            "start": 5312.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tlaxcala el gobernador de chiapas el",
            "start": 5316.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "gobierno de campeche",
            "start": 5319.39,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "el gobierno de tabasco diario",
            "start": 5321.94,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 5325.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho",
            "start": 5327.309,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5330.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sumamos esfuerzos",
            "start": 5332.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son polic\u00edas municipales polic\u00edas",
            "start": 5337.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 5340.49,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5342.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas la guardia nacional",
            "start": 5344.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5347.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 5349.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 5351.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para darle seguridad a los ciudadanos",
            "start": 5354.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ese es nuestro trabajo",
            "start": 5356.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "independientemente de qu\u00e9 partido",
            "start": 5358.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "venimos",
            "start": 5361.61,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5362.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ya estando en el gobierno tenemos que",
            "start": 5364.789,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 5368.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de manera conjunta entonces hay",
            "start": 5369.71,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "gobernadores que no participan",
            "start": 5374.239,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "en estas la mayor\u00eda as\u00ed",
            "start": 5378.059,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "este siempre est\u00e1n",
            "start": 5382.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "operando estas mesas no s\u00f3lo en los",
            "start": 5390.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estados en las cabeceras o son mesas",
            "start": 5394.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estatales ya tambi\u00e9n",
            "start": 5397.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "esto se reproduce en las regiones",
            "start": 5400.87,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y esto nos est\u00e1 llevando a que tengamos",
            "start": 5405.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s avances",
            "start": 5409.47,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad",
            "start": 5412.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5416.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues lo que ya se dio a conocer fue",
            "start": 5417.98,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "liberado y lo que celebramos que este",
            "start": 5420.79,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "se haya liberado",
            "start": 5427.489,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5430.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero este se liber\u00f3 y eso es lo",
            "start": 5432.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5435.44,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ejemplo de la naci\u00f3n muy buenos d\u00edas",
            "start": 5443.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a quien nos ve y que nos",
            "start": 5445.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "escucha carlos esposos flor mol\u00e9cula",
            "start": 5448.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oficial del presidente de m\u00e9xico",
            "start": 5450.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hablando sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 5453.37,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mi profesor y colega ignacio rodr\u00edguez",
            "start": 5456.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "reyna en una investigaci\u00f3n en quinto",
            "start": 5459.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "laboratorio encontr\u00f3 que el lunes 4 de",
            "start": 5462.929,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "junio del 2018 a las 17 47 horas se dio",
            "start": 5465.64,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n hermes esta operaci\u00f3n la",
            "start": 5472.989,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "orden\u00f3",
            "start": 5477.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "titular de la uip orlando su\u00e1rez l\u00f3pez",
            "start": 5479.57,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que 722 cuentas bancarias fueran",
            "start": 5483.71,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "descongeladas de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 5488.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "banca bancaria y de valores por un total",
            "start": 5491.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de mil millones de pesos y 18 millones",
            "start": 5494.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares que favorec\u00edan o favorecieron",
            "start": 5497.91,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico y a empresas ligadas con",
            "start": 5501.33,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n desde crear la estafa",
            "start": 5506.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "maestra mi pregunta es si o presidente",
            "start": 5509.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este funcionario",
            "start": 5512.49,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orlando su\u00e1rez y su jefe jos\u00e9 antonio",
            "start": 5514.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez anaya ex director de petr\u00f3leos",
            "start": 5518.33,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mexicanos ex secretario de hacienda y",
            "start": 5521.55,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado de carlos salinas de gortari",
            "start": 5525.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pudiera ser citado actualmente a",
            "start": 5528.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "declarar por qu\u00e9 motivo",
            "start": 5532.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y orden\u00f3 la autorizaci\u00f3n de",
            "start": 5534.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "descongelaci\u00f3n de estas cuentas",
            "start": 5537.51,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bancarias",
            "start": 5539.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "bueno esa es una investigaci\u00f3n que",
            "start": 5541.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entiendo est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 5544.54,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5548.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ellos seguramente van a informar",
            "start": 5555.71,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sobre estos casos",
            "start": 5560.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5564.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estaba el pa\u00eds",
            "start": 5566.179,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 5569.6,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gobernado",
            "start": 5571.79,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dominado",
            "start": 5574.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5576.909,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "las mafias",
            "start": 5580.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 5584.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "com\u00fan y la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 5586.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "una caracter\u00edstica",
            "start": 5591.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el contubernio",
            "start": 5597.179,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "entre autoridades y traficantes de",
            "start": 5599.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 5604.13,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5605.05,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5608.909,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "regreso de lo mismo",
            "start": 5611.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5612.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a los lugares comunes dir\u00edan",
            "start": 5614.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los cr\u00edticos literarios",
            "start": 5618.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5620.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no se dice nada en los medios",
            "start": 5624.38,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 preso",
            "start": 5630.68,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5632.21,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el que fue secretario de seguridad",
            "start": 5635.659,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5637.789,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de felipe calder\u00f3n",
            "start": 5641.11,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5646.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es anabel hern\u00e1ndez",
            "start": 5648.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "les dol\u00eda est\u00e9vez",
            "start": 5651.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5655.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5658.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no hay informaci\u00f3n en el universal en el",
            "start": 5663.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5666.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el proceso",
            "start": 5668.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5670.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los programas de radio",
            "start": 5672.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en los noticieros de televisi\u00f3n",
            "start": 5676.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 5680.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque el silencio",
            "start": 5682.29,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando ese se\u00f1or estaba",
            "start": 5687.07,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "en su apogeo que el superpolic\u00eda",
            "start": 5690.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ejemplo a seguir",
            "start": 5696.949,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5698.56,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "llevaba a los periodistas famosos",
            "start": 5701.17,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5705.489,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de ciro g\u00f3mez leyva aunque se enoje",
            "start": 5707.449,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5712.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y no hay que perder el sentido del humor",
            "start": 5715.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los llevamos ah\u00ed a un b\u00fanker que ten\u00eda",
            "start": 5719.159,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 5724.27,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ya ven como este simulaban",
            "start": 5726.79,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "con aparatos",
            "start": 5731.54,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "monitores",
            "start": 5734.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5735.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eran como como le llaman a los centros",
            "start": 5738.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estos de seguridad pero este era como el",
            "start": 5741.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cce 21",
            "start": 5745.53,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es como mi iphone 26",
            "start": 5747.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este y sal\u00edan de ah\u00ed",
            "start": 5751.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "go",
            "start": 5754.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sorprendidos admirados",
            "start": 5756.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 5760.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en ese entonces creo que estaban en",
            "start": 5765.409,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "milenio",
            "start": 5767.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y van por grupo eran tours",
            "start": 5769.21,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "entonces daba este garc\u00eda luna y",
            "start": 5774.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aplausos",
            "start": 5778.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5780.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde est\u00e1 la autocr\u00edtica",
            "start": 5783.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no ofrecen disculpa",
            "start": 5787.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no se dice nada",
            "start": 5795.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5798.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "una nota internacional",
            "start": 5800.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5806.199,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "exoneran al rey de espa\u00f1a",
            "start": 5808.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acusado",
            "start": 5816.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el que estaba de rey",
            "start": 5818.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de posible soborno",
            "start": 5822.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5829.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo era",
            "start": 5832.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sin investigaci\u00f3n",
            "start": 5835.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 5842.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 5844.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ni en el pa\u00eds",
            "start": 5848.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5856.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lamentable porque este",
            "start": 5858.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se ocupan de nosotros diario",
            "start": 5866.679,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no solo la prensa mexicana en este caso",
            "start": 5873.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la prensa espa\u00f1ola",
            "start": 5877.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y se dan estas cosas que son de verdad",
            "start": 5880.929,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 5884.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces todo",
            "start": 5887.73,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5889.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles que es un pueblo",
            "start": 5892.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 5895.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pueblo ejemplar",
            "start": 5898.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que no merece",
            "start": 5901.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5903.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se tenga",
            "start": 5906.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ese tipo d",
            "start": 5908.95,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5911.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5913.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5920.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se sabe nada",
            "start": 5923.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque no solo es el conservadurismo en",
            "start": 5928.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el que controla los medios",
            "start": 5930.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5933.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el conservadurismo en el mundo controla",
            "start": 5935.15,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la prensa conservadora a los medios",
            "start": 5939.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5941.449,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese es un asunto que hay que",
            "start": 5946.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "analizar",
            "start": 5949.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el control de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5951.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5954.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces es mucho el desbalance",
            "start": 5957.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "son muy pocos los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5964.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 5972.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "objetivos profesionales con \u00e9tica",
            "start": 5974.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5980.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n totalmente inclinados a proteger",
            "start": 5982.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 5986.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de grupos",
            "start": 5989.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y pol\u00edticos",
            "start": 5994.21,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno mundial",
            "start": 5996.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no solo m\u00e9xico",
            "start": 6001.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6005.92,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que vivan las benditas redes sociales",
            "start": 6008.3,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "porque es lo \u00fanico que hay",
            "start": 6012.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00fan con los bots",
            "start": 6015.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de todas maneras la gente puede",
            "start": 6019.87,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "expresarse con libertad",
            "start": 6023.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tiene la gente esa posibilidad",
            "start": 6028.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6032.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "utilizar las redes sociales antes no",
            "start": 6033.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 6036.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las redes sociales",
            "start": 6038.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "presidente de mi segunda pregunta",
            "start": 6042.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la semana pasada se le pregunt\u00f3 a usted",
            "start": 6047.8,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sobre el incorruptible c\u00edrculo rojo y de",
            "start": 6051.25,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ah\u00ed usted nos comparti\u00f3 la existencia",
            "start": 6055.75,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "del documento titulado boa en donde se",
            "start": 6057.909,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hace hincapi\u00e9 sobre las pr\u00f3ximas",
            "start": 6062.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "elecciones del 6 de julio del 2021",
            "start": 6064.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entiendo que el consejero presidente del",
            "start": 6069.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ine lorenzo c\u00f3rdova \u00e9l mismo ha dicho",
            "start": 6073.03,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que se reuni\u00f3 en tres o cuatro ocasiones",
            "start": 6076.36,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "con el ex presidente",
            "start": 6078.969,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto- yo quisiera",
            "start": 6081.95,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "preguntarle si es posible qu\u00e9",
            "start": 6084.95,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "este funcionario p\u00fablico lorenzo c\u00f3rdova",
            "start": 6089.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pudiera ser convocado para asistir a",
            "start": 6093.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alguna de las ma\u00f1aneras para que nos",
            "start": 6097.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diga cu\u00e1l va a ser el costo econ\u00f3mico de",
            "start": 6099.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas elecciones cu\u00e1l ser\u00e1 el",
            "start": 6103.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n electoral s\u00ed qu\u00e9 facilidades se",
            "start": 6106.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "les va a dar a los mexicanos en el",
            "start": 6110.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "extranjero y si ya no se va a permitir",
            "start": 6113.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que comentarios a la noticia disfrazados",
            "start": 6116.16,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n con un sesgo de campa\u00f1a",
            "start": 6119.77,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se pueda dar en los pr\u00f3ximos",
            "start": 6124.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "procesos electorales y en espec\u00edfico la",
            "start": 6127.92,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda ahorita ante el panorama",
            "start": 6132.52,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 viviendo usted considera que",
            "start": 6136.57,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6141.37,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "bryant el dinosaurio del prian pudiera",
            "start": 6143.309,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "configurar un fraude electoral en las",
            "start": 6147.139,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas elecciones",
            "start": 6150.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este lo del line es un organismo",
            "start": 6153.55,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo independiente nosotros no",
            "start": 6157.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 6159.849,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pedirle que informe en esta ma\u00f1ana",
            "start": 6161.719,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "ellos tienen sus mecanismos de",
            "start": 6167.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y somos respetuosos de la",
            "start": 6170.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de el ine",
            "start": 6174.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acerca de la posibilidad de un fraude",
            "start": 6177.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6180.36,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6183.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "creo que suceda",
            "start": 6186.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque antes los fraudes",
            "start": 6189.409,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "promov\u00edan desde",
            "start": 6193.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 6196.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6200.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora tenemos el compromiso",
            "start": 6202.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n y porque venimos de",
            "start": 6206.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "luchar en contra de los fraudes",
            "start": 6210.68,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "padecimos los fraudes nos robaron la",
            "start": 6213.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 6218.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a",
            "start": 6220.82,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 6223.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que haya fraude",
            "start": 6225.909,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "desde luego no se va",
            "start": 6228.36,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "a permitir que ning\u00fan funcionario",
            "start": 6233.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se involucre participe en procesos",
            "start": 6239.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "electorales me refiero a funcionarios",
            "start": 6243.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos federales pero",
            "start": 6245.92,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6248.59,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "vamos a estar muy pendientes del",
            "start": 6250.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comportamiento de las autoridades",
            "start": 6252.14,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 6254.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 6255.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6259.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6261.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "elecciones limpias y libres",
            "start": 6262.739,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pensando lo digo con",
            "start": 6267.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "toda franqueza",
            "start": 6271.139,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 6273.43,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que no se va a meter el gobierno federal",
            "start": 6276.449,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "pero que ellos s\u00ed van a poder",
            "start": 6278.639,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "a aplicar",
            "start": 6283.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de compra de voto de acarreo",
            "start": 6287.309,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de reparto de d\u00e1divas ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6292.27,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6295.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a estar muy pendientes y adem\u00e1s",
            "start": 6297.41,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "existe la fiscal\u00eda electoral",
            "start": 6300.85,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "y es delito grave el fraude electoral",
            "start": 6306.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6312.77,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "si se meten y se demuestra que se est\u00e1",
            "start": 6315.06,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "utilizando dinero p\u00fablico",
            "start": 6319.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 interviniendo el gobierno en las",
            "start": 6325.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6329.449,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el responsable tiene que ser castigado",
            "start": 6332.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6338.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6340.17,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estoy obligado a denunciarlo",
            "start": 6342.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y lo voy a hacer",
            "start": 6348.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque otro de los compromisos que",
            "start": 6351.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6354.71,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "como parte fundamental de la",
            "start": 6356.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es acabar con los fraudes",
            "start": 6358.5,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 6362.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y garantizar que haya democracia",
            "start": 6364.469,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que el pueblo elija libremente a sus",
            "start": 6368.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6372.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso no tiene que ver con presupuesto eso",
            "start": 6375.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 6379.75,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "como procurar un recto proceder de todos",
            "start": 6381.51,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6388.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se deje en libertad al pueblo",
            "start": 6390.389,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para elegir a sus representantes nada de",
            "start": 6394.84,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6399.159,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n civil empresarial va a",
            "start": 6402.27,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "estar entregando dinero",
            "start": 6407.13,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para apoyar candidatos",
            "start": 6411.039,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "como lo hicieron en el 2006",
            "start": 6414.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "metieron dinero y era ilegal",
            "start": 6423.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 6427.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hay constancia",
            "start": 6430.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no es de qu\u00e9",
            "start": 6434.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que yo no pague impuestos",
            "start": 6438.389,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 6442.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9",
            "start": 6444.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "me cae mal",
            "start": 6446.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6451.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "me molesta mucho",
            "start": 6454.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no quiero que gobierne m\u00e9xico un",
            "start": 6460.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunista",
            "start": 6463.43,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6465.31,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 6467.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aportar dinero",
            "start": 6470.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para comprar votos",
            "start": 6472.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para comprar espacios en radio en",
            "start": 6475.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 6479.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para hacer campa\u00f1as negras",
            "start": 6480.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "'guerra sucia'",
            "start": 6483.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 6486.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo vamos a estar viendo y denunciando",
            "start": 6488.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s",
            "start": 6493.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "decirlo desde ahora",
            "start": 6495.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6498.97,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n pensando",
            "start": 6500.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que nos vamos a quedar callados el",
            "start": 6503.929,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "compromiso es",
            "start": 6508.61,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica no va a",
            "start": 6510.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 6513.3,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto federal se",
            "start": 6516.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "destina a favorecer a ning\u00fan partido a",
            "start": 6519.079,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ning\u00fan candidato pero tambi\u00e9n",
            "start": 6522.29,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica va a",
            "start": 6525.749,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estar pendiente de que se garanticen",
            "start": 6527.789,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "elecciones limpias y libres y que no se",
            "start": 6531.719,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "utilice",
            "start": 6535.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "dinero sucio",
            "start": 6536.929,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6539.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en las elecciones",
            "start": 6540.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n independiente pertenece a la",
            "start": 6548.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 6553.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica pero jos\u00e9 agust\u00edn nos",
            "start": 6557.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "distingue ti es un hombre recto",
            "start": 6561.829,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 6566.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de que no va a permitir",
            "start": 6568.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ninguna violaci\u00f3n al sufragio que va a",
            "start": 6574.09,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hacer valer el sufragio efectivo voto",
            "start": 6578.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "efectivo que efectivamente el pueblo",
            "start": 6581.809,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "elija de manera libre a sus autoridades",
            "start": 6583.73,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6588.61,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6590.969,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "alejandro gertz",
            "start": 6594.13,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "es el fiscal general bueno",
            "start": 6596.769,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "vamos a terminar ya porque este hay",
            "start": 6602.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bastante fr\u00edo y",
            "start": 6606.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6608.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no queremos que",
            "start": 6610.82,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "se nos enferme",
            "start": 6613.07,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana en pueblo",
            "start": 6615.969,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias al ciudadano gobernador",
            "start": 6619.119,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6620.979,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas nos da mucho gusto amanecer aqu\u00ed entre la escala ya llevamos a cabo la reuni\u00f3n de seguridad temprano y ahora vamos a informar c\u00f3mo lo hacemos todas las ma\u00f1anas vamos a y escuchar el informe del ciudadano gobernador marco antonio mena rodr\u00edguez gobernador del estado de tlaxcala tambi\u00e9n nos va a informar el general crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario la defensa nacional vamos a tener tambi\u00e9n el informe de salud nacional bah a informar el doctor hugo l\u00f3pez gatell y vamos a tener un informe de el coordinador nacional de protecci\u00f3n civil david le\u00f3n romero esos son los cuatro temas en las cuatro intervenciones y al final contestamos las preguntas y ustedes comenzamos entonces con el ciudadano gobernador que nos da mucho gusto estar aqu\u00ed entre la escala le agradecemos su hospitalidad y su apoyo su disposici\u00f3n a trabajar de manera coordinada muchas gracias se\u00f1or presidente bienvenido a apla escala muchas gracias se\u00f1ales secretaria los se\u00f1ores secretarios y subsecretarios gracias a los medios de comunicaci\u00f3n bienvenidos tuvimos la reuni\u00f3n de gabinete de seguridad del gobierno federal en la scala como mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente se trat\u00f3 el caso espec\u00edfico de la situaci\u00f3n de seguridad en la escala de informar que la escala se ha consolidado como el segundo lugar de menor incidencia delictiva en m\u00e9xico de hecho tenemos el segundo lugar con menos delitos en el pa\u00eds y tambi\u00e9n por cada 100.000 habitantes nos ubicamos en el segundo lugar en general somos un estado que no tiene las dificultades en materia de seguridad de otros estados pero hemos sido cuidadosos en la atenci\u00f3n de delitos de alto impacto principalmente homicidio feminicidio secuestro trata de personas robo a veh\u00edculos y robo en carretera muchos de estos delitos son de car\u00e1cter regional desde el golfo pasando por el centro del pa\u00eds y hasta el baj\u00edo y en el caso de tlaxcala debo destacar agradecer y reconocer la disposici\u00f3n institucional del ej\u00e9rcito la guardia nacional la marina la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para que podamos como gobierno estatal cooperar y trabajar juntos nuestra secretar\u00eda de seguridad ciudadana nuestra procuradur\u00eda de justicia trabajan constantemente en coordinaci\u00f3n con las fuerzas federales y hemos logrado incidir para que se reduzcan delitos de modo muy importante tales como robo al tren de modo muy significativo en el caso de tlaxcala hemos tambi\u00e9n reforzado nuestra polic\u00eda con equipo y capacitaci\u00f3n hemos creado nuevas unidades contra delitos de alto impacto como mencionaba hace un momento homicidio feminicidios secuestro trata de personas y en materia de equipamiento y capacitaci\u00f3n los trabajos de reforzamiento son de un amplio rango desde duplicar el n\u00famero de patrullas que tenemos en la polic\u00eda estatal hasta hasta capacitaci\u00f3n la seguridad no solamente es un aspecto esencial para que podamos convivir como sociedad tambi\u00e9n tiene un impacto para que nosotros podamos tener mejores condiciones de desarrollo econ\u00f3mico tiene un impacto y en materia de finanzas p\u00fablicas cuidamos con mucho detalle el presupuesto de el estado tenemos finanzas sanas somos el \u00fanico estado sin deuda la ley si permite que el estado pueda adquirir deuda pero no vamos a endeudarnos no lo hemos hecho no lo haremos independientemente de las presiones de gasto que han existido este a\u00f1o de modo imprevisto por particularmente la necesidad de atender los problemas de salud relacionados con la pandemia kobe 19 2019 fue un a\u00f1o muy positivo en lo econ\u00f3mico para la scala crecimos al 6.5 por ciento fue el primer lugar de crecimiento en el pa\u00eds el a\u00f1o pasado fuimos el segundo lugar en crecimiento industrial y quiero reconocer al gobierno federal que se haya declarado como esencial la industria automotriz y de construcci\u00f3n en el caso de la escala la industria de autopartes es una de las m\u00e1s importantes de m\u00e9xico y para nosotros se representa un empleo en t\u00e9rminos proporcionales muy importante en materia formal para tlaxcala en materia de salud quiero dar mi p\u00e9same a los familiares de los fallecidos por kobe 19 con toda solidaridad expreso mi p\u00e9same a quienes tengan entre su familia un fallecido o entre sus amigos quiero tambi\u00e9n reconocer la labor heroica del personal m\u00e9dico no exagero en la palabra estoy perfectamente consciente del peso de cada una de las letras de este concepto se han comportado de modo heroico en el caso del personal de la escala el personal m\u00e9dico e incluso tuve oportunidad de comentarlo con el se\u00f1or presidente quiero destacar que hemos tenido un impacto muy favorable en el tratamiento de particularmente los pacientes que se encuentran en terapia intensiva si bien en este momento la escala se encuentra en color rojo en el sem\u00e1foro kobe 19 y estamos teniendo un incremento de contagios tambi\u00e9n tengo que destacar que somos el quinto lugar en el pa\u00eds en recuperaci\u00f3n de pacientes de terapia intensiva en el caso del equipo m\u00e9dico de tlaxcala ha establecido un protocolo de manejo para que los pacientes en terapia intensiva puedan desinflamarse y sea posible entonces retirar el tubo hemos visto un impacto positivo en los pacientes y de hecho tuvimos un d\u00eda que no tuvimos fallecimientos y hemos tenido d\u00edas de un solo fallecimiento lamentabil\u00edsimos todos y en el caso de nuestra perspectiva de tratamiento esperamos que podamos seguir reduciendo el n\u00famero de personas fallecidas no \u00fanicamente estamos teniendo un impacto en recuperaci\u00f3n entre quienes se encuentran en terapia intensiva tambi\u00e9n en general nos encontramos entre los primeros estados hemos establecido una forma de contacto con las personas de mayor vulnerabilidad que son quienes padecen diabetes e hipertensi\u00f3n y las denominamos brigadas cu\u00eddate son brigadas epidemiol\u00f3gicas que van a los municipios que tienen m\u00e1s poblaci\u00f3n en condiciones de diabetes o hipertensi\u00f3n vamos a sus casas hablamos con ellos revisamos si est\u00e1n controlando su enfermedad les damos un tratamiento que lo puedan hacer y hablamos con sus familias para dejar en claro que tienen una condici\u00f3n de riesgo mayor que el de la poblaci\u00f3n en general tambi\u00e9n hemos establecido el equivalente pero en las empresas que han estado abriendo actividades como en el caso de la industria automotriz a partir del primero de junio en donde se abrieron cuando se abrieron 57 empresas en el caso de la escala brigadas cu\u00eddate en tu empresa las llamamos van a las empresas y junto con los trabajadores y la propia empresa ayudamos a identificar riesgos entre los trabajadores para poder reducir las cadenas de contagio y verificar las condiciones de precauci\u00f3n sanitaria quiero cerrar diciendo que ha sido un esfuerzo de todo tipo muy intenso particularmente presupuestal lo hemos hecho sin contratar deuda y as\u00ed vamos a seguir queremos que la disciplina financiera y las finanzas sanas sean uno de los sellos positivos del estado independientemente de otras estad\u00edsticas que son como que acabo de mencionar en relaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de pacientes en terapia intensiva y en general en el estado en ascenso y quiero nuevamente agradecer al se\u00f1or presidente su visita y su solidaridad con la scala muchas gracias y bienvenidos nuevamente a nesta gracias se\u00f1or presidente con su permiso se\u00f1or presidente si ponen la l\u00e1mina por favor [M\u00fasica] buenos d\u00edas bien en cuanto a la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado que nos corresponde informar aqu\u00ed tenemos en lo que es el estado se cuentan con 60 municipios y de estos municipios los 5 que se ven aqu\u00ed en la pantalla que son tlaxcala huamantla apizaco san pablo del monte se out en pan son los que tienen mayor n\u00famero de poblaci\u00f3n y coinciden con los lugares donde se presentan eventos delictivos estos eventos delictivos dentro de la situaci\u00f3n que ya se lo coment\u00f3 el se\u00f1or gobernador un \u00edndice muy reducido de actividad seguida por favor esta incidencia delictiva como tambi\u00e9n se cit\u00f3 todos los delitos est\u00e1n a la baja si tomamos en consideraci\u00f3n la suma de esta actividad delincuencial tiene el 31 lugar el estado hay un delito que se identifica dentro de la informaci\u00f3n del secretariado ejecutivo de seguridad p\u00fablica como en aumento que es el secuestro pero s aunque ese aumento pero no es un aumento de considerable si no tienen un historial muy reducido de secuestros en donde en el 2019 de ir a uno a un secuestro suben a 23 va variando tiene el 2019 y en el 2020 lo m\u00e1ximo son 3 en enero y evita en abril tienen 23 por eso es el delito que est\u00e1 un incremento pero el incremento no es tan sustancial la que sigue por favor en homicidios dolosos por entidad federativa del estado tiene el lugar n\u00famero 28 con 200 homicidios la media es 1300 1 y si tomamos en consideraci\u00f3n estos homicidios dolosos por cada 100.000 habitantes el estado est\u00e1 en el lugar la que sigue por favor n\u00famero 23 con 15 puntos 71 siendo la media de 37 puntos 24 la incidencia es sumamente reducida en forma general de estos en esta incidencia aqu\u00ed tenemos 17 municipios en donde se presenta eventos delictivos pero como ya cit\u00e9 en los principales los cinco principales el que tiene la cabeza es la scala con 462 eventos y lo que s\u00ed se centra en la parte del centro del estado hacia el sur es donde se ubican la incidencia delictiva la siguiente por favor en cuanto a fuerzas de seguridad p\u00fablica del estado se tiene un efectivo de tres mil ochocientos mil 781 elementos entre la polic\u00eda estatal en los polic\u00edas municipales y si comparamos esta cantidad con el promedio que establece la 1 que debe de tener los estados en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n la diferencia es muy pocas son el d\u00e9ficit de 38 elementos se pega a esos par\u00e1metros internacionales en cuanto a fuerzas de seguridad del estado presentes aqu\u00ed tenemos un despliegue operativo de 2 mil 44 elementos que de la secretaria de la defensa que apoyan las operaciones y 307 elementos que est\u00e1n desplegados en todo el estado de la guardia nacional 581 de la polic\u00eda estatal 1.690 y polic\u00eda municipal 2.091 haciendo un total de 6 mil 46 hombres de los cuales 4 mil 669 est\u00e1n desplegados atendiendo la incidencia delictiva el estado tiene dos coordinaciones regionales la scala 1 y la scala 2 y ah\u00ed es donde donde se realizan las operaciones coordinadas siempre como dicho desde la mesa de seguridad y el bajo el esquema de coordinaci\u00f3n de la guardia nacional la secretaria de la defensa y las polic\u00edas estatales y municipales para el a\u00f1o 2021 se tiene el proyecto de construcci\u00f3n de un cuartel para la guardia en apizaco tlaxcala la que sigue por favor en base est\u00e1 reducir la incidencia delictiva tambi\u00e9n los aseguramientos no son grandes cantidades resaltan las 23 armas entre cortas y largas 195 tomas clandestinas robos de combustible 18 para las tomas clandestinas de gas el aseguramiento de 86 mil litros de combustible y 18 mil 300 de gas 190 veh\u00edculos terrestres y 100 detenidos sobre el robo de hidrocarburos tenemos dos ductos que van casi en los l\u00edmites del estado el primero es un ducto de gas que es el cactus guadalajara y un ducto de combustible que es el minatitl\u00e1n-m\u00e9xico sobre estos ductos est\u00e1n en la parte noroeste calpulalpan ir\u00e1n a la milpa son donde se presentan los robos de combustible y en nativitas y zacatelco tambi\u00e9n es donde tenemos esta presencia de tomas clandestinas se han asegurado 45 veh\u00edculos las tomas son 195 y 86 mil litros de hidrocarburo y si tiene calculado qu\u00e9 en el ducto de gas alrededor de 4 millones de pesos en clase se extraen por parte de la delincuencia los los municipios vuelven son aqu\u00ed nos vemos que son los que est\u00e1n aqu\u00ed en el mapa la distancia entre entre ambos ductos es muy reducida a 400 a 500 metros dentro de la estrategia se est\u00e1 realizando se est\u00e1 adecuando para poderle dar la seguridad a ambos productos con el mismo personal en el \u00e1mbito de la atenci\u00f3n a la emergencia sanitaria covite personal de la guardia nacional de la secreta de la defensa se han realizado algunos apoyos que van en el traslado de 280 kilogramos de medicamentos equipo y vestuario de seguridad de instalaciones tenemos seis instalaciones a las cuales se les da seguridad apoyo de atenci\u00f3n a familias al patrullaje en diferentes \u00e1reas y tenemos tres fuerzas de reacci\u00f3n para atender alguna emergencia de que tenga el estado en total empleamos 259 elementos en estas actividades finalmente en lo que corresponde a plan dn3 se ha participado en cinco tormentas tropicales en 184 frentes fr\u00edos en una explosi\u00f3n de dos fugas de gas 21 incendios forestales y un urbano y en un accidente a\u00e9reo empleando 4 mil 86 hombres y 329 veh\u00edculos esto muchas gracias buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador mena secretaria secretarios comandantes coordinador muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes voy a presentar de manera sint\u00e9tica el comunicado t\u00e9cnico sobre la epidemia de kobe com\u00ed 19 en m\u00e9xico utilizando la informaci\u00f3n m\u00e1s reciente y destacando el componente del sem\u00e1foro la siguiente por favor tenemos 15 d\u00edas desde que iniciamos este proceso de transici\u00f3n hacia la nueva normalidad aqu\u00ed recordamos que la nueva normalidad quiere decir exactamente eso una nueva forma de relacionarnos con un riesgo sanitario la epidemia de kobe es una epidemia que permanece todav\u00eda activa que durante varias semanas seguir\u00e1 activa en mexico y posiblemente durante varios a\u00f1os va a seguir activa en el mundo y en la medida en que siga activa tenemos que tener una manera diferente de relacionarnos con el virus con la fuente de contagios y en general con la manera en que protegemos nuestra salud es por esto que en este planteamiento de la nueva normalidad destacamos la importancia de que cada uno de los miembros de la sociedad incorpore elementos b\u00e1sicos de higiene y pr\u00e1cticas de disminuci\u00f3n de riesgos para que podamos incorporarnos a actividades muy sustantivas de nuestra vida p\u00fablica pero manteniendo un riesgo bajo la siguiente aqu\u00ed tenemos la representaci\u00f3n del sem\u00e1foro que empez\u00f3 a estar en funciones desde ayer lunes 15 de junio y completar\u00e1 su ciclo el pr\u00f3ximo domingo 21 de junio la idea b\u00e1sica de este sem\u00e1foro como se ha explicado es representar a las entidades federativas de acuerdo a las tendencias de la curva epid\u00e9mica tanto de casos sospechosos de kobe como de hospitalizaciones por infecci\u00f3n respiratoria aguda grave as\u00ed como en la proporci\u00f3n del sistema local de salud que se encuentra ocupada y la proporci\u00f3n de personas que tienen confirmaci\u00f3n por laboratorio de el virus que causa el cob y podemos ver que la mitad de las entidades federativas se encuentran en un sem\u00e1foro naranja y es importante prestar atenci\u00f3n tambi\u00e9n al tri\u00e1ngulo o cuadro que se encuentra sobre impuesto sobre la silueta de la entidad relativa que representa la tendencia de cambio respecto a estos indicadores en el caso de la escala se encuentra en este momento en color rojo y tiene una tendencia ascendiente ascendente en algunos de los indicadores pero ciertamente como comenta gobernador mena y en algunos indicadores fundamentales que no son parte del sem\u00e1foro pero son muy importantes para evaluar la calidad y capacidad as\u00ed como oportunidad de atenci\u00f3n como lo es la mortalidad la escala se encuentra en una fase sostenida de descenso lo cual es un signo muy positivo y felicitamos al estado de tlaxcala por esta capacidad la siguiente quisiera destacar algunos de los cambios que pueden ocurrir con las actividades p\u00fablicas cuando se transita al sem\u00e1foro en color naranja aqu\u00ed podemos ver de izquierda a derecha y de arriba a abajo la ocupaci\u00f3n hotelera en sem\u00e1foro naranja puede aumentar con un aforo hasta del 50% esto se refiere no a una ocupaci\u00f3n completa de la mitad de los hoteles disponibles sino a que cada uno de ellos mantenga 50 a un menos de por ciento de el aforo permitido aqu\u00ed con ello con este ejemplo concreto pero aplica a todos los dem\u00e1s recordamos que la utilidad principal de estas medidas es reducir la congregaci\u00f3n de personas en el espacio p\u00fablico o visto de otra manera tener un aprovechamiento m\u00e1s extenso del espacio p\u00fablico tal como se visualiza en la audiencia aqu\u00ed de las periodistas y los periodistas que nos acompa\u00f1an que mantengamos la sana distancia hay que mantener un distanciamiento f\u00edsico pero desde luego muy importante una cercan\u00eda de solidaridad y cooperaci\u00f3n social es lo mismo los establecimientos comerciales que venden alimentos preparados los restaurantes cafeter\u00edas pueden con el sem\u00e1foro naranja empezar ya a tener aperturas pero con un aforo limitado hasta el 50% algunos servicios a domicilio como las peluquer\u00edas barber\u00edas y otros servicios de asistencia a la higiene personal se pueden empezar a activar pero tambi\u00e9n preferentemente con la mitad del aforo disponible y tambi\u00e9n buscar que sea por citas para evitar congregaciones en los parques p\u00fablicos tambi\u00e9n ampliamos en el sem\u00e1foro naranja su uso que hasta el 50% destacando que es preferente utilizar parques locales dos indicadores o dos variables son las m\u00e1s relevantes que determinan el riesgo de persistencia o rebrote son el n\u00famero de personas en el espacio p\u00fablico a un mismo tiempo y la movilidad que tengan estas personas de manera que cuando hablamos de estas activaciones de la actividad econ\u00f3mica y social no perdamos de vista la importancia de transitar peque\u00f1as distancias manteng\u00e1monos en nuestro barrio en nuestra comunidad de nuestra colonia todo el tiempo que sea posible y preferentemente cuando esto es posible manteng\u00e1monos en nuestra casa en otras actividades como la provisi\u00f3n de alimentos e insumos b\u00e1sicos se ampl\u00eda 75% el aforo posible pero preferentemente reduciendo la utilizaci\u00f3n por parte de familias a un miembro de la familia definitivamente en el sem\u00e1foro naranja permanece restringido a la totalidad el uso de espacios p\u00fablicos de audiencia para eventos deportivos y otros que implican grandes congregaciones en la siguiente podemos ver gimnasios y otros servicios de recreaci\u00f3n individualizada en espacios cerrados se pueden ampliar hasta el 50% en el sem\u00e1foro de naranja y preferentemente tambi\u00e9n que sea por citas cines teatros y otros establecimientos p\u00fablicos de recreaci\u00f3n con aforos generales menores a 500 personas se pueden incrementar ya su uso pero hasta la cuarta parte lo mismo que centros comerciales buscando en todo momento que se mantengan las distintas medidas de seguridad sanitaria que incluyen la disponibilidad de agua y jab\u00f3n para poder hacer un uso frecuente de los lavamanos templos de culto y actividades religiosas se podr\u00edan abrir tambi\u00e9n ya en sem\u00e1foro naranja buscando igualmente a foros de 25 % que permitan el distanciamiento f\u00edsico y por \u00faltimo espect\u00e1culos masivos o ferias festivales conciertos con aforos superiores a 500 personas deben permanecer cerrados o cancelados o pospuestos durante el sem\u00e1foro naranja igual que bares centros nocturnos y otros sitios de recreaci\u00f3n que implican la convivencia cercana en t\u00e9rminos f\u00edsicos veamos r\u00e1pidamente el informe t\u00e9cnico con las estad\u00edsticas de kobe a nivel mundial tenemos a la regi\u00f3n de am\u00e9rica con 54% de los casos que se presentan en los \u00faltimos 14 d\u00edas recordar que estos 14 d\u00edas son importantes porque es la parte activa de la epidemia el resto de la suma de casos que a nivel mundial superan los 7 millones 823 mil son los casos hist\u00f3ricos los casos acumulados que pr\u00e1cticamente la totalidad ya no tienen enfermedad ya no son una fuente de contagio si lo son 22% de ellos que son un mill\u00f3n 742 mil y la tasa de letalidad global est\u00e1 en descenso a nivel mundial con 5.5 por ciento en promedio en el caso de m\u00e9xico la epidemia empez\u00f3 el 28 de febrero y desde entonces a la fecha se han confirmado y notificado 150.000 264 personas que han tenido kobe de 13.5 por ciento de ellas que son 20 mil 392 lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas y muy lamentablemente 17.580 personas han fallecido a consecuencia de las complicaciones de esta enfermedad que puede causar neumon\u00eda grave y una alta mortalidad la siguiente por favor 117 puntos 6 personas por cada 100.000 antes han tenido que vivir en m\u00e9xico desde que empez\u00f3 la epidemia y su distribuci\u00f3n es muy heterog\u00e9nea como se muestra en el mapa y se ve m\u00e1s claramente en la siguiente gr\u00e1fica de columnas en donde visualizamos que el valle de m\u00e9xico es la zona de mayor cantidad de casos acumulados lo cual no es sorprendente porque tambi\u00e9n es la regi\u00f3n m\u00e1s habitada del pa\u00eds en la siguiente vemos sin embargo que para los casos recientes para estos 23 20 mil 392 que tambi\u00e9n tienen una distribuci\u00f3n heterog\u00e9nea en la gr\u00e1fica de columnas podemos ver en la siguiente diapositiva que en la regi\u00f3n del valle de mexico ocupa un poco m\u00e1s de la tercera parte seguida de jalisco puebla tabasco el estado de tlaxcala se encuentra en general para todas las estad\u00edsticas en lugares de 20 y m\u00e1s en niveles de frecuencia comparativa con el resto de las entidades federativas vemos en la siguiente pero diapositiva que la incidencia general es 15.9 por 100.000 habitantes y aqu\u00ed en el gr\u00e1fico de mortalidad como bien se\u00f1alaba el gobernador mena no perdamos de vista que cada una de las defunciones aunque aqu\u00ed las presentemos en forma agregada como una estad\u00edstica representan la vida de una persona que ha sido perdida y esto es una situaci\u00f3n lamentable en cada una de ellas vemos un signo estimulante que en los \u00faltimos 22 d\u00edas se ha mantenido estabilidad en el n\u00famero de casos recordar que en todas estas curvas epid\u00e9micas generalmente los \u00faltimos siete d\u00edas se consideran no informativos porque hay un proceso de actualizaci\u00f3n de datos que podr\u00eda ser superior a esta cantidad de d\u00edas en la siguiente diapositiva vemos por entidad federativa c\u00f3mo se distribuyen estas defunciones y no han cambiado sustancialmente el orden en los \u00faltimos dos meses la siguiente es los casos confirmados y sospechosos mantienen la trayectoria a\u00fan ascendente la epidemia recordar que no existe una sola epidemia en el pa\u00eds con un buen pa\u00eds extensamente geogr\u00e1ficamente extenso tenemos m\u00faltiples epidemias asincr\u00f3nicas que se presentan en distintas ciudades o entidades federativas a tiempos diferentes en conjunto la epidemia empez\u00f3 el 28 de febrero y se proyecta que terminar\u00eda en octubre por lo que podr\u00edamos considerar un punto medio pero no es como se ha pretendido un d\u00eda espec\u00edfico en donde podr\u00edamos alcanzar un punto m\u00e1ximo en general es una serie de d\u00edas o incluso semanas en la siguiente diapositiva vemos la comparaci\u00f3n por entidad federativa y posteriormente en la antepen\u00faltima vemos la distribuci\u00f3n de los casos acumulados ayer tuvimos en desde que empez\u00f3 la fase 3 el incremento m\u00e1s peque\u00f1o en el n\u00famero de casos con 2.3 por ciento pero desde luego respecto a una cifra mayor y la cantidad de casos acumulados por lo que tuvimos tres mil 424 casos nuevos registrados en el \u00faltimo segmento vemos la ocupaci\u00f3n hospitalaria y la disponibilidad de camas esto es muy importante porque es resultado de los esfuerzos y recursos invertidos en la reconversi\u00f3n hospitalaria desde que empez\u00f3 la epidemia planeamos una readaptaci\u00f3n de las capacidades de alojamiento hospitalario que hasta el momento nos ha permitido mantener una disponibilidad de camas tanto en t\u00e9rminos generales como camas para personas cr\u00edticamente enfermas que en ning\u00fan momento ha sido rebasada recordar a la ciudadan\u00eda que a veces aunque un hospital concreto pudiera estar completamente lleno en todas y cada una de las entidades federativas existe un hospital que puede estar disponible en ning\u00fan momento hemos rebasado el 20 por ciento de la disponibilidad l\u00edmite que es el que nos mantiene siempre como gu\u00eda para incrementar la capacidad vemos que tenemos hoy 800 dos hospitales designados para la atenci\u00f3n comida de ellos 45% de las camas se encuentran ocupadas las camas generales y 39 de las camas de terapia intensiva las vemos finalmente en estos dos gr\u00e1ficos de columnas en este las camas de hospitalizaci\u00f3n general en el extremo derecho de la gr\u00e1fica es la cifra nacional 45% de ocupaci\u00f3n y si seguimos la gr\u00e1fica de izquierda a derecha lo vemos por las distintas entidades federativas vean ustedes que la escala est\u00e1 con 53 por ciento de ocupaci\u00f3n o visto en sentido positivo a\u00fan tiene 49 por ciento de disponibilidad en la siguiente diapositiva vemos las camas para personas cr\u00edticamente enfermas donde la cifra nacional es 39 por ciento en el extremo derecho de la gr\u00e1fica y en el extremo izquierdo en adelante vemos la ocupaci\u00f3n de las distintas entidades federativas la escala tiene 63 por ciento de disponibilidad de camas para personas cr\u00edticamente enfermas cielo \u00faltima gr\u00e1fica ilustra justamente lo que comentamos empezamos con 645 hospitales donde se podr\u00eda atender a personas con insuficiencia respiratoria relacionada con comida o con alguna otra forma suficientemente grave de la enfermedad y hemos progresado hasta tener 800 dos unidades hospitalarias que pueden atender personas con kobe o con un s\u00edndrome respiratorio grave presidente comprando con su permiso presidente muy buenos d\u00edas a todos como ustedes bien saben el volc\u00e1n popocat\u00e9petl es uno de los m\u00e1s activos del planeta pero es uno de los m\u00e1s monitoreados del planeta tambi\u00e9n desde el cenapred desde el centro nacional de prevenci\u00f3n de desastres un grupo de expertos le toma el pulso al volc\u00e1n las 24 horas del d\u00eda este volc\u00e1n lo compartimos 5 estados la ciudad de mexico el estado de puebla el estado de morelos el estado de mexico y por supuesto el estado de lashkar la medimos en tiempo real del volc\u00e1n su sismicidad el movimiento del terreno tenemos instaladas 11 c\u00e1maras esta es una c\u00e1mara en este momento en tiempo real que monitorea la actividad de este volc\u00e1n y adem\u00e1s de medir la sismicidad del movimiento el terreno sus exhalaciones sus explosiones y la cantidad de es sustancias que tienen los manantiales que existen alrededor del volc\u00e1n que es informaci\u00f3n que nos permite alertar primero diagnosticar y alertar a la poblaci\u00f3n y alertar a la autoridad realizamos sobrevuelos con el apoyo de la guardia nacional para determinar cu\u00e1les son las condiciones que guarda el cr\u00e1ter y con ello si me ayudar\u00edan con el primer v\u00eddeo con ello poder determinar cu\u00e1les son las condiciones que guarda el cr\u00e1ter para determinar la actividad que el volc\u00e1n podr\u00eda tener ustedes saben que desde 1994 este volc\u00e1n tiene un periodo de actividad intensa que requiere que un grupo de expertos le tomen el pulso las 24 horas del d\u00eda en las \u00faltimas 24 horas el volc\u00e1n popocat\u00e9petl ha tenido 302 exhalaciones y durante la noche de las 10 de la noche a las 5 de la ma\u00f1ana tuvo 82 exhalaciones y tuvo tambi\u00e9n cuatro explosiones si me pudieran ayudar con el segundo v\u00eddeo por favor cuatro explosiones una primera a las 23 horas con 41 minutos una segunda a las 12 con 12 una tercera a las 12 con 53 y una cuarta a la una con 42 es una columna de gas y ceniza y material incandescente es parte de la rutina que guarda este volc\u00e1n en este momento el sem\u00e1foro de alertamiento volc\u00e1nico que ustedes conocen se encuentra en amarillo fase 2 este sem\u00e1foro dicta acciones tanto para la autoridad como para la poblaci\u00f3n y lo vamos alimentando con la informaci\u00f3n que vamos levantando y el diagn\u00f3stico que vamos haciendo de su comportamiento la recomendaci\u00f3n m\u00e1s importante no acercarnos a menos de 12 kil\u00f3metros del cr\u00e1ter tener mucho cuidado con la ca\u00edda de ceniza en las comunidades que se encuentran cerca cubrir las puertas y las ventanas de nuestras viviendas evitar las actividades al aire libre cubrir los dep\u00f3sitos de agua para que el agua no se contamine y cualquiera tiene acceso a este c\u00e1maras cualquiera tiene acceso a esta informaci\u00f3n en tiempo real a trav\u00e9s de un celular una tableta una computadora en la p\u00e1gina del atlas nacional de riesgos que es un instrumento que nos permite monitorear muchos riesgos que tiene este gran diverso pa\u00eds pero particularmente seguir en tiempo real la actividad del volc\u00e1n popocat\u00e9petl muchas gracias bueno pues esa informaci\u00f3n el presidente buenos d\u00edas a todos en varias preguntas la primera en el d\u00eda de ayer al usted salir de las instalaciones militares en veracruz observamos que qued\u00f3 acreditado en distintos v\u00eddeos que hab\u00eda mujeres protestando familiares de personas desaparecidas que le insist\u00edan en ser atendidas por usted y que bueno al no bajar el vidrio de su veh\u00edculo o descender del mismo le hicieron algunos comentarios en el sentido de que a la madre de el chapo si la atend\u00eda a ellas no que les dice a estas mujeres si usted las atender\u00eda si usted se ver\u00eda con estas personas familiares de personas desaparecidas y una de sus planteamientos era la renuncia de la titular de la seap si se ha considerado un escenario de esta naturaleza entiendo que es un cargo que da el senado pero que pudiera abordarse en ese tema bueno se est\u00e1 atendiendo todos los d\u00edas atendemos a ciudadanos y en este caso a familiares de v\u00edctimas de la violencia la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n quien esa encomienda inclusive hay una protesta en frente de palacio si est\u00e1 atendiendo ayer hubo un efecto este incidente porque no puedo por la sana distancia exponerme y exponerlos a ellos lamento mucho que esto haya pasado es muy inc\u00f3moda entre otras cosas esta situaci\u00f3n de cuidado y de sana distancia no podemos acercarnos mucho no es recomendable esto lo hemos dicho varias veces lo he expresado ofreciendo disculpa de que no voy a poder tener comunicaci\u00f3n directa con los ciudadanos sin embargo se atiende a todos [M\u00fasica] se respeta a todos ahora la prensa no todos pero [M\u00fasica] los voceros del conservadurismo la prensa conservadora est\u00e1 muy atenta de todo lo que hay si baj\u00f3 el vidrio porque baj\u00f3 el vidrio si saludo porque salud si no saludo porque no salud todo esto seguramente sali\u00f3 en la reforma que es el bolet\u00edn del conservadurismo en mexico ya lo mejor hasta en alg\u00fan peri\u00f3dico extranjero porque est\u00e1n igual muy molestos con nosotros por la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo en el pa\u00eds como ya no mandan los potentados en mexico como ya no se permite la corrupci\u00f3n est\u00e1n muy molestos y estos medios que callaban cuando saqueaban al pa\u00eds pues ahora son opositores [M\u00fasica] eso es lo que est\u00e1 sucediendo tengo que andar [M\u00fasica] brincando obst\u00e1culos evadiendo el acoso evitando caer en provocaciones porque est\u00e1n muy encajados muy enojados entonces les vuelvo es decir vuelvo a llamar a la calma para que se serenen los del peri\u00f3dico reforma y otros medios y que entiendan que nosotros ganamos o triunfamos porque el pueblo nos dio su confianza para transformar a m\u00e9xico para acabar con la corrupci\u00f3n y qu\u00e9 a los que ellos defienden me refiero a la reforma que defiende a grupos de intereses creados y a otros medios de comunicaci\u00f3n nacionales y extranjeros pues que no vamos nosotros a dar ni un paso atr\u00e1s porque tenemos el compromiso de transformar el pa\u00eds de desterrar la corrupci\u00f3n de m\u00e9jico vamos a acabar con la corrupci\u00f3n entonces no vamos a titubear vamos a continuar transformando y se termina el saqueo ahora hay inconformidad porque las empresas el\u00e9ctricas particulares extranjeras sobre todo las espa\u00f1olas ten\u00edan el gran negocio de cobrar a precios elevad\u00edsimos la energ\u00eda el\u00e9ctrica se les ten\u00eda que pagar hasta subsidios estaban en un plan en contubernio con las autoridades para destruir as\u00ed [M\u00fasica] a la comisi\u00f3n federal de electricidad a la empresa p\u00fablica de m\u00e9xico de la naci\u00f3n entonces estamos poniendo orden ya m\u00e9xico no es tierra de conquista [M\u00fasica] y eso los tiene muy molesto otra cosa que molesta mucho a los del peri\u00f3dico reforma es que sus patrocinadores que antes no pagaban impuestos ahora tienen que pagar impuestos como todos los mexicanos entonces yo entiendo todo esto por eso estos ataques diarios como nunca se hab\u00eda visto pero vamos a resistir tenemos mucha fortaleza solo es fortaleza pol\u00edtica es fortaleza moral ese es nuestro escudo protector cuando se act\u00faa con integridad con honestidad cu\u00e1ndo s\u00ed trabaja en beneficio [M\u00fasica] y los dem\u00e1s se tiene autoridad moral y autoridad pol\u00edtica por eso vamos a continuar con eso si me permite un par de cosas m\u00e1s presidente la primera el d\u00eda de ayer hac\u00eda menci\u00f3n en el evento que encabez\u00f3 en perote sobre esta comparaci\u00f3n que hac\u00eda entre la posibilidad que da sembrando vida con los empleos que dar\u00eda la empresa por en la entidad hubo cr\u00edticas en el sentido de porque comparar un programa social que da apoyos a beneficiarios con dinero del gobierno con empleos formales quedar\u00eda una empresa y en este mismo sentido que le responder\u00eda al presidente del pan quien emiti\u00f3 un tweet diciendo que lo que se requieren son empleos formales no d\u00e1divas pues es lo mismo es contestarle al presente del pan y contestarle al reforma porque la nota tambi\u00e9n la manej\u00f3 el reforma yo lo que explique y sostengo es que el programa sembrando vida significa dar muchos empleos y es relativamente poca la inversi\u00f3n en un pa\u00eds como el nuestro donde hacen falta empleos tenemos que procurar la creaci\u00f3n masiva de empleos el uso intensivo de la mano de obra solo uso intensivo de capital por qu\u00e9 puede establecerse una planta de la force volviendo al ejemplo moderna con una inversi\u00f3n d mil millones de d\u00f3lares pero automatizada [M\u00fasica] manejada con robots y que ocupe mil empleos [M\u00fasica] eso sucede el programa sembrando vida tiene una inversi\u00f3n de un poco m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares 26.000 millones de pesos pero le da trabajo a m\u00e1s de 400.000 sembradores no es el promedio de lo que gana un trabajador de la industria automotriz o el promedio de lo que gana un trabajador inscrito el seguro social un trabajador promedio inscrito en el seguro social obtiene 12 mil pesos mensuales eso es lo que gana en promedio los 19 millones 500 mil trabajadores inscritos en el seguro social ac\u00e1 no son 12.000 aqu\u00ed es un jornal de 5000 al mes pero estamos hablando de m\u00e1s de 400.000 trabajadores y adem\u00e1s esos 400.000 trabajadores est\u00e1n plantando \u00e1rboles \u00e1rboles frutales maderables un mill\u00f3n de hect\u00e1reas no hay en el mundo un programa as\u00ed [M\u00fasica] ese fue el ejemplo que puse y no les pareci\u00f3 porque no les gusta nada claro el decir que esto es una d\u00e1diva pues eso es caracter\u00edstico del conservadurismo para los conservadores neoliberales y dominaron m\u00e9xico en los \u00faltimos tiempos todo lo que se le destine al pueblo es populismo es paternalismo son d\u00e1divas lo que le destinaban a los de arriba cuando ellos estaban en el gobierno del fobaproa el convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica el que no pagar\u00e1n impuestos las grandes corporaciones empresariales eso le llaman fomento eso es inversi\u00f3n eso es empleo formal eso s\u00ed es crecimiento tenemos visiones distintas entonces existen estas posturas no tampoco debe de extra\u00f1arnos los del pan votaron en \u00e9l [M\u00fasica] congreso en la c\u00e1mara diputados para que no se aprobara la pensi\u00f3n a los adultos mayores para que no se le entregara pensi\u00f3n a los adultos mayores votaron en contra para que no se entregaran pensiones a ni\u00f1as y a ni\u00f1os con discapacidad votaron en contra para que no se entregaran becas a estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos aunque parece incre\u00edble todo esto que les estoy diciendo as\u00ed sucedi\u00f3 votaron en contra de que se entregar\u00e1n de manera gratuita los medicamentos por qu\u00e9 es su mentalidad conservadora nada m\u00e1s que la gente quiso votar por nosotros quiso que en mexico se lleve a cabo una transformaci\u00f3n ya no quiere a los conservadores corruptos porque eso es lo otro el conservadurismo en m\u00e9xico como en todo el mundo tiene dos caracter\u00edsticas dos distintivos son muy corruptos y son hip\u00f3critas era presidente hablando precisamente de corrupci\u00f3n en los \u00faltimos d\u00edas hemos sabido que la actual dirigencia de morena ha denunciado a la anterior dirigencia de morena que encabez\u00f3 yeidckol polenvsky por obras y servicios por alrededor de 400 millones de pesos que aparentemente hay irregularidades en su uso desde su punto de vista con motivo de estas denuncias p\u00fablicas que ha hecho la actual dirigencia de morena podr\u00eda decirse que tambi\u00e9n hay corrupci\u00f3n en el partido que usted fund\u00f3 no este me corresponde a m\u00ed hablar sobre los partidos en cuanto al manejo interno de sus finanzas pero yo recomendar\u00eda que si hay [M\u00fasica] pruebas de irregularidades de casos probables de corrupci\u00f3n que se presenten denuncias que la autoridad competente lo resuelva y que cuidemos todos no haya corrupci\u00f3n en m\u00e9xico que no se permita la corrupci\u00f3n que limpiemos de corrupci\u00f3n al pa\u00eds ese es el prop\u00f3sito principal de este gobierno por eso y repito es el coraje de los que no quer\u00edan dejar de robar y pensaban qu\u00e9 lo que dec\u00edamos nosotros en las campa\u00f1as porque fueron varias negra demagogia hubo un tiempo en qu\u00e9 se distorsionaron las cosas y algunos llegaron hablando de qu\u00e9 de izquierda o presumen seas de izquierda dec\u00edan que el poder se agarraba con la izquierda pero como el viol\u00edn se tocaba con la derecha es decir cuando se llegaba al gobierno ya que hab\u00eda expresado ser de izquierda para ganar votos llegaba al gobierno y se derechiza bah se hamburguesa va pero eso no es el caso de m\u00e9xico nosotros somos consecuentes y lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad no enga\u00f1amos a nadie y todo lo que dijimos es lo que estamos haciendo si ustedes revisan mis textos el \u00faltimo libro pero el que escrib\u00ed tambi\u00e9n hace 20 a\u00f1os es exactamente lo mismo no he cambiado entonces pensaron de que nos \u00edbamos a fascinar con el gobierno y que iba a haber una especie de regodeo en el poder que nos iba a envolver la parafernalia del poder y que para que el reforma nos aplaudiera con los medios que se dedicaban antes a quemar incienso a los gobernantes y este nos alabar\u00e1n [M\u00fasica] y vamos a cambiar pues no no podemos traicionar al pueblo no le podemos fallar al pueblo imag\u00ednense llegamos y entre otras cosas encontramos que no pagaban impuestos imag\u00ednense cu\u00e1nta injusticia que un ind\u00edgena un campesino obrero un profesional usted es un peque\u00f1o comerciante un peque\u00f1o empresario que hay que pagar impuestos y los de mero arriba por qu\u00e9 ayudaban a los candidatos a ganar les daban dinero [M\u00fasica] mandaban y les condona van los impuestos entonces una gran injusticia que decidimos se cancela se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos y ahora tienen que pagar los intocables y estamos obteniendo por eso muy buena recaudaci\u00f3n para qu\u00e9 pues para devolverle al pueblo lo que le corresponde para que haya justicia as\u00ed se est\u00e1n financiando los programas de bienestar lo otro [M\u00fasica] ahora con lo de la energ\u00eda saben cu\u00e1ntas empresas tiene iberdrola de espa\u00f1a' cu\u00e1ntas plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica 20 domina casi la mitad del mercado de la energ\u00eda el\u00e9ctrica particular en el pa\u00eds por eso una ex secretaria de energ\u00eda es directiva empleada de iberdrola un ex presidente lleg\u00f3 a ser consejero de la empresa iberdrola de espa\u00f1a' [M\u00fasica] esto no sucede en ninguna parte del mundo y es incre\u00edble que en el reforma no se diga ni p\u00edo sobre esto y se defienda [M\u00fasica] esas empresas que han abusado que han afectado el inter\u00e9s p\u00fablico entonces cero corrupci\u00f3n ser impunidad tr\u00e1tese de lo que se trata entonces les aseguro que no van a poder en ese aspecto con nosotros a m\u00ed me van a seguir cuestionando [M\u00fasica] por como hablo [M\u00fasica] voy a seguir padeciendo de y expresiones racistas van a seguir diciendo que no estoy acuerdo estoy loco van a seguir diciendo que soy un viejo 88 18 chance todo eso pero nunca van a poder decir de que soy corrupto pero no va primero y luego [M\u00fasica] hola presidente buenos d\u00edas y usted est\u00e1 al pendiente del tema de las finanzas en la c\u00e1mara de diputados- virtualmente se est\u00e1n cocinando varias iniciativas una que tiene que ver con algo que se llama el ingreso vital es decir darle un apoyo por la contingencia sanitaria a todos los mexicanos es algo que han manejado diputados panistas que se han sumado inclusive algunos de morena y que tambi\u00e9n algunos del perred\u00e9 y tambi\u00e9n algunos del pri me pregunta aqu\u00ed es qu\u00e9 tan viable es que se pueda dar eso y sobre todo tambi\u00e9n es una iniciativa m\u00e1s que tambi\u00e9n se est\u00e1 cocinando es reducir el iva del 16 bueno de 16 al 10 por ciento que tambi\u00e9n es eso para el gobierno se puede o es parte pues ser\u00eda algo como de pol\u00edtica como como de este asunto es politiquer\u00eda del pan acabo de decir y se puede probar que botaron en contra de la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional para entregar las pensiones a los adultos mayores y ahora salir lo que quiere en este apoyar lo que est\u00e1n buscando es lo mismo de siempre lo que han promovido [M\u00fasica] apoyar a los de arriba [M\u00fasica] entonces lo que han hecho entonces no hay que dejarse enga\u00f1ar es muy sencillo de explicar el neoliberalismo que ellos han aplicado lo que hace fue y espero que no regrese esto como madera adem\u00e1s de la corrupci\u00f3n ten\u00eda el prop\u00f3sito de beneficiar siempre a los de arriba entonces gr\u00e1fico y explicarlo es una pir\u00e1mide poblacional nuestra sociedad mexicana entonces qu\u00e9 hac\u00edan ellos se ocupaban de proteger a los de la punta de la pir\u00e1mide a los de arriba dejaban en el desamparo a los de abajo a los de la base de la pir\u00e1mide saben cu\u00e1ndo volver\u00e1n a ver a los de la base de la pir\u00e1mide al pueblo raso cuando necesitaban los votos era cuando entregaban las despensas el frijol con gorgojo nada m\u00e1s en temporada y todo lo dem\u00e1s para los y potentados ahora es distinto volviendo a la figura de la pir\u00e1mide ahora primero es la base todo lo que podamos hacer por ayudar a los de abajo y esto no significa [M\u00fasica] dejar sin atenci\u00f3n a los de arriba significa apoyar a abajo para que s\u00ed se fortalece la econom\u00eda popular si hay recursos abajo va a haber m\u00e1s capacidad de consumo y esto va a ayudar a que la gente tenga m\u00e1s poder adquisitivo y se beneficie el comercio y se beneficie en las industrias es una concepci\u00f3n econ\u00f3mica completamente distinta entonces tampoco tampoco es viable esta iniciativa que plantea reducir el iva del 16 al 10% no porque este que se la present\u00f3 eduardo aguilar de manera me parece en el senado y hay una m\u00e1s que est\u00e1 ah\u00ed en la cancha pero si nosotros lo que consideramos es que si no aumentamos los impuestos como lo hicieron los neoliberales que ese es mi compromiso con eso se apoya mucho a la gente procurando que paguen los impuestos los de arriba la semana pr\u00f3xima voy a dar a conocer un fraude de 48.000 millones de pesos que cometieron facturas en el sexenio pasado un paquete nada m\u00e1s por cierto de eso tampoco el reforma dijo nada nunca tiene ese fraude est\u00e1n coludidos autoridades claro que s\u00ed del gobierno pasado s\u00ed y del otro y pol\u00edticos' entonces vamos a presentar denuncias penales para \u00e9stos personajes encargados y promover este sistema de facturaci\u00f3n falsa que se extendi\u00f3 se calcula [M\u00fasica] se fugaban alrededor de 300.000 millones de pesos mediante este mecanismo entonces la semana pr\u00f3xima se va a dar a conocer ya el primer paquete son 48.000 millones porque muchas de la gente implicada ni siquiera lo sabe que sus facturas son falsas entonces vamos a dar la oportunidad a todos estos contribuyentes para que se regularicen ya lo est\u00e1n haciendo all\u00ed est\u00e1n personajes famosos lo que pasa que no quiero este espectacular y adem\u00e1s debemos de cuidar siempre la dignidad de las personas que han ido al asad y se han puesto al corriente porque hab\u00edan manejado sus contadores ya sab\u00edan pagado sus impuestos con facturas falsas entonces ahora les vamos a notificar a todos los que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n para que vayan al schatz se pongan al corriente en un plazo entonces eso era el gobierno anterior y los gobiernos anteriores todo lo que fue el per\u00edodo neoliberal se caracteriz\u00f3 por el saqueo entonces ahora este nos dicen bajen los impuestos bueno cuando tomen posici\u00f3n el d\u00eda que tome posici\u00f3n me gritaban los del pan baja la gasolina pero si ustedes la subieron les contest\u00e9 por qu\u00e9 no la bajaron ustedes [M\u00fasica] yo hice el compromiso de que no haya aumentado el precio de la gasolina y lo estoy cumpliendo pero ellos fueron los que aprobaron los gasolinazos entonces parezco disco rayado yo desgraciadamente tengo que repetir y repetir y repetir para que a ver si en una de esas primero porque aqu\u00ed nos est\u00e1n viendo muchos y no voy a dejar pasar la posibilidad de informar primero y segundo en una de esas de tanto que lo digo en alg\u00fan peri\u00f3dico y en alguna estaci\u00f3n de radio en alg\u00fan canal de televisi\u00f3n sale algo porque repito y repito y repito y repito y no aparece nada me refiero a los medios convencionales y no a todos es y luego entonces por eso este tengo que estar insistiendo las diferencias de un escritor y de un dirigente pol\u00edtico entre otras cosas estriba en que el escritor no puede repetirse no debe repetirse el dirigente pol\u00edtico tiene que repetir y repetir porque su labor es de pedagog\u00eda pol\u00edtica es de informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n de concientizaci\u00f3n [M\u00fasica] entonces por eso hablamos y muchas otras cosas que van a surgir esto de que los gobernadores del pan se re\u00fanen pues es leg\u00edtimo pero desde luego tiene un prop\u00f3sito electoral vienen las elecciones y quieren este echarle la culpa al gobierno federal y ahora s\u00ed que como dir\u00eda el cl\u00e1sico de el panismo y yo por qu\u00e9 y este si ellos no est\u00e1n haciendo bien las cosas si dicen que no les alcanza el presupuesto pues este que apliquen medidas de austeridad de esos que se reunieron todav\u00eda tienen los aviones privados y est\u00e1n contratando deuda y siguen gastando como si vivi\u00e9semos en los tiempos del derroche de los gastos superfluos no se aprietan el cintur\u00f3n nosotros les estamos entregando lo que por ley les corresponde las participaciones federales puntualmente tienen recursos para que no vayan a decir de que no les damos su presupuesto todos tienen puntualmente sus y transferencias de recursos oiga una pregunta m\u00e1s en los \u00faltimos d\u00edas hemos estado viendo pues de nada cuenta problemas con las polic\u00edas municipales e historias desde que mataron a un chavito en oaxaca por el simple hecho est\u00e1 en una moto por una equivocaci\u00f3n de polic\u00edas municipales presuntamente vinculadas con la delincuencia organizada en jalisco que ha pasar con el tema de las polic\u00edas municipales como va a presionar el gobierno federal a mejorar estos cuerpos policiales que casi siempre se convierten en noticia y son los que mayormente est\u00e1n generando problemas de seguridad en el pa\u00eds las autoridades municipales y los gobiernos estatales se est\u00e1n trabajando en eso y si en efecto ah\u00ed hace falta [M\u00fasica] m\u00e1s atenci\u00f3n de polic\u00edas municipales de los polic\u00edas en los estados y esto es este un invento en las encuestas que se llevan a cabo cuando se le pregunta a la gente en qu\u00e9 polic\u00eda conf\u00eda bueno el pueblo de m\u00e9xico conf\u00eda m\u00e1s en las fuerzas armadas conf\u00eda en marina la secretar\u00eda marina y en la secretar\u00eda de defensa traen como 80 por ciento de aceptaci\u00f3n y luego est\u00e1 la guardia nacional y luego las polic\u00edas estatales y las municipales hasta abajo la siesta bueno este es el resultado incluso de las encuestas oficiales qu\u00e9 est\u00e1 pasando ya los gobiernos estatales los gobiernos municipales est\u00e1n atendiendo a m\u00e1s esta necesidad de tener buenas polic\u00edas cada vez se est\u00e1 acreditando m\u00e1s la guardia nacional y esto ayuda mucho y en el caso por ejemplo de la escala estamos trabajando de manera muy coordinada al gobernador de tlaxcala en cabeza diariamente la reuni\u00f3n de seguridad es importante y recordar que as\u00ed como diario nos reunimos del gabinete de seguridad del gobierno federal de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana la secretaria de gobernacion el secretario de marina el secretario de seguridad p\u00fablica el secretario de la defensa y otros secretarios diariamente para atender el problema de la inseguridad en el pa\u00eds de la violencia nosotros recibimos diariamente el parte del reporte de todos los delitos que se cometen en las \u00faltimas 24 horas en el pa\u00eds no delegamos este asunto bueno todos los d\u00edas hacemos este ejercicio les podemos decir cu\u00e1ntos homicidios hubieron ayer qu\u00e9 un asunto lo extraordinario pas\u00f3 o sucedi\u00f3 en el caso de homicidios que nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n ayer con los datos que revisamos hoy en la ma\u00f1ana son todos los d\u00edas ayer murieron si no me equivoco 63 homicidios 66 66 pero quieren que les diga cu\u00e1l fue \u00e9l dato fuera de lo normal de lo extraordinario que de los 66 homicidios s\u00f3lo tres se registraron en guanajuato algo que ten\u00eda tiempo no se ve\u00eda eso diario bueno pero esa reuni\u00f3n diaria qu\u00e9 hacemos por la ma\u00f1ana se reproduce se replica en los estados no todos los gobernadores asisten ser esa reuni\u00f3n a participar en esa reuni\u00f3n el valor medio de la escala existe siempre estos gobernadores que no no se levantan temprano se atan con todo respecto y lo que hacen es que delega pero nos consta que el gobierno de tlaxcala el gobernador de chiapas el gobierno de campeche el gobierno de tabasco diario sobre el tema y esto ayuda mucho por qu\u00e9 sumamos esfuerzos son polic\u00edas municipales polic\u00edas estatales y las fuerzas armadas la guardia nacional as\u00ed juntos para garantizar la paz la tranquilidad para darle seguridad a los ciudadanos que ese es nuestro trabajo independientemente de qu\u00e9 partido venimos [M\u00fasica] ya estando en el gobierno tenemos que actuar de manera conjunta entonces hay gobernadores que no participan en estas la mayor\u00eda as\u00ed este siempre est\u00e1n operando estas mesas no s\u00f3lo en los estados en las cabeceras o son mesas estatales ya tambi\u00e9n esto se reproduce en las regiones y esto nos est\u00e1 llevando a que tengamos cada vez m\u00e1s avances en materia de seguridad s\u00ed pues lo que ya se dio a conocer fue liberado y lo que celebramos que este se haya liberado no pero este se liber\u00f3 y eso es lo importante ejemplo de la naci\u00f3n muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a quien nos ve y que nos escucha carlos esposos flor mol\u00e9cula oficial del presidente de m\u00e9xico hablando sobre corrupci\u00f3n mi profesor y colega ignacio rodr\u00edguez reyna en una investigaci\u00f3n en quinto laboratorio encontr\u00f3 que el lunes 4 de junio del 2018 a las 17 47 horas se dio la operaci\u00f3n hermes esta operaci\u00f3n la orden\u00f3 titular de la uip orlando su\u00e1rez l\u00f3pez orden\u00f3 que 722 cuentas bancarias fueran descongeladas de la comisi\u00f3n nacional de banca bancaria y de valores por un total de mil millones de pesos y 18 millones de d\u00f3lares que favorec\u00edan o favorecieron al narcotr\u00e1fico y a empresas ligadas con la corrupci\u00f3n desde crear la estafa maestra mi pregunta es si o presidente este funcionario orlando su\u00e1rez y su jefe jos\u00e9 antonio gonz\u00e1lez anaya ex director de petr\u00f3leos mexicanos ex secretario de hacienda y cu\u00f1ado de carlos salinas de gortari pudiera ser citado actualmente a declarar por qu\u00e9 motivo y orden\u00f3 la autorizaci\u00f3n de descongelaci\u00f3n de estas cuentas bancarias bueno esa es una investigaci\u00f3n que entiendo est\u00e1 llevando a cabo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ellos seguramente van a informar sobre estos casos la verdad estaba el pa\u00eds muy mal gobernado dominado x las mafias por la delincuencia com\u00fan y la delincuencia de cuello blanco una caracter\u00edstica el contubernio entre autoridades y traficantes de influencias [M\u00fasica] bueno regreso de lo mismo [M\u00fasica] a los lugares comunes dir\u00edan los cr\u00edticos literarios [M\u00fasica] no se dice nada en los medios de que est\u00e1 preso [M\u00fasica] el que fue secretario de seguridad p\u00fablica durante el gobierno de felipe calder\u00f3n [M\u00fasica] es anabel hern\u00e1ndez les dol\u00eda est\u00e9vez [M\u00fasica] nada m\u00e1s no hay informaci\u00f3n en el universal en el reforma en el proceso [M\u00fasica] los programas de radio en los noticieros de televisi\u00f3n qu\u00e9 pasa porque el silencio yo recuerdo que cuando ese se\u00f1or estaba en su apogeo que el superpolic\u00eda ejemplo a seguir [M\u00fasica] llevaba a los periodistas famosos de acuerdo de ciro g\u00f3mez leyva aunque se enoje este y no hay que perder el sentido del humor los llevamos ah\u00ed a un b\u00fanker que ten\u00eda garc\u00eda luna ya ven como este simulaban con aparatos monitores [M\u00fasica] eran como como le llaman a los centros estos de seguridad pero este era como el cce 21 es como mi iphone 26 este y sal\u00edan de ah\u00ed go sorprendidos admirados todos ellos en ese entonces creo que estaban en milenio y van por grupo eran tours entonces daba este garc\u00eda luna y aplausos y ahora y d\u00f3nde est\u00e1 la autocr\u00edtica y por qu\u00e9 no ofrecen disculpa no se dice nada ayer una nota internacional este exoneran al rey de espa\u00f1a acusado el que estaba de rey de posible soborno y lo era sin investigaci\u00f3n y no hay nota ni en el pa\u00eds [M\u00fasica] lamentable porque este se ocupan de nosotros diario no solo la prensa mexicana en este caso la prensa espa\u00f1ola y se dan estas cosas que son de verdad una verg\u00fcenza entonces todo para los espa\u00f1oles que es un pueblo trabajador pueblo ejemplar que no merece [M\u00fasica] se tenga ese tipo d representaci\u00f3n pol\u00edtica [M\u00fasica] no se sabe nada porque no solo es el conservadurismo en m\u00e9xico el que controla los medios [M\u00fasica] el conservadurismo en el mundo controla la prensa conservadora a los medios conservadores tambi\u00e9n ese es un asunto que hay que analizar el control de los medios de informaci\u00f3n en el mundo entonces es mucho el desbalance son muy pocos los medios de informaci\u00f3n vamos a decir objetivos profesionales con \u00e9tica s\u00ed no est\u00e1n totalmente inclinados a proteger intereses de grupos econ\u00f3micos y pol\u00edticos es un fen\u00f3meno mundial no solo m\u00e9xico por eso que vivan las benditas redes sociales porque es lo \u00fanico que hay a\u00fan con los bots de todas maneras la gente puede expresarse con libertad tiene la gente esa posibilidad d utilizar las redes sociales antes no exist\u00edan las redes sociales presidente de mi segunda pregunta la semana pasada se le pregunt\u00f3 a usted sobre el incorruptible c\u00edrculo rojo y de ah\u00ed usted nos comparti\u00f3 la existencia del documento titulado boa en donde se hace hincapi\u00e9 sobre las pr\u00f3ximas elecciones del 6 de julio del 2021 entiendo que el consejero presidente del ine lorenzo c\u00f3rdova \u00e9l mismo ha dicho que se reuni\u00f3 en tres o cuatro ocasiones con el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto- yo quisiera preguntarle si es posible qu\u00e9 este funcionario p\u00fablico lorenzo c\u00f3rdova pudiera ser convocado para asistir a alguna de las ma\u00f1aneras para que nos diga cu\u00e1l va a ser el costo econ\u00f3mico de las pr\u00f3ximas elecciones cu\u00e1l ser\u00e1 el padr\u00f3n electoral s\u00ed qu\u00e9 facilidades se les va a dar a los mexicanos en el extranjero y si ya no se va a permitir que comentarios a la noticia disfrazados de informaci\u00f3n con un sesgo de campa\u00f1a pol\u00edtica se pueda dar en los pr\u00f3ximos procesos electorales y en espec\u00edfico la pregunta ser\u00eda ahorita ante el panorama que se est\u00e1 viviendo usted considera que \u00e9l bryant el dinosaurio del prian pudiera configurar un fraude electoral en las pr\u00f3ximas elecciones este lo del line es un organismo aut\u00f3nomo independiente nosotros no podemos pedirle que informe en esta ma\u00f1ana ellos tienen sus mecanismos de informaci\u00f3n y somos respetuosos de la autonom\u00eda de el ine acerca de la posibilidad de un fraude hacia adelante no creo que suceda porque antes los fraudes promov\u00edan desde el poder y ahora tenemos el compromiso por convicci\u00f3n y porque venimos de luchar en contra de los fraudes padecimos los fraudes nos robaron la presidencia de la rep\u00fablica entonces no vamos a permitir que haya fraude desde luego no se va a permitir que ning\u00fan funcionario se involucre participe en procesos electorales me refiero a funcionarios servidores p\u00fablicos federales pero tambi\u00e9n vamos a estar muy pendientes del comportamiento de las autoridades estatales para garantizar qu\u00e9 all\u00e1 elecciones limpias y libres pensando lo digo con toda franqueza los gobernadores que no se va a meter el gobierno federal pero que ellos s\u00ed van a poder a aplicar pr\u00e1cticas de compra de voto de acarreo de reparto de d\u00e1divas ah\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] vamos a estar muy pendientes y adem\u00e1s existe la fiscal\u00eda electoral y es delito grave el fraude electoral y si se meten y se demuestra que se est\u00e1 utilizando dinero p\u00fablico est\u00e1 interviniendo el gobierno en las elecciones el responsable tiene que ser castigado y yo estoy obligado a denunciarlo y lo voy a hacer porque otro de los compromisos que tenemos como parte fundamental de la transformaci\u00f3n es acabar con los fraudes electorales y garantizar que haya democracia que el pueblo elija libremente a sus autoridades eso no tiene que ver con presupuesto eso tiene que ver como procurar un recto proceder de todos qu\u00e9 se deje en libertad al pueblo para elegir a sus representantes nada de qu\u00e9 la asociaci\u00f3n civil empresarial va a estar entregando dinero para apoyar candidatos como lo hicieron en el 2006 metieron dinero y era ilegal desde entonces hay constancia no es de qu\u00e9 para que yo no pague impuestos en el futuro o por qu\u00e9 me cae mal este me molesta mucho no quiero que gobierne m\u00e9xico un comunista entonces pues vamos a aportar dinero para comprar votos para comprar espacios en radio en televisi\u00f3n para hacer campa\u00f1as negras 'guerra sucia' todo eso lo vamos a estar viendo y denunciando vale m\u00e1s decirlo desde ahora para qu\u00e9 no est\u00e9n pensando que nos vamos a quedar callados el compromiso es la presidencia de la rep\u00fablica no va a permitir el dinero del presupuesto federal se destina a favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato pero tambi\u00e9n la presidencia de la rep\u00fablica va a estar pendiente de que se garanticen elecciones limpias y libres y que no se utilice dinero sucio [M\u00fasica] en las elecciones es tambi\u00e9n independiente pertenece a la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica pero jos\u00e9 agust\u00edn nos distingue ti es un hombre recto estoy seguro de que no va a permitir ninguna violaci\u00f3n al sufragio que va a hacer valer el sufragio efectivo voto efectivo que efectivamente el pueblo elija de manera libre a sus autoridades entonces lo mismo alejandro gertz es el fiscal general bueno vamos a terminar ya porque este hay bastante fr\u00edo y s no queremos que se nos enferme nos vemos ma\u00f1ana en pueblo muchas gracias al ciudadano gobernador muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:30.531051"
}