{
    "video_id": "CPtBFuYS5QU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CPtBFuYS5QU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAJrkAgKgW25bV1VAC_Qoo0nICBHg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CPtBFuYS5QU",
    "video_title": "Llegan vacunas donadas por gobierno de Estados Unidos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8409,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 556.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 561.5,
            "duration": 23.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 563.53,
            "duration": 21.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 604.09,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "hoy martes como lo hacemos cada semana",
            "start": 611.42,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la",
            "start": 616.19,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 621.35,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y sobre el programa de vacunaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 625.379,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en todo el pa\u00eds",
            "start": 630.11,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "para protegernos no confiarnos",
            "start": 634.29,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y estar",
            "start": 639.55,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "siempre atentos",
            "start": 642.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 645.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "informar y tambi\u00e9n",
            "start": 647.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a dar a conocer que siguen llegando",
            "start": 650.44,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas",
            "start": 653.97,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que tenemos suficientes vacunas",
            "start": 657.379,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente para proteger a toda la",
            "start": 660.549,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 664.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y cumplir con el compromiso de que en",
            "start": 667.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 672.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "queden vacunados todos los mexicanos",
            "start": 674.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mayores de 18 a\u00f1os ese es el compromiso",
            "start": 677.16,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "a\u00fan con una dosis para octubre",
            "start": 681.06,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra al doctor jorge",
            "start": 687.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 690.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 693.43,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando",
            "start": 697.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un vuelo",
            "start": 700.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a toluca",
            "start": 704.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y es algo muy especial porque tiene que",
            "start": 707.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ver con una donaci\u00f3n que hace el",
            "start": 710.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu a m\u00e9xico adelante",
            "start": 713.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "les escuchamos",
            "start": 718.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 721.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en la embajada de eeuu george gamer",
            "start": 726.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quien viene en representaci\u00f3n del",
            "start": 729.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobierno de ese pa\u00eds acaba de aterrizar",
            "start": 731.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como usted lo firm\u00f3 vuelo con un mill\u00f3n",
            "start": 733.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "350 mil vacunas de johnson and johnson",
            "start": 736.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que como usted hab\u00eda acordado con el",
            "start": 739.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente vaiv\u00e9n y con la",
            "start": 743.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vicepresidenta harris dirigir\u00e1n a la",
            "start": 744.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "frontera norte de nuestro pa\u00eds para",
            "start": 746.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "continuar all\u00e1 con el programa de",
            "start": 749.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n una muy buena noticia como",
            "start": 751.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comento son residentes que aqu\u00ed pueden",
            "start": 753.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ver ya las vacunas descarg\u00e1ndose y se",
            "start": 755.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n hoy mismo enviando hacia el",
            "start": 758.37,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "norte el pa\u00eds",
            "start": 759.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 762.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 764.51,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 766.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tomar la palabra al representante del",
            "start": 768.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobierno de estados unidos en m\u00e9xico el",
            "start": 772.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "encargado la embajada si se lo comentas",
            "start": 774.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 779.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "bueno bueno 10 el se\u00f1or presidente son",
            "start": 783.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un gran ser para m\u00ed estar con ustedes",
            "start": 787.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hoy para marcar la llegada de sus",
            "start": 789.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunas tan importantes para m\u00e9xico y",
            "start": 792.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los estados unidos muy",
            "start": 794.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contentos participar en esto esto",
            "start": 796.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muestra de la solidaridad del gran",
            "start": 799.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tenemos entre todos pa\u00edses",
            "start": 801.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y de nuestros",
            "start": 803.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 804.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "agradecerle al presidente de byd en a la",
            "start": 807.37,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vicepresidenta tomarla hart",
            "start": 812.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 815.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 817.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n este gesto solidario",
            "start": 819.34,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "como se los informamos",
            "start": 823.4,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "y aprovechamos para tambi\u00e9n",
            "start": 827.329,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "darlo a conocer a todos los mexicanos",
            "start": 834.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estas vacunas",
            "start": 837.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y johnson johnson qu\u00e9",
            "start": 840.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "son de una sola dosis",
            "start": 844.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este mill\u00f3n trescientos cincuenta mil",
            "start": 849.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dosis para un mill\u00f3n trescientos",
            "start": 851.56,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "cincuenta mil personas se van a aplicar",
            "start": 854.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los municipios de la frontera en 39",
            "start": 859.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 864.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la frontera",
            "start": 866.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del lado mexicano",
            "start": 868.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 871.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 873.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no van a ser suficientes",
            "start": 875.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo la solicitud para qu\u00e9",
            "start": 879.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 883.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "env\u00eden",
            "start": 886.95,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "se puedan adquirir",
            "start": 888.899,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "otro tanto otra otra cantidad igual de",
            "start": 893.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "1.350.000",
            "start": 899.24,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de vacunar",
            "start": 901.44,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a todos los que viven en la franja",
            "start": 904.899,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "fronteriza",
            "start": 908.86,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "y esto es de baja california",
            "start": 911.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 914.819,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 917.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 919.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nuevo long",
            "start": 922.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tamaulipas son",
            "start": 925.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "39 municipios y es vacunarlos completo",
            "start": 929.79,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os",
            "start": 934.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en adelante",
            "start": 936.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 939.1,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y lograr lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 941.1,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que al estar vacunados todos los que",
            "start": 944.72,
            "duration": 11.829
        },
        {
            "text": "viven en la frontera podamos abrir",
            "start": 949.449,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por completo la frontera con eeuu en",
            "start": 956.72,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "beneficio de los dos pueblos de los dos",
            "start": 962.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 966.49,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 968.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les parece vamos a",
            "start": 970.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que \u00e9l",
            "start": 974.8,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores nos",
            "start": 976.57,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "explique sobre este caso vamos",
            "start": 980.43,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 985.02,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la agenda y empezamos con este asunto",
            "start": 986.78,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 993.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente muy buen d\u00eda y",
            "start": 1004.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con todo gusto la siguiente por favor",
            "start": 1007.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bueno este es en donde estamos al d\u00eda de",
            "start": 1009.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hoy vamos a llegar muy pronto ya los 50",
            "start": 1013.08,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 1015.45,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "vacunas de vacunas extra para cada una",
            "start": 1017.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de las que hemos recibido habr\u00eda que",
            "start": 1020.619,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agregar y a partir de hoy johnson y",
            "start": 1022.72,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "johnson son los n\u00fameros que exige por",
            "start": 1025.209,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1028.209,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 1029.49,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con esto el portafolio de vacunas crece",
            "start": 1031.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en mexico el semana",
            "start": 1033.689,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "esto lo que estamos esperando la que ya",
            "start": 1037.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ahora para ser llegan 1.460.000",
            "start": 1038.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "160 un mill\u00f3n 90 mil de astraz\u00e9neca esta",
            "start": 1042.53,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "es producto de la conversaci\u00f3n que tuvo",
            "start": 1046.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica alicia",
            "start": 1051.29,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador con la vicepresidenta los",
            "start": 1052.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eeuu y si se remontan un poco m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 1054.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con el presidente by the end",
            "start": 1057.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e9xico de estados unidos ha",
            "start": 1061.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recibido 2.7 millones de dosis de",
            "start": 1063.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y ahora un mill\u00f3n 350 mil de",
            "start": 1065.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "johnson de jones que fue recientemente",
            "start": 1070.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autorizada en m\u00e9xico es una sola dosis",
            "start": 1072.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "flexible",
            "start": 1075.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "necesitan los encuentros que ha habido",
            "start": 1078.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con los eeuu la reciente visita de la",
            "start": 1080.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vicepresidenta cada vez tenemos m\u00e1s",
            "start": 1084.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cercanas relaciones all\u00ed la",
            "start": 1087.25,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "vicepresidenta nos confirm\u00f3 de este tema",
            "start": 1090.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los vagones del d\u00eda de hoy y hoy",
            "start": 1093.679,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n una visita al secretario",
            "start": 1095.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional que se alejandro",
            "start": 1096.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayorkas que lo invitamos y hoy tenemos",
            "start": 1098.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de trabajo con ellos la",
            "start": 1101.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siguiente por favor tambi\u00e9n informar e",
            "start": 1103.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informarles que son los municipios",
            "start": 1105.59,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "las ciudades que van a incluirse en esta",
            "start": 1108.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 1114.36,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 1115.77,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "con este mill\u00f3n 350 mil dosis se inicia",
            "start": 1118.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este programa especial que se va a",
            "start": 1123.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "detallar un poco m\u00e1s adelante que es",
            "start": 1125.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cubrir toda la frontera de m\u00e9xico con",
            "start": 1127.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados unidos'",
            "start": 1130.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a las personas de 18 a\u00f1os o m\u00e1s a todos",
            "start": 1132.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los adultos",
            "start": 1135.11,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en tijuana la poblaci\u00f3n de 18 a 40 a\u00f1os",
            "start": 1138.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues son 700.000 en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 1142.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de medio mill\u00f3n en mexicalli",
            "start": 1144.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "350.000 en reynosa tamaulipas 278 mil",
            "start": 1148.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estos cuatro son los que tienen m\u00e1s",
            "start": 1152.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en la zona pero se van a",
            "start": 1155.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "cubrir todos",
            "start": 1158.82,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor podr\u00eda informar",
            "start": 1160.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico tambi\u00e9n ahora por",
            "start": 1163.419,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de la",
            "start": 1165.639,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica envi\u00f3",
            "start": 1167.049,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cien mil dosis de vacunas a belice",
            "start": 1169.83,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "150.000 a bolivia y 150.000 a paraguay",
            "start": 1174.529,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "con las vacunas que est\u00e1n elaboradas",
            "start": 1178.429,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "los trance activas en argentina y el",
            "start": 1183.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "envasado llenado final en m\u00e9xico con lo",
            "start": 1186.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cual m\u00e9xico act\u00faa en funci\u00f3n en",
            "start": 1189.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "congruencia con lo que est\u00e1 demandando y",
            "start": 1193.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajando con nuestros pa\u00edses del mundo",
            "start": 1195.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed como recibimos tambi\u00e9n compartimos",
            "start": 1197.27,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1199.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y este que el reporte en la presidencia",
            "start": 1202.029,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1212.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y todos ustedes como",
            "start": 1214.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ven la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1218.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dirigida por el se\u00f1or presidente sigue",
            "start": 1220.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo el objetivo que les",
            "start": 1224.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presentamos ya hace 23 semanas de",
            "start": 1226.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disminuir la enfermedad grave y las",
            "start": 1229.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "defunciones ocasionadas por la cob y 19",
            "start": 1231.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como saben ustedes tambi\u00e9n y hemos",
            "start": 1234.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comunicado en forma continua se han",
            "start": 1237.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunado a las personas m\u00e1s vulnerables",
            "start": 1239.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como son los trabajadores de la salud en",
            "start": 1241.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de primera l\u00ednea a nuestros",
            "start": 1244.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "adultos mayores a las mujeres",
            "start": 1247.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embarazadas y tambi\u00e9n a los trabajadores",
            "start": 1248.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de las escuelas en prevenci\u00f3n al regreso",
            "start": 1251.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al regreso a clases presenciales hoy en",
            "start": 1254.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud que ya se inici\u00f3",
            "start": 1258.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con la presentaci\u00f3n del sel",
            "start": 1260.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el canciller marcelo ebrard cumplimos 21",
            "start": 1264.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "semanas con estabilidad de la actividad",
            "start": 1267.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la pandemia y el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1270.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gatell mostrar\u00e1 en qu\u00e9 se sustenta en",
            "start": 1273.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estados existe un leve repunte y la",
            "start": 1276.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estrategia de vacunaci\u00f3n en los grupos",
            "start": 1279.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "prioritarios",
            "start": 1281.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "guiados como es conocido por la edad y",
            "start": 1282.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la vulnerabilidad la maestra del fin a",
            "start": 1286.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez nos informar\u00e1 el estado que guarda",
            "start": 1289.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el regreso a clases presenciales y",
            "start": 1291.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "finalmente el general lu\u00eds crescencio",
            "start": 1293.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sandoval nos llevar\u00e1 por los elementos",
            "start": 1295.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la logista log\u00edstica que aseguran la",
            "start": 1298.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "llegada de las vacunas al sitio de su",
            "start": 1302.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n muchas gracias hugo por favor",
            "start": 1304.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "supervis\u00f3 presidente secretarias",
            "start": 1314.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "secretarias colegas muy buenos d\u00edas",
            "start": 1316.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya comenta el doctor real conocer lo que",
            "start": 1320.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vamos a revisar de manera muy concreta",
            "start": 1322.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comas en nuestro informe t\u00e9cnico que",
            "start": 1327.57,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "solemos presentar todos los d\u00edas",
            "start": 1329.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recuerden que aunque terminaron las",
            "start": 1331.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conferencias vespertinas el informe",
            "start": 1333.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico se sigue publicando estamos",
            "start": 1335.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "viendo de ponerlo m\u00e1s temprano a las 17",
            "start": 1337.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "horas y est\u00e1 toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1340.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disponible en la curva epid\u00e9mica que ven",
            "start": 1342.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en su pantalla que es la que ya",
            "start": 1345.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "conocemos se ve lo que comenta el doctor",
            "start": 1347.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "alcocer 21 semanas de descenso en la",
            "start": 1349.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "\u00faltima en la semana m\u00e1s reciente tuvimos",
            "start": 1354.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya una zona de incremento de 8 puntos",
            "start": 1357.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porcentuales que se explica",
            "start": 1360.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "principalmente por seis entidades",
            "start": 1362.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "federativas que tienen en este momento",
            "start": 1364.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un incremento de casos en dos de ellas",
            "start": 1367.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es un incremento muy sustancial y es la",
            "start": 1370.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y quintana roo y",
            "start": 1373.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n hay un aumento importante de",
            "start": 1376.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "casos esto hemos hecho un llamado para",
            "start": 1379.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se reduzcan ciertas actividades",
            "start": 1382.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde se congrega a la gente de modo que",
            "start": 1385.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "puede haber una reducci\u00f3n de contagios",
            "start": 1388.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n en al alza baja california",
            "start": 1391.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sur y con menor intensidad",
            "start": 1395.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "considerablemente menor intensidad pero",
            "start": 1399.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya con cierto incremento baja california",
            "start": 1401.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y perd\u00f3n campeche sinaloa y veracruz",
            "start": 1404.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces en estas seis entidades",
            "start": 1407.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "federativas vamos a estar trabajando la",
            "start": 1409.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales",
            "start": 1412.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es muy buena y queremos destacarlo hay",
            "start": 1414.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un gran sentido de responsabilidad y una",
            "start": 1417.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "respuesta muy inmediata muy dedicada",
            "start": 1420.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como ha habido a lo largo de la epidemia",
            "start": 1423.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que explica este repunte",
            "start": 1427.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en la curva nacional y ojal\u00e1 que en la",
            "start": 1429.19,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "medida en que estas entidades",
            "start": 1431.8,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "federativas empiecen a tener una",
            "start": 1432.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en el n\u00famero de contagios",
            "start": 1434.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo tenga el conjunto del pa\u00eds",
            "start": 1435.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed queremos hacer un se\u00f1alamiento",
            "start": 1438.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "general a el pueblo de mexico la",
            "start": 1441.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "importancia de solicitar atenci\u00f3n de",
            "start": 1445.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manera temprana en este momento no",
            "start": 1448.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos problemas de saturaci\u00f3n de los",
            "start": 1451.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "servicios de salud despu\u00e9s de esas 20",
            "start": 1453.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semanas de reducci\u00f3n continua tenemos un",
            "start": 1456.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espacio muy amplio en las unidades",
            "start": 1459.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "scoville estas se han ido reconvirtiendo",
            "start": 1461.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ahora alojar a personas enfermas de",
            "start": 1464.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otros padecimientos pero en todo momento",
            "start": 1467.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen capacidad de re escalar de",
            "start": 1469.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reorganizarse para recibir a personas",
            "start": 1472.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con comida",
            "start": 1474.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el mensaje es no se espere por favor no",
            "start": 1476.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se espere si usted tiene s\u00edntomas fiebre",
            "start": 1479.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tos dolor de garganta dolor de cabeza",
            "start": 1483.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fatiga s\u00fabita piense que puede ser",
            "start": 1485.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comida 19 piensa que puede ser comida si",
            "start": 1489.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no es important\u00edsimo",
            "start": 1492.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puede haber otras razones pero estos",
            "start": 1494.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas durante una epidemia deben",
            "start": 1497.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alertar le de que podr\u00eda tener kobe 19",
            "start": 1499.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si usted tiene relaci\u00f3n con un familiar",
            "start": 1502.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un amigo un compa\u00f1ero de trabajo que ha",
            "start": 1504.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenido s\u00edntomas semejantes o quiz\u00e1",
            "start": 1507.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "incluso fue confirmado o confirmada con",
            "start": 1510.28,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "kobe 19 y usted a los pocos d\u00edas tiene",
            "start": 1513.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esos s\u00edntomas fiebre tos dolor de",
            "start": 1518.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "garganta dolor de cabeza fatiga piense",
            "start": 1520.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tiene comida para una vez que piensa",
            "start": 1524.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que tiene comida no se espere no acepte",
            "start": 1526.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por explicaci\u00f3n v\u00e1lida es otra infecci\u00f3n",
            "start": 1529.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respiratoria no te preocupes no pasa",
            "start": 1532.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nada comida es una enfermedad que avanza",
            "start": 1534.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente y si no se toman las medidas",
            "start": 1536.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de tratamiento de control de vigilancia",
            "start": 1541.03,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de manera temprana puede ser ya",
            "start": 1544.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "irreversible el da\u00f1o que causa la",
            "start": 1549.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "enfermedad esto lo hemos seguido viendo",
            "start": 1551.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a lo largo de la epidemia muchas veces",
            "start": 1553.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo hemos enfatizado que las personas se",
            "start": 1555.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "esperan sin tener un primer contacto",
            "start": 1558.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y servicios de salud y despu\u00e9s cuando ya",
            "start": 1561.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intentan ir al servicio de salud es",
            "start": 1564.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "demasiado tarde y una alerta particular",
            "start": 1565.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es com\u00fan que las personas vayan a una",
            "start": 1568.48,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "consulta esto ocurre generalmente en el",
            "start": 1573.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medio privado peque\u00f1o los peque\u00f1os",
            "start": 1575.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consultorios incluidos y de manera muy",
            "start": 1577.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "notoria los consultorios asociados a",
            "start": 1580.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "farmacia y que les realicen una prueba",
            "start": 1583.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida con una muestra de sangre esa",
            "start": 1586.13,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "prueba r\u00e1pida durante la fase aguda es",
            "start": 1590.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incorrecta porque esa es la prueba de",
            "start": 1592.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "anticuerpos y los anticuerpos solo van a",
            "start": 1595.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser positivos 15 o 20 d\u00edas despu\u00e9s de la",
            "start": 1598.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "enfermedad si usted tiene s\u00edntomas de",
            "start": 1601.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "kobe va con el m\u00e9dico y le hace una",
            "start": 1604.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "prueba de sangre y con base en esa",
            "start": 1607.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "prueba r\u00e1pida le dice que no tiene",
            "start": 1609.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comida eso es equivocado es incorrecto",
            "start": 1610.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a estar supervisando estos",
            "start": 1614.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consultorios para que no cometan este",
            "start": 1616.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "grave error porque este grave error",
            "start": 1619.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "causa mucho da\u00f1o hace que las personas",
            "start": 1621.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pierdan la oportunidad de un tratamiento",
            "start": 1624.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "temprano entonces en resumen",
            "start": 1626.42,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "no se esperen si usted tiene s\u00edntomas",
            "start": 1628.669,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "fiebre tos dolor de cabeza dolor de",
            "start": 1630.409,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "garganta fatiga s\u00fabita piense que tiene",
            "start": 1632.45,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "comida y acuda en un servicio de",
            "start": 1635.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica preferentemente los",
            "start": 1638.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos que han sido a lo",
            "start": 1641.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "largo de la epidemia capacitados y re",
            "start": 1643.58,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "organizados para atender a personas con",
            "start": 1645.529,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "kobe 19 vamos a ver",
            "start": 1648.889,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el resto tenemos la hospitalizaci\u00f3n como",
            "start": 1651.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ya decimos sigue manteni\u00e9ndose esta",
            "start": 1654.919,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 88 por ciento cuando",
            "start": 1657.739,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comparamos con el momento m\u00e1s intenso de",
            "start": 1660.169,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 1663.169,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y en la vacunaci\u00f3n arrancamos un nuevo",
            "start": 1664.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ciclo semanal con 280 mil 400 dosis",
            "start": 1667.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aplicadas ayer lo que nos da un",
            "start": 1671.17,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "acumulado de 37 millones 803 mil 462",
            "start": 1674.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna que hasta el momento se",
            "start": 1678.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "han utilizado cu\u00e1ntas personas se han",
            "start": 1681.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vacunado 26 millones 422 mil 800 y",
            "start": 1683.39,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "corresponde a 57% esquemas ya completos",
            "start": 1688.37,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 15 millones y el restante 43%",
            "start": 1692.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "son esquemas nuevos principalmente est\u00e1",
            "start": 1696.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "avanzando de manera acelerada en",
            "start": 1699.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "personas de 40 a 49 a\u00f1os de edad aqu\u00ed",
            "start": 1701.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vemos en la siguiente imagen el resumen",
            "start": 1705.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de cada entidad federativa la cobertura",
            "start": 1707.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a nivel del total del pa\u00eds 30 por ciento",
            "start": 1710.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya tiene al menos una dosis de",
            "start": 1713.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n 30 por ciento de las personas",
            "start": 1716.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adultas de 18 a\u00f1os o m\u00e1s y ah\u00ed vemos el",
            "start": 1718.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "detalle de cada entidad federativa como",
            "start": 1721.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se ha logrado la cobertura hay",
            "start": 1723.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "territorios sobre estados entidades",
            "start": 1725.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federativas donde la complejidad",
            "start": 1727.91,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 1729.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y un poco m\u00e1s dif\u00edcil el avance r\u00e1pido y",
            "start": 1731.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en donde hay zonas urbanas grandes",
            "start": 1733.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "destacadamente en la ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 1735.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "podemos avanzar mucho m\u00e1s r\u00e1pido con el",
            "start": 1737.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modelo de los macro y mega centros",
            "start": 1740.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "finalmente \u00e9l acumula 246 millones 256",
            "start": 1742.78,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "mil 655 dosis que hemos recibido y vemos",
            "start": 1746.87,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "el calendario en donde tenemos adem\u00e1s de",
            "start": 1751.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las un mill\u00f3n 350 mil dosis que acabamos",
            "start": 1755.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de recibir en unas pocas horas",
            "start": 1757.97,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "recibiremos 290 y mil 160 dosis de facer",
            "start": 1760.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "biotech a lo largo de la semana a\u00fan por",
            "start": 1765.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "definir el d\u00eda un mill\u00f3n 170 mil dosis",
            "start": 1767.929,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan tambi\u00e9n estar llegando lo",
            "start": 1771.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que comentamos con un mapa es lo",
            "start": 1774.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1777.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haremos con la vacunaci\u00f3n en la frontera",
            "start": 1778.61,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en la frontera existen 39 municipios que",
            "start": 1781.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n adyacentes inmediatamente pegados",
            "start": 1784.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a la frontera norte de m\u00e9xico con eeuu",
            "start": 1786.71,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ya hemos abierto el registro de personas",
            "start": 1790.61,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os y m\u00e1s de esa regi\u00f3n de esa",
            "start": 1794.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n exclusivamente y esto ya nos ha",
            "start": 1799.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permitido ir programando las vacunas",
            "start": 1801.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estas vacunas 1.350.000 de johnson y",
            "start": 1804.29,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "johnson que acaban de llegar",
            "start": 1807.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inmediatamente se van a la frontera",
            "start": 1808.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ahorita lo explicar\u00e1 precisamente el",
            "start": 1811.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "general secretario luis cresencio",
            "start": 1813.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sandoval y estar\u00edamos en posibilidad de",
            "start": 1815.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "iniciar ma\u00f1ana mismo",
            "start": 1818.299,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana mismo vacunando vamos a arrancar",
            "start": 1820.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en baja california y de ah\u00ed vamos a ir",
            "start": 1822.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desplazando nos al resto de la frontera",
            "start": 1825.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "toda la frontera los seis estados los 39",
            "start": 1827.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipios y vamos a ir avanzando para",
            "start": 1831.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dejar ya protegida a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1833.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1836.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1844.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes vamos a dar",
            "start": 1846.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informe en lo que se refiere a dos con",
            "start": 1848.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "regreso a clases",
            "start": 1850.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "generalmente tenemos precisamente",
            "start": 1852.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "total de 15 escuelas que ya regresaron a",
            "start": 1857.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "clases de manera presencial y recordemos",
            "start": 1860.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que en el caso de campeche",
            "start": 1863.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 pero finalmente decidi\u00f3",
            "start": 1865.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con esa libertad que se tiene de",
            "start": 1869.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "regresar a lo que es clase precisamente",
            "start": 1871.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a distancia hasta llegar a sem\u00e1foro",
            "start": 1873.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "amarillo para que pueda ser con",
            "start": 1876.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunidades de aprendizaje en lo que se",
            "start": 1877.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "refiere a los estados con centros",
            "start": 1880.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "comunitarios",
            "start": 1882.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "recordemos que ten\u00edamos cuatro all\u00e1",
            "start": 1882.94,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aumentaron a seis en este caso aumenta",
            "start": 1885.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "chihuahua y sinaloa sino la pasada",
            "start": 1887.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amarillo por eso se va al centro",
            "start": 1891.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunitario y los dem\u00e1s se siguen",
            "start": 1893.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manteniendo y en el caso de los estados",
            "start": 1895.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que decidan regresar hasta el pr\u00f3ximo",
            "start": 1898.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciclo escolar tenemos 11 recordemos que",
            "start": 1900.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba precisamente lo que era",
            "start": 1903.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "chihuahua y bueno ya ahorita decide",
            "start": 1905.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "regresar como sem\u00e1foro mayor que \u00e9ste y",
            "start": 1907.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "regresar ya a lo que es centro",
            "start": 1910.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunitario en la siguiente por favor en",
            "start": 1911.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo que se refiere al regreso a clases",
            "start": 1915.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presenciales tenemos un n\u00famero de",
            "start": 1916.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "municipios de 762 municipios con",
            "start": 1918.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 1922.07,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "escuelas abiertas 27 mil 885 ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 1923.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "desglosado por nivel as\u00ed como el n\u00famero",
            "start": 1928.519,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de trabajadores de la educaci\u00f3n que se",
            "start": 1931.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "han presentado son 289 mil 598 y el",
            "start": 1933.649,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "n\u00famero de alumnos que precisamente",
            "start": 1937.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se presentaron es un mill\u00f3n",
            "start": 1939.86,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "678 mil 76 en lo que se refiere a los",
            "start": 1941.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "centros comunitarios que es precisamente",
            "start": 1946.909,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "los que tambi\u00e9n est\u00e1n trabajando ya",
            "start": 1948.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos un total de escuelas de 154 con",
            "start": 1951.08,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "n\u00famero de escuelas abiertas de 1882 ah\u00ed",
            "start": 1955.76,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por nivel tambi\u00e9n y la estimaci\u00f3n",
            "start": 1959.809,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que tenemos de trabajadores es de 7 mil",
            "start": 1962.779,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "608 con una presencia de alumnos de 52",
            "start": 1965.57,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "mil 253 en lo que se refiere a la",
            "start": 1969.049,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de ciudad de m\u00e9xico tenemos un",
            "start": 1974.179,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "total de lo que son mil 130 escuelas que",
            "start": 1978.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "han abierto hay de esas y mil 130",
            "start": 1982.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1984.71,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y decidieron retornar nuevamente a lo",
            "start": 1985.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que es la escuela a distancia debido a",
            "start": 1988.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que se presentaron",
            "start": 1990.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "precisamente casos de kobe de los",
            "start": 1992.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itos y decidieron precisamente",
            "start": 1995.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regresar de las 1130 regresan 5 a lo que",
            "start": 1998.15,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es este educaci\u00f3n a distancia por lo",
            "start": 2002.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cual seguimos trabajando con 100 mil 125",
            "start": 2004.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico que ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 2007.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 2010.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con permiso se\u00f1or presidente bien para",
            "start": 2020.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "informar sobre el plan de distribuci\u00f3n",
            "start": 2022.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de las vacunas pzifer estas fueron",
            "start": 2024.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "arribando aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico el",
            "start": 2027.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "martes mi\u00e9rcoles y jueves de la semana",
            "start": 2030.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pasada estas son las cantidades que",
            "start": 2032.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hacen un total de mil un mill\u00f3n 458 mil",
            "start": 2036.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "novecientos noventa dosis de la vacuna a",
            "start": 2039.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "facer que que arribaron esta vacuna se",
            "start": 2042.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "traslad\u00f3 al instituto nacional de",
            "start": 2045.3,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda",
            "start": 2048.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "durante esos mismos d\u00edas martes",
            "start": 2049.87,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y jueves se reorganizaron de",
            "start": 2052.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acuerdo a las cantidades que fueron",
            "start": 2055.929,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "asignadas a los respectivos estados y el",
            "start": 2058.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d\u00eda jueves se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 2061.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a seis estados en seis",
            "start": 2065.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estados que asistieron al link han a",
            "start": 2068.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna",
            "start": 2071.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos fueron ciudad de mexico esta de",
            "start": 2074.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hidalgo puebla quer\u00e9taro y",
            "start": 2076.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "morelos y el d\u00eda viernes hicimos la",
            "start": 2079.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en v\u00eda a\u00e9rea a trav\u00e9s de",
            "start": 2082.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "seis rutas",
            "start": 2085.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llevadas a cabo por aeronaves de la",
            "start": 2087.53,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana para cubrir 19",
            "start": 2090.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estados la ruta 1 se cubri\u00f3 sinaloa",
            "start": 2093.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "chihuahua baja california sur baja",
            "start": 2097.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "california la ruta 2",
            "start": 2100.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aguascalientes nayarit colima y",
            "start": 2102.39,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n la ruta 3 guerrero la ruta 4",
            "start": 2105.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tabasco chiapas y oaxaca la ruta 5",
            "start": 2110.18,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "veracruz yucat\u00e1n y quintana roo la ruta",
            "start": 2114.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "6 san lu\u00eds potos\u00ed nuevo nuevo le\u00f3n",
            "start": 2118.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "coahuila y zacatecas todas las rutas se",
            "start": 2122.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "les fue proporcionando seguridad con",
            "start": 2125.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional con la armada o con el",
            "start": 2129.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano adelante este es el",
            "start": 2131.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "resumen el jueves y el viernes 10 y 11",
            "start": 2135.15,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de junio las dosis distribuidas 489 mil",
            "start": 2137.79,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "60 v\u00eda terrestre v\u00eda a\u00e9rea 958.000 230",
            "start": 2142.4,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "para un total de un mill\u00f3n 447 mil 290",
            "start": 2147.81,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "se cubrieron 25 entidades federativas y",
            "start": 2152.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se materializaron 6 rutas con 29",
            "start": 2156.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "escoltas de seguridad las rutas a\u00e9reas",
            "start": 2160.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fueron 6",
            "start": 2163.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo 26 operaciones con un total de",
            "start": 2165.63,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "casi 30 horas de vuelo de nuestros",
            "start": 2168.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pilotos el resumen de personal empleado",
            "start": 2171.359,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en esta distribuci\u00f3n fue en 894",
            "start": 2174.569,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "elementos 87 veh\u00edculos y 6 aeronaves y",
            "start": 2178.829,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre la vacuna",
            "start": 2183.809,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "jensen que se aplicar\u00e1 en la parte",
            "start": 2185.309,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fronteriza el d\u00eda de hoy se har\u00e1 la la",
            "start": 2188.88,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "reorganizaci\u00f3n de esas vacunas para",
            "start": 2193.309,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "poderlas transportar v\u00eda a\u00e9rea si",
            "start": 2195.769,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "podemos el mismo d\u00eda de hoy y si no",
            "start": 2198.9,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana temprano ahorita vamos a",
            "start": 2200.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reunirnos para hacer el plan de",
            "start": 2202.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para poder empezar a la",
            "start": 2206.19,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "brevedad esta vacunaci\u00f3n",
            "start": 2208.68,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas ya hay la",
            "start": 2228.339,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rosa gel corresponsal del grupo hill",
            "start": 2230.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora de la cr\u00f3nica de",
            "start": 2232.719,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana buenos",
            "start": 2234.67,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos presidentes pues de hoy y",
            "start": 2236.95,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sabemos que estar aqu\u00ed en palacio",
            "start": 2239.979,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional el gobierno del electo alfonso",
            "start": 2241.989,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "durazo y con usted y cu\u00e1l ser\u00e1 el tema",
            "start": 2244.779,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del encuentro y a qu\u00e9 hora ser\u00e1 se van a",
            "start": 2248.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desayunar o c\u00f3mo va a estar el",
            "start": 2250.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobernador electoral durante su campa\u00f1a",
            "start": 2253.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "expuso la importancia de impulsar el",
            "start": 2255.19,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "puerto de guaymas el aeropuerto de la",
            "start": 2257.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ciudad de obreg\u00f3n y el plan carretero",
            "start": 2259.749,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 postura tiene sobre",
            "start": 2261.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estos proyectos para sonora pero \u00e9ste",
            "start": 2263.739,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando sonora",
            "start": 2267.43,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 2274.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "coordinado muy bien con la gobernadora",
            "start": 2277.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 2282.66,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3",
            "start": 2287.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos a\u00f1os y ahora con el",
            "start": 2289.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "relevo institucional lo mismo",
            "start": 2294.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en efecto voy a platicar con el",
            "start": 2298.38,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "gobernador electo alfonso durazo",
            "start": 2302.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "creo que por la tarde",
            "start": 2307.66,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y vamos a tratar temas",
            "start": 2310.42,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de sonora",
            "start": 2314.609,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lo que tenemos como",
            "start": 2320.23,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 2324.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para el caso de su honor a lo m\u00e1s",
            "start": 2326.309,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 2328.439,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "es el plan de justicia a los pueblos",
            "start": 2330.04,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ians",
            "start": 2334.09,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ahora con",
            "start": 2335.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 2337.809,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle",
            "start": 2339.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al nuevo gobernador",
            "start": 2343.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos ayude esto no significa que no se",
            "start": 2345.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haya tenido apoyo de la actual",
            "start": 2349.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2350.91,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero si significa el que el nuevo",
            "start": 2353.53,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2358.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos siga apoyando porque es algo",
            "start": 2360.849,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 2364.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los yaquis",
            "start": 2367.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "han sido los m\u00e1s sufridos",
            "start": 2368.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de todas las etnias",
            "start": 2372.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de todas las culturas de m\u00e9xico",
            "start": 2376.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todos los pueblos originarios de m\u00e9xico",
            "start": 2382.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "padecieron de la represi\u00f3n",
            "start": 2385.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y hasta del exterminio",
            "start": 2389.37,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2393.77,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n extranjera",
            "start": 2396.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y durante el m\u00e9xico independiente y en",
            "start": 2400.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "especial durante el porfiriato",
            "start": 2403.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero los m\u00e1s castigados",
            "start": 2407.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 2411.55,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "golpeados",
            "start": 2414.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron los pueblos ians",
            "start": 2417.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 2426.43,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "fueron asesinados",
            "start": 2430.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alrededor de 15.000 yaquis",
            "start": 2432.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y deportados",
            "start": 2436.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "arrancados de sus pueblos para ir a",
            "start": 2439.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "trabajar como esclavos al sureste",
            "start": 2442.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a yucat\u00e1n",
            "start": 2449.15,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2449.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a las haciendas henequeneras",
            "start": 2452.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces hay una deuda hist\u00f3rica con los",
            "start": 2456.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis",
            "start": 2460.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 2462.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "saldar parte de esa deuda",
            "start": 2465.86,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo un plan",
            "start": 2469.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 2474.89,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la tierra con el",
            "start": 2477.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "agua y con el bienestar de los pueblos",
            "start": 2479.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 2483.92,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nos interesa",
            "start": 2486.51,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a tender en el corto plazo",
            "start": 2490.35,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2493.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2495.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos que apoyar toda la actividad",
            "start": 2497.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "productiva de son ahora",
            "start": 2500.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir impulsando los",
            "start": 2502.66,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "programas de salud",
            "start": 2507.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de concluir el",
            "start": 2510.53,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hospital de hermosillo equiparlo",
            "start": 2514.85,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "incluso inaugurarlo",
            "start": 2518.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya en unos meses",
            "start": 2522.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 2524.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 la gobernadora hemos hecho el",
            "start": 2527.42,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 2531.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de concluirlo es un hospital de",
            "start": 2533.349,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 2538.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2540.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comprando equipos modernos",
            "start": 2542.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y van a haber m\u00e9dicos suficientes",
            "start": 2545.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2550.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por mencionar s\u00f3lo este",
            "start": 2552.18,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "una obra no pero podr\u00eda decir lo mismo",
            "start": 2557.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2562.05,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2563.09,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la carretera de la vista",
            "start": 2564.9,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "agua prieta que la vamos a concluir",
            "start": 2568.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y desde luego el impulso a la educaci\u00f3n",
            "start": 2573.98,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2577.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "madres padres de los ni\u00f1os de la",
            "start": 2581.329,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc tenemos ese compromiso se",
            "start": 2584.239,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "ha ido avanzando pero falta y vamos a",
            "start": 2588.829,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cumplir y as\u00ed vamos a apoyar s\u00f3lo luego",
            "start": 2592.67,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "a guaymas ac\u00e1 gm",
            "start": 2597.829,
            "duration": 11.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el deporte van a quedar",
            "start": 2603.03,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "rehabilitados los dos estadios el de",
            "start": 2609.53,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n el de hermosillo las dos",
            "start": 2612.12,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "escuelas de b\u00e9isbol para j\u00f3venes",
            "start": 2614.52,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "en obreg\u00f3n en hermosillo y muchas otras",
            "start": 2619.63,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "cosas para sonar y me da mucho gusto el",
            "start": 2623.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que hoy pueda ver a alfonso y que",
            "start": 2628.18,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "necesito felicito a la gente de sonora a",
            "start": 2632.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2636.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hayan votado por el partido que hayan",
            "start": 2639.05,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "votado",
            "start": 2641.12,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los felicito porque de manera pac\u00edfica",
            "start": 2642.54,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica llevaron a cabo este relevo",
            "start": 2646.11,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ahora ser\u00eda por la tarde pero m\u00e1s",
            "start": 2651.859,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "manos a que ahora ser\u00eda la",
            "start": 2654.529,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "visita a las 5 a las 5 aqu\u00ed en palacio y",
            "start": 2656.829,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presidente bueno por otro lado pues",
            "start": 2661.079,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "viene el secretario de seguridad",
            "start": 2663.39,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "nacional de eeuu a le falta mallorca que",
            "start": 2667.809,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "plantear\u00e1 m\u00e9xico van a hablar sobre la",
            "start": 2670.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "reapertura",
            "start": 2672.91,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda saber qu\u00e9",
            "start": 2673.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "planteamiento en concreto tiene m\u00e9xico",
            "start": 2675.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para sobre la reapertura de la frontera",
            "start": 2677.859,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "norte con el secretario",
            "start": 2679.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el planteamiento concreto ya lo hab\u00edamos",
            "start": 2686.99,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comentado y adem\u00e1s le dimos la m\u00e1s",
            "start": 2689.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida al secretario",
            "start": 2692.869,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "mayorkas",
            "start": 2694.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es una buena se\u00f1al que ven\u00eda a m\u00e9xico",
            "start": 2696.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para escuchar los planteamientos en",
            "start": 2698.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2701.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 planteando que en primer",
            "start": 2702.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 2705.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presentarle cu\u00e1l es el impacto que ha",
            "start": 2706.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tenido el cierre de la ronda hasta ahora",
            "start": 2708.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo que estima m\u00e9xico que ha sido el",
            "start": 2712.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "impacto para toda la regi\u00f3n m\u00e9xico hasta",
            "start": 2714.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 2717.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "segundo informarle con compartirle que",
            "start": 2719.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a ser un esfuerzo",
            "start": 2723.46,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "extraordinario de vacunaci\u00f3n como aqu\u00ed",
            "start": 2724.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya se se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2726.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para que nuestras ciudades est\u00e9n en",
            "start": 2728.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares similares a los eeuu en",
            "start": 2731.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de vacunas adem\u00e1s con una",
            "start": 2733.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna en este caso johnson y johnson",
            "start": 2736.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autorizada en mexico por supuesto en",
            "start": 2739.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eeuu fabricada en los eeuu de manera que",
            "start": 2741.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es una vacuna que tiene el aval el",
            "start": 2744.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 2748.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los eeuu",
            "start": 2750.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y una vez que tengamos este avance que",
            "start": 2753.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ya partir de hoy se inicia este programa",
            "start": 2755.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como ya aqu\u00ed se dijo raro y va a cubrir",
            "start": 2759.369,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "toda la frontera pues entonces no habr\u00eda",
            "start": 2762.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "un argumento de car\u00e1cter sanitario ya",
            "start": 2765.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para mantener esas restricciones",
            "start": 2768.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces all\u00ed caben dos caminos un",
            "start": 2771.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "camino es que se llega a un acuerdo para",
            "start": 2774.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que dependiendo el avance que tengamos",
            "start": 2776.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ciudad se vayan relajando esas",
            "start": 2777.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "restricciones hasta que sean levantadas",
            "start": 2780.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ya no haya restricciones y otro",
            "start": 2783.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "camino es que cuando se llega un",
            "start": 2787.01,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porcentaje en el conjunto de las",
            "start": 2788.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudades se toma esa decisi\u00f3n eso lo",
            "start": 2790.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vamos a conversar con el d\u00eda de hoy como",
            "start": 2793.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "propuesta de gm\u00e9xico y veremos ya qu\u00e9",
            "start": 2794.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos dice vamos a informar una vez que",
            "start": 2797.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "termine esa visita es lo que vamos a",
            "start": 2799.76,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "plantear",
            "start": 2801.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias y ya por \u00faltimo preguntar en",
            "start": 2802.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "china y en rusia ya se est\u00e1n probando de",
            "start": 2806.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vacunas para contra kobe 19 para ni\u00f1os",
            "start": 2808.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda yo preguntar cu\u00e1nto estiman",
            "start": 2812.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que el mundo puede autorizar una vacuna",
            "start": 2815.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "segura para ni\u00f1os peque\u00f1os y cuando",
            "start": 2817.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podr\u00eda llegar a m\u00e9xico por ejemplo en",
            "start": 2821.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "china estaba leyendo que a partir de los",
            "start": 2823.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "3 a\u00f1os se est\u00e1 probando esta vacuna",
            "start": 2824.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda bueno este",
            "start": 2827.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir al doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 2831.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gatell que nos informe quiero aprovechar",
            "start": 2834.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para agradecerle al doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 2837.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "gatell",
            "start": 2841.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que durante",
            "start": 2842.8,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2845.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2847.1,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 2848.32,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "estuvo informando todas las tardes",
            "start": 2851.069,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 2854.549,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en",
            "start": 2858.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nuestro maestro",
            "start": 2862.099,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "orient\u00e1ndonos inform\u00e1ndonos",
            "start": 2866.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo considero",
            "start": 2870.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un profesional",
            "start": 2872.7,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "primero orden",
            "start": 2876.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 2878.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2881.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 2884.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 2886.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n",
            "start": 2889.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "destacado m\u00e9dico especialista",
            "start": 2892.23,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "un hombre honesto",
            "start": 2897.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2900.71,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 2902.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "del servidor p\u00fablico",
            "start": 2905.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "le toc\u00f3 a \u00e9l enfrentar",
            "start": 2908.239,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles la",
            "start": 2912.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incomprensi\u00f3n",
            "start": 2915.34,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2917.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 2919.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 provocaciones de todo tipo",
            "start": 2923.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 adelante y estamos muy contentos",
            "start": 2932.869,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "con su trabajo",
            "start": 2936.259,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "su desempe\u00f1o para conducir todo este",
            "start": 2940.23,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "proceso y salir adelante salvar vidas",
            "start": 2944.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "me pueden decir los adversarios que",
            "start": 2950.93,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "fallecieron mucho s\u00ed",
            "start": 2954.589,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si nos duele",
            "start": 2956.859,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nos sentimos por eso tristes",
            "start": 2965.45,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y siempre vamos a estar recordando",
            "start": 2969.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a los que perdieron la vida por el",
            "start": 2972.45,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hobbit",
            "start": 2975.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y desde luego abrazando a sus familiares",
            "start": 2977.65,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pero hicimos todo hemos hecho todo",
            "start": 2981.69,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "levantamos el sistema de salud del suelo",
            "start": 2986.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan camas",
            "start": 2992.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan equipos",
            "start": 2995.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan m\u00e9dicos no hab\u00edan enfermeras",
            "start": 2999.32,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada",
            "start": 3005.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y a pesar",
            "start": 3009.029,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3011.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo fuerte que peg\u00f3 la pandemia nadie se",
            "start": 3013.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 sin ser atendido",
            "start": 3017.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "todos fuimos atendidos",
            "start": 3021.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todos tuvieron",
            "start": 3026.27,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la posibilidad de estar en una cama de",
            "start": 3028.549,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 3031.009,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y ahora todos",
            "start": 3033.52,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3036.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los mexicanos van a tener",
            "start": 3038.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "garantizado su derecho a la salud y a la",
            "start": 3041.69,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3044.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y son muy malas las comparaciones",
            "start": 3049.339,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3054.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ofreciendo disculpa a otros pa\u00edses me",
            "start": 3057.19,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda en estos momentos",
            "start": 3062.109,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3067.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como estamos",
            "start": 3070.41,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 3074.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fallecidos en el mundo",
            "start": 3078.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sitio tiene m\u00e9xico",
            "start": 3083.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no es agradable para m\u00ed",
            "start": 3087.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 3091.79,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "estos datos pero los voy",
            "start": 3094.68,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "para dar a conocer porque es momento de",
            "start": 3099.089,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3103.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en los medios conservadores",
            "start": 3107.44,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "no hay estas comparaciones no se sabe",
            "start": 3111.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se piensa que",
            "start": 3117.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o mejor dicho se difunde que aqu\u00ed es",
            "start": 3121.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "donde tenemos el problema",
            "start": 3125.369,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3128.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y si me gustar\u00eda",
            "start": 3132.58,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 antes de que contestan 27",
            "start": 3136.47,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "este es el momento",
            "start": 3143.369,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3147.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ha habido mucha desinformaci\u00f3n mucha",
            "start": 3151.4,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "mala fe",
            "start": 3154.73,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de medios convencionales no de todos",
            "start": 3157.1,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3161.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "este ha sido tiempos de canallas",
            "start": 3163.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiempos de zopilotes",
            "start": 3168.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3174.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por la completa",
            "start": 3179.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esa es una tabla",
            "start": 3184.65,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "de 30",
            "start": 3189.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3191.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los fallecidos",
            "start": 3195.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 3200.17,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene lugar 19 de 30",
            "start": 3206.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de fallecidos por mill\u00f3n de habitantes",
            "start": 3214.87,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica",
            "start": 3227.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tenemos menos fallecidos",
            "start": 3231.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que per\u00fa",
            "start": 3235.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de brasil",
            "start": 3238.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que colombia",
            "start": 3244.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que argentina",
            "start": 3246.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y que eeuu",
            "start": 3248.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y con relaci\u00f3n",
            "start": 3255.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses lo mismo",
            "start": 3258.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "menos fallecidos",
            "start": 3261.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que en italia",
            "start": 3263.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en el reino unido",
            "start": 3267.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses europeos",
            "start": 3271.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con la de vacunaci\u00f3n de favor",
            "start": 3279.47,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tenemos el noveno lugar",
            "start": 3288.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en vacunas",
            "start": 3292.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "disponibles",
            "start": 3295.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3306.63,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "se ha hecho un gran esfuerzo no podemos",
            "start": 3309.119,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cantar victoria",
            "start": 3316.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir cuidando nos",
            "start": 3321.5,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "porque es una enfermedad traicionera",
            "start": 3325.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso es un virus",
            "start": 3331.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 3337.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente y ojal\u00e1",
            "start": 3344.89,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y esto se piense se reflexione",
            "start": 3348.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los que han llevado a cabo",
            "start": 3354.599,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "toda la estrategia para enfrentar la",
            "start": 3357.749,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "pandemia han actuado",
            "start": 3360.989,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "muy bien de manera profesional",
            "start": 3364.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3369.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda informado como se ha hecho",
            "start": 3371.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 pa\u00eds",
            "start": 3377.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no reconocer eso",
            "start": 3379.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "aunque pa\u00eds del mundo",
            "start": 3383.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "inicio la informaci\u00f3n y la orientaci\u00f3n",
            "start": 3389.19,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3393.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la pandemia",
            "start": 3396.239,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas",
            "start": 3400.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y de manera transparente abierta sin",
            "start": 3403.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ocultar nada",
            "start": 3406.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "soportando hasta",
            "start": 3411.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "agravios majader\u00edas",
            "start": 3416.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3422.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "si este tenemos",
            "start": 3424.45,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "que darle su lugar y respetar",
            "start": 3429.44,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "reconocer la labor de muchos m\u00e9dicos de",
            "start": 3434.75,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "muchas enfermeras y tambi\u00e9n de los",
            "start": 3439.02,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "responsables de la conducci\u00f3n en el",
            "start": 3444.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 3448.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y subrayo algo",
            "start": 3452.049,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "la importancia",
            "start": 3455.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3458.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la salud no se privatice",
            "start": 3460.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 3464.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se pudo lograr",
            "start": 3466.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque se intervino",
            "start": 3473.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no se escatimaron esfuerzos ni recursos",
            "start": 3479.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 3485.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 3487.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "he ejercido 20 mil millones de pesos en",
            "start": 3490.589,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de vacunas",
            "start": 3494.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y no tenemos problemas",
            "start": 3496.869,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3503.51,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica y las vacunas",
            "start": 3507.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gratuitas",
            "start": 3510.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso no a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 3516.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n no a la privatizaci\u00f3n de",
            "start": 3520.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3522.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 3525.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del bienestar del pueblo",
            "start": 3529.17,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "entonces es importante esta reflexi\u00f3n en",
            "start": 3534.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estos momentos",
            "start": 3539.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque yo no hab\u00eda podido",
            "start": 3542.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "agradecerle al doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 3546.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y a todo su equipo por lo que han hecho",
            "start": 3549.609,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pero este es el momento de hacerlo ya no",
            "start": 3552.42,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "se va a informar en las tardes porque ya",
            "start": 3557.819,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3562.469,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3564.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bajando la pandemia afortunadamente no",
            "start": 3567.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "quiere decir que no estemos atendiendo",
            "start": 3571.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "anoche nos reunimos",
            "start": 3573.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos los lunes los jueves nos reunimos",
            "start": 3579.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3583.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para ver lo de la pandemia tratar en el",
            "start": 3584.96,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tema las estrategias a seguir",
            "start": 3589.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas",
            "start": 3593.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad participan",
            "start": 3596.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 3601.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "del plan de vacunaci\u00f3n los que tienen",
            "start": 3603.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que ver con la pandemia todas las",
            "start": 3606.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas",
            "start": 3609.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "desde hace much\u00edsimo tiempo van a seguir",
            "start": 3612.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "participando y solo los martes vamos a",
            "start": 3615.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3619.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como vamos si hay algo extraordinario",
            "start": 3622.28,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se informa cualquier otro d\u00eda ahora",
            "start": 3628.22,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed sobre los ni\u00f1os",
            "start": 3631.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidencia por sus",
            "start": 3639.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "palabras pero sobre todo quisiera decir",
            "start": 3642.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente como lo dije el viernes al",
            "start": 3644.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cerrar las conferencias gracias por su",
            "start": 3646.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apoyo porque su apoyo para poder tener",
            "start": 3648.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n de la epidemia con bases",
            "start": 3651.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas con una base rigurosa y el",
            "start": 3654.18,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "apoyo para compartir informaci\u00f3n en",
            "start": 3659.49,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiempo real de manera abierta cuando",
            "start": 3662.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "eran buenas noticias buenas cuando no",
            "start": 3664.589,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "eran buenas noticias tambi\u00e9n compartir",
            "start": 3666.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la de esa manera eso no se ha dado en",
            "start": 3668.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las naciones del mundo",
            "start": 3671.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en esta misma pandemia de kobe 19 hemos",
            "start": 3672.81,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "visto distintas situaciones en donde los",
            "start": 3677.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "criterios pol\u00edticos se imponen sobre los",
            "start": 3682.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "criterios cient\u00edficos en vez de",
            "start": 3684.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "encontrar un punto adecuado de",
            "start": 3686.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "potenciaci\u00f3n y lo que quiero compartir",
            "start": 3689.54,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovechando el agradecimiento que",
            "start": 3692.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "le hago al presidente por su apoyo es",
            "start": 3694.71,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3697.14,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "en todo momento la conducci\u00f3n de la",
            "start": 3698.309,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epidemia ha estado acompa\u00f1ada por la",
            "start": 3700.349,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "voluntad del jefe de la naci\u00f3n de que",
            "start": 3702.599,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las cosas se hagan bien que se hagan con",
            "start": 3706.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica pero adem\u00e1s con la",
            "start": 3709.259,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "perspectiva del bienestar social y esto",
            "start": 3712.019,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo dijimos muchas veces aqu\u00ed en la",
            "start": 3714.839,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conferencia de la tarde de los pulsos de",
            "start": 3716.779,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la salud en un pa\u00eds que tiene tan",
            "start": 3720.509,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "grandes desigualdades sociales no se",
            "start": 3723.42,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "puede tener un criterio a rajatabla",
            "start": 3726.66,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "solamente con el reduccionismo de lo",
            "start": 3729.049,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico hay que tomar en cuenta lo",
            "start": 3732.749,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "social y por eso las distintas medidas",
            "start": 3734.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "como en nuestra jornada nacional de sana",
            "start": 3737.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "distancia representan una modalidad",
            "start": 3740.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de utilizar los mecanismos de",
            "start": 3742.829,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica del distanciamiento",
            "start": 3746.819,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "social de la mitigaci\u00f3n comunitaria pero",
            "start": 3748.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "teniendo siempre en cuenta el bienestar",
            "start": 3751.949,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "social y recordar\u00e1n que comentamos que",
            "start": 3754.049,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3757.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "decidimos no utilizar en ning\u00fan momento",
            "start": 3758.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la coerci\u00f3n sino acudir a la persuasi\u00f3n",
            "start": 3760.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al convencimiento",
            "start": 3763.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n al pueblo para que se sumara",
            "start": 3766.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a las actividades nunca tuvimos una",
            "start": 3768.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n dirigida a las personas lo que",
            "start": 3773.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "planteamos es que los espacios p\u00fablicos",
            "start": 3776.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "escolares de trabajo o espacios en",
            "start": 3778.56,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "general donde conviven las personas",
            "start": 3783.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los sujetos de la acci\u00f3n de el",
            "start": 3786.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobierno en t\u00e9rminos de orientar la",
            "start": 3790.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la movilidad pero no las",
            "start": 3793.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personas y consideramos que eso ha sido",
            "start": 3794.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el pilar del manejo de la epidemia tener",
            "start": 3797.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esa noci\u00f3n de que el bienestar social es",
            "start": 3800.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante no solamente lo biol\u00f3gico",
            "start": 3804.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente es un",
            "start": 3806.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "privilegio y un honor trabajar con usted",
            "start": 3808.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajaba con mi maestro doctor alcocer",
            "start": 3811.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y en general por la cuarta",
            "start": 3812.88,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3814.68,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "sobre la pregunta quisiera aprovechar",
            "start": 3816.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para comentar el asunto la inquietud es",
            "start": 3819.309,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cuando los ni\u00f1os cuando las ni\u00f1as los",
            "start": 3822.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos los estudios",
            "start": 3825.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos que se hacen para",
            "start": 3827.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "identificar las propiedades de las",
            "start": 3829.5,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "vacunas y su seguridad su eficacia",
            "start": 3832.39,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se hacen siguiendo ciertos est\u00e1ndares de",
            "start": 3837.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica de investigaci\u00f3n en salud que",
            "start": 3840.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ha sido asentadas a lo largo de muchas",
            "start": 3843.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 3845.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "uno de esos criterios \u00e9ticos considera",
            "start": 3847.279,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que las poblaciones vulnerables no deben",
            "start": 3850.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser involucradas en los estudios",
            "start": 3853.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciales porque raz\u00f3n para garantizar",
            "start": 3855.079,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la mayor protecci\u00f3n de esas poblaciones",
            "start": 3858.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vulnerables la vulnerabilidad se",
            "start": 3860.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "identifica de m\u00faltiples maneras puede",
            "start": 3862.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ser vulnerabilidad social puede ser una",
            "start": 3864.77,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "realidad en grupos \u00e9tnicos que han sido",
            "start": 3867.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente relegados personas",
            "start": 3870.589,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad embarazadas o",
            "start": 3873.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde luego menores de edad entonces",
            "start": 3877.19,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "nunca se hacen ensayos cl\u00ednicos de",
            "start": 3879.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inicio y nestea considerando estas",
            "start": 3882.319,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poblaciones a menos que el inter\u00e9s de",
            "start": 3884.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del producto que se est\u00e1",
            "start": 3887.329,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "investigando en este caso las vacunas",
            "start": 3889.789,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "sea preponderante en esas situaciones",
            "start": 3891.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ejemplo una enfermedad de ni\u00f1os",
            "start": 3894.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "evidentemente tendr\u00eda que considerar",
            "start": 3896.21,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "desde el inicio en un ensayo de vacunas",
            "start": 3898.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para prevenirla",
            "start": 3901.789,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y ni\u00f1os pero no es el caso",
            "start": 3904.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed afortunadamente kobe 19 est\u00e1 ya muy",
            "start": 3906.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "claramente identificado en el mundo que",
            "start": 3910.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las personas menores de edad no tienen",
            "start": 3913.57,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "un riesgo tan alto como lo tienen las",
            "start": 3917.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas de mayor edad en especial de 45",
            "start": 3919.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en adelante",
            "start": 3923.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero una vez que se tienen las",
            "start": 3925.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "evidencias cient\u00edficas producto de estos",
            "start": 3927.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ensayos de que la vacuna es segura y",
            "start": 3929.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "eficaz como lo son todas las que est\u00e1n",
            "start": 3931.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en uso en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 3933.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces se puede ir incorporando",
            "start": 3936.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "distintas rondas de ensayos estos",
            "start": 3937.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estudios en poblaci\u00f3n en donde ya se",
            "start": 3941.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "consideren a menores de edad esto es lo",
            "start": 3944.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ocurriendo ya algunas vacunas",
            "start": 3946.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya lo han logrado pzifer en concreto fue",
            "start": 3949.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la primera que logr\u00f3 la pruebas o",
            "start": 3952.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la fda de eeuu para uso en",
            "start": 3954.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "12 a 15 a\u00f1os de edad y ya est\u00e1",
            "start": 3958.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conduciendo estudios para incluso",
            "start": 3961.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "menores de 12 a\u00f1os y varias de las",
            "start": 3963.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "vacunas est\u00e1n en eso el proceso que",
            "start": 3966.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguiremos en mexico como lo hemos dicho",
            "start": 3968.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es en cuanto a esa evidencia cient\u00edfica",
            "start": 3970.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9 completa y se nos presente a la",
            "start": 3973.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoridad regulatoria cofepris la",
            "start": 3975.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "evidencia se ir\u00e1 procesando para evaluar",
            "start": 3978.5,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y en su caso autorizar el uso de",
            "start": 3981.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "emergencias en poblaciones menores",
            "start": 3984.349,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "el viernes pasado precisamente cofepris",
            "start": 3987.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un subcomit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas",
            "start": 3989.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la vacuna pzifer con base en el",
            "start": 3992.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "expediente lo adicional que dio fai ser",
            "start": 3994.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y recomend\u00f3 la autorizaci\u00f3n de uso de",
            "start": 3997.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "emergencias de la vacuna pzifer en",
            "start": 4001.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas de 12 a 15 a\u00f1os seguramente en",
            "start": 4003.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos pocos d\u00edas ya se concretar\u00e1",
            "start": 4008.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con una resoluci\u00f3n formal pero esta es",
            "start": 4010.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n del comit\u00e9 de mol\u00e9culas",
            "start": 4013.32,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "nuevas y as\u00ed seguiremos para lo \u00faltimo",
            "start": 4015.03,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que quiero decir para poner en contexto",
            "start": 4017.369,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "es hacia d\u00f3nde vamos en el mundo con las",
            "start": 4019.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunas una de las inquietudes",
            "start": 4022.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importantes es lograr demostrar la",
            "start": 4024.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "seguridad y eficacia en toda la",
            "start": 4026.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en el caso de m\u00e9xico tenemos",
            "start": 4028.5,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "vacunas para cubrir a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 4030.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos contratos las vacunas van",
            "start": 4032.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "llegando pero los contratos nos permiten",
            "start": 4035.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tener 120 millones de dosis de vacunas",
            "start": 4037.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos da para toda la poblaci\u00f3n y lo",
            "start": 4040.109,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "segundo es",
            "start": 4042.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a una situaci\u00f3n cambiante que son las",
            "start": 4044.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "variantes de inter\u00e9s variantes de",
            "start": 4049.5,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n las mutaciones gen\u00e9ticas",
            "start": 4051.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del virus sars co2 que en su momento es",
            "start": 4054.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "importante que las vacunas existentes",
            "start": 4056.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "demuestren que tambi\u00e9n son competentes",
            "start": 4059.13,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para inducir inmunidad hacia la",
            "start": 4061.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfermedad causada por estas variantes y",
            "start": 4064.33,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hasta el momento las noticias muy",
            "start": 4066.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alentadoras de los distintos",
            "start": 4067.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "experimentos que se han hecho con varias",
            "start": 4069.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunas pzifer astraz\u00e9neca tambi\u00e9n ya",
            "start": 4071.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sputnik muestran que la tambi\u00e9n las",
            "start": 4074.95,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vacunas chinas que existe eficacia para",
            "start": 4078.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la enfermedad causada por las",
            "start": 4082.63,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "variantes",
            "start": 4084.52,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4085.799,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 4094.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "financie rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido",
            "start": 4097.389,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "presidente pues seguramente usted ya",
            "start": 4100.6,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enterado se anuncia la retirada no",
            "start": 4103.639,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de otro de los principales l\u00edderes",
            "start": 4108.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "charros sindicales de este pa\u00eds el se\u00f1or",
            "start": 4110.779,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez que lleva 45",
            "start": 4114.739,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como dirigente sindical en",
            "start": 4118.67,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos de m\u00e9xico",
            "start": 4120.529,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "a quien a trav\u00e9s de un v\u00eddeo que ya",
            "start": 4122.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "publicamos en nuestro canal",
            "start": 4125.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bueno pues hern\u00e1ndez ju\u00e1rez asegura que",
            "start": 4128.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya es tiempo de retirarse y dar paso a",
            "start": 4131.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones pero seg\u00fan los",
            "start": 4134.76,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estatutos presidente quedar\u00eda el",
            "start": 4138.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "secretario o la secretaria del interior",
            "start": 4142.07,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y pues resulta que su sobrina entonces",
            "start": 4145.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pues los trabajadores adem\u00e1s pues no le",
            "start": 4149.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "creen que se va a ir de piensan que es",
            "start": 4152.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como una cortina de humo y pues",
            "start": 4154.53,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo si usted podr\u00eda respaldar",
            "start": 4158.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los ya sea con alguna comisi\u00f3n para",
            "start": 4162.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "revisar esta situaci\u00f3n y sobre todo",
            "start": 4165.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 4168.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 en negociaci\u00f3n lo que",
            "start": 4169.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ofrece la empresa cambiar sus",
            "start": 4173.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jubilaciones por acciones de tel\u00e9fonos",
            "start": 4175.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico los trabajadores en su mayor\u00eda",
            "start": 4178.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n en renuentes no quieren que",
            "start": 4181.31,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "se les pague con acciones entonces pues",
            "start": 4185.21,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo el presidente si habr\u00eda",
            "start": 4190.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la posibilidad de reunirse con alguna",
            "start": 4193.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que usted est\u00e9 nombrada porque",
            "start": 4196.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pues no han podido hablar con la",
            "start": 4199.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y pues si les",
            "start": 4201.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preocupa y sobre todo bueno pues est\u00e1n",
            "start": 4204.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solicitando tambi\u00e9n pues alguna",
            "start": 4206.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda porque pues estamos hablando",
            "start": 4209.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de 60.000 trabajadores y pues este se\u00f1or",
            "start": 4211.85,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "permaneci\u00f3 45 a\u00f1os bueno todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 4216.13,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed entonces pues si habr\u00eda esa",
            "start": 4220.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "posibilidad el presidente en este en",
            "start": 4224.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este tema es este el primer asunto que",
            "start": 4227.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le quiero comentar",
            "start": 4230.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cosa que",
            "start": 4233.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4235.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "veamos que se atienda",
            "start": 4239.42,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del aceite del trabajo miren",
            "start": 4245.07,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que de ser cierto",
            "start": 4248.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez tome esta",
            "start": 4253.37,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 4255.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4257.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 4259.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconocerse",
            "start": 4262.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4265.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s d",
            "start": 4267.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bastante tiempo",
            "start": 4270.97,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 4273.78,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "se jubilen",
            "start": 4278.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y en el caso de francisco hern\u00e1ndez",
            "start": 4282.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 4285.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en efecto lleva mucho tiempo en el",
            "start": 4287.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sindicato pero tambi\u00e9n",
            "start": 4291.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4293.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4296.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante reconoce",
            "start": 4298.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ha hecho una labor ese es",
            "start": 4303.98,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mi punto de vista",
            "start": 4308.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a favor de los trabajadores",
            "start": 4313.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque hay casos donde no s\u00f3lo tardan",
            "start": 4316.599,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4321.669,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se vuelven eternos",
            "start": 4323.429,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4327.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "afectan",
            "start": 4330.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los trabajadores que se dicen",
            "start": 4333.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "representar",
            "start": 4336.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "yo no creo que sea el caso de los",
            "start": 4338.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "trabajadores telefonistas",
            "start": 4341.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "su contrato colectivo",
            "start": 4345.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4349.63,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 4352.039,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que no han logrado",
            "start": 4354.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "otros sindicatos",
            "start": 4357.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de todas maneras con respeto porque no",
            "start": 4363.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es el caso de pemex all\u00ed el estado",
            "start": 4366.179,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "o pemex act\u00faa como",
            "start": 4370.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n",
            "start": 4374.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 4379.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es una empresa particular",
            "start": 4381.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 4385.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo puedo",
            "start": 4388.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "opinar m\u00e1s",
            "start": 4390.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4393.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y sindicatos que tienen que ver con el",
            "start": 4395.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estado mexicano con",
            "start": 4398.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4400.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4403.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 4405.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "intervenir en la vida",
            "start": 4407.26,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4410.42,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "las empresas y de los sindicatos de esos",
            "start": 4412.429,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hechos de trabajo tengo que ser muy",
            "start": 4416.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "respetuoso entonces",
            "start": 4418.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la forma de atender a los",
            "start": 4421.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4424.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4428.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se concilie que",
            "start": 4429.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salgamos",
            "start": 4433.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bien salgamos adelante",
            "start": 4435.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4438.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed",
            "start": 4440.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pensando en cometer injusticias",
            "start": 4445.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "contra los trabajadores telefonistas",
            "start": 4449.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras vamos a estar",
            "start": 4452.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pendientes y los atendemos siete pares",
            "start": 4456.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de presidentes gracias y bueno en este",
            "start": 4459.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mismo tema el presidente seguramente",
            "start": 4462.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "usted estuvo enterado que la",
            "start": 4466.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vicepresidenta kamala harris sostuvo un",
            "start": 4468.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "encuentro privado con seis",
            "start": 4471.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "representantes del sector obrero este si",
            "start": 4473.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "le notificaron del encuentro y lo que se",
            "start": 4478.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vio en el encuentro",
            "start": 4482.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con una de ellas que fue la",
            "start": 4484.81,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "representante obrera y bueno el",
            "start": 4488.03,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "presidente es imelda jim\u00e9nez ella es una",
            "start": 4492.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajadora despedida desde hace 7 a\u00f1os",
            "start": 4495.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la empresa de la metal\u00fargica",
            "start": 4497.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1a textil hierro m\u00e9xico en",
            "start": 4500.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "coahuila entonces ella fue la que tuvo",
            "start": 4505.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la oportunidad de hablar en nombre de",
            "start": 4507.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores ante la se\u00f1ora",
            "start": 4509.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara",
            "start": 4512.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y les ofrecieron nada m\u00e1s dos minutos",
            "start": 4513.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "para exponer su punto pero pues resulta",
            "start": 4517.56,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "que ella representando pues a la clase",
            "start": 4522.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajadora habl\u00f3 en nombre tambi\u00e9n de",
            "start": 4525.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los 126 trabajadores que son despedidos",
            "start": 4529.27,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "precisamente de esta empresa textil",
            "start": 4532.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hierro mexico entonces este pues tambi\u00e9n",
            "start": 4534.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora kamala harris la",
            "start": 4537.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vicepresidenta se torn\u00f3 muy interesada",
            "start": 4540.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n y sobre todo el",
            "start": 4543.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente y bueno ellos est\u00e1n pidiendo",
            "start": 4546.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que usted",
            "start": 4549.19,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de su equipo de la secretaria del",
            "start": 4552.489,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "trabajo pues les ayude a resolver este",
            "start": 4554.499,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "problema de textil hierro m\u00e9xico y",
            "start": 4557.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que tambi\u00e9n lo hubo otros",
            "start": 4560.53,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "representantes aqu\u00ed con la",
            "start": 4563.38,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 4565.989,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "kamala harris estuvo el se\u00f1or el alcalde",
            "start": 4567.369,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que tengo entendido es el pap\u00e1 de la",
            "start": 4573.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "secretaria de la secretaria del trabajo",
            "start": 4575.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero presidente usted sabe que este tema",
            "start": 4579.719,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "es muy delicado y est\u00e1 en toda un",
            "start": 4583.27,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pues ni siquiera es una cl\u00e1usula sino es",
            "start": 4588.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un es un espacio muy grande del tema",
            "start": 4590.54,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "entonces en los dos minutos que tuvieron",
            "start": 4594.05,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or arturo alcalde le comunic\u00f3 a la",
            "start": 4597.889,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "vicepresidenta que los trabajadores no",
            "start": 4602.29,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "quer\u00edan sindicalizarse porque no quer\u00edan",
            "start": 4605.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que les quitaran su dinero y que no",
            "start": 4609.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "confiaban en los sindicatos entonces",
            "start": 4611.659,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "imelda la perd\u00f3n la trabajadora pues",
            "start": 4614.81,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "obviamente delante de la de la",
            "start": 4620.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vicepresidenta lo desminti\u00f3 dijo que no",
            "start": 4625.03,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que era mentira que los trabajadores",
            "start": 4628.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "claro que quer\u00edan sindicalizarse pero",
            "start": 4630.499,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que no quer\u00edan sindicalizarse a trav\u00e9s",
            "start": 4633.409,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de estos sindicatos charros as\u00ed me dijo",
            "start": 4636.889,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ella porque habl\u00e9 con ella personalmente",
            "start": 4640.249,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "directamente de la en el caso de de",
            "start": 4643.389,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "su empresa lo maneja el que fuera",
            "start": 4647.329,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "senador p\u00e9rez o de apellido de nombre",
            "start": 4651.34,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "teresa horita no tengo el apellido aqu\u00ed",
            "start": 4655.429,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces presidente a m\u00ed si me me",
            "start": 4658.479,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preocupo esta imagen que la",
            "start": 4662.689,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "vicepresidenta tom\u00f3 no s\u00e9 en calidad de",
            "start": 4666.519,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 ido porque no me supieron",
            "start": 4670.76,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "decir si fue como abogado laborista o",
            "start": 4673.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 4677.269,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "no sabemos yo no conozco yo conozco a",
            "start": 4678.229,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muchos l\u00edderes sindicales y l\u00edderes",
            "start": 4681.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "obreros y abogados obreros pero a \u00e9l no",
            "start": 4684.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo conozco en lo personal entonces",
            "start": 4687.409,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y me dice imelda jim\u00e9nez que la",
            "start": 4691.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vicepresidenta quiso platicar con ella",
            "start": 4694.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo porque tambi\u00e9n le coment\u00f3 que",
            "start": 4696.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como se hab\u00eda sentido ella con los",
            "start": 4700.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cursos de capacitaci\u00f3n con los",
            "start": 4703.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sindicatos norteamericanos entonces lo",
            "start": 4705.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cual me hizo revelar que este ya han",
            "start": 4708.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenido contacto con sindicatos",
            "start": 4712.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "norteamericanos entonces le dijo la",
            "start": 4713.81,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vicepresidenta harris que se iba muy",
            "start": 4719.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "satisfecha por haber platicado con ella",
            "start": 4722.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y bueno con todos los dem\u00e1s presentes",
            "start": 4725.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces presidente yo le le pedir\u00eda que",
            "start": 4727.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece esto porque creo que",
            "start": 4731.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es un apartado muy importante en el tema",
            "start": 4734.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y de ser posible pues ahora que se",
            "start": 4737.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "terminaron las conferencias de",
            "start": 4739.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 4741.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si no presenciales que se hicieran",
            "start": 4743.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunas conferencias o algunas",
            "start": 4745.99,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presentaciones a trav\u00e9s de una trav\u00e9s de",
            "start": 4749.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "internet porque yo siento que este",
            "start": 4753.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "movimiento obrero que viene est\u00e1 muy",
            "start": 4756.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "despierto la verdad es que aqu\u00ed traigo",
            "start": 4759.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como dos o tres denuncias tambi\u00e9n de",
            "start": 4761.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otros trabajadores estamos hablando de",
            "start": 4764.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sepomex despedidos estamos hablando de",
            "start": 4766.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la principal minera de zacatecas que",
            "start": 4770.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me mandaron v\u00eddeos que fueron",
            "start": 4772.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "golpeados entonces ese ser\u00eda este mi",
            "start": 4775.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "primer tema",
            "start": 4778.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente pues \u00e9ste en efecto cuando",
            "start": 4779.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nos reunimos con la vicepresidenta ella",
            "start": 4782.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "me coment\u00f3 de que iba a tener esa",
            "start": 4787.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 4789.88,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4791.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "me informaron m\u00e1s",
            "start": 4795.99,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito es garantizar las",
            "start": 4799.329,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 4804.639,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "todos podamos expresarnos",
            "start": 4808.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4812.01,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds abierto al escrutinio",
            "start": 4814.19,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 4817.889,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ocultar",
            "start": 4820.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 4824.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces hasta ahora",
            "start": 4827.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "me estoy enterando",
            "start": 4830.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de que particip\u00f3 esta compa\u00f1\u00eda la imelda",
            "start": 4833.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y de que particip\u00f3",
            "start": 4836.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el abogado",
            "start": 4838.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 4840.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4843.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en general la visita de la",
            "start": 4845.63,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vicepresidenta fue muy productiva",
            "start": 4850.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 4854.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar as\u00ed y en efecto es",
            "start": 4857.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un tema que a ellos les importa mucho y",
            "start": 4861.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nosotros",
            "start": 4863.49,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este coincidimos por eso",
            "start": 4865.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si desean",
            "start": 4872.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "participar en una reuni\u00f3n con dirigentes",
            "start": 4878.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sindicales nosotros no nos oponemos en",
            "start": 4882.61,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4885.25,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este hay libertades y no solo en mi caso",
            "start": 4886.58,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "debo luna entonces en cualquier",
            "start": 4890.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el caso de otros gobiernos",
            "start": 4893.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4896.44,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4897.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 4899.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "es que haya justicia laboral",
            "start": 4901.89,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que haya democracia en los sindicatos",
            "start": 4905.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que mejoren los salarios",
            "start": 4910.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya hay coincidencias plenas y la verdad",
            "start": 4914.869,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "llevamos buenas relaciones",
            "start": 4919.219,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "con los dirigentes sindicales de todas",
            "start": 4921.88,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "las facciones y est\u00e1n haciendo un",
            "start": 4926.29,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "esfuerzo para lograr la democratizaci\u00f3n",
            "start": 4928.989,
            "duration": 10.891
        },
        {
            "text": "de los sindicatos que lo reconozco",
            "start": 4935.83,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nos han ayudado en reformas importantes",
            "start": 4939.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "como la disminuci\u00f3n",
            "start": 4943.469,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "del cobro de comisiones en afores",
            "start": 4948.35,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "la eliminaci\u00f3n del",
            "start": 4953.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 4955.659,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "los aumentos al salario",
            "start": 4960.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y otras prestaciones llevamos muy buena",
            "start": 4965.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4969.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con el sector obrero del pa\u00eds y vamos a",
            "start": 4970.9,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "seguir as\u00ed",
            "start": 4975.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "periodista presidente si me interesar\u00eda",
            "start": 4977.389,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucho yo no sab\u00eda que hab\u00eda este",
            "start": 4980.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "intercambio con eeuu con los sindicatos",
            "start": 4983.309,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluso estuve conversando con ella",
            "start": 4985.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acerca de esto y bueno pues obviamente",
            "start": 4988.289,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es otra experiencia que se puede",
            "start": 4991.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "transmitir a los dem\u00e1s sindicatos y",
            "start": 4993.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bueno pues que piden que les",
            "start": 4997.139,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "apoyen en resolver su huelga que james",
            "start": 4999.15,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "despidos si vamos a tomarlo en",
            "start": 5002.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 5006.469,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y este para que se atienda ayer por",
            "start": 5008.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5011.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "me informaron",
            "start": 5013.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de una decisi\u00f3n que tomaron para reabrir",
            "start": 5015.38,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "la mina de cosa la densidad lo s\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5020.0,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "llegando ya a un acuerdo se va avanzando",
            "start": 5024.949,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos atendiendo todo el tiempo",
            "start": 5029.61,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "estos problemas y buscamos resolverlos",
            "start": 5033.949,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "cuando hablo de",
            "start": 5038.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no cerrarle la puerta a nadie",
            "start": 5042.26,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "y estoy refiri\u00e9ndome a",
            "start": 5046.64,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "de extranjeros oa dirigentes sindicales",
            "start": 5051.039,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "del extranjero a legisladores del",
            "start": 5055.899,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "extranjeros oa funcionarios del",
            "start": 5058.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "extranjero pues es lo mismo y",
            "start": 5061.389,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s en el caso de los mexicanos",
            "start": 5065.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "o sea que",
            "start": 5071.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pueden salir libremente del pa\u00eds primero",
            "start": 5073.36,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "este caminar con libertad",
            "start": 5079.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico pero tambi\u00e9n salir del pa\u00eds",
            "start": 5084.11,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "y hablo de este tema porque ayer",
            "start": 5091.19,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "se dio a conocer de que se le neg\u00f3",
            "start": 5094.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un pasaporte o varios pasaportes a una",
            "start": 5100.989,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de",
            "start": 5104.079,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas zapatistas",
            "start": 5107.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que dan a europa",
            "start": 5111.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 5115.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 sobre esto",
            "start": 5117.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y ya le di instrucciones al secretario",
            "start": 5121.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores para que se",
            "start": 5124.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "revise por qu\u00e9",
            "start": 5127.04,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "este no se les entregaron los pasaportes",
            "start": 5129.119,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "y que de inmediato",
            "start": 5134.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se atienda",
            "start": 5137.51,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 5140.09,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se limite a nadie mucho menos a",
            "start": 5143.43,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos compa\u00f1eros ind\u00edgenas",
            "start": 5148.59,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "para poder salir",
            "start": 5153.52,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 5156.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hoy mismo",
            "start": 5158.949,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vamos a aclarar esta situaci\u00f3n pero",
            "start": 5161.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que haya",
            "start": 5164.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 5166.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "si se cometi\u00f3 un error",
            "start": 5169.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 5173.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 5176.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que tengan la posibilidad de viajar",
            "start": 5178.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema",
            "start": 5183.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y se les ayude se les facilite",
            "start": 5187.91,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "porque nosotros no somos",
            "start": 5192.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "autoritarias",
            "start": 5197.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5200.96,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5202.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "somos antidemocr\u00e1ticos",
            "start": 5204.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de las libertades",
            "start": 5209.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5213.429,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y presidente en otro segundo tema ya ve",
            "start": 5215.36,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n en per\u00fa fueron elecciones",
            "start": 5220.67,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entonces yo nada m\u00e1s quiero presentarle",
            "start": 5223.969,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "estos informes por ejemplo dice votos en",
            "start": 5227.989,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "el extranjero podr\u00edan definir contienda",
            "start": 5232.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en per\u00fa dice los peruanos votan en el",
            "start": 5235.28,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "extranjero en polarizada segunda vuelta",
            "start": 5238.55,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "dice ciudad sierra y voto del exterior",
            "start": 5242.139,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "las claves del recuento electoral m\u00e1s",
            "start": 5245.929,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "re\u00f1ido de per\u00fa dice participaci\u00f3n de",
            "start": 5248.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "peruanos en el extranjero increment\u00f3 26",
            "start": 5252.139,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "por ciento a 39 por ciento para la",
            "start": 5255.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "segunda vuelta el presidente en per\u00fa se",
            "start": 5258.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiene una poblaci\u00f3n aproximada de 35",
            "start": 5263.239,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "millones 35 millones de habitantes y se",
            "start": 5266.21,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "participaron un mill\u00f3n",
            "start": 5272.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y peruanos en el extranjero aqui en",
            "start": 5276.449,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5279.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues por ejemplo en su elecci\u00f3n del 2018",
            "start": 5281.42,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "fueron nada m\u00e1s 180.000 y ahora en en",
            "start": 5285.199,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "estas elecciones yo le mostr\u00e9 que fueron",
            "start": 5290.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s 25 mil de eeuu nada m\u00e1s",
            "start": 5293.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces el presidente aqu\u00ed tambi\u00e9n lo",
            "start": 5297.02,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo los hermanos en eeuu que es",
            "start": 5301.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un derecho constitucional entonces ella",
            "start": 5305.39,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se fije es el presidente que ya me est\u00e1n",
            "start": 5308.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enviando la demanda de juicio para la",
            "start": 5311.719,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos",
            "start": 5315.77,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico-electorales del ciudadano",
            "start": 5316.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque pues obviamente no se les ha",
            "start": 5320.29,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "garantizado este derecho el actor o",
            "start": 5323.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el productor alejandro gonz\u00e1lez",
            "start": 5327.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "i\u00f1\u00e1rritu tambi\u00e9n demand\u00f3 al ine porque",
            "start": 5329.719,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "no le permitieron renovar su credencial",
            "start": 5333.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del ine y \u00e9ste entonces tambi\u00e9n present\u00f3",
            "start": 5336.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta misma denuncia esta es la primera",
            "start": 5340.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que me mandaron",
            "start": 5342.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y ya me han mandado varias entonces",
            "start": 5344.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto presidente que es",
            "start": 5347.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "importante porque ellos quieren",
            "start": 5350.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "participar en la consulta para enjuiciar",
            "start": 5352.159,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "a los expresidentes tambi\u00e9n quieren",
            "start": 5355.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "participar en la revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 5357.59,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o que entra y sobre todo que les",
            "start": 5361.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "interesa much\u00edsimo el cambio aqu\u00ed en",
            "start": 5363.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico e incluso aqu\u00ed les voy a dejar",
            "start": 5365.9,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "una carta de un hermano all\u00e1 de eeuu de",
            "start": 5367.88,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "arlington donde narra pues los",
            "start": 5374.33,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "padecimientos de inseguridad de su",
            "start": 5378.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "familia all\u00e1 en teocaltiche jalisco",
            "start": 5380.989,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "\u00e9l se llama eder su\u00e1rez entonces y",
            "start": 5384.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues y aprovechando que est\u00e1",
            "start": 5388.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el canciller puedes preguntarle",
            "start": 5390.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va lo del cambio de los del",
            "start": 5394.489,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "personal de los consulados que en mil en",
            "start": 5397.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el 2016 presidente eeuu nada m\u00e1s les",
            "start": 5401.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3",
            "start": 5405.44,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "visas a los trabajadores consulares por",
            "start": 5407.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os entonces ahora en agosto se",
            "start": 5410.949,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vence todas esas visas son como 2000 y",
            "start": 5413.619,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "bueno obviamente hay algunos que hayan",
            "start": 5417.599,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "estado dando declaraciones incluso en el",
            "start": 5420.55,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico 'el universal'",
            "start": 5422.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "donde pues le echan la culpa a usted que",
            "start": 5424.179,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "dicen que usted los despidi\u00f3 y que los y",
            "start": 5427.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que los est\u00e1n echando para afuera no lo",
            "start": 5430.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "son los trabajadores eso es 'el",
            "start": 5432.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "universal' seguramente ese es lo que le",
            "start": 5434.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quer\u00eda comentar pero ese es otro asunto",
            "start": 5437.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "bueno pero si hay una informaci\u00f3n sobre",
            "start": 5439.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso que ser\u00eda importante que la d\u00e9 a",
            "start": 5442.659,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conocer m\u00e1s es s\u00ed y nada m\u00e1s le voy a",
            "start": 5446.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comentar que precisamente tiene esta",
            "start": 5448.869,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n el c\u00f3nsul de nueva york es",
            "start": 5450.67,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "consejero del peri\u00f3dico 'el universal'",
            "start": 5453.76,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or presidente con su permiso",
            "start": 5459.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "efectivamente hemos llegado a y vamos a",
            "start": 5462.769,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ver los detalles",
            "start": 5465.84,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "hemos llegado despu\u00e9s de una muy larga",
            "start": 5467.53,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n",
            "start": 5469.45,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya con esta administraci\u00f3n a un acuerdo",
            "start": 5471.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "relativo a los prestadores de servicios",
            "start": 5473.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "profesionales independientes que a",
            "start": 5476.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes se refiere la acompa\u00f1a en su",
            "start": 5479.18,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pregunta entonces entonces 16",
            "start": 5482.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el gobierno de los estados",
            "start": 5486.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "unidos a una serie de medidas para",
            "start": 5489.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "restringir a cinco a\u00f1os la permanencia",
            "start": 5490.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de los prestadores de servicios",
            "start": 5493.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "profesionales en estados unidos como",
            "start": 5496.33,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "titulares de visas a dos",
            "start": 5499.57,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque es toda la",
            "start": 5502.199,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "red consular de m\u00e9xico recordar que",
            "start": 5504.539,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tenemos 50 consulados",
            "start": 5506.309,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "bueno pues desde que inici\u00f3 este",
            "start": 5510.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobierno nos dio las instrucciones del",
            "start": 5512.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de que busc\u00e1ramos que",
            "start": 5514.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esto modificar es decir se daba un plazo",
            "start": 5516.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para la visa y despu\u00e9s ya no te la",
            "start": 5519.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quer\u00edan renovar en s\u00ed entonces ten\u00edas",
            "start": 5521.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil entonces lleg\u00f3",
            "start": 5524.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 5527.81,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una relaci\u00f3n con departamento",
            "start": 5529.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estado para que haya una extensi\u00f3n del",
            "start": 5531.7,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "plazo para 416 de un total de 444 casos",
            "start": 5534.73,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que presentan entonces considero que es",
            "start": 5540.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una buena soluci\u00f3n",
            "start": 5543.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir algunos requisitos",
            "start": 5546.09,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero lo que va a suceder",
            "start": 5548.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "podemos extender la contrataci\u00f3n de los",
            "start": 5552.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "profesionales entre 1 y 5 a\u00f1os eso es lo",
            "start": 5554.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que acordamos con eeuu auto vamos a ser",
            "start": 5558.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operativo en ello debo reconocer",
            "start": 5560.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 de manera muy importante",
            "start": 5563.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestra embajadora en washington esteban",
            "start": 5564.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "moctezuma quien ha estado en todas las",
            "start": 5567.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "negociaciones as\u00ed como el equipo que hay",
            "start": 5569.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que desarrollar todas las marcas la",
            "start": 5573.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretaria y su servidor entonces ya",
            "start": 5574.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "logramos es un gran logro para m\u00e9xico",
            "start": 5576.59,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "todo era todo lo que s\u00e9 si es que eso no",
            "start": 5579.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se iba a lograr que era imposible",
            "start": 5582.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hacerlo que persevera alcanza",
            "start": 5584.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si no llevan posible a renovar entre 1 y",
            "start": 5589.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os dependiendo cada caso",
            "start": 5591.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el yate",
            "start": 5595.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "te llevaste la nota",
            "start": 5596.969,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "porque eso es muy importante",
            "start": 5600.27,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para muchos que estaban en espera y se",
            "start": 5603.07,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hizo un buen trabajo una buena",
            "start": 5607.27,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n diplom\u00e1tica para que se",
            "start": 5610.869,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "ampl\u00eden estas visas",
            "start": 5614.849,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "muy bien a sarah que est\u00e1bamos",
            "start": 5617.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pendientes sana",
            "start": 5619.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y agust\u00edn ch\u00e1vez gracias presidente",
            "start": 5625.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas preguntarle en primer",
            "start": 5628.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino sobre las reformas que comento a",
            "start": 5630.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los empresarios que va a enviar al",
            "start": 5632.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "congreso cuando las enviar\u00eda ellos",
            "start": 5634.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dijeron que va a enviar la reforma de",
            "start": 5636.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una reforma electoral tambi\u00e9n la reforma",
            "start": 5639.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y lo que tiene que ver con la",
            "start": 5642.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "guardia nacional para que pase a formar",
            "start": 5644.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte de la secretaria de la defensa",
            "start": 5646.07,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bueno si hablamos de eso",
            "start": 5649.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es importante aclarar qu\u00e9",
            "start": 5654.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no van a haber reformas",
            "start": 5659.69,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "promovidas por el ejecutivo",
            "start": 5665.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para aumentar impuestos",
            "start": 5668.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 5673.96,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de una reforma fiscal",
            "start": 5676.09,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 5679.13,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cuando se habla de reforma fiscal eran",
            "start": 5681.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos",
            "start": 5684.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la llamada reforma fiscal del",
            "start": 5688.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gobierno anterior fue aumentos de",
            "start": 5693.579,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5696.129,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "entonces que no se vaya a confundir",
            "start": 5698.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nadie no hay aumentos de impuestos",
            "start": 5701.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no hay aumentos",
            "start": 5705.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales de los precios de los",
            "start": 5707.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 5710.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya no hay gasolinazos",
            "start": 5714.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ni en el corto ni en el mediano ni en el",
            "start": 5720.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "largo plazo",
            "start": 5724.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en todo el sexenio",
            "start": 5726.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no hay aumentos de impuestos no hay",
            "start": 5731.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aumentos en el precio de las gasolinas",
            "start": 5734.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del diesel del gas y de la luz",
            "start": 5736.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para que este se tenga esto presente",
            "start": 5742.139,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5747.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "reformas que vamos a promover",
            "start": 5749.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente son tres",
            "start": 5755.979,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y en su momento",
            "start": 5759.949,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque ya las principales reformas",
            "start": 5763.93,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "constitucionales fueron aprobadas",
            "start": 5768.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 una",
            "start": 5775.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que me siento muy contento",
            "start": 5779.29,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de su aprobaci\u00f3n",
            "start": 5785.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el que se haya elevado a rango",
            "start": 5788.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "constitucional constitucional el derecho",
            "start": 5791.579,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n",
            "start": 5794.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y adultos mayores de ni\u00f1as de ni\u00f1os con",
            "start": 5797.89,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 5800.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el derecho de estudiantes pobres a",
            "start": 5802.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recibir una beca",
            "start": 5806.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y el derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica y a",
            "start": 5809.73,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los medicamentos gratuitos",
            "start": 5811.83,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esa es una gran gran reforma que ya",
            "start": 5814.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "approbo",
            "start": 5820.35,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5822.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en contra de un partido conservador",
            "start": 5824.98,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "de esos que",
            "start": 5829.36,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no quieren a los pobres",
            "start": 5832.309,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que no le tienen amor al pueblo",
            "start": 5836.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5840.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 5842.2,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 esa reforma",
            "start": 5846.58,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "otras tambi\u00e9n importantes el qu\u00e9",
            "start": 5849.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sea delito grave la corrupci\u00f3n que no lo",
            "start": 5856.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5860.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y otras importantes la revocaci\u00f3n del",
            "start": 5866.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 5868.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "para que haya democracia participativa",
            "start": 5871.27,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "otra importante que falta solo la",
            "start": 5875.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reglamentaria pero ya est\u00e1 aprobada",
            "start": 5878.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es una reforma constitucional el que el",
            "start": 5881.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente pueda ser juzgado en",
            "start": 5884.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 5886.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como cualquier otro ciudadano por",
            "start": 5888.949,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "cualquier delito que ya no tenga fuero",
            "start": 5891.86,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 5897.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5899.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "al reformas",
            "start": 5901.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principales a la constituci\u00f3n",
            "start": 5903.82,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya se aprobaron",
            "start": 5906.86,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "voy a mencionar otra que es clave",
            "start": 5910.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido por la constituci\u00f3n",
            "start": 5921.13,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se establece en el art\u00edculo 28",
            "start": 5925.6,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 5930.039,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque los de mero arriba que",
            "start": 5935.07,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n enojados",
            "start": 5938.659,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 5942.309,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 5947.429,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "o les devolv\u00edan",
            "start": 5950.89,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 5953.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5956.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no hay condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 5959.349,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "por eso tenemos",
            "start": 5963.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una buena recaudaci\u00f3n",
            "start": 5966.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque antes enga\u00f1aban",
            "start": 5972.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5974.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los de arriba pagaban impuestos y los de",
            "start": 5980.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "abajo no pagaban impuestos todav\u00eda hasta",
            "start": 5984.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "siguen pensando de esa manera",
            "start": 5987.11,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lo que propon\u00edan era que se cobrar\u00e1",
            "start": 5990.27,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "impuestos a los",
            "start": 5994.08,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "trabajadores independientes a los de la",
            "start": 5997.219,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "econom\u00eda informal",
            "start": 5999.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a los bienes viene",
            "start": 6002.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 6006.539,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 6008.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas financieras",
            "start": 6011.75,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 6014.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6016.949,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 6019.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el que se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de",
            "start": 6023.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "impuestos y todos est\u00e1n pagando",
            "start": 6026.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso los tienen algunos molestos pero ya",
            "start": 6031.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se les va a ir pasando ah\u00ed vamos poco a",
            "start": 6034.41,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 6037.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convenciendo los de que todos tenemos",
            "start": 6038.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que contribuir",
            "start": 6041.88,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 nos queda",
            "start": 6044.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues 3",
            "start": 6047.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y reformas constitucionales tengo la",
            "start": 6049.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de presentarlas",
            "start": 6052.75,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "porque considero que son necesarias",
            "start": 6057.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y son buenas",
            "start": 6062.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para el pueblo y para la naci\u00f3n una",
            "start": 6064.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fortalezca a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6074.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6077.09,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque durante el periodo neoliberal",
            "start": 6080.949,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "apostaron a destruir a la comisi\u00f3n",
            "start": 6084.77,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para dejarle el",
            "start": 6088.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mercado de la industria el\u00e9ctrica a los",
            "start": 6091.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo a las empresas",
            "start": 6095.4,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 6096.87,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que se apoderaron",
            "start": 6099.449,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 6101.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "era nuestro pa\u00eds como una tierra de",
            "start": 6103.989,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 6106.51,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y esto afecto",
            "start": 6111.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a los usuarios a los consumidores",
            "start": 6117.09,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6122.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque aumentaban y aumentaban los",
            "start": 6124.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "precios de la luz",
            "start": 6128.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mientras se les daban subsidios",
            "start": 6131.89,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares",
            "start": 6135.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "abusaron de una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 6140.31,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "iberdrola se atrevi\u00f3",
            "start": 6145.4,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "a ofendernos a los mexicanos contratando",
            "start": 6149.31,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6155.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empleado",
            "start": 6158.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ex presidente calder\u00f3n",
            "start": 6163.429,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la que hab\u00eda estado de",
            "start": 6169.83,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda",
            "start": 6171.87,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "se la llev\u00f3 a trabajar a la empresa",
            "start": 6174.219,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6180.83,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "necesitamos una reforma para qu\u00e9",
            "start": 6183.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no paguen",
            "start": 6189.239,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por la luz",
            "start": 6191.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6193.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "blues",
            "start": 6196.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "usuarios dom\u00e9sticos",
            "start": 6198.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los pobres los integrantes de clase",
            "start": 6202.44,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 6204.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que las grandes corporaciones porque as\u00ed",
            "start": 6205.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora",
            "start": 6210.09,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "las tarifas m\u00e1s bajas las pagan los de",
            "start": 6213.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 6217.25,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "porque si es una reforma a la",
            "start": 6220.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6222.96,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 6226.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es para que desaparezcan lo aclar\u00f3",
            "start": 6229.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estas empresas particulares no van a",
            "start": 6233.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 6236.33,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero vamos a poner orden",
            "start": 6241.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para que el 54 por ciento del mercado",
            "start": 6245.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "corresponda a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6250.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6253.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y el 46% a particulares",
            "start": 6254.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 6261.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la ley",
            "start": 6263.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por la reforma a la constituci\u00f3n que",
            "start": 6269.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hicieron el gobierno pasado",
            "start": 6271.41,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aunque tenga capacidad de generaci\u00f3n la",
            "start": 6274.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad no se",
            "start": 6278.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "le permite",
            "start": 6280.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "subir",
            "start": 6284.19,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6285.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a la red",
            "start": 6287.119,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no se le permite el despacho as\u00ed le",
            "start": 6294.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 6298.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tienen que subir primero en las",
            "start": 6300.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 6301.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6307.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "las plantas de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6309.64,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6311.68,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuando se trata de una empresa p\u00fablica y",
            "start": 6313.489,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "cuando por esa empresa p\u00fablica",
            "start": 6316.999,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si se maneja",
            "start": 6320.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo con eficiencia",
            "start": 6323.219,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar que no aumente el",
            "start": 6326.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "precio de la luz",
            "start": 6329.519,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces esa es una reforma",
            "start": 6333.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 6336.28,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "llueven los amparos",
            "start": 6339.07,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "yo no quer\u00eda",
            "start": 6342.369,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 una reforma constitucional en",
            "start": 6344.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "materia el\u00e9ctrica",
            "start": 6347.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces por eso se hizo una reforma a",
            "start": 6351.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "una ley",
            "start": 6355.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para resolver este problema",
            "start": 6357.76,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no se publicaba la ley que",
            "start": 6361.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue aprobada",
            "start": 6365.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y empezaron",
            "start": 6367.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a probarse",
            "start": 6376.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por los jueces los amparos",
            "start": 6378.61,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 nos queda",
            "start": 6381.73,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional",
            "start": 6384.719,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6387.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6389.5,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "legisladores dicen que no voy a cumplir",
            "start": 6391.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y ellos quiere a seguir",
            "start": 6398.989,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "apoyando esta injusticia",
            "start": 6403.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6409.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y empresas particulares",
            "start": 6411.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tengan mejor trato que la comisi\u00f3n",
            "start": 6414.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 6417.34,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "pues que asuman su responsabilidad",
            "start": 6419.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ese es un",
            "start": 6423.46,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6425.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 6427.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6429.66,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para que de verdad",
            "start": 6433.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a la independencia",
            "start": 6438.159,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "en todo el proceso",
            "start": 6441.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de las elecciones",
            "start": 6443.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6453.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3mine",
            "start": 6455.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 6457.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que haya democracia",
            "start": 6462.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6468.199,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 6470.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se han inclinado los que deber\u00edan de",
            "start": 6473.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "actuar como jueces",
            "start": 6477.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en favor",
            "start": 6480.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de los grupos de intereses creados",
            "start": 6483.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que buscar la forma",
            "start": 6488.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de que quienes coordinen los procesos",
            "start": 6491.219,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "electorales sean gente de inobjetable o",
            "start": 6496.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 6501.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "rectos aut\u00e9nticos dem\u00f3cratas se los dije",
            "start": 6502.82,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a los empresarios",
            "start": 6507.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un dem\u00f3crata",
            "start": 6511.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es una gente que independientemente",
            "start": 6514.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "su origen de clase",
            "start": 6519.53,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "de su manera de pensar",
            "start": 6523.1,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 6526.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "con rectitud",
            "start": 6528.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no es un dem\u00f3crata como ha sucedido en",
            "start": 6531.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6533.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el que dice",
            "start": 6535.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no podemos permitir que llegue a la",
            "start": 6540.71,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidencia un populista",
            "start": 6544.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "luego entonces",
            "start": 6549.45,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "hagamos todo para evitarlo hasta",
            "start": 6552.479,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "robarnos",
            "start": 6560.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 6563.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hagamos un fraude patri\u00f3tico",
            "start": 6569.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6576.24,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6578.05,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sea quien sea si el pueblo lo decide",
            "start": 6580.389,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "debe tener la oportunidad de gobernar",
            "start": 6585.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ok queremos nada m\u00e1s una democracia para",
            "start": 6591.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites",
            "start": 6595.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "queremos nada m\u00e1s",
            "start": 6599.24,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "a kratos sin demos",
            "start": 6601.52,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "a poder sin pueblo",
            "start": 6605.749,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "reforma electoral",
            "start": 6613.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "otra cosa los costos",
            "start": 6616.81,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 6621.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6624.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de zinc en 20 mil millones de pesos a",
            "start": 6628.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 6632.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para partidos y para",
            "start": 6634.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el ine y el tribunal",
            "start": 6637.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 el pa\u00eds para eso",
            "start": 6641.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "son las elecciones m\u00e1s caras del mundo",
            "start": 6644.409,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a bajar",
            "start": 6651.639,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de esos costos",
            "start": 6654.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "necesitamos los recursos para el",
            "start": 6658.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desarrollo para el bienestar del pueblo",
            "start": 6660.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n",
            "start": 6663.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6666.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tantos diputados",
            "start": 6669.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s porque no nada m\u00e1s",
            "start": 6671.59,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se quedan los de mayor\u00eda",
            "start": 6675.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 6680.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6681.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se quitan",
            "start": 6684.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los 200 plurinominales",
            "start": 6686.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero esto no solo",
            "start": 6689.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados tambi\u00e9n en la",
            "start": 6692.82,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 6695.19,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "vamos a reformar",
            "start": 6698.699,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la ley la constituci\u00f3n para que haya",
            "start": 6703.57,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "democracia plena",
            "start": 6707.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si no quieren los legisladores",
            "start": 6713.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 6721.5,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho y lo",
            "start": 6725.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 6727.989,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "en este tema electoral antes de que pase",
            "start": 6729.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al otro el pasar\u00eda aqu\u00ed la renovaci\u00f3n",
            "start": 6731.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del actual instituto nacional electoral",
            "start": 6734.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se crear\u00eda otros institutos y ya sea el",
            "start": 6737.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6741.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero verdaderamente independiente con",
            "start": 6743.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 elementos se garantizar\u00eda esa",
            "start": 6746.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independencia vamos a analizar",
            "start": 6747.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque ahora no es as\u00ed resulta que son",
            "start": 6750.69,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "los partidos los que nombran",
            "start": 6754.5,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ten\u00e9s un partido de los de antes y tres",
            "start": 6757.989,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "otro partido de los de antes",
            "start": 6763.059,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y se reparten",
            "start": 6767.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y asiste el tribunal electoral",
            "start": 6770.92,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que buscar la forma",
            "start": 6775.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es que de verdad",
            "start": 6778.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sean ciudadanos",
            "start": 6781.62,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "con estos y dem\u00f3cratas",
            "start": 6784.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "stein",
            "start": 6791.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "controlados",
            "start": 6794.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por el ejecutivo por el presidente",
            "start": 6796.31,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero tampoco por los grupos de intereses",
            "start": 6800.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 6803.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que no los controlen la oligarqu\u00eda que",
            "start": 6805.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "no los controle el conservadurismo",
            "start": 6808.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que dependan",
            "start": 6811.74,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente del pueblo que",
            "start": 6814.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el amo de estos representantes del",
            "start": 6817.889,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "pueblo sean los ciudadanos",
            "start": 6822.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y que act\u00faen",
            "start": 6825.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de manera recta",
            "start": 6829.01,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "con imparcialidad",
            "start": 6832.13,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque que es eso que un consejero",
            "start": 6836.03,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "escriba un libro en contra del populismo",
            "start": 6840.719,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que ni siquiera est\u00e9 saben qu\u00e9 es",
            "start": 6848.85,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero es una etiqueta",
            "start": 6854.06,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6856.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un se\u00f1alamiento en estigma",
            "start": 6858.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "como un juez va a hablar",
            "start": 6862.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6865.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no actuar con discreci\u00f3n",
            "start": 6869.85,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 6874.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6878.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esa es la segunda y la tercera la",
            "start": 6880.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 6883.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que no quiero",
            "start": 6886.36,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "que suceda lo que pas\u00f3 con la polic\u00eda",
            "start": 6889.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6893.269,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "que se \u00edntegro",
            "start": 6896.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y se ech\u00f3 a perder",
            "start": 6900.27,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "bueno al grado que",
            "start": 6904.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preso",
            "start": 6907.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el que fue secretario de seguridad",
            "start": 6910.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el gobierno de felipe",
            "start": 6912.19,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 6915.01,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s esta polic\u00eda",
            "start": 6917.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6921.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6924.05,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3",
            "start": 6925.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "no actu\u00f3 con profesionalismo adem\u00e1s",
            "start": 6927.27,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "nunca tuvo",
            "start": 6930.56,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "el apoyo que necesitaba",
            "start": 6934.219,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "los elementos ten\u00edan que acampar era",
            "start": 6938.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vivir en hoteles",
            "start": 6942.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en situaciones lamentables",
            "start": 6944.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "creo que se preocuparon no manejaban",
            "start": 6949.09,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 6952.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "con poca transparencia",
            "start": 6955.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6959.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6961.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "considerada el presupuesto como un",
            "start": 6963.44,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "asunto de seguridad nacional y no",
            "start": 6965.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "informaban",
            "start": 6967.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno vean el caso de los reclusorios",
            "start": 6971.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos otros casos entonces no",
            "start": 6975.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "queremos eso",
            "start": 6979.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "queremos que la guardia nacional",
            "start": 6981.78,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se sigue consolidando",
            "start": 6984.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero no queremos",
            "start": 6987.449,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "que pase despu\u00e9s la gobernaci\u00f3n",
            "start": 6989.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a cualquier otra instituci\u00f3n",
            "start": 6998.559,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y en seis a\u00f1os est\u00e9 echada a perder no",
            "start": 7002.36,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "por eso voy a proponer en su momento",
            "start": 7008.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que forme parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 7012.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 7015.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como que existe la fuerza",
            "start": 7019.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 7025.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de la defensa una rama",
            "start": 7027.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no quiero este",
            "start": 7034.05,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "quedarme",
            "start": 7039.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7042.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de no haber",
            "start": 7044.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "propuesto las cosas que considero",
            "start": 7049.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convienen al pa\u00eds",
            "start": 7053.06,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n aclarar por tiempo",
            "start": 7054.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque ya dije",
            "start": 7059.829,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las reformas",
            "start": 7061.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucionales ya se hicieron entonces",
            "start": 7063.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "primero nos interesa la el\u00e9ctrica",
            "start": 7065.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y en ese orden",
            "start": 7069.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a lo mejor para este a\u00f1o si alcanza si",
            "start": 7072.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 7074.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a principios del pr\u00f3ximo pero ojal\u00e1",
            "start": 7077.52,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "podamos resolverlo este a\u00f1o",
            "start": 7079.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que viene",
            "start": 7083.469,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y electoral",
            "start": 7085.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y en el 23 de una vez que acreditemos",
            "start": 7089.849,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "muy bien el funcionamiento",
            "start": 7094.87,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional va a ser el",
            "start": 7097.849,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 7100.579,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que estoy comentando les a ustedes",
            "start": 7103.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7105.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es para debatirlo",
            "start": 7108.73,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como tiene que ser",
            "start": 7111.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7113.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7115.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se conozca en su momento voy a elaborar",
            "start": 7117.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las iniciativas",
            "start": 7121.11,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con toda la argumentaci\u00f3n",
            "start": 7124.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para decir qu\u00e9",
            "start": 7127.969,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "voy a estar pendiente del resultado de",
            "start": 7134.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la consulta en la corte",
            "start": 7138.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque yo no puedo votar a iu",
            "start": 7142.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no me corresponde",
            "start": 7145.83,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "no es como antes que el presidente en el",
            "start": 7149.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7152.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "decid\u00edan",
            "start": 7154.31,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 7156.26,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 7159.119,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "nuestros algo estadios digan lo",
            "start": 7160.83,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 7162.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero si este",
            "start": 7164.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y decir que es una oportunidad hist\u00f3rica",
            "start": 7167.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tiene el poder judicial para",
            "start": 7169.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "renovarse",
            "start": 7172.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que si dejan pasar la oportunidad",
            "start": 7176.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 7180.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que ese poder",
            "start": 7183.53,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se limpie de corrupci\u00f3n",
            "start": 7187.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todos tenemos todos",
            "start": 7191.949,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar a purificar la vida",
            "start": 7195.07,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico todos",
            "start": 7199.869,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y que no se nos olvide",
            "start": 7205.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no se nos olvide",
            "start": 7208.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico fue",
            "start": 7211.5,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo la corrupci\u00f3n",
            "start": 7214.56,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y eso es lo que dio al traste con todo",
            "start": 7219.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero eso a veces me sorprende",
            "start": 7224.43,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "que hay quienes est\u00e1n en su derecho",
            "start": 7230.43,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no claro",
            "start": 7234.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pero hay quienes este quisieran que",
            "start": 7236.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "regresara la corrupci\u00f3n",
            "start": 7239.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que regresar\u00e1 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 7243.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es una especie de a\u00f1oranza",
            "start": 7248.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n o masoquismo",
            "start": 7259.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7264.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7267.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buscar imitar",
            "start": 7271.739,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a los corruptos",
            "start": 7276.21,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y tratar de ser como ellos",
            "start": 7279.119,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 7285.63,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer que ha destruido m\u00e9xico",
            "start": 7288.05,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "peor que el convite",
            "start": 7294.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "una peste en la malaria",
            "start": 7297.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hemos padecido",
            "start": 7302.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ha sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 7304.92,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por eso podemos",
            "start": 7308.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7310.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el content\u00edsimo",
            "start": 7312.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hip\u00f3lito blanco",
            "start": 7314.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nada de corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n",
            "start": 7317.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle a alguno de los",
            "start": 7325.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ministros que usted propuso podr\u00eda",
            "start": 7329.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta reforma no judicial",
            "start": 7330.86,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no no no por qu\u00e9",
            "start": 7332.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el inicio sald\u00edvar es el que re\u00fane",
            "start": 7334.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las condiciones",
            "start": 7339.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y repito son importantes las",
            "start": 7341.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 7344.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7346.41,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7348.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fundamental es el alma de las",
            "start": 7351.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 7353.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son los buenos servidores p\u00fablicos",
            "start": 7354.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mujeres u hombres",
            "start": 7358.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7359.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7363.28,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "cualquier secretaria",
            "start": 7365.92,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cualquier instituci\u00f3n",
            "start": 7368.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces es importante",
            "start": 7372.36,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7374.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el asunto es qui\u00e9nes est\u00e1n a cargo de",
            "start": 7375.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 7379.05,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese la importancia que tiene la",
            "start": 7381.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n presidencial",
            "start": 7383.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7387.85,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "le ayudo a m\u00e9xico",
            "start": 7390.09,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tener como presidente es un momento a",
            "start": 7393.78,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 7398.73,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo que le ayud\u00f3 a m\u00e9jico tener en su",
            "start": 7401.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "momento como presidente",
            "start": 7404.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a francisco y madero el ap\u00f3stol de la",
            "start": 7407.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "democracia lo que le ayud\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 7410.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 7412.29,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en su momento como presidente al general",
            "start": 7413.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 7416.72,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7421.01,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pueden haber otros m\u00e1s pero no muchos",
            "start": 7423.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces las instituciones son",
            "start": 7430.539,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "importantes pero",
            "start": 7434.559,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los que las conducen dirigen",
            "start": 7438.45,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "son esenciales",
            "start": 7443.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7448.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando ese cambio y porque los",
            "start": 7450.92,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pongo",
            "start": 7454.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no me quiero quedar",
            "start": 7455.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7460.199,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un remordimiento de conciencia",
            "start": 7462.349,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "es decir porque no lo dije",
            "start": 7465.269,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "porque se va a enojar",
            "start": 7468.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conocido el conservador",
            "start": 7471.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "o se van a enojar los del reforma o se",
            "start": 7476.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "van a enojar los 'el universal'",
            "start": 7478.95,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7482.35,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ellos pues",
            "start": 7486.85,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "piensan de esa manera",
            "start": 7489.38,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7494.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "somos distintos",
            "start": 7496.479,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "son dos proyectos distintos",
            "start": 7498.86,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "contrapuestos",
            "start": 7500.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces que voy a estar yo",
            "start": 7503.519,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7506.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tomando las recomendaciones",
            "start": 7510.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de cocido que s\u00e9 que es un conservador",
            "start": 7513.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que cuando estuvo en la corte",
            "start": 7517.12,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y guard\u00f3 silencio en todo",
            "start": 7521.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando se cometieron",
            "start": 7529.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "atrocidades",
            "start": 7533.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7536.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cuando saquearon al pa\u00eds",
            "start": 7538.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 7541.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un ejemplo buscamos de la corte",
            "start": 7547.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se consultar\u00e1 el pueblo",
            "start": 7552.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para las llamadas reformas estructurales",
            "start": 7555.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7558.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no hay colono",
            "start": 7561.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 7567.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 7569.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "avalando",
            "start": 7571.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo lo que perjudicaba al pueblo y",
            "start": 7574.949,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "beneficiaba a las minor\u00edas",
            "start": 7577.53,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por eso les molest\u00f3 que dije ayer que",
            "start": 7580.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eran jueces que defend\u00edan",
            "start": 7584.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es dinero",
            "start": 7586.94,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 7589.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7594.449,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "defend\u00edan",
            "start": 7596.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a los pobres tambi\u00e9n no generalizo hay",
            "start": 7598.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados hay ministros",
            "start": 7601.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "consecuentes pero la mayor\u00eda",
            "start": 7604.63,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de esta para proteger",
            "start": 7608.39,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a los de arriba es lo que pasaba",
            "start": 7612.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el ejecutivo quienes se",
            "start": 7614.58,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n del presupuesto",
            "start": 7616.83,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "12 arriba",
            "start": 7619.809,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es como no van a estar inconformes lo de",
            "start": 7624.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los medios convencionales",
            "start": 7627.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si se llevaban como 20 mil millones de",
            "start": 7630.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o",
            "start": 7632.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de publicidad",
            "start": 7635.2,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que se les daba",
            "start": 7642.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 7644.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7646.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que se les daba a los adultos mayores",
            "start": 7651.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se les daba a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os",
            "start": 7654.559,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 7656.599,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas becas se entregaban",
            "start": 7658.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que se les daba a los campesinos que se",
            "start": 7666.91,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "les daba a los pescadores no exist\u00edan",
            "start": 7668.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 7674.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y los pol\u00edticos estaban al servicio de",
            "start": 7678.2,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los potentados empleados este ejemplo",
            "start": 7682.13,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que les estoy dando de la empresa",
            "start": 7685.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7689.77,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esto se lo dije al gerente",
            "start": 7692.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7694.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7696.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 7698.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque le estaba pidiendo y le sigo",
            "start": 7701.66,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pidiendo de que se llegue a un acuerdo",
            "start": 7705.53,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con los contratos",
            "start": 7709.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y la respuesta era no nosotros",
            "start": 7713.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siempre hemos actuado",
            "start": 7718.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con legalidad",
            "start": 7720.65,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y dale y dale dad",
            "start": 7723.35,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta que le dije mire ustedes nos han",
            "start": 7725.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ofendido",
            "start": 7728.83,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en que el lugar del mundo",
            "start": 7731.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 7733.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "contrata",
            "start": 7736.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a un secretario o secretaria de energ\u00eda",
            "start": 7739.33,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y se lleva a su consejo de",
            "start": 7743.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 7746.31,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a\u00fan es presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 7748.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque vienen a ofendernos",
            "start": 7754.059,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces eso es b\u00e1sicamente y qu\u00e9",
            "start": 7763.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 7768.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 7770.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y participemos y sigamos adelante",
            "start": 7772.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ya estuvo la ma\u00f1ana porque quer\u00eda",
            "start": 7776.41,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "preguntar sobre la visita de maya",
            "start": 7780.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y luego viene la vacuna",
            "start": 7784.45,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana tambi\u00e9n vamos a poder este",
            "start": 7787.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "seguridad nacional ya hablo marcelo pero",
            "start": 7794.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que otros temas a ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 7798.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00ed",
            "start": 7801.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pedro",
            "start": 7805.409,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or presidente buenos d\u00edas tenga",
            "start": 7810.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usted estamos aqu\u00ed en el aeropuerto de",
            "start": 7814.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico recibiendo el",
            "start": 7816.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "segundo vuelo de vacunas del d\u00eda de hoy",
            "start": 7819.27,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or es el vuelo 88 el embarque de 74",
            "start": 7821.16,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "es the fighter",
            "start": 7828.03,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y bien en 290 mil 160 vacunas",
            "start": 7830.61,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y con este hacemos un total en el pa\u00eds",
            "start": 7836.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de 47 millones 896 mil",
            "start": 7839.07,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "815 vacuna ya m\u00e9xico para seguir con la",
            "start": 7844.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 7848.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "kobe 19 est\u00e1n aqu\u00ed los compa\u00f1eros del",
            "start": 7850.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano los costados de la",
            "start": 7853.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional del aeropuerto los",
            "start": 7856.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de cargo jet y todos aqu\u00ed",
            "start": 7859.51,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "atentos para que este embarque llegue",
            "start": 7861.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "su destino",
            "start": 7864.929,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a ver repite la cifra total de vacunas",
            "start": 7867.03,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "recibidas 40 y 47 millones 896 mil 815",
            "start": 7871.579,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "vacunas en el pa\u00eds se\u00f1or presidente",
            "start": 7879.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces es probable que para",
            "start": 7882.239,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "a finales del mes pasemos de 50 millones",
            "start": 7885.62,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "as\u00ed el se\u00f1or se romper\u00e1 la barrera de",
            "start": 7891.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los 50 millones de vacunas en mexico muy",
            "start": 7893.389,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "bien gracias pedro muchas gracias hay",
            "start": 7897.53,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que seguir no se est\u00e1 vacunando",
            "start": 7900.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "yo voy por mi segunda dosis y aqu\u00ed",
            "start": 7905.44,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 7910.219,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7913.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no dejemos de vacunar dos miren",
            "start": 7915.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "una experiencia que comparto",
            "start": 7921.55,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ya lo dije",
            "start": 7924.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero es importante",
            "start": 7927.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y reiterarlo",
            "start": 7932.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo coment\u00f3 tambi\u00e9n el doctor hugo",
            "start": 7935.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 7939.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la pandemia vamos a decir a la baja",
            "start": 7944.01,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que son pocos los contagios no debemos",
            "start": 7952.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "confiarnos",
            "start": 7955.389,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y una ense\u00f1anza de \u00e9sta",
            "start": 7958.49,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "terrible pandemia es que para",
            "start": 7962.829,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "enfrentarla",
            "start": 7966.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que ayuda mucho es acudir pronto",
            "start": 7969.96,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "al m\u00e9dico",
            "start": 7978.57,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "al hospital",
            "start": 7980.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y pronto",
            "start": 7983.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hacernos la placa",
            "start": 7985.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en pulmones",
            "start": 7989.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero pronto es",
            "start": 7993.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a las 24 horas",
            "start": 7995.489,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a las 48 m\u00e1ximo a las 72 horas",
            "start": 7998.27,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de eso depende mucho",
            "start": 8003.429,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "porque a partir de ah\u00ed debe de iniciar",
            "start": 8008.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el tratamiento",
            "start": 8012.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si pasa m\u00e1s tiempo",
            "start": 8016.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una semana diez d\u00edas ya",
            "start": 8021.15,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil contrarrestar",
            "start": 8024.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 8030.369,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que invade",
            "start": 8032.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda me empec\u00e9 a sentir mal un",
            "start": 8035.09,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado en la noche",
            "start": 8038.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y el domingo",
            "start": 8041.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 8043.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y el hospital militar me hacen la placa",
            "start": 8046.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y ya ten\u00eda",
            "start": 8049.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manchitas en los pulmones",
            "start": 8051.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "me acababan de hacer la prueba en una",
            "start": 8060.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "salida negativo",
            "start": 8065.3,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es otra positivo",
            "start": 8068.56,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que me ayud\u00f3",
            "start": 8072.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que se detect\u00f3 temprano",
            "start": 8075.32,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y ese mismo d\u00eda empec\u00e9 a ver c\u00f3mo me",
            "start": 8078.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "iban a tratar",
            "start": 8083.769,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente ya estaban tratando",
            "start": 8086.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8089.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "toma el medicamento qu\u00e9",
            "start": 8091.12,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 8093.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que me gustar\u00eda",
            "start": 8095.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8099.17,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se diera a conocer no solo un",
            "start": 8100.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamento sino varios",
            "start": 8103.86,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "si en mi caso",
            "start": 8106.77,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "con otra",
            "start": 8109.409,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue la otra",
            "start": 8111.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si colom 2",
            "start": 8115.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la avena",
            "start": 8118.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas",
            "start": 8120.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8125.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8128.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "paso con amigos querid\u00edsimos y con mucha",
            "start": 8131.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gente no quer\u00eda ir al hospital no",
            "start": 8134.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ir",
            "start": 8138.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya cuando se les convenci\u00f3",
            "start": 8141.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ya es que la tarde",
            "start": 8144.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "entonces no hagamos eso tenemos",
            "start": 8148.02,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "pendientes muy pendientes todos",
            "start": 8152.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto al principio pues",
            "start": 8158.219,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "no lo sab\u00edamos c\u00f3mo se sabe ahora",
            "start": 8161.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 8167.75,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "hay que cuidarnos estar pendientes y",
            "start": 8169.679,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vacunarnos",
            "start": 8173.999,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 8177.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde les est\u00e1 costando",
            "start": 8179.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 8182.69,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el que la gente se vacune",
            "start": 8185.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico afortunadamente la mayor\u00eda se",
            "start": 8193.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vacunando son muy pocos los que no",
            "start": 8196.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quieren vacunarse",
            "start": 8199.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son libres",
            "start": 8201.91,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y pueden",
            "start": 8204.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este hacerlo porque es voluntario no es",
            "start": 8206.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 8210.64,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pero lo mejor es vacunados como",
            "start": 8213.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "abandonada",
            "start": 8216.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo les presento es el doctor santana",
            "start": 8220.36,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "\u00e9l es uno de los",
            "start": 8224.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que me atendi\u00f3",
            "start": 8227.09,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "cuando este medio",
            "start": 8230.7,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "kovic",
            "start": 8236.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8243.6,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8254.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presente nuevamente",
            "start": 8261.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con ustedes hoy la teniente enfermera me",
            "start": 8263.591,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "linares le muestra su jeringa con la que",
            "start": 8265.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "va a ser vacunado y le muestro",
            "start": 8268.24,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la vacuna del laboratorio de astraz\u00e9neca",
            "start": 8270.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8272.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "antes de aplicarla vamos a realizar como",
            "start": 8274.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya es protocolo con algunas preguntas",
            "start": 8277.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presento usted alguna reacci\u00f3n con su",
            "start": 8280.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primera dosis",
            "start": 8282.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "casi no",
            "start": 8285.09,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda nada al d\u00eda siguiente un",
            "start": 8289.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "poquito",
            "start": 8291.79,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "irritaci\u00f3n pero nada",
            "start": 8293.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ha presentado usted fiebre o alg\u00fan otro",
            "start": 8296.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00edntoma de covite en las \u00faltimas 24",
            "start": 8299.03,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 8301.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un al\u00e9rgico alg\u00fan medicamento no",
            "start": 8303.099,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "vamos a aplicarse la cola",
            "start": 8306.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el procedimiento es exactamente igual",
            "start": 8315.63,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que con su primera dosis",
            "start": 8317.79,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8353.92,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "es importante que nos haga saber si",
            "start": 8356.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presenta alguna reacci\u00f3n",
            "start": 8358.769,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "como en la primera ocasi\u00f3n vamos a",
            "start": 8361.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pedirle que permanezca en observaci\u00f3n 30",
            "start": 8362.819,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "minutos para verificar que no hay alguna",
            "start": 8365.34,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n importante le entreg\u00f3 su",
            "start": 8367.229,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cartilla de vacunaci\u00f3n en donde ya se",
            "start": 8369.389,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "encuentra el registro de su segunda",
            "start": 8371.309,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "dosis y con esto queda completado su",
            "start": 8373.139,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esquema de vacunaci\u00f3n contra competici\u00f3n",
            "start": 8375.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8381.099,
            "duration": 2.151
        }
    ],
    "transcription_text": "2 no [M\u00fasica] [M\u00fasica] hoy martes como lo hacemos cada semana vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de la pandemia y sobre el programa de vacunaci\u00f3n qu\u00e9 contin\u00faa en todo el pa\u00eds para protegernos no confiarnos y estar siempre atentos vamos a informar y tambi\u00e9n a dar a conocer que siguen llegando dosis de vacunas que tenemos suficientes vacunas afortunadamente para proteger a toda la poblaci\u00f3n y cumplir con el compromiso de que en octubre queden vacunados todos los mexicanos mayores de 18 a\u00f1os ese es el compromiso a\u00fan con una dosis para octubre vamos a darle la palabra al doctor jorge alcocer bueno este est\u00e1 llegando un vuelo a toluca y es algo muy especial porque tiene que ver con una donaci\u00f3n que hace el gobierno de eeuu a m\u00e9xico adelante les escuchamos [M\u00fasica] en la embajada de eeuu george gamer quien viene en representaci\u00f3n del gobierno de ese pa\u00eds acaba de aterrizar como usted lo firm\u00f3 vuelo con un mill\u00f3n 350 mil vacunas de johnson and johnson que como usted hab\u00eda acordado con el presidente vaiv\u00e9n y con la vicepresidenta harris dirigir\u00e1n a la frontera norte de nuestro pa\u00eds para continuar all\u00e1 con el programa de vacunaci\u00f3n una muy buena noticia como comento son residentes que aqu\u00ed pueden ver ya las vacunas descarg\u00e1ndose y se estar\u00e1n hoy mismo enviando hacia el norte el pa\u00eds muy bien s\u00ed quisiera tomar la palabra al representante del gobierno de estados unidos en m\u00e9xico el encargado la embajada si se lo comentas se\u00f1or presidente bueno bueno 10 el se\u00f1or presidente son un gran ser para m\u00ed estar con ustedes hoy para marcar la llegada de sus vacunas tan importantes para m\u00e9xico y tambi\u00e9n para los estados unidos muy contentos participar en esto esto muestra de la solidaridad del gran relaci\u00f3n que tenemos entre todos pa\u00edses y de nuestros muchas gracias agradecerle al presidente de byd en a la vicepresidenta tomarla hart x est\u00e1 donaci\u00f3n este gesto solidario como se los informamos y aprovechamos para tambi\u00e9n darlo a conocer a todos los mexicanos estas vacunas y johnson johnson qu\u00e9 son de una sola dosis este mill\u00f3n trescientos cincuenta mil dosis para un mill\u00f3n trescientos cincuenta mil personas se van a aplicar los municipios de la frontera en 39 municipios de la frontera del lado mexicano y c\u00f3mo no van a ser suficientes se est\u00e1 haciendo la solicitud para qu\u00e9 no s\u00e9 env\u00eden se puedan adquirir otro tanto otra otra cantidad igual de 1.350.000 con el prop\u00f3sito de vacunar a todos los que viven en la franja fronteriza y esto es de baja california son ahora chihuahua coahuila nuevo long tamaulipas son 39 municipios y es vacunarlos completo de 18 a\u00f1os en adelante para y lograr lo m\u00e1s pronto posible que al estar vacunados todos los que viven en la frontera podamos abrir por completo la frontera con eeuu en beneficio de los dos pueblos de los dos pa\u00edses s\u00ed les parece vamos a que \u00e9l secretario de relaciones exteriores nos explique sobre este caso vamos cambiar la agenda y empezamos con este asunto tan importante muchas gracias presidente muy buen d\u00eda y con todo gusto la siguiente por favor bueno este es en donde estamos al d\u00eda de hoy vamos a llegar muy pronto ya los 50 millones de vacunas de vacunas extra para cada una de las que hemos recibido habr\u00eda que agregar y a partir de hoy johnson y johnson son los n\u00fameros que exige por favor lista con esto el portafolio de vacunas crece en mexico el semana esto lo que estamos esperando la que ya lleg\u00f3 ahora para ser llegan 1.460.000 160 un mill\u00f3n 90 mil de astraz\u00e9neca esta es producto de la conversaci\u00f3n que tuvo el presidente de la republica alicia l\u00f3pez obrador con la vicepresidenta los eeuu y si se remontan un poco m\u00e1s atr\u00e1s con el presidente by the end entonces m\u00e9xico de estados unidos ha recibido 2.7 millones de dosis de astraz\u00e9neca y ahora un mill\u00f3n 350 mil de johnson de jones que fue recientemente autorizada en m\u00e9xico es una sola dosis flexible necesitan los encuentros que ha habido con los eeuu la reciente visita de la vicepresidenta cada vez tenemos m\u00e1s cercanas relaciones all\u00ed la vicepresidenta nos confirm\u00f3 de este tema de los vagones del d\u00eda de hoy y hoy tenemos tambi\u00e9n una visita al secretario de seguridad nacional que se alejandro mayorkas que lo invitamos y hoy tenemos reuni\u00f3n de trabajo con ellos la siguiente por favor tambi\u00e9n informar e informarles que son los municipios las ciudades que van a incluirse en esta instrucci\u00f3n del presidente de la republica con este mill\u00f3n 350 mil dosis se inicia este programa especial que se va a detallar un poco m\u00e1s adelante que es cubrir toda la frontera de m\u00e9xico con estados unidos' a las personas de 18 a\u00f1os o m\u00e1s a todos los adultos en tijuana la poblaci\u00f3n de 18 a 40 a\u00f1os pues son 700.000 en ciudad ju\u00e1rez poquito m\u00e1s de medio mill\u00f3n en mexicalli 350.000 en reynosa tamaulipas 278 mil estos cuatro son los que tienen m\u00e1s poblaci\u00f3n en la zona pero se van a cubrir todos la siguiente por favor podr\u00eda informar que m\u00e9xico tambi\u00e9n ahora por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica envi\u00f3 cien mil dosis de vacunas a belice 150.000 a bolivia y 150.000 a paraguay con las vacunas que est\u00e1n elaboradas los trance activas en argentina y el envasado llenado final en m\u00e9xico con lo cual m\u00e9xico act\u00faa en funci\u00f3n en congruencia con lo que est\u00e1 demandando y trabajando con nuestros pa\u00edses del mundo as\u00ed como recibimos tambi\u00e9n compartimos la siguiente por favor y este que el reporte en la presidencia con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos y todos ustedes como ven la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n dirigida por el se\u00f1or presidente sigue estamos cumpliendo el objetivo que les presentamos ya hace 23 semanas de disminuir la enfermedad grave y las defunciones ocasionadas por la cob y 19 como saben ustedes tambi\u00e9n y hemos comunicado en forma continua se han vacunado a las personas m\u00e1s vulnerables como son los trabajadores de la salud en la atenci\u00f3n de primera l\u00ednea a nuestros adultos mayores a las mujeres embarazadas y tambi\u00e9n a los trabajadores de las escuelas en prevenci\u00f3n al regreso al regreso a clases presenciales hoy en el pulso de la salud que ya se inici\u00f3 con la presentaci\u00f3n del sel el canciller marcelo ebrard cumplimos 21 semanas con estabilidad de la actividad de la pandemia y el doctor hugo l\u00f3pez gatell mostrar\u00e1 en qu\u00e9 se sustenta en qu\u00e9 estados existe un leve repunte y la estrategia de vacunaci\u00f3n en los grupos prioritarios guiados como es conocido por la edad y la vulnerabilidad la maestra del fin a g\u00f3mez nos informar\u00e1 el estado que guarda el regreso a clases presenciales y finalmente el general lu\u00eds crescencio sandoval nos llevar\u00e1 por los elementos de la logista log\u00edstica que aseguran la llegada de las vacunas al sitio de su aplicaci\u00f3n muchas gracias hugo por favor supervis\u00f3 presidente secretarias secretarias colegas muy buenos d\u00edas ya comenta el doctor real conocer lo que vamos a revisar de manera muy concreta comas en nuestro informe t\u00e9cnico que solemos presentar todos los d\u00edas recuerden que aunque terminaron las conferencias vespertinas el informe t\u00e9cnico se sigue publicando estamos viendo de ponerlo m\u00e1s temprano a las 17 horas y est\u00e1 toda la informaci\u00f3n disponible en la curva epid\u00e9mica que ven en su pantalla que es la que ya conocemos se ve lo que comenta el doctor alcocer 21 semanas de descenso en la \u00faltima en la semana m\u00e1s reciente tuvimos ya una zona de incremento de 8 puntos porcentuales que se explica principalmente por seis entidades federativas que tienen en este momento un incremento de casos en dos de ellas es un incremento muy sustancial y es la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y quintana roo y yucat\u00e1n hay un aumento importante de casos esto hemos hecho un llamado para que se reduzcan ciertas actividades donde se congrega a la gente de modo que puede haber una reducci\u00f3n de contagios tambi\u00e9n est\u00e1n en al alza baja california sur y con menor intensidad considerablemente menor intensidad pero ya con cierto incremento baja california y perd\u00f3n campeche sinaloa y veracruz entonces en estas seis entidades federativas vamos a estar trabajando la colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales es muy buena y queremos destacarlo hay un gran sentido de responsabilidad y una respuesta muy inmediata muy dedicada como ha habido a lo largo de la epidemia pero eso es lo que explica este repunte en la curva nacional y ojal\u00e1 que en la medida en que estas entidades federativas empiecen a tener una reducci\u00f3n en el n\u00famero de contagios tambi\u00e9n lo tenga el conjunto del pa\u00eds por aqu\u00ed queremos hacer un se\u00f1alamiento general a el pueblo de mexico la importancia de solicitar atenci\u00f3n de manera temprana en este momento no tenemos problemas de saturaci\u00f3n de los servicios de salud despu\u00e9s de esas 20 semanas de reducci\u00f3n continua tenemos un espacio muy amplio en las unidades scoville estas se han ido reconvirtiendo para ahora alojar a personas enfermas de otros padecimientos pero en todo momento tienen capacidad de re escalar de reorganizarse para recibir a personas con comida el mensaje es no se espere por favor no se espere si usted tiene s\u00edntomas fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza fatiga s\u00fabita piense que puede ser comida 19 piensa que puede ser comida si no es important\u00edsimo puede haber otras razones pero estos s\u00edntomas durante una epidemia deben alertar le de que podr\u00eda tener kobe 19 si usted tiene relaci\u00f3n con un familiar un amigo un compa\u00f1ero de trabajo que ha tenido s\u00edntomas semejantes o quiz\u00e1 incluso fue confirmado o confirmada con kobe 19 y usted a los pocos d\u00edas tiene esos s\u00edntomas fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza fatiga piense que tiene comida para una vez que piensa que tiene comida no se espere no acepte por explicaci\u00f3n v\u00e1lida es otra infecci\u00f3n respiratoria no te preocupes no pasa nada comida es una enfermedad que avanza r\u00e1pidamente y si no se toman las medidas de tratamiento de control de vigilancia de manera temprana puede ser ya irreversible el da\u00f1o que causa la enfermedad esto lo hemos seguido viendo a lo largo de la epidemia muchas veces lo hemos enfatizado que las personas se esperan sin tener un primer contacto y servicios de salud y despu\u00e9s cuando ya intentan ir al servicio de salud es demasiado tarde y una alerta particular es com\u00fan que las personas vayan a una consulta esto ocurre generalmente en el medio privado peque\u00f1o los peque\u00f1os consultorios incluidos y de manera muy notoria los consultorios asociados a farmacia y que les realicen una prueba r\u00e1pida con una muestra de sangre esa prueba r\u00e1pida durante la fase aguda es incorrecta porque esa es la prueba de anticuerpos y los anticuerpos solo van a ser positivos 15 o 20 d\u00edas despu\u00e9s de la enfermedad si usted tiene s\u00edntomas de kobe va con el m\u00e9dico y le hace una prueba de sangre y con base en esa prueba r\u00e1pida le dice que no tiene comida eso es equivocado es incorrecto vamos a estar supervisando estos consultorios para que no cometan este grave error porque este grave error causa mucho da\u00f1o hace que las personas pierdan la oportunidad de un tratamiento temprano entonces en resumen no se esperen si usted tiene s\u00edntomas fiebre tos dolor de cabeza dolor de garganta fatiga s\u00fabita piense que tiene comida y acuda en un servicio de atenci\u00f3n m\u00e9dica preferentemente los servicios p\u00fablicos que han sido a lo largo de la epidemia capacitados y re organizados para atender a personas con kobe 19 vamos a ver el resto tenemos la hospitalizaci\u00f3n como ya decimos sigue manteni\u00e9ndose esta reducci\u00f3n de 88 por ciento cuando comparamos con el momento m\u00e1s intenso de la epidemia y en la vacunaci\u00f3n arrancamos un nuevo ciclo semanal con 280 mil 400 dosis aplicadas ayer lo que nos da un acumulado de 37 millones 803 mil 462 dosis de vacuna que hasta el momento se han utilizado cu\u00e1ntas personas se han vacunado 26 millones 422 mil 800 y corresponde a 57% esquemas ya completos son m\u00e1s de 15 millones y el restante 43% son esquemas nuevos principalmente est\u00e1 avanzando de manera acelerada en personas de 40 a 49 a\u00f1os de edad aqu\u00ed vemos en la siguiente imagen el resumen de cada entidad federativa la cobertura a nivel del total del pa\u00eds 30 por ciento ya tiene al menos una dosis de vacunaci\u00f3n 30 por ciento de las personas adultas de 18 a\u00f1os o m\u00e1s y ah\u00ed vemos el detalle de cada entidad federativa como se ha logrado la cobertura hay territorios sobre estados entidades federativas donde la complejidad territorial y un poco m\u00e1s dif\u00edcil el avance r\u00e1pido y en donde hay zonas urbanas grandes destacadamente en la ciudad de m\u00e9xico- podemos avanzar mucho m\u00e1s r\u00e1pido con el modelo de los macro y mega centros finalmente \u00e9l acumula 246 millones 256 mil 655 dosis que hemos recibido y vemos el calendario en donde tenemos adem\u00e1s de las un mill\u00f3n 350 mil dosis que acabamos de recibir en unas pocas horas recibiremos 290 y mil 160 dosis de facer biotech a lo largo de la semana a\u00fan por definir el d\u00eda un mill\u00f3n 170 mil dosis que podr\u00edan tambi\u00e9n estar llegando lo \u00faltimo que comentamos con un mapa es lo que haremos con la vacunaci\u00f3n en la frontera en la frontera existen 39 municipios que est\u00e1n adyacentes inmediatamente pegados a la frontera norte de m\u00e9xico con eeuu ya hemos abierto el registro de personas de 18 a\u00f1os y m\u00e1s de esa regi\u00f3n de esa regi\u00f3n exclusivamente y esto ya nos ha permitido ir programando las vacunas estas vacunas 1.350.000 de johnson y johnson que acaban de llegar inmediatamente se van a la frontera ahorita lo explicar\u00e1 precisamente el general secretario luis cresencio sandoval y estar\u00edamos en posibilidad de iniciar ma\u00f1ana mismo ma\u00f1ana mismo vacunando vamos a arrancar en baja california y de ah\u00ed vamos a ir desplazando nos al resto de la frontera toda la frontera los seis estados los 39 municipios y vamos a ir avanzando para dejar ya protegida a la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n muchas gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes vamos a dar informe en lo que se refiere a dos con regreso a clases generalmente tenemos precisamente total de 15 escuelas que ya regresaron a clases de manera presencial y recordemos que en el caso de campeche que se inici\u00f3 pero finalmente decidi\u00f3 con esa libertad que se tiene de regresar a lo que es clase precisamente a distancia hasta llegar a sem\u00e1foro amarillo para que pueda ser con comunidades de aprendizaje en lo que se refiere a los estados con centros comunitarios recordemos que ten\u00edamos cuatro all\u00e1 aumentaron a seis en este caso aumenta chihuahua y sinaloa sino la pasada amarillo por eso se va al centro comunitario y los dem\u00e1s se siguen manteniendo y en el caso de los estados que decidan regresar hasta el pr\u00f3ximo ciclo escolar tenemos 11 recordemos que ah\u00ed estaba precisamente lo que era chihuahua y bueno ya ahorita decide regresar como sem\u00e1foro mayor que \u00e9ste y regresar ya a lo que es centro comunitario en la siguiente por favor en lo que se refiere al regreso a clases presenciales tenemos un n\u00famero de municipios de 762 municipios con precisamente escuelas abiertas 27 mil 885 ah\u00ed est\u00e1 desglosado por nivel as\u00ed como el n\u00famero de trabajadores de la educaci\u00f3n que se han presentado son 289 mil 598 y el n\u00famero de alumnos que precisamente tambi\u00e9n ya se presentaron es un mill\u00f3n 678 mil 76 en lo que se refiere a los centros comunitarios que es precisamente los que tambi\u00e9n est\u00e1n trabajando ya tenemos un total de escuelas de 154 con n\u00famero de escuelas abiertas de 1882 ah\u00ed est\u00e1n por nivel tambi\u00e9n y la estimaci\u00f3n que tenemos de trabajadores es de 7 mil 608 con una presencia de alumnos de 52 mil 253 en lo que se refiere a la cuesti\u00f3n de ciudad de m\u00e9xico tenemos un total de lo que son mil 130 escuelas que han abierto hay de esas y mil 130 escuelas y decidieron retornar nuevamente a lo que es la escuela a distancia debido a que se presentaron precisamente casos de kobe de los peque\u00f1itos y decidieron precisamente regresar de las 1130 regresan 5 a lo que es este educaci\u00f3n a distancia por lo cual seguimos trabajando con 100 mil 125 en la ciudad de m\u00e9xico que ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente gracias con permiso se\u00f1or presidente bien para informar sobre el plan de distribuci\u00f3n de las vacunas pzifer estas fueron arribando aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico el martes mi\u00e9rcoles y jueves de la semana pasada estas son las cantidades que hacen un total de mil un mill\u00f3n 458 mil novecientos noventa dosis de la vacuna a facer que que arribaron esta vacuna se traslad\u00f3 al instituto nacional de cancerolog\u00eda durante esos mismos d\u00edas martes mi\u00e9rcoles y jueves se reorganizaron de acuerdo a las cantidades que fueron asignadas a los respectivos estados y el d\u00eda jueves se llev\u00f3 a cabo la distribuci\u00f3n a seis estados en seis estados que asistieron al link han a recibir la vacuna estos fueron ciudad de mexico esta de m\u00e9xico hidalgo puebla quer\u00e9taro y morelos y el d\u00eda viernes hicimos la distribuci\u00f3n en v\u00eda a\u00e9rea a trav\u00e9s de seis rutas llevadas a cabo por aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana para cubrir 19 estados la ruta 1 se cubri\u00f3 sinaloa chihuahua baja california sur baja california la ruta 2 aguascalientes nayarit colima y michoac\u00e1n la ruta 3 guerrero la ruta 4 tabasco chiapas y oaxaca la ruta 5 veracruz yucat\u00e1n y quintana roo la ruta 6 san lu\u00eds potos\u00ed nuevo nuevo le\u00f3n coahuila y zacatecas todas las rutas se les fue proporcionando seguridad con guardia nacional con la armada o con el ej\u00e9rcito mexicano adelante este es el resumen el jueves y el viernes 10 y 11 de junio las dosis distribuidas 489 mil 60 v\u00eda terrestre v\u00eda a\u00e9rea 958.000 230 para un total de un mill\u00f3n 447 mil 290 se cubrieron 25 entidades federativas y se materializaron 6 rutas con 29 escoltas de seguridad las rutas a\u00e9reas fueron 6 haciendo 26 operaciones con un total de casi 30 horas de vuelo de nuestros pilotos el resumen de personal empleado en esta distribuci\u00f3n fue en 894 elementos 87 veh\u00edculos y 6 aeronaves y sobre la vacuna jensen que se aplicar\u00e1 en la parte fronteriza el d\u00eda de hoy se har\u00e1 la la reorganizaci\u00f3n de esas vacunas para poderlas transportar v\u00eda a\u00e9rea si podemos el mismo d\u00eda de hoy y si no ma\u00f1ana temprano ahorita vamos a reunirnos para hacer el plan de distribuci\u00f3n para poder empezar a la brevedad esta vacunaci\u00f3n gracias presidente buenos d\u00edas ya hay la rosa gel corresponsal del grupo hill imparcial de sonora de la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana buenos d\u00edas a todos presidentes pues de hoy y sabemos que estar aqu\u00ed en palacio nacional el gobierno del electo alfonso durazo y con usted y cu\u00e1l ser\u00e1 el tema del encuentro y a qu\u00e9 hora ser\u00e1 se van a desayunar o c\u00f3mo va a estar el gobernador electoral durante su campa\u00f1a expuso la importancia de impulsar el puerto de guaymas el aeropuerto de la ciudad de obreg\u00f3n y el plan carretero preguntarle qu\u00e9 postura tiene sobre estos proyectos para sonora pero \u00e9ste vamos a seguir apoyando sonora nos vemos coordinado muy bien con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich se avanz\u00f3 en estos \u00faltimos a\u00f1os y ahora con el relevo institucional lo mismo en efecto voy a platicar con el gobernador electo alfonso durazo creo que por la tarde y vamos a tratar temas para el desarrollo de sonora lo que tenemos como fundamental para el caso de su honor a lo m\u00e1s prioritario es el plan de justicia a los pueblos ians ahora con el cambio vamos a pedirle al nuevo gobernador nos ayude esto no significa que no se haya tenido apoyo de la actual gobernadora pero si significa el que el nuevo gobernador nos siga apoyando porque es algo fundamental los yaquis han sido los m\u00e1s sufridos de todas las etnias de todas las culturas de m\u00e9xico todos los pueblos originarios de m\u00e9xico padecieron de la represi\u00f3n y hasta del exterminio desde la invasi\u00f3n extranjera y durante el m\u00e9xico independiente y en especial durante el porfiriato pero los m\u00e1s castigados los m\u00e1s golpeados fueron los pueblos ians en el porfiriato fueron asesinados alrededor de 15.000 yaquis y deportados arrancados de sus pueblos para ir a trabajar como esclavos al sureste a yucat\u00e1n [M\u00fasica] a las haciendas henequeneras entonces hay una deuda hist\u00f3rica con los pueblos yaquis y vamos a saldar parte de esa deuda porque se est\u00e1 llevando a cabo un plan integral qu\u00e9 tiene que ver con la tierra con el agua y con el bienestar de los pueblos eso es lo que m\u00e1s nos interesa a tender en el corto plazo pero tambi\u00e9n tenemos que apoyar toda la actividad productiva de son ahora tenemos que seguir impulsando los programas de salud tenemos el compromiso de concluir el hospital de hermosillo equiparlo incluso inaugurarlo ya en unos meses antes de que termin\u00e9 la gobernadora hemos hecho el compromiso de concluirlo es un hospital de especialidades s\u00ed est\u00e1n comprando equipos modernos y van a haber m\u00e9dicos suficientes especialistas por mencionar s\u00f3lo este una obra no pero podr\u00eda decir lo mismo de [M\u00fasica] la carretera de la vista agua prieta que la vamos a concluir y desde luego el impulso a la educaci\u00f3n justicia madres padres de los ni\u00f1os de la guarder\u00eda abc tenemos ese compromiso se ha ido avanzando pero falta y vamos a cumplir y as\u00ed vamos a apoyar s\u00f3lo luego a guaymas ac\u00e1 gm tambi\u00e9n el deporte van a quedar rehabilitados los dos estadios el de obreg\u00f3n el de hermosillo las dos escuelas de b\u00e9isbol para j\u00f3venes en obreg\u00f3n en hermosillo y muchas otras cosas para sonar y me da mucho gusto el que hoy pueda ver a alfonso y que necesito felicito a la gente de sonora a todos hayan votado por el partido que hayan votado los felicito porque de manera pac\u00edfica democr\u00e1tica llevaron a cabo este relevo aqu\u00ed ahora ser\u00eda por la tarde pero m\u00e1s manos a que ahora ser\u00eda la visita a las 5 a las 5 aqu\u00ed en palacio y presidente bueno por otro lado pues viene el secretario de seguridad nacional de eeuu a le falta mallorca que plantear\u00e1 m\u00e9xico van a hablar sobre la reapertura entonces me gustar\u00eda saber qu\u00e9 planteamiento en concreto tiene m\u00e9xico para sobre la reapertura de la frontera norte con el secretario el planteamiento concreto ya lo hab\u00edamos comentado y adem\u00e1s le dimos la m\u00e1s cordial bienvenida al secretario mayorkas es una buena se\u00f1al que ven\u00eda a m\u00e9xico para escuchar los planteamientos en nuestro pa\u00eds que se est\u00e1 planteando que en primer lugar presentarle cu\u00e1l es el impacto que ha tenido el cierre de la ronda hasta ahora lo que estima m\u00e9xico que ha sido el impacto para toda la regi\u00f3n m\u00e9xico hasta usuarios segundo informarle con compartirle que m\u00e9xico va a ser un esfuerzo extraordinario de vacunaci\u00f3n como aqu\u00ed ya se se\u00f1al\u00f3 para que nuestras ciudades est\u00e9n en est\u00e1ndares similares a los eeuu en proporci\u00f3n de vacunas adem\u00e1s con una vacuna en este caso johnson y johnson autorizada en mexico por supuesto en eeuu fabricada en los eeuu de manera que es una vacuna que tiene el aval el respaldo los eeuu y una vez que tengamos este avance que ya partir de hoy se inicia este programa como ya aqu\u00ed se dijo raro y va a cubrir toda la frontera pues entonces no habr\u00eda un argumento de car\u00e1cter sanitario ya para mantener esas restricciones entonces all\u00ed caben dos caminos un camino es que se llega a un acuerdo para que dependiendo el avance que tengamos por ciudad se vayan relajando esas restricciones hasta que sean levantadas que ya no haya restricciones y otro camino es que cuando se llega un porcentaje en el conjunto de las ciudades se toma esa decisi\u00f3n eso lo vamos a conversar con el d\u00eda de hoy como propuesta de gm\u00e9xico y veremos ya qu\u00e9 nos dice vamos a informar una vez que termine esa visita es lo que vamos a plantear gracias y ya por \u00faltimo preguntar en china y en rusia ya se est\u00e1n probando de vacunas para contra kobe 19 para ni\u00f1os que quer\u00eda yo preguntar cu\u00e1nto estiman que el mundo puede autorizar una vacuna segura para ni\u00f1os peque\u00f1os y cuando podr\u00eda llegar a m\u00e9xico por ejemplo en china estaba leyendo que a partir de los 3 a\u00f1os se est\u00e1 probando esta vacuna entonces me gustar\u00eda bueno este le vamos a pedir al doctor hugo l\u00f3pez gatell que nos informe quiero aprovechar para agradecerle al doctor hugo l\u00f3pez gatell que durante mucho tiempo [M\u00fasica] m\u00e1s de un a\u00f1o estuvo informando todas las tardes noches se convirti\u00f3 en nuestro maestro orient\u00e1ndonos inform\u00e1ndonos lo considero un profesional primero orden un hombre con conocimiento de su profesi\u00f3n destacado m\u00e9dico especialista un hombre honesto responsable un ejemplo del servidor p\u00fablico le toc\u00f3 a \u00e9l enfrentar las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles la incomprensi\u00f3n d nuestros adversarios resisti\u00f3 provocaciones de todo tipo sali\u00f3 adelante y estamos muy contentos con su trabajo su desempe\u00f1o para conducir todo este proceso y salir adelante salvar vidas me pueden decir los adversarios que fallecieron mucho s\u00ed si nos duele nos sentimos por eso tristes y siempre vamos a estar recordando a los que perdieron la vida por el hobbit y desde luego abrazando a sus familiares pero hicimos todo hemos hecho todo levantamos el sistema de salud del suelo no hab\u00edan camas no hab\u00edan equipos no hab\u00edan m\u00e9dicos no hab\u00edan enfermeras no hab\u00eda nada y a pesar d lo fuerte que peg\u00f3 la pandemia nadie se qued\u00f3 sin ser atendido todos fuimos atendidos todos tuvieron la posibilidad de estar en una cama de hospital y ahora todos todos los mexicanos van a tener garantizado su derecho a la salud y a la vacunaci\u00f3n y son muy malas las comparaciones pero ofreciendo disculpa a otros pa\u00edses me gustar\u00eda en estos momentos es decir como estamos con relaci\u00f3n fallecidos en el mundo qu\u00e9 sitio tiene m\u00e9xico no es agradable para m\u00ed dar a conocer estos datos pero los voy para dar a conocer porque es momento de informar en los medios conservadores no hay estas comparaciones no se sabe se piensa que o mejor dicho se difunde que aqu\u00ed es donde tenemos el problema nada m\u00e1s y si me gustar\u00eda que est\u00e9 antes de que contestan 27 este es el momento por qu\u00e9 ha habido mucha desinformaci\u00f3n mucha mala fe de medios convencionales no de todos pero s\u00ed este ha sido tiempos de canallas tiempos de zopilotes miren por la completa esa es una tabla de 30 pa\u00eds de acuerdo a los fallecidos por la pandemia m\u00e9xico tiene lugar 19 de 30 de fallecidos por mill\u00f3n de habitantes en am\u00e9rica tenemos menos fallecidos que per\u00fa de brasil que colombia que argentina y que eeuu y con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses lo mismo menos fallecidos que en italia en el reino unido en otros pa\u00edses europeos con la de vacunaci\u00f3n de favor tenemos el noveno lugar en vacunas disponibles entonces se ha hecho un gran esfuerzo no podemos cantar victoria tenemos que seguir cuidando nos porque es una enfermedad traicionera eso es un virus malo pero afortunadamente y ojal\u00e1 y esto se piense se reflexione los m\u00e9dicos los que han llevado a cabo toda la estrategia para enfrentar la pandemia han actuado muy bien de manera profesional cu\u00e1ndo se hab\u00eda informado como se ha hecho en qu\u00e9 pa\u00eds por qu\u00e9 no reconocer eso aunque pa\u00eds del mundo inicio la informaci\u00f3n y la orientaci\u00f3n al pueblo desde el inicio de la pandemia y todos los d\u00edas y de manera transparente abierta sin ocultar nada soportando hasta agravios majader\u00edas entonces si este tenemos que darle su lugar y respetar reconocer la labor de muchos m\u00e9dicos de muchas enfermeras y tambi\u00e9n de los responsables de la conducci\u00f3n en el sector salud y subrayo algo la importancia de que la salud no se privatice porque eso se pudo lograr porque se intervino no se escatimaron esfuerzos ni recursos hasta el d\u00eda de hoy 'hemos he ejercido 20 mil millones de pesos en la adquisici\u00f3n de vacunas y no tenemos problemas y toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica y las vacunas gratuitas por eso no a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n no a la privatizaci\u00f3n de la salud no a la privatizaci\u00f3n del bienestar del pueblo entonces es importante esta reflexi\u00f3n en estos momentos porque yo no hab\u00eda podido agradecerle al doctor hugo l\u00f3pez gatell y a todo su equipo por lo que han hecho pero este es el momento de hacerlo ya no se va a informar en las tardes porque ya est\u00e1 se est\u00e1 bajando la pandemia afortunadamente no quiere decir que no estemos atendiendo anoche nos reunimos todos los lunes los jueves nos reunimos todos para ver lo de la pandemia tratar en el tema las estrategias a seguir todas las ma\u00f1anas la reuni\u00f3n de seguridad participan los responsables del plan de vacunaci\u00f3n los que tienen que ver con la pandemia todas las ma\u00f1anas desde hace much\u00edsimo tiempo van a seguir participando y solo los martes vamos a informar como vamos si hay algo extraordinario aqu\u00ed se informa cualquier otro d\u00eda ahora s\u00ed sobre los ni\u00f1os muchas gracias presidencia por sus palabras pero sobre todo quisiera decir p\u00fablicamente como lo dije el viernes al cerrar las conferencias gracias por su apoyo porque su apoyo para poder tener la conducci\u00f3n de la epidemia con bases cient\u00edficas con una base rigurosa y el apoyo para compartir informaci\u00f3n en tiempo real de manera abierta cuando eran buenas noticias buenas cuando no eran buenas noticias tambi\u00e9n compartir la de esa manera eso no se ha dado en las naciones del mundo en esta misma pandemia de kobe 19 hemos visto distintas situaciones en donde los criterios pol\u00edticos se imponen sobre los criterios cient\u00edficos en vez de encontrar un punto adecuado de potenciaci\u00f3n y lo que quiero compartir aqu\u00ed aprovechando el agradecimiento que le hago al presidente por su apoyo es que en todo momento la conducci\u00f3n de la epidemia ha estado acompa\u00f1ada por la voluntad del jefe de la naci\u00f3n de que las cosas se hagan bien que se hagan con evidencia cient\u00edfica pero adem\u00e1s con la perspectiva del bienestar social y esto lo dijimos muchas veces aqu\u00ed en la conferencia de la tarde de los pulsos de la salud en un pa\u00eds que tiene tan grandes desigualdades sociales no se puede tener un criterio a rajatabla solamente con el reduccionismo de lo biol\u00f3gico hay que tomar en cuenta lo social y por eso las distintas medidas como en nuestra jornada nacional de sana distancia representan una modalidad espec\u00edfica de utilizar los mecanismos de la salud p\u00fablica del distanciamiento social de la mitigaci\u00f3n comunitaria pero teniendo siempre en cuenta el bienestar social y recordar\u00e1n que comentamos que en m\u00e9xico decidimos no utilizar en ning\u00fan momento la coerci\u00f3n sino acudir a la persuasi\u00f3n al convencimiento invitaci\u00f3n al pueblo para que se sumara a las actividades nunca tuvimos una sanci\u00f3n dirigida a las personas lo que planteamos es que los espacios p\u00fablicos escolares de trabajo o espacios en general donde conviven las personas ser\u00edan los sujetos de la acci\u00f3n de el gobierno en t\u00e9rminos de orientar la reducci\u00f3n de la movilidad pero no las personas y consideramos que eso ha sido el pilar del manejo de la epidemia tener esa noci\u00f3n de que el bienestar social es importante no solamente lo biol\u00f3gico muchas gracias presidente es un privilegio y un honor trabajar con usted trabajaba con mi maestro doctor alcocer y en general por la cuarta transformaci\u00f3n sobre la pregunta quisiera aprovechar para comentar el asunto la inquietud es cuando los ni\u00f1os cuando las ni\u00f1as los ensayos cl\u00ednicos los estudios cient\u00edficos que se hacen para identificar las propiedades de las vacunas y su seguridad su eficacia se hacen siguiendo ciertos est\u00e1ndares de la \u00e9tica de investigaci\u00f3n en salud que ha sido asentadas a lo largo de muchas d\u00e9cadas uno de esos criterios \u00e9ticos considera que las poblaciones vulnerables no deben ser involucradas en los estudios iniciales porque raz\u00f3n para garantizar la mayor protecci\u00f3n de esas poblaciones vulnerables la vulnerabilidad se identifica de m\u00faltiples maneras puede ser vulnerabilidad social puede ser una realidad en grupos \u00e9tnicos que han sido hist\u00f3ricamente relegados personas privadas de la libertad embarazadas o desde luego menores de edad entonces nunca se hacen ensayos cl\u00ednicos de inicio y nestea considerando estas poblaciones a menos que el inter\u00e9s de protecci\u00f3n del producto que se est\u00e1 investigando en este caso las vacunas sea preponderante en esas situaciones por ejemplo una enfermedad de ni\u00f1os evidentemente tendr\u00eda que considerar desde el inicio en un ensayo de vacunas para prevenirla las ni\u00f1as y ni\u00f1os pero no es el caso aqu\u00ed afortunadamente kobe 19 est\u00e1 ya muy claramente identificado en el mundo que las personas menores de edad no tienen un riesgo tan alto como lo tienen las personas de mayor edad en especial de 45 a\u00f1os en adelante pero una vez que se tienen las evidencias cient\u00edficas producto de estos ensayos de que la vacuna es segura y eficaz como lo son todas las que est\u00e1n en uso en m\u00e9xico y en el mundo entonces se puede ir incorporando distintas rondas de ensayos estos estudios en poblaci\u00f3n en donde ya se consideren a menores de edad esto es lo que est\u00e1 ocurriendo ya algunas vacunas ya lo han logrado pzifer en concreto fue la primera que logr\u00f3 la pruebas o aprobaci\u00f3n de la fda de eeuu para uso en 12 a 15 a\u00f1os de edad y ya est\u00e1 conduciendo estudios para incluso menores de 12 a\u00f1os y varias de las vacunas est\u00e1n en eso el proceso que seguiremos en mexico como lo hemos dicho es en cuanto a esa evidencia cient\u00edfica est\u00e9 completa y se nos presente a la autoridad regulatoria cofepris la evidencia se ir\u00e1 procesando para evaluar y en su caso autorizar el uso de emergencias en poblaciones menores el viernes pasado precisamente cofepris un subcomit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas la vacuna pzifer con base en el expediente lo adicional que dio fai ser y recomend\u00f3 la autorizaci\u00f3n de uso de emergencias de la vacuna pzifer en personas de 12 a 15 a\u00f1os seguramente en los pr\u00f3ximos pocos d\u00edas ya se concretar\u00e1 con una resoluci\u00f3n formal pero esta es la recomendaci\u00f3n del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas y as\u00ed seguiremos para lo \u00faltimo que quiero decir para poner en contexto es hacia d\u00f3nde vamos en el mundo con las vacunas una de las inquietudes importantes es lograr demostrar la seguridad y eficacia en toda la poblaci\u00f3n en el caso de m\u00e9xico tenemos vacunas para cubrir a toda la poblaci\u00f3n tenemos contratos las vacunas van llegando pero los contratos nos permiten tener 120 millones de dosis de vacunas nos da para toda la poblaci\u00f3n y lo segundo es a una situaci\u00f3n cambiante que son las variantes de inter\u00e9s variantes de preocupaci\u00f3n las mutaciones gen\u00e9ticas del virus sars co2 que en su momento es importante que las vacunas existentes demuestren que tambi\u00e9n son competentes para inducir inmunidad hacia la enfermedad causada por estas variantes y hasta el momento las noticias muy alentadoras de los distintos experimentos que se han hecho con varias vacunas pzifer astraz\u00e9neca tambi\u00e9n ya sputnik muestran que la tambi\u00e9n las vacunas chinas que existe eficacia para para la enfermedad causada por las variantes gracias gracias presidente buenos d\u00edas a todos financie rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido presidente pues seguramente usted ya est\u00e1 enterado se anuncia la retirada no de otro de los principales l\u00edderes charros sindicales de este pa\u00eds el se\u00f1or francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez que lleva 45 a\u00f1os como dirigente sindical en tel\u00e9fonos de m\u00e9xico a quien a trav\u00e9s de un v\u00eddeo que ya publicamos en nuestro canal bueno pues hern\u00e1ndez ju\u00e1rez asegura que ya es tiempo de retirarse y dar paso a las nuevas generaciones pero seg\u00fan los estatutos presidente quedar\u00eda el secretario o la secretaria del interior y pues resulta que su sobrina entonces pues los trabajadores adem\u00e1s pues no le creen que se va a ir de piensan que es as\u00ed como una cortina de humo y pues est\u00e1n pidiendo si usted podr\u00eda respaldar los ya sea con alguna comisi\u00f3n para revisar esta situaci\u00f3n y sobre todo bueno pues tambi\u00e9n est\u00e1 en negociaci\u00f3n lo que ofrece la empresa cambiar sus jubilaciones por acciones de tel\u00e9fonos de m\u00e9xico los trabajadores en su mayor\u00eda pues est\u00e1n en renuentes no quieren que se les pague con acciones entonces pues est\u00e1n pidiendo el presidente si habr\u00eda la posibilidad de reunirse con alguna comisi\u00f3n que usted est\u00e9 nombrada porque pues no han podido hablar con la secretaria del trabajo y pues si les preocupa y sobre todo bueno pues est\u00e1n solicitando tambi\u00e9n pues alguna auditor\u00eda porque pues estamos hablando de 60.000 trabajadores y pues este se\u00f1or permaneci\u00f3 45 a\u00f1os bueno todav\u00eda est\u00e1 ah\u00ed entonces pues si habr\u00eda esa posibilidad el presidente en este en este tema es este el primer asunto que le quiero comentar cosa que lo veamos que se atienda a trav\u00e9s del aceite del trabajo miren qu\u00e9 bien que de ser cierto francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez tome esta decisi\u00f3n [M\u00fasica] dvd reconocerse el qu\u00e9 despu\u00e9s d bastante tiempo los dirigentes se jubilen y en el caso de francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez en efecto lleva mucho tiempo en el sindicato pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] s importante reconoce ha hecho una labor ese es mi punto de vista a favor de los trabajadores porque hay casos donde no s\u00f3lo tardan mucho se vuelven eternos s\u00ed no afectan los trabajadores que se dicen representar yo no creo que sea el caso de los trabajadores telefonistas su contrato colectivo tiene prestaciones que no han logrado otros sindicatos de todas maneras con respeto porque no es el caso de pemex all\u00ed el estado o pemex act\u00faa como patr\u00f3n ac\u00e1 es una empresa particular es distinto yo puedo opinar m\u00e1s sobre y sindicatos que tienen que ver con el estado mexicano con el gobierno pero no puedo intervenir en la vida d las empresas y de los sindicatos de esos hechos de trabajo tengo que ser muy respetuoso entonces vamos a buscar la forma de atender a los trabajadores y que se concilie que salgamos bien salgamos adelante no creo que s\u00ed est\u00e9 pensando en cometer injusticias contra los trabajadores telefonistas pero de todas maneras vamos a estar pendientes y los atendemos siete pares de presidentes gracias y bueno en este mismo tema el presidente seguramente usted estuvo enterado que la vicepresidenta kamala harris sostuvo un encuentro privado con seis representantes del sector obrero este si le notificaron del encuentro y lo que se vio en el encuentro habl\u00e9 con una de ellas que fue la representante obrera y bueno el presidente es imelda jim\u00e9nez ella es una trabajadora despedida desde hace 7 a\u00f1os de la empresa de la metal\u00fargica brasile\u00f1a textil hierro m\u00e9xico en coahuila entonces ella fue la que tuvo la oportunidad de hablar en nombre de todos los trabajadores ante la se\u00f1ora c\u00e1mara y les ofrecieron nada m\u00e1s dos minutos para exponer su punto pero pues resulta que ella representando pues a la clase trabajadora habl\u00f3 en nombre tambi\u00e9n de los 126 trabajadores que son despedidos precisamente de esta empresa textil hierro mexico entonces este pues tambi\u00e9n la se\u00f1ora kamala harris la vicepresidenta se torn\u00f3 muy interesada en esta situaci\u00f3n y sobre todo el presidente y bueno ellos est\u00e1n pidiendo tambi\u00e9n que usted de su equipo de la secretaria del trabajo pues les ayude a resolver este problema de textil hierro m\u00e9xico y f\u00edjense que tambi\u00e9n lo hubo otros representantes aqu\u00ed con la vicepresidenta kamala harris estuvo el se\u00f1or el alcalde que tengo entendido es el pap\u00e1 de la secretaria de la secretaria del trabajo pero presidente usted sabe que este tema es muy delicado y est\u00e1 en toda un pues ni siquiera es una cl\u00e1usula sino es un es un espacio muy grande del tema entonces en los dos minutos que tuvieron el se\u00f1or arturo alcalde le comunic\u00f3 a la vicepresidenta que los trabajadores no quer\u00edan sindicalizarse porque no quer\u00edan que les quitaran su dinero y que no confiaban en los sindicatos entonces imelda la perd\u00f3n la trabajadora pues obviamente delante de la de la vicepresidenta lo desminti\u00f3 dijo que no que era mentira que los trabajadores claro que quer\u00edan sindicalizarse pero que no quer\u00edan sindicalizarse a trav\u00e9s de estos sindicatos charros as\u00ed me dijo ella porque habl\u00e9 con ella personalmente directamente de la en el caso de de su empresa lo maneja el que fuera senador p\u00e9rez o de apellido de nombre teresa horita no tengo el apellido aqu\u00ed entonces presidente a m\u00ed si me me preocupo esta imagen que la vicepresidenta tom\u00f3 no s\u00e9 en calidad de que habr\u00e1 ido porque no me supieron decir si fue como abogado laborista o empresarial no sabemos yo no conozco yo conozco a muchos l\u00edderes sindicales y l\u00edderes obreros y abogados obreros pero a \u00e9l no lo conozco en lo personal entonces y me dice imelda jim\u00e9nez que la vicepresidenta quiso platicar con ella m\u00e1s tiempo porque tambi\u00e9n le coment\u00f3 que como se hab\u00eda sentido ella con los cursos de capacitaci\u00f3n con los sindicatos norteamericanos entonces lo cual me hizo revelar que este ya han tenido contacto con sindicatos norteamericanos entonces le dijo la vicepresidenta harris que se iba muy satisfecha por haber platicado con ella y bueno con todos los dem\u00e1s presentes entonces presidente yo le le pedir\u00eda que opini\u00f3n le merece esto porque creo que es un apartado muy importante en el tema y de ser posible pues ahora que se terminaron las conferencias de secretar\u00eda de salud si no presenciales que se hicieran tambi\u00e9n algunas conferencias o algunas presentaciones a trav\u00e9s de una trav\u00e9s de internet porque yo siento que este movimiento obrero que viene est\u00e1 muy despierto la verdad es que aqu\u00ed traigo como dos o tres denuncias tambi\u00e9n de otros trabajadores estamos hablando de sepomex despedidos estamos hablando de la principal minera de zacatecas que tambi\u00e9n me mandaron v\u00eddeos que fueron golpeados entonces ese ser\u00eda este mi primer tema presidente pues \u00e9ste en efecto cuando nos reunimos con la vicepresidenta ella me coment\u00f3 de que iba a tener esa reuni\u00f3n pero no me informaron m\u00e1s porque el prop\u00f3sito es garantizar las libertades todos podamos expresarnos m\u00e9xico es un pa\u00eds abierto al escrutinio mundial no tenemos nada que ocultar nada absolutamente entonces hasta ahora me estoy enterando de que particip\u00f3 esta compa\u00f1\u00eda la imelda y de que particip\u00f3 el abogado alcanza pero en general la visita de la vicepresidenta fue muy productiva muy buena y vamos a continuar as\u00ed y en efecto es un tema que a ellos les importa mucho y tambi\u00e9n a nosotros este coincidimos por eso si desean participar en una reuni\u00f3n con dirigentes sindicales nosotros no nos oponemos en nada este hay libertades y no solo en mi caso debo luna entonces en cualquier el caso de otros gobiernos por qu\u00e9 [M\u00fasica] lo que queremos es que haya justicia laboral que haya democracia en los sindicatos que mejoren los salarios ya hay coincidencias plenas y la verdad llevamos buenas relaciones con los dirigentes sindicales de todas las facciones y est\u00e1n haciendo un esfuerzo para lograr la democratizaci\u00f3n de los sindicatos que lo reconozco nos han ayudado en reformas importantes como la disminuci\u00f3n del cobro de comisiones en afores la eliminaci\u00f3n del la subcontrataci\u00f3n los aumentos al salario y otras prestaciones llevamos muy buena relaci\u00f3n con el sector obrero del pa\u00eds y vamos a seguir as\u00ed periodista presidente si me interesar\u00eda mucho yo no sab\u00eda que hab\u00eda este intercambio con eeuu con los sindicatos incluso estuve conversando con ella acerca de esto y bueno pues obviamente es otra experiencia que se puede transmitir a los dem\u00e1s sindicatos y tambi\u00e9n bueno pues que piden que les apoyen en resolver su huelga que james despidos si vamos a tomarlo en consideraci\u00f3n y este para que se atienda ayer por ejemplo me informaron de una decisi\u00f3n que tomaron para reabrir la mina de cosa la densidad lo s\u00e9 est\u00e1 llegando ya a un acuerdo se va avanzando y as\u00ed estamos atendiendo todo el tiempo estos problemas y buscamos resolverlos cuando hablo de no cerrarle la puerta a nadie y estoy refiri\u00e9ndome a de extranjeros oa dirigentes sindicales del extranjero a legisladores del extranjeros oa funcionarios del extranjero pues es lo mismo y un poco m\u00e1s en el caso de los mexicanos o sea que pueden salir libremente del pa\u00eds primero este caminar con libertad por m\u00e9xico pero tambi\u00e9n salir del pa\u00eds y hablo de este tema porque ayer se dio a conocer de que se le neg\u00f3 un pasaporte o varios pasaportes a una comisi\u00f3n de ind\u00edgenas zapatistas que dan a europa hoy en la ma\u00f1ana me enter\u00e9 sobre esto y ya le di instrucciones al secretario de relaciones exteriores para que se revise por qu\u00e9 este no se les entregaron los pasaportes y que de inmediato se atienda y que no se limite a nadie mucho menos a nuestros hermanos compa\u00f1eros ind\u00edgenas para poder salir el pa\u00eds hoy mismo vamos a aclarar esta situaci\u00f3n pero independientemente de lo que haya sucedido si se cometi\u00f3 un error se va a resolver para que tengan la posibilidad de viajar sin ning\u00fan problema y se les ayude se les facilite porque nosotros no somos autoritarias no [M\u00fasica] somos antidemocr\u00e1ticos somos respetuosos de las libertades para todos y presidente en otro segundo tema ya ve que tambi\u00e9n en per\u00fa fueron elecciones entonces yo nada m\u00e1s quiero presentarle estos informes por ejemplo dice votos en el extranjero podr\u00edan definir contienda en per\u00fa dice los peruanos votan en el extranjero en polarizada segunda vuelta dice ciudad sierra y voto del exterior las claves del recuento electoral m\u00e1s re\u00f1ido de per\u00fa dice participaci\u00f3n de peruanos en el extranjero increment\u00f3 26 por ciento a 39 por ciento para la segunda vuelta el presidente en per\u00fa se tiene una poblaci\u00f3n aproximada de 35 millones 35 millones de habitantes y se participaron un mill\u00f3n y peruanos en el extranjero aqui en mexico pues por ejemplo en su elecci\u00f3n del 2018 fueron nada m\u00e1s 180.000 y ahora en en estas elecciones yo le mostr\u00e9 que fueron nada m\u00e1s 25 mil de eeuu nada m\u00e1s entonces el presidente aqu\u00ed tambi\u00e9n lo est\u00e1n viendo los hermanos en eeuu que es un derecho constitucional entonces ella se fije es el presidente que ya me est\u00e1n enviando la demanda de juicio para la protecci\u00f3n de los derechos pol\u00edtico-electorales del ciudadano porque pues obviamente no se les ha garantizado este derecho el actor o perd\u00f3n el productor alejandro gonz\u00e1lez i\u00f1\u00e1rritu tambi\u00e9n demand\u00f3 al ine porque no le permitieron renovar su credencial del ine y \u00e9ste entonces tambi\u00e9n present\u00f3 esta misma denuncia esta es la primera que me mandaron y ya me han mandado varias entonces tambi\u00e9n esto presidente que es importante porque ellos quieren participar en la consulta para enjuiciar a los expresidentes tambi\u00e9n quieren participar en la revocaci\u00f3n de mandato del a\u00f1o que entra y sobre todo que les interesa much\u00edsimo el cambio aqu\u00ed en m\u00e9xico e incluso aqu\u00ed les voy a dejar una carta de un hermano all\u00e1 de eeuu de arlington donde narra pues los padecimientos de inseguridad de su familia all\u00e1 en teocaltiche jalisco \u00e9l se llama eder su\u00e1rez entonces y tambi\u00e9n pues y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el canciller puedes preguntarle c\u00f3mo va lo del cambio de los del personal de los consulados que en mil en el 2016 presidente eeuu nada m\u00e1s les concedi\u00f3 visas a los trabajadores consulares por cinco a\u00f1os entonces ahora en agosto se vence todas esas visas son como 2000 y bueno obviamente hay algunos que hayan estado dando declaraciones incluso en el peri\u00f3dico 'el universal' donde pues le echan la culpa a usted que dicen que usted los despidi\u00f3 y que los y que los est\u00e1n echando para afuera no lo son los trabajadores eso es 'el universal' seguramente ese es lo que le quer\u00eda comentar pero ese es otro asunto bueno pero si hay una informaci\u00f3n sobre eso que ser\u00eda importante que la d\u00e9 a conocer m\u00e1s es s\u00ed y nada m\u00e1s le voy a comentar que precisamente tiene esta raz\u00f3n el c\u00f3nsul de nueva york es consejero del peri\u00f3dico 'el universal' s\u00ed se\u00f1or presidente con su permiso efectivamente hemos llegado a y vamos a ver los detalles hemos llegado despu\u00e9s de una muy larga negociaci\u00f3n ya con esta administraci\u00f3n a un acuerdo relativo a los prestadores de servicios profesionales independientes que a quienes se refiere la acompa\u00f1a en su pregunta entonces entonces 16 estableci\u00f3 el gobierno de los estados unidos a una serie de medidas para restringir a cinco a\u00f1os la permanencia de los prestadores de servicios profesionales en estados unidos como titulares de visas a dos esto es muy importante porque es toda la red consular de m\u00e9xico recordar que tenemos 50 consulados bueno pues desde que inici\u00f3 este gobierno nos dio las instrucciones del se\u00f1or presidente de que busc\u00e1ramos que esto modificar es decir se daba un plazo para la visa y despu\u00e9s ya no te la quer\u00edan renovar en s\u00ed entonces ten\u00edas una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil entonces lleg\u00f3 el acuerdo despu\u00e9s de una relaci\u00f3n con departamento estado para que haya una extensi\u00f3n del plazo para 416 de un total de 444 casos que presentan entonces considero que es una buena soluci\u00f3n tenemos que cumplir algunos requisitos pero lo que va a suceder podemos extender la contrataci\u00f3n de los profesionales entre 1 y 5 a\u00f1os eso es lo que acordamos con eeuu auto vamos a ser operativo en ello debo reconocer particip\u00f3 de manera muy importante nuestra embajadora en washington esteban moctezuma quien ha estado en todas las negociaciones as\u00ed como el equipo que hay que desarrollar todas las marcas la secretaria y su servidor entonces ya logramos es un gran logro para m\u00e9xico todo era todo lo que s\u00e9 si es que eso no se iba a lograr que era imposible hacerlo que persevera alcanza si no llevan posible a renovar entre 1 y 5 a\u00f1os dependiendo cada caso el yate te llevaste la nota porque eso es muy importante para muchos que estaban en espera y se hizo un buen trabajo una buena negociaci\u00f3n diplom\u00e1tica para que se ampl\u00eden estas visas muy bien a sarah que est\u00e1bamos pendientes sana y agust\u00edn ch\u00e1vez gracias presidente buenos d\u00edas preguntarle en primer t\u00e9rmino sobre las reformas que comento a los empresarios que va a enviar al congreso cuando las enviar\u00eda ellos dijeron que va a enviar la reforma de una reforma electoral tambi\u00e9n la reforma el\u00e9ctrica y lo que tiene que ver con la guardia nacional para que pase a formar parte de la secretaria de la defensa bueno si hablamos de eso es importante aclarar qu\u00e9 no van a haber reformas promovidas por el ejecutivo para aumentar impuestos porque ayer se habl\u00f3 de una reforma fiscal y antes cuando se habla de reforma fiscal eran aumentos de impuestos la llamada reforma fiscal del gobierno anterior fue aumentos de impuestos entonces que no se vaya a confundir nadie no hay aumentos de impuestos no hay aumentos en t\u00e9rminos reales de los precios de los combustibles ya no hay gasolinazos ni en el corto ni en el mediano ni en el largo plazo en todo el sexenio no hay aumentos de impuestos no hay aumentos en el precio de las gasolinas del diesel del gas y de la luz para que este se tenga esto presente las reformas que vamos a promover b\u00e1sicamente son tres y en su momento porque ya las principales reformas constitucionales fueron aprobadas destac\u00f3 una que me siento muy contento de su aprobaci\u00f3n el que se haya elevado a rango constitucional constitucional el derecho a la pensi\u00f3n y adultos mayores de ni\u00f1as de ni\u00f1os con discapacidad el derecho de estudiantes pobres a recibir una beca y el derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica y a los medicamentos gratuitos esa es una gran gran reforma que ya approbo a\u00fan en contra de un partido conservador de esos que no quieren a los pobres que no le tienen amor al pueblo pero de todas maneras se aprob\u00f3 esa reforma otras tambi\u00e9n importantes el qu\u00e9 sea delito grave la corrupci\u00f3n que no lo era y otras importantes la revocaci\u00f3n del mandato para que haya democracia participativa otra importante que falta solo la reglamentaria pero ya est\u00e1 aprobada es una reforma constitucional el que el presidente pueda ser juzgado en funciones como cualquier otro ciudadano por cualquier delito que ya no tenga fuero entonces ya las al reformas principales a la constituci\u00f3n ya se aprobaron voy a mencionar otra que es clave est\u00e1 prohibido por la constituci\u00f3n y as\u00ed se establece en el art\u00edculo 28 la condonaci\u00f3n de impuestos porque los de mero arriba que ahora est\u00e1n enojados durante d\u00e9cadas no pagaban impuestos o les devolv\u00edan los impuestos y ahora no hay condonaci\u00f3n de impuestos por eso tenemos una buena recaudaci\u00f3n porque antes enga\u00f1aban de que los de arriba pagaban impuestos y los de abajo no pagaban impuestos todav\u00eda hasta siguen pensando de esa manera lo que propon\u00edan era que se cobrar\u00e1 impuestos a los trabajadores independientes a los de la econom\u00eda informal a los bienes viene mientras las grandes corporaciones econ\u00f3micas financieras no pagaban impuestos ahora ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n el que se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos y todos est\u00e1n pagando eso los tienen algunos molestos pero ya se les va a ir pasando ah\u00ed vamos poco a poco convenciendo los de que todos tenemos que contribuir entonces qu\u00e9 nos queda pues 3 y reformas constitucionales tengo la obligaci\u00f3n de presentarlas porque considero que son necesarias y son buenas para el pueblo y para la naci\u00f3n una fortalezca a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque durante el periodo neoliberal apostaron a destruir a la comisi\u00f3n federal de electricidad para dejarle el mercado de la industria el\u00e9ctrica a los particulares sobre todo a las empresas extranjeras que se apoderaron de m\u00e9jico era nuestro pa\u00eds como una tierra de conquista y esto afecto a los usuarios a los consumidores al pueblo porque aumentaban y aumentaban los precios de la luz mientras se les daban subsidios a las empresas particulares abusaron de una empresa espa\u00f1ola iberdrola se atrevi\u00f3 a ofendernos a los mexicanos contratando c\u00f3mo empleado ex presidente calder\u00f3n tambi\u00e9n a la que hab\u00eda estado de secretaria de energ\u00eda se la llev\u00f3 a trabajar a la empresa entonces necesitamos una reforma para qu\u00e9 no paguen m\u00e1s por la luz [M\u00fasica] blues usuarios dom\u00e9sticos los pobres los integrantes de clase media que las grandes corporaciones porque as\u00ed est\u00e1 ahora las tarifas m\u00e1s bajas las pagan los de arriba porque si es una reforma a la constituci\u00f3n con ese prop\u00f3sito no es para que desaparezcan lo aclar\u00f3 estas empresas particulares no van a continuar pero vamos a poner orden para que el 54 por ciento del mercado corresponda a la comisi\u00f3n federal de electricidad y el 46% a particulares porque ahora c\u00f3mo est\u00e1 la ley por la reforma a la constituci\u00f3n que hicieron el gobierno pasado aunque tenga capacidad de generaci\u00f3n la comisi\u00f3n federal de electricidad no se le permite subir [M\u00fasica] energ\u00eda el\u00e9ctrica a la red no se le permite el despacho as\u00ed le llaman tienen que subir primero en las particulares y luego las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad cuando se trata de una empresa p\u00fablica y cuando por esa empresa p\u00fablica si se maneja como se est\u00e1 haciendo con eficiencia vamos a garantizar que no aumente el precio de la luz entonces esa es una reforma porque s\u00ed no llueven los amparos yo no quer\u00eda llegar\u00e1 una reforma constitucional en materia el\u00e9ctrica entonces por eso se hizo una reforma a una ley para resolver este problema pero todav\u00eda no se publicaba la ley que fue aprobada y empezaron a probarse por los jueces los amparos entonces qu\u00e9 nos queda una reforma constitucional s\u00ed los legisladores dicen que no voy a cumplir y ellos quiere a seguir apoyando esta injusticia el qu\u00e9 y empresas particulares tengan mejor trato que la comisi\u00f3n federal de electricidad pues que asuman su responsabilidad ese es un 2 una reforma electoral para que de verdad a la independencia en todo el proceso de las elecciones no d\u00f3mine el conservadurismo que haya democracia por qu\u00e9 durante mucho tiempo se han inclinado los que deber\u00edan de actuar como jueces en favor de los grupos de intereses creados entonces tenemos que buscar la forma de que quienes coordinen los procesos electorales sean gente de inobjetable o necesidad rectos aut\u00e9nticos dem\u00f3cratas se los dije a los empresarios qu\u00e9 es un dem\u00f3crata es una gente que independientemente su origen de clase de su manera de pensar act\u00faa con rectitud no es un dem\u00f3crata como ha sucedido en mexico el que dice no podemos permitir que llegue a la presidencia un populista luego entonces hagamos todo para evitarlo hasta robarnos la elecci\u00f3n hagamos un fraude patri\u00f3tico no no sea quien sea si el pueblo lo decide debe tener la oportunidad de gobernar ok queremos nada m\u00e1s una democracia para las \u00e9lites queremos nada m\u00e1s a kratos sin demos a poder sin pueblo reforma electoral otra cosa los costos no es posible qu\u00e9 s\u00e9 de zinc en 20 mil millones de pesos a las elecciones para partidos y para el ine y el tribunal no est\u00e1 el pa\u00eds para eso son las elecciones m\u00e1s caras del mundo a bajar de esos costos necesitamos los recursos para el desarrollo para el bienestar del pueblo otra cuesti\u00f3n para qu\u00e9 tantos diputados porque nada m\u00e1s porque no nada m\u00e1s se quedan los de mayor\u00eda por qu\u00e9 no [M\u00fasica] se quitan los 200 plurinominales pero esto no solo en la c\u00e1mara de diputados tambi\u00e9n en la de senadores vamos a reformar la ley la constituci\u00f3n para que haya democracia plena tambi\u00e9n si no quieren los legisladores como dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y lo tercero en este tema electoral antes de que pase al otro el pasar\u00eda aqu\u00ed la renovaci\u00f3n del actual instituto nacional electoral se crear\u00eda otros institutos y ya sea el mismo pero verdaderamente independiente con qu\u00e9 elementos se garantizar\u00eda esa independencia vamos a analizar porque ahora no es as\u00ed resulta que son los partidos los que nombran ten\u00e9s un partido de los de antes y tres otro partido de los de antes y se reparten y asiste el tribunal electoral entonces tenemos que buscar la forma es que de verdad sean ciudadanos con estos y dem\u00f3cratas stein controlados por el ejecutivo por el presidente pero tampoco por los grupos de intereses creados que no los controlen la oligarqu\u00eda que no los controle el conservadurismo que dependan b\u00e1sicamente del pueblo que el amo de estos representantes del pueblo sean los ciudadanos y que act\u00faen de manera recta con imparcialidad porque que es eso que un consejero escriba un libro en contra del populismo que ni siquiera est\u00e9 saben qu\u00e9 es pero es una etiqueta [M\u00fasica] un se\u00f1alamiento en estigma como un juez va a hablar as\u00ed por qu\u00e9 no actuar con discreci\u00f3n y muchas otras cosas entonces esa es la segunda y la tercera la guardia nacional que no quiero que suceda lo que pas\u00f3 con la polic\u00eda federal que se \u00edntegro y se ech\u00f3 a perder bueno al grado que est\u00e1 preso el que fue secretario de seguridad p\u00fablica en el gobierno de felipe calder\u00f3n y adem\u00e1s esta polic\u00eda este no cumpli\u00f3 no actu\u00f3 con profesionalismo adem\u00e1s nunca tuvo el apoyo que necesitaba los elementos ten\u00edan que acampar era vivir en hoteles en situaciones lamentables creo que se preocuparon no manejaban much\u00edsimo dinero con poca transparencia por qu\u00e9 este considerada el presupuesto como un asunto de seguridad nacional y no informaban bueno vean el caso de los reclusorios y as\u00ed muchos otros casos entonces no queremos eso queremos que la guardia nacional se sigue consolidando pero no queremos que pase despu\u00e9s la gobernaci\u00f3n a cualquier otra instituci\u00f3n y en seis a\u00f1os est\u00e9 echada a perder no por eso voy a proponer en su momento que forme parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional como que existe la fuerza a\u00e9rea de la defensa una rama porque tambi\u00e9n no quiero este quedarme con la responsabilidad de no haber propuesto las cosas que considero convienen al pa\u00eds entonces tambi\u00e9n aclarar por tiempo porque ya dije la mayor\u00eda de las reformas constitucionales ya se hicieron entonces primero nos interesa la el\u00e9ctrica y en ese orden a lo mejor para este a\u00f1o si alcanza si no para a principios del pr\u00f3ximo pero ojal\u00e1 podamos resolverlo este a\u00f1o el a\u00f1o que viene y electoral y en el 23 de una vez que acreditemos muy bien el funcionamiento de la guardia nacional va a ser el planteamiento que estoy comentando les a ustedes entonces es para debatirlo como tiene que ser para qu\u00e9 este se conozca en su momento voy a elaborar las iniciativas con toda la argumentaci\u00f3n aprovecho tambi\u00e9n para decir qu\u00e9 voy a estar pendiente del resultado de la consulta en la corte porque yo no puedo votar a iu no me corresponde no es como antes que el presidente en el qu\u00e9 decid\u00edan ahora no aunque nuestros algo estadios digan lo contrario pero si este y decir que es una oportunidad hist\u00f3rica que tiene el poder judicial para renovarse que si dejan pasar la oportunidad va a ser muy dif\u00edcil que ese poder se limpie de corrupci\u00f3n todos tenemos todos tenemos que ayudar a purificar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico todos y que no se nos olvide no se nos olvide el principal problema de m\u00e9xico fue durante mucho tiempo la corrupci\u00f3n y eso es lo que dio al traste con todo pero eso a veces me sorprende que hay quienes est\u00e1n en su derecho no claro pero hay quienes este quisieran que regresara la corrupci\u00f3n que regresar\u00e1 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n es una especie de a\u00f1oranza desinformaci\u00f3n o masoquismo tambi\u00e9n este buscar imitar a los corruptos y tratar de ser como ellos pero s\u00ed el c\u00e1ncer que ha destruido m\u00e9xico peor que el convite una peste en la malaria hemos padecido ha sido la corrupci\u00f3n por eso podemos bien el content\u00edsimo hip\u00f3lito blanco nada de corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n presidente preguntarle a alguno de los ministros que usted propuso podr\u00eda llevar a cabo esta reforma no judicial no no no por qu\u00e9 el inicio sald\u00edvar es el que re\u00fane las condiciones y repito son importantes las instituciones pero son fundamental es el alma de las instituciones son los buenos servidores p\u00fablicos mujeres u hombres [M\u00fasica] es que cualquier secretaria cualquier instituci\u00f3n entonces es importante [M\u00fasica] el asunto es qui\u00e9nes est\u00e1n a cargo de las instituciones imag\u00ednese la importancia que tiene la instituci\u00f3n presidencial lo que le ayudo a m\u00e9xico tener como presidente es un momento a benito ju\u00e1rez lo que le ayud\u00f3 a m\u00e9jico tener en su momento como presidente a francisco y madero el ap\u00f3stol de la democracia lo que le ayud\u00f3 a m\u00e9xico tener en su momento como presidente al general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas pero pueden haber otros m\u00e1s pero no muchos entonces las instituciones son importantes pero los que las conducen dirigen son esenciales entonces se est\u00e1 dando ese cambio y porque los pongo porque tambi\u00e9n no me quiero quedar con un remordimiento de conciencia es decir porque no lo dije porque se va a enojar conocido el conservador o se van a enojar los del reforma o se van a enojar los 'el universal' no ellos pues piensan de esa manera por qu\u00e9 somos distintos son dos proyectos distintos contrapuestos entonces que voy a estar yo este tomando las recomendaciones de cocido que s\u00e9 que es un conservador que cuando estuvo en la corte y guard\u00f3 silencio en todo cuando se cometieron atrocidades bueno cuando saquearon al pa\u00eds como nunca nada m\u00e1s un ejemplo buscamos de la corte que se consultar\u00e1 el pueblo para las llamadas reformas estructurales no no hay colono y as\u00ed muchas cosas avalando todo lo que perjudicaba al pueblo y beneficiaba a las minor\u00edas por eso les molest\u00f3 que dije ayer que eran jueces que defend\u00edan es dinero as\u00ed es no defend\u00edan a los pobres tambi\u00e9n no generalizo hay jueces y magistrados hay ministros consecuentes pero la mayor\u00eda de esta para proteger s\u00f3lo a los de arriba es lo que pasaba aqu\u00ed en el ejecutivo quienes se beneficiar\u00e1n del presupuesto 12 arriba es como no van a estar inconformes lo de los medios convencionales si se llevaban como 20 mil millones de pesos al a\u00f1o de publicidad que se les daba para los j\u00f3venes nada que se les daba a los adultos mayores que se les daba a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad cu\u00e1ntas becas se entregaban que se les daba a los campesinos que se les daba a los pescadores no exist\u00edan la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos y los pol\u00edticos estaban al servicio de los potentados empleados este ejemplo que les estoy dando de la empresa el\u00e9ctrica esto se lo dije al gerente [M\u00fasica] d iberdrola porque le estaba pidiendo y le sigo pidiendo de que se llegue a un acuerdo con los contratos y la respuesta era no nosotros siempre hemos actuado con legalidad y dale y dale dad hasta que le dije mire ustedes nos han ofendido en que el lugar del mundo una empresa contrata a un secretario o secretaria de energ\u00eda y se lleva a su consejo de administraci\u00f3n a\u00fan es presidente de la rep\u00fablica porque vienen a ofendernos entonces eso es b\u00e1sicamente y qu\u00e9 todos los ciudadanos y participemos y sigamos adelante ya estuvo la ma\u00f1ana porque quer\u00eda preguntar sobre la visita de maya y luego viene la vacuna pero ma\u00f1ana tambi\u00e9n vamos a poder este seguridad nacional ya hablo marcelo pero que otros temas a ma\u00f1ana hablamos tambi\u00e9n s\u00ed pedro s\u00ed se\u00f1or presidente buenos d\u00edas tenga usted estamos aqu\u00ed en el aeropuerto de la ciudad de mexico recibiendo el segundo vuelo de vacunas del d\u00eda de hoy se\u00f1or es el vuelo 88 el embarque de 74 es the fighter y bien en 290 mil 160 vacunas y con este hacemos un total en el pa\u00eds se\u00f1or presidente de 47 millones 896 mil 815 vacuna ya m\u00e9xico para seguir con la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 est\u00e1n aqu\u00ed los compa\u00f1eros del ej\u00e9rcito mexicano los costados de la guardia nacional del aeropuerto los compa\u00f1eros de cargo jet y todos aqu\u00ed atentos para que este embarque llegue su destino a ver repite la cifra total de vacunas recibidas 40 y 47 millones 896 mil 815 vacunas en el pa\u00eds se\u00f1or presidente entonces es probable que para a finales del mes pasemos de 50 millones as\u00ed el se\u00f1or se romper\u00e1 la barrera de los 50 millones de vacunas en mexico muy bien gracias pedro muchas gracias hay que seguir no se est\u00e1 vacunando yo voy por mi segunda dosis y aqu\u00ed este para qu\u00e9 no dejemos de vacunar dos miren una experiencia que comparto ya lo dije pero es importante y reiterarlo lo coment\u00f3 tambi\u00e9n el doctor hugo aun cuando est\u00e1 la pandemia vamos a decir a la baja que son pocos los contagios no debemos confiarnos y una ense\u00f1anza de \u00e9sta terrible pandemia es que para enfrentarla lo que ayuda mucho es acudir pronto al m\u00e9dico al hospital y pronto hacernos la placa en pulmones pero pronto es a las 24 horas a las 48 m\u00e1ximo a las 72 horas de eso depende mucho porque a partir de ah\u00ed debe de iniciar el tratamiento si pasa m\u00e1s tiempo una semana diez d\u00edas ya es muy dif\u00edcil contrarrestar la enfermedad que invade yo les dec\u00eda me empec\u00e9 a sentir mal un s\u00e1bado en la noche y el domingo por la tarde y el hospital militar me hacen la placa y ya ten\u00eda manchitas en los pulmones me acababan de hacer la prueba en una salida negativo es otra positivo que me ayud\u00f3 que se detect\u00f3 temprano y ese mismo d\u00eda empec\u00e9 a ver c\u00f3mo me iban a tratar y al d\u00eda siguiente ya estaban tratando me toma el medicamento qu\u00e9 funciona que me gustar\u00eda qu\u00e9 se diera a conocer no solo un medicamento sino varios si en mi caso con otra cu\u00e1l fue la otra si colom 2 a la avena cinco d\u00edas entonces qu\u00e9 paso con amigos querid\u00edsimos y con mucha gente no quer\u00eda ir al hospital no quer\u00edan ir ya cuando se les convenci\u00f3 ya es que la tarde entonces no hagamos eso tenemos pendientes muy pendientes todos esto al principio pues no lo sab\u00edamos c\u00f3mo se sabe ahora de modo que hay que cuidarnos estar pendientes y vacunarnos ay pa\u00edses en donde les est\u00e1 costando trabajo el que la gente se vacune en m\u00e9xico afortunadamente la mayor\u00eda se est\u00e1 vacunando son muy pocos los que no quieren vacunarse son libres y pueden este hacerlo porque es voluntario no es por la fuerza pero lo mejor es vacunados como abandonada yo les presento es el doctor santana \u00e9l es uno de los m\u00e9dicos que me atendi\u00f3 cuando este medio kovic [Aplausos] [Aplausos] buenos d\u00edas en el presente nuevamente con ustedes hoy la teniente enfermera me linares le muestra su jeringa con la que va a ser vacunado y le muestro la vacuna del laboratorio de astraz\u00e9neca [Aplausos] antes de aplicarla vamos a realizar como ya es protocolo con algunas preguntas presento usted alguna reacci\u00f3n con su primera dosis casi no primer d\u00eda nada al d\u00eda siguiente un poquito irritaci\u00f3n pero nada ha presentado usted fiebre o alg\u00fan otro s\u00edntoma de covite en las \u00faltimas 24 horas un al\u00e9rgico alg\u00fan medicamento no vamos a aplicarse la cola el procedimiento es exactamente igual que con su primera dosis [Aplausos] es importante que nos haga saber si presenta alguna reacci\u00f3n como en la primera ocasi\u00f3n vamos a pedirle que permanezca en observaci\u00f3n 30 minutos para verificar que no hay alguna reacci\u00f3n importante le entreg\u00f3 su cartilla de vacunaci\u00f3n en donde ya se encuentra el registro de su segunda dosis y con esto queda completado su esquema de vacunaci\u00f3n contra competici\u00f3n no",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:26.380503"
}