{
    "video_id": "cpV-ZEYB4tY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cpV-ZEYB4tY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB2v7VdLrfFjcej1U2QRe3yFqBWVw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cpV-ZEYB4tY",
    "video_title": "Plan de Salud IMSS Bienestar Sinaloa",
    "video_length_seconds": 5136,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 11.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Sinaloa",
            "start": 13.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha Moya",
            "start": 15.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el secretario de salud Jorge Alcocer",
            "start": 24.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Varela",
            "start": 26.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 33.48,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo",
            "start": 35.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 44.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 46.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 48.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la directora general de los servicios de",
            "start": 57.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "salud del Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 60.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Social para el bienestar doctora Gisela",
            "start": 62.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Lara Salda\u00f1a",
            "start": 64.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el coordinador de infraestructura del",
            "start": 72.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "insabi Carlos S\u00e1nchez Meneses",
            "start": 74.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el director del hospital IMSS bienestar",
            "start": 82.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Guam\u00fachil doctor Gonzalo Camacho Angulo",
            "start": 84.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de Salvador",
            "start": 94.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Alvarado Armando Camacho Aguilar",
            "start": 96.299,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 106.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 109.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 111.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 113.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 115.979,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "le solicitamos amablemente ocupar sus",
            "start": 126.299,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 129.539,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 134.04,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador constitucional",
            "start": 135.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del Estado de Sinaloa doctor Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 137.879,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Moya",
            "start": 141.3,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.16,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 150.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 153.959,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "reciba la calurosa bienvenida que aqu\u00ed",
            "start": 156.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le han expresado",
            "start": 159.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "las y los sinaloenses que se han",
            "start": 160.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "arrimado aqu\u00ed no solamente",
            "start": 163.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no solamente son de Guam\u00fachil aqu\u00ed hay",
            "start": 166.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de Mocorito de la Sierra varios me",
            "start": 170.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gritaron de la Sierra hay gente de",
            "start": 172.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n que aprovech\u00f3 vinieron del",
            "start": 174.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 177.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de todas partes aqu\u00ed hay",
            "start": 180.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "enfermeras agraristas este gente que se",
            "start": 184.879,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ha manifestado que le ha pedido que lo",
            "start": 189.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apoyen en cosas de sus tierras y dem\u00e1s y",
            "start": 192.18,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que usted ha tenido amablemente la",
            "start": 196.08,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con ellos de en una reuni\u00f3n en",
            "start": 197.879,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "una semana en una ma\u00f1anera",
            "start": 200.879,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manifestarle su apoyo y que me lo han",
            "start": 204.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cargado a m\u00ed que yo estoy apoy\u00e1ndolos",
            "start": 207.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 210.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todas las sinaloenses",
            "start": 211.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "queremos mucho al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 213.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Yo creo que es uno",
            "start": 216.54,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 218.7,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "es uno de los estados",
            "start": 225.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s lo aprecia",
            "start": 227.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Y es que el presidente",
            "start": 231.18,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que de los estados del norte",
            "start": 233.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este Sinaloa fue el que m\u00e1s vot\u00f3 por el",
            "start": 235.879,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidente para que el 2018 llegara a la",
            "start": 238.319,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 241.92,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y no solo le siguen refrendando el apoyo",
            "start": 246.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aumentando",
            "start": 249.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se ha aumentado mucho la consideraci\u00f3n",
            "start": 251.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el tiempo una raz\u00f3n elemental si",
            "start": 253.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 gritando un diputado federal que va",
            "start": 257.04,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a volver a votar por ustedes",
            "start": 258.9,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos",
            "start": 262.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos ya ven\u00edan diciendo que vuelven a",
            "start": 264.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 267.24,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 269.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 270.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el presidente le ha",
            "start": 273.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "refrendado su cari\u00f1o a Sinaloa en los",
            "start": 277.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hechos en los hechos",
            "start": 281.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que tenemos ahora",
            "start": 283.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una obra humana una obra humana que",
            "start": 286.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "distingue el gobierno de Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 290.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que la materiales las humanas apoyar",
            "start": 293.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a los pobres a la gente que menos tiene",
            "start": 297.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 300.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 302.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se sienten muy contentos porque con \u00e9l",
            "start": 305.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con \u00e9l se inici\u00f3",
            "start": 311.82,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n universal",
            "start": 314.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo luego les digo los viejos porque yo",
            "start": 319.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "soy viejo igual que los que tienen esa",
            "start": 321.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Bueno ya la tengo presidente",
            "start": 325.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque es universal",
            "start": 327.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 331.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ha creado la pensi\u00f3n para las personas",
            "start": 333.259,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 335.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y en Sinaloa particularmente se los digo",
            "start": 338.699,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "a partir de su la pr\u00f3xima semana vamos a",
            "start": 343.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "empezar a pagarles a todos los las",
            "start": 347.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad antes estaba",
            "start": 350.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hasta el 29 a\u00f1os ahora van a ser 64 a\u00f1os",
            "start": 353.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1",
            "start": 358.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 una sola persona con",
            "start": 360.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discapacidad que no reciba la pensi\u00f3n",
            "start": 363.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del presidente y de mi gobierno porque",
            "start": 366.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hemos hecho un acuerdo presidente y ya",
            "start": 368.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos por entregarles ya les vamos a",
            "start": 372.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entregar las tarjetas ya las tenemos",
            "start": 375.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y ya se la vamos a entregar Pero",
            "start": 376.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tarjeta con dinero",
            "start": 379.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el dinero que les corresponde porque",
            "start": 382.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el presidente empez\u00f3 apoyando m\u00e1s o",
            "start": 386.72,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "menos a un mill\u00f3n de personas con",
            "start": 389.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "discapacidad en el pa\u00eds ahora van varios",
            "start": 391.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones y vamos a tratar",
            "start": 393.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de que esos beneficios",
            "start": 397.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sean universales ya las personas con",
            "start": 401.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "discapacidad en Sinaloa tambi\u00e9n va a ser",
            "start": 405.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 406.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Los Pescadores presidente aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 408.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cerca y aqu\u00ed hay pescadores",
            "start": 410.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Antier recibieron el segundo bien pesca",
            "start": 413.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el que acordamos y que usted lo apoy\u00f3 y",
            "start": 417.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que me pidi\u00f3 que hici\u00e9ramos peso a peso",
            "start": 420.66,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo",
            "start": 422.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos 30.000 Pescadores acabamos de",
            "start": 424.699,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "incorporar a las mujeres",
            "start": 428.759,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de alrededor de 400 empacadoras que",
            "start": 432.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no se les consideraba",
            "start": 436.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pescadoras son empacadoras est\u00e1n en las",
            "start": 438.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cooperativas ya est\u00e1n incorporadas por",
            "start": 442.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "acuerdo de su gobierno y nosotros ya le",
            "start": 445.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos dando esas van a tener bien",
            "start": 449.759,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pesca grande y el bien pesca adicional",
            "start": 452.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 454.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eso que est\u00e1 haciendo por la gente que",
            "start": 457.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "menos tiene el presidente en Sinaloa",
            "start": 459.539,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 461.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le sobra cari\u00f1o ese que ustedes le han",
            "start": 462.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manifestado aqu\u00ed",
            "start": 466.56,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s el presidente nos est\u00e1",
            "start": 472.819,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "construyendo la presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 475.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la vamos a terminar en diciembre el 23",
            "start": 478.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o que entra",
            "start": 481.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y los canales",
            "start": 483.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de la Santa Mar\u00eda y de la picachos y un",
            "start": 487.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "acueducto que vaya beneficie a 11",
            "start": 491.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunidades grandes de Concordia porque",
            "start": 494.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el presidente piensa en el derecho al",
            "start": 497.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 500.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se construye una presa ah\u00ed en la sierra",
            "start": 501.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y hay pueblos que viven en la orilla de",
            "start": 504.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la presa y no tienen agua ni tienen luz",
            "start": 507.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y son hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 509.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el presidente ha dicho conmigo va a",
            "start": 512.339,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empezar cualquier presa que que",
            "start": 515.279,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construyamos vamos primero a beneficiar",
            "start": 518.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a los pueblos de ac\u00e1 eso es lo que est\u00e1",
            "start": 520.979,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pasando en el sur de Sinaloa Cu\u00e1nto es",
            "start": 523.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 526.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mucho dinero cu\u00e1nto nos cuesta mucho",
            "start": 527.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dinero no menos de 10.000 millones de",
            "start": 531.06,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pesos para el pr\u00f3ximo a\u00f1o para terminar",
            "start": 533.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el sistema de riego por eso vamos a",
            "start": 536.459,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "regar 50.000 hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 539.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el presidente que sabe lo que hacemos",
            "start": 542.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los sinaloenses un d\u00eda nos cit\u00f3 y nos",
            "start": 544.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dijo siempre m\u00e1s ma\u00edz quiero ma\u00edz blanco",
            "start": 548.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no quiero importarlo",
            "start": 550.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con los agricultores y presidente",
            "start": 553.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "le inform\u00f3 que vamos a sembrar 60.000",
            "start": 555.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas m\u00e1s de las que sembramos el",
            "start": 558.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado porque los productores",
            "start": 561.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sinaloenses aprecian mucho el ma\u00edz y m\u00e1s",
            "start": 564.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que se los pide el presidente yo se lo",
            "start": 567.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dije al consejo",
            "start": 569.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "agropecuario lo est\u00e1 pidiendo el",
            "start": 570.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente porque no quiere quiere tener",
            "start": 572.64,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "abasto auto abasto en el ma\u00edz Sinaloa va",
            "start": 575.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a contribuir con ello pero acaba de",
            "start": 579.959,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprobar para los salte\u00f1os aqu\u00ed me",
            "start": 582.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 a varios que siembran all\u00e1 en",
            "start": 585.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la sierra acaba de probar la gratuidad",
            "start": 588.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es decir el fertilizante gratis para los",
            "start": 592.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que siembra el ma\u00edz y frijol en la",
            "start": 596.04,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sierra yo espero que se aumente",
            "start": 597.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n el el la siembra de ma\u00edz",
            "start": 599.899,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ahora que tengan eso amen de que para",
            "start": 603.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los agricultores en general",
            "start": 606.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hay una oferta importante para el",
            "start": 609.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 611.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el sulfato de amonio que lo necesitan",
            "start": 613.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho los productores y que el",
            "start": 617.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 quitando el impuesto",
            "start": 618.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Federal que son 173 d\u00f3lares por tonelada",
            "start": 620.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para que le salga m\u00e1s barato a los",
            "start": 624.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "productores esa es una ayuda ya para el",
            "start": 626.519,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ma\u00edz que ahorita le viene ense\u00f1ando el",
            "start": 629.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente Aqu\u00ed est\u00e1 el ma\u00edz mire que",
            "start": 630.66,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estamos sembrando ya los productores",
            "start": 632.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sembrando bueno en todo est\u00e1 el",
            "start": 633.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 636.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "todo eso en esas partes",
            "start": 637.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho y nos ayuda en educaci\u00f3n",
            "start": 640.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y nos ayuda en todas las \u00e1reas",
            "start": 644.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ahorita mismo ven\u00eda viendo la carretera",
            "start": 647.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y si esta carretera de nosotros s\u00ed hay",
            "start": 649.019,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que decirles que le den mantenimiento Y",
            "start": 651.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed le est\u00e1n dando mantenimiento y voy a",
            "start": 653.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hablar con",
            "start": 655.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o",
            "start": 657.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como me lo ha indicado para efecto de",
            "start": 659.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que mejoremos las condiciones de las",
            "start": 661.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 663.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y algo fundamental para el presidente es",
            "start": 665.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante la salud Esto es lo",
            "start": 668.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo ahora vamos a",
            "start": 672.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "firmar un convenio con la Federaci\u00f3n",
            "start": 674.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l se los dice pero yo estoy convencido",
            "start": 681.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de eso lo primero que tenemos que hacer",
            "start": 684.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es convencernos los gobernadores es",
            "start": 686.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "decir no quedarme Yo con el aparato de",
            "start": 689.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Salud si no tengo capacidad para darles",
            "start": 691.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 694.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gratuidad en la salud en todo",
            "start": 695.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "problema de coraz\u00f3n problemas de",
            "start": 699.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis las insuficiencias renales",
            "start": 702.26,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de c\u00e1ncer es decir para todo presidente",
            "start": 706.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ha dicho y lo dijo ahora antes del 24 va",
            "start": 711.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a haber antes de que yo termine mi",
            "start": 714.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n va a ver gratuidad en la salud",
            "start": 716.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya la est\u00e1 habiendo porque ya no se",
            "start": 718.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Han atendido particularmente el",
            "start": 722.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encargado de este programa que eso es y",
            "start": 724.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que le agradezco mucho es el director",
            "start": 726.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "general de el IMSS y que es un",
            "start": 728.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "extraordinario funcionario un joven",
            "start": 733.079,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "funcionario talentoso",
            "start": 734.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "igual que el secretario",
            "start": 742.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sergio Alcocer Jorge Alcocer Perd\u00f3n ya",
            "start": 746.3,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "correg\u00ed bien el secretario Jorge que \u00e9l",
            "start": 750.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es \u00e9l responsable fundamental de la",
            "start": 754.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "salud en este pa\u00eds el secretario de",
            "start": 758.1,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 759.779,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "agradezco mucho secretario Jorge",
            "start": 761.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a tener aqu\u00ed con este convenio",
            "start": 765.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para que ellos ahorita les dec\u00eda el el",
            "start": 768.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presidente hoy se los digo vamos a tener",
            "start": 771.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejorada la infraestructura de salud Qu\u00e9",
            "start": 774.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es hospitales y centros de salud y todo",
            "start": 778.26,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s vamos a tener abasto de",
            "start": 781.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medicamentos ya no dec\u00edan aqu\u00ed que hay",
            "start": 785.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "92% eso es producto de lo que ya estamos",
            "start": 787.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "haciendo con los compa\u00f1eros del equipo",
            "start": 790.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de salud con la delegada con",
            "start": 792.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 796.73,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Gustavo que nos ha tra\u00eddo de la cola con",
            "start": 800.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus convenios",
            "start": 803.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando en eso por eso",
            "start": 805.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tienen el 92% del abasto Qu\u00e9 quiere",
            "start": 808.44,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el presidente que haya medicinas pero",
            "start": 812.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que haya m\u00e9dicos y hay",
            "start": 815.459,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "enfermeras y haya en todos los lugares y",
            "start": 817.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que haya en qu\u00e9 trasladar al enfermo que",
            "start": 819.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesita ir a otro nivel que es el caso",
            "start": 823.019,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de las ambulancias",
            "start": 825.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 826.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "apreciamos que lo vamos a completar",
            "start": 829.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed a los dos siguientes a\u00f1os que",
            "start": 832.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 el presidente",
            "start": 835.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "yo no quisiera que fuera nunca pero",
            "start": 837.2,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 839.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumplan los plazos",
            "start": 840.779,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y vamos a tratar de que haya los",
            "start": 843.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "especialistas que se requieren qu\u00e9 es lo",
            "start": 848.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que se queja el presidente que no",
            "start": 850.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "encuentra hay dinero para contratarlos",
            "start": 851.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya dijo",
            "start": 854.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 857.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "va a regularizar",
            "start": 859.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n laboral de los trabajadores",
            "start": 862.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dijo pero yo soy intendente le dijo a",
            "start": 865.139,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "alguien todos todos todos",
            "start": 868.019,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "intendentes enfermeras qu\u00edmicas",
            "start": 870.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadoras sociales",
            "start": 872.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 874.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entrando a este programa se les va a dar",
            "start": 879.18,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la base presidente ya hemos empezado a",
            "start": 882.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "masificar ya lo sabes eso eh los que ya",
            "start": 886.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ayudamos a basificar que est\u00e1n con",
            "start": 889.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "calidad del Estado pues recojan ustedes",
            "start": 892.079,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 894.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Y ustedes ya tendr\u00e1n y alguien",
            "start": 895.339,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "alegaba alguien dec\u00eda Oye y la y la",
            "start": 898.699,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad que tengo yo atr\u00e1s pues",
            "start": 903.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los Nosotros somos un gobierno de",
            "start": 906.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Justicia social un trabajador que ya",
            "start": 909.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "produjo antig\u00fcedad pues se le sigue",
            "start": 912.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respetando D\u00f3nde est\u00e9 que nadie les",
            "start": 914.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "informe otra cosa",
            "start": 917.22,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 hace 10 a\u00f1os",
            "start": 919.44,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pues hace 10 a\u00f1os que es eventual o ese",
            "start": 924.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "contrato Pues al entrar al sistema le",
            "start": 927.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "van a dar su base y adem\u00e1s se les va a",
            "start": 931.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reconocer su antig\u00fcedad",
            "start": 933.899,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 939.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s les digo por eso",
            "start": 942.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recibe la respuesta de cari\u00f1o el",
            "start": 944.779,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed en Sinaloa pero el",
            "start": 948.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente no es exclusivo de Sinaloa",
            "start": 951.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene de Sonora est\u00e1 haciendo lo",
            "start": 953.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mismo pero ya lo hizo en Nayarit Ya lo",
            "start": 955.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hice en Tlaxcala qu\u00e9 otro Zo\u00e9 Colima",
            "start": 958.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sabes por qu\u00e9 el presidente de todos los",
            "start": 964.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y la idea es que si nosotros ya",
            "start": 967.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a eso empiece con",
            "start": 972.06,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "nosotros empezamos y ya vamos a tener",
            "start": 973.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esa bendici\u00f3n de que la gente",
            "start": 976.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 979.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atienda gratuitamente ahorita vemos",
            "start": 982.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ahorita vio a ver esta que es tenemos",
            "start": 986.48,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis aqu\u00ed que nos dijeron que no",
            "start": 989.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero el presidente quiere que haya",
            "start": 993.779,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis en todos los puntos que la",
            "start": 995.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "gente no est\u00e9 viajando",
            "start": 998.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a Culiac\u00e1n o a Mochis donde m\u00e1s tenemos",
            "start": 1001.18,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y en Mazatl\u00e1n nada m\u00e1s",
            "start": 1005.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y de eso se est\u00e1 tomando nota eso es lo",
            "start": 1008.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que viene el ser el presente por",
            "start": 1012.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "supuesto No le estoy robando yo el",
            "start": 1014.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "discurso el presidente tiene su discurso",
            "start": 1017.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo tiene mucho m\u00e1s fuerte que el m\u00edo",
            "start": 1019.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Necesito que \u00e9l se los diga Porque",
            "start": 1021.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de mi parte es decirle presidente",
            "start": 1023.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yo estoy muy conforme con lo que nos",
            "start": 1026.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando y nos comprometemos yo he",
            "start": 1028.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguido les digo yo soy un chairo del",
            "start": 1031.22,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidente y un seguidor del presidente",
            "start": 1032.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "alguien me pregunta Oiga y est\u00e1 de",
            "start": 1033.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "acuerdo Usted con lo que dijo el",
            "start": 1036.62,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidente Pues mira no s\u00e9 qu\u00e9 dijo pero",
            "start": 1037.579,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "si lo dijo el presidente estoy de",
            "start": 1039.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "acuerdo con \u00e9l",
            "start": 1040.819,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "quiero saludar a los presidentes",
            "start": 1047.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "municipales que est\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1049.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente municipal de aqu\u00ed de Salvador",
            "start": 1051.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Alvarado es Armando Camacho",
            "start": 1053.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo conocen como el iguano presente",
            "start": 1058.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y bueno quiero saludar al Chucho Chucho",
            "start": 1060.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Muchas gracias a Carlos del",
            "start": 1065.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "insabi Muchas gracias a la doctora",
            "start": 1067.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 1070.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Gisela Claro ya la conozco voy a hacer",
            "start": 1072.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la doctora Gisela pues es punto clave de",
            "start": 1075.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este sistema ella es la que est\u00e1",
            "start": 1079.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justamente en el tema del IMSS bienestar",
            "start": 1081.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ella Vamos a depender de que las",
            "start": 1084.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cosas salgan adelante y saludo tambi\u00e9n a",
            "start": 1087.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el doctor Gonzalo",
            "start": 1090.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Camacho digo el presidente",
            "start": 1093.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yo le digo al presidente",
            "start": 1097.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Oiga presidente fue mi alumno Este pero",
            "start": 1099.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le di matem\u00e1tica y agarr\u00f3 para medicina",
            "start": 1102.919,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "le digo pues no aprendi\u00f3 conmigo",
            "start": 1104.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la agarr\u00f3 otro rumbo pero me dice el",
            "start": 1108.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "doctor Jorge Alcocer No merales yo me",
            "start": 1111.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "acuerdo \u00c9l es m\u00e9dico por supuesto yo me",
            "start": 1116.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdo que hubo un concurso cuando yo",
            "start": 1119.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "era serio Yo creo que estaba en prepa",
            "start": 1121.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno y yo me gan\u00e9 el primer lugar pero",
            "start": 1123.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agarr\u00f3 para medicina o sea que",
            "start": 1126.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no eso me ayud\u00f3 mucho para que no me",
            "start": 1130.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sintiera mal porque agarr\u00f3 para otros",
            "start": 1133.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "rumbos aqu\u00ed",
            "start": 1135.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "saludos al secretario general de",
            "start": 1137.5,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gobierno al secretario de de salud que",
            "start": 1140.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 Cuitl\u00e1huac que ha trabajado",
            "start": 1143.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con los compa\u00f1eros saludo a todos a los",
            "start": 1145.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidentes municipales ya les dije y",
            "start": 1149.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente disculpe que",
            "start": 1151.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de m\u00e1s pero quer\u00eda puntualizar",
            "start": 1153.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo lo que para nosotros significa su",
            "start": 1157.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ayuda y por eso le tenemos un gran",
            "start": 1160.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "aprecio lo tenemos en el coraz\u00f3n Muchas",
            "start": 1163.039,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1164.539,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 1175.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "avances del programa IMSS bienestar en",
            "start": 1177.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 1181.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 la transformaci\u00f3n",
            "start": 1192.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el 15 de octubre de 2022 arranc\u00f3 la",
            "start": 1195.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 1199.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en Sinaloa",
            "start": 1201.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "227 unidades de salud 20 hospitales y",
            "start": 1202.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tres unidades de especialidad m\u00e9dica",
            "start": 1206.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fueron transferidas al \u00f3rgano p\u00fablico",
            "start": 1207.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "descentralizado Ims bienestar con un",
            "start": 1210.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 1213.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1215.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin seguridad social en Sinaloa se han",
            "start": 1217.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destinado 76.5 millones de pesos para",
            "start": 1221.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acciones de conservaci\u00f3n limpieza",
            "start": 1223.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pintado se\u00f1al\u00e9ticas reparaciones adem\u00e1s",
            "start": 1225.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de equipo m\u00e9dico y",
            "start": 1228.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico el 100% del personal de",
            "start": 1230.419,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "salud en el estado",
            "start": 1233.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "4.702 personas se han capacitado en el",
            "start": 1234.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 1237.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas se han otorgado",
            "start": 1239.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "5.360 consultas de Medicina familiar",
            "start": 1242.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "25.280 consultas de especialidad se Han",
            "start": 1245.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "atendido 606 partos y se han realizado",
            "start": 1249.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "1693 cirug\u00edas en 15 d\u00edas se han",
            "start": 1252.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 1256.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "128,440 piezas de medicamentos y",
            "start": 1258.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "119,610 instrumentos m\u00e9dicos pasamos de",
            "start": 1261.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "70% de abasto a un",
            "start": 1264.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "82.8%. y la transformaci\u00f3n es posible",
            "start": 1268.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque la hacemos juntos como un solo",
            "start": 1270.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sistema de salud como un solo pueblo de",
            "start": 1273.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el IMSS bienestar la salud es",
            "start": 1275.539,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un derecho",
            "start": 1279.26,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1282.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el director del hospital higienestar",
            "start": 1287.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Guam\u00fachil doctor Gonzalo Camacho Angulo",
            "start": 1290.419,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1298.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente de los",
            "start": 1299.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1303.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y quienes lo acompa\u00f1an hoy",
            "start": 1305.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el presidio la verdad despu\u00e9s de",
            "start": 1308.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer un recorrido por el hospital y",
            "start": 1311.059,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "mostrarle",
            "start": 1314.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los grandes avances que llevamos en in",
            "start": 1315.28,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "bienestar quiero ser demasiado breve",
            "start": 1319.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente",
            "start": 1324.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el gran apoyo que hemos recibido de las",
            "start": 1326.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "personas del IMSS bienestar del IMSS",
            "start": 1330.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ordinario la verdad",
            "start": 1333.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se los comentaba hace un momento",
            "start": 1335.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "gracias a ustedes y al personal de",
            "start": 1339.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro hospital que se pusieron la",
            "start": 1343.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "camiseta para que esto saliera adelante",
            "start": 1345.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y que saliera adelante con mucho \u00e9xito",
            "start": 1348.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros ya se los dimos los n\u00fameros",
            "start": 1350.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y las ventajas que tiene este hospital",
            "start": 1354.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Despu\u00e9s de ser INS bienestar Guam\u00fachil",
            "start": 1356.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n reflejando cada d\u00eda y sobre",
            "start": 1361.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo que se est\u00e1n reflejando en bien de",
            "start": 1364.88,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nuestros pacientes se\u00f1or presidente",
            "start": 1368.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nosotros como hospital bienestar",
            "start": 1370.419,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Guam\u00fachil",
            "start": 1374.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos comprometemos",
            "start": 1376.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a continuar con ese ejemplo Que usted",
            "start": 1378.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Nos est\u00e1 dando con ese ejemplo Que nos",
            "start": 1380.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando nuestro gobernador de que",
            "start": 1383.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos vayamos en el mismo sentido de",
            "start": 1385.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "apoyar a quien m\u00e1s lo necesita",
            "start": 1387.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "firmamos ese compromiso con usted y",
            "start": 1390.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente que no nada m\u00e1s",
            "start": 1393.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Salvador Alvarado y en Sinaloa",
            "start": 1396.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "est\u00e1 metiendo un hit nosotros en salvar",
            "start": 1399.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Alvarado queremos que en el hospital",
            "start": 1402.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar Guam\u00fachil meta un jonr\u00f3n",
            "start": 1405.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Felicidades presidente deseo todo lo",
            "start": 1408.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mejor para nuestra comunidad",
            "start": 1411.2,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1412.61,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1430.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1432.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del Seguro Social maestro Zoe Robledo",
            "start": 1434.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1439.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por su permiso se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 1441.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gracias Amigas y amigos de Guam\u00fachil Y",
            "start": 1443.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de todos los municipios de Sinaloa que",
            "start": 1447.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed hoy llegamos este domingo",
            "start": 1449.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como El hijo pr\u00f3digo de Guam\u00fachil como",
            "start": 1452.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el inmortal y vamos a toda m\u00e1quina en el",
            "start": 1454.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "avance de este extraordinario programa y",
            "start": 1457.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este hermoso desaf\u00edo que es atender a la",
            "start": 1461.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social Muchas",
            "start": 1463.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias gobernador Rocha Moya Muchas",
            "start": 1466.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias al doctor Alcocer la doctora",
            "start": 1469.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Gisela el doctor Camacho el presidente",
            "start": 1471.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "municipal a todas y a todos quiero",
            "start": 1473.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "solamente poner un contexto muy breve de",
            "start": 1475.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos Qu\u00e9 estamos haciendo Y c\u00f3mo",
            "start": 1479.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vamos lo que ten\u00edamos lo conocen todos",
            "start": 1482.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un sistema fragmentado qu\u00e9 significa eso",
            "start": 1484.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que cada estado operaba su sistema de",
            "start": 1486.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Salud si con poca rendici\u00f3n de cuentas y",
            "start": 1489.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diferencias entre Estados y Estados",
            "start": 1492.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferencias en el n\u00famero de enfermedades",
            "start": 1495.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan atender diferencias en los",
            "start": 1496.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "protocolos los m\u00e9dicos en los",
            "start": 1499.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "medicamentos Todo estaba fragmentado en",
            "start": 1500.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1504.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "social un sistema que adem\u00e1s empezaba a",
            "start": 1505.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacerse privado porque cobraban cuando",
            "start": 1509.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda alg\u00fan insumo alguna atenci\u00f3n",
            "start": 1511.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y le costaba a las personas que no",
            "start": 1516.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social y un sistema",
            "start": 1519.32,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "completamente enfocado en lo curativo",
            "start": 1521.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el modelo de la prevenci\u00f3n de",
            "start": 1523.779,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las enfermedades un sistema que recib\u00eda",
            "start": 1527.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dinero si ten\u00eda m\u00e1s enfermos y eso",
            "start": 1529.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es lo que el presidente no se ha",
            "start": 1532.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encargado componer y hacer de manera",
            "start": 1534.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "diferente con el IMS bienestar",
            "start": 1537.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "centralizarlo a partir de una",
            "start": 1539.08,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que tiene tantos a\u00f1os y",
            "start": 1540.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tanta experiencia y tanta presencia en",
            "start": 1543.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds como es el IMSS a trav\u00e9s",
            "start": 1545.12,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "del IMS bienestar que existe tambi\u00e9n en",
            "start": 1546.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Sinaloa en los hospitales del fuerte en",
            "start": 1548.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el hospital de Villa Uni\u00f3n un modelo",
            "start": 1551.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "preventivo y con calidad calidad en la",
            "start": 1553.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y siempre siempre gratuito",
            "start": 1557.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el diagn\u00f3stico para ver la",
            "start": 1559.7,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "infraestructura el equipamiento los",
            "start": 1561.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "insumos y el tema del personal que es",
            "start": 1563.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tan importante y lo que encontramos en",
            "start": 1567.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds fue la misma historia",
            "start": 1568.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hospitales sin terminar hospitales",
            "start": 1570.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "terminados pero sin equipar hospitales",
            "start": 1573.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con equipamiento pero sin insumos para",
            "start": 1576.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "poder operar y lo m\u00e1s importante",
            "start": 1578.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitales que aunque tuvieran el equipo",
            "start": 1580.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y los insumos no ten\u00edan el personal el",
            "start": 1582.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personal suficiente aqu\u00ed tenemos un",
            "start": 1584.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "compromiso en el hospital del carrizo",
            "start": 1586.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que se va a acabar con el gobernador",
            "start": 1588.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Rocha Moya y vamos a operarlo con el",
            "start": 1590.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "IMSS con el IMS bienestar y quiero",
            "start": 1593.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solamente darles estos datos de lo que",
            "start": 1596.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en los ocho hospitales",
            "start": 1598.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "generales los 12 integrales y tambi\u00e9n",
            "start": 1601.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las 227 unidades de primer nivel se",
            "start": 1603.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ejerciendo 602 millones de pesos",
            "start": 1607.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en estas obras en rehabilitar la",
            "start": 1610.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estructura los aires acondicionados la",
            "start": 1613.52,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica los",
            "start": 1617.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos Y eso puede sonar algo",
            "start": 1619.779,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "algo muy lejano sin embargo cambia la",
            "start": 1622.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vida de las personas hay un tema que nos",
            "start": 1625.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interesa mucho trabajar y estamos",
            "start": 1628.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendolo con el gobernador Rocha Rocha",
            "start": 1630.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Moya porque escuchamos el lunes en su",
            "start": 1633.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa en la semana eh",
            "start": 1636.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n que ten\u00eda que dec\u00eda",
            "start": 1639.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a quitar todas las cajas el doctor",
            "start": 1641.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac dec\u00eda el himnos pide que",
            "start": 1643.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quitemos todas las cajas y Qu\u00e9 pasa si",
            "start": 1645.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "llega un derechohabiente del IMSS a",
            "start": 1648.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenderse dos se le tiene que cobrar se",
            "start": 1650.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "le tiene que pedir su n\u00famero de",
            "start": 1653.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "seguridad social y entra instituciones",
            "start": 1654.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hacemos el traspaso de costos no debe de",
            "start": 1657.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pagar nadie por su seguridad por su",
            "start": 1660.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dicas de da derechohabiente o",
            "start": 1663.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no y lo hemos hecho as\u00ed durante muchos",
            "start": 1665.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el fuerte donde el \u00fanico",
            "start": 1667.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospital es el del IMS bienestar no hay",
            "start": 1669.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hospital del seguro social no hay",
            "start": 1672.02,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hospital de la secretar\u00eda de salud y",
            "start": 1673.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atendemos a todos y las instituciones al",
            "start": 1675.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 1678.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no pensamos esos esos esos costos y as\u00ed",
            "start": 1679.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer en muchas cosas m\u00e1s nos",
            "start": 1683.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ha encargado el presidente atender el",
            "start": 1686.12,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "tema de hemodi\u00e1lisis y hay que",
            "start": 1687.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fortalecerle hemodi\u00e1lisis para que en el",
            "start": 1689.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "IMSS o en el bienestar no se tenga",
            "start": 1691.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solamente en Culiac\u00e1n en Los Mochis o en",
            "start": 1693.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n sino en todos los hospitales",
            "start": 1697.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "generales y en los de zona del seguro",
            "start": 1699.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social entonces se\u00f1or presidente vamos",
            "start": 1702.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bien nos estamos en el esfuerzo de El",
            "start": 1705.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "equipamiento son 500 millones de pesos",
            "start": 1709.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de equipamientos solamente para este a\u00f1o",
            "start": 1711.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de todos los hospitales y las unidades",
            "start": 1713.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de primer nivel y en el tema de",
            "start": 1716.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personal tenemos que hacer el esfuerzo",
            "start": 1719.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por tener especialistas como los",
            "start": 1721.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "necesitamos en donde los necesitamos y",
            "start": 1724.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en los turnos donde los necesitamos",
            "start": 1726.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente que la pr\u00f3xima",
            "start": 1728.2,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "semana llegan 71 m\u00e9dicos residentes de",
            "start": 1730.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "diferentes especialidades de el seguro",
            "start": 1734.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "social a atender tambi\u00e9n en los hospita",
            "start": 1736.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solamente ac\u00e1 van a estar llegando ocho",
            "start": 1739.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que est\u00e1n en esta",
            "start": 1742.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "etapa formativa pero que es de trabajo",
            "start": 1744.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de m\u00e9dico residentes y al",
            "start": 1746.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "personal darles esas garant\u00edas estamos",
            "start": 1749.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por empezar a basificar en Enero a todos",
            "start": 1752.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los eventuales y cuando decimos a todos",
            "start": 1755.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y el mantenimiento de los Derechos",
            "start": 1757.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "laborales cuando hablamos de personal de",
            "start": 1760.279,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud nosotros nos referimos desde luego",
            "start": 1762.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que a m\u00e9dicos y m\u00e9dicas enfermeras y",
            "start": 1764.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfermeros pero tambi\u00e9n a todos aquellos",
            "start": 1766.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que trabajan laboratoristas camilleros",
            "start": 1769.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gente de laboratorio de intendencia de",
            "start": 1772.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n conductores de ambulancia todos",
            "start": 1774.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "son personal de salud solamente para",
            "start": 1777.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "darles una idea de c\u00f3mo Los vemos en el",
            "start": 1779.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguro social en covid cuando dimos el",
            "start": 1782.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bono covid el sobre sueldo para los que",
            "start": 1785.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "atend\u00edan no era solo para enfermeras",
            "start": 1787.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enfermeros y m\u00e9dicas y m\u00e9dicos era todo",
            "start": 1789.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el personal porque sin una persona de",
            "start": 1792.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "intendencia este hospital para Sin una",
            "start": 1795.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "persona en la lavander\u00eda este hospital",
            "start": 1797.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "para si alguien no est\u00e1 para la",
            "start": 1799.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de los alimentos tambi\u00e9n",
            "start": 1800.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para entonces es todo el personal todo",
            "start": 1803.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el personal de salud se\u00f1or presidente",
            "start": 1805.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos avanzando aqu\u00ed en Sinaloa El",
            "start": 1808.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos ha mejorado",
            "start": 1812.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "considerablemente ya pasamos de 50% que",
            "start": 1813.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos antes a 82% Y en este hospital",
            "start": 1816.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hasta 92 y tambi\u00e9n haci\u00e9ndolo propio en",
            "start": 1819.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas solamente me resta",
            "start": 1823.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "concluir dici\u00e9ndoles dos cosas hace unos",
            "start": 1826.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas el jueves en este hospital se",
            "start": 1829.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo dos cirug\u00edas dos",
            "start": 1831.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas de traumatolog\u00eda una",
            "start": 1834.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n parcial de cadera y otro",
            "start": 1836.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procedimiento sobre estructura de",
            "start": 1839.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "articulaci\u00f3n la se\u00f1ora Fidelia Borges",
            "start": 1840.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Ur\u00edas de 79 a\u00f1os fue beneficiaria porque",
            "start": 1843.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda podido hacer esa operaci\u00f3n",
            "start": 1846.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justo porque se hab\u00eda concluido eh Y ya",
            "start": 1847.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda suficiencia de abasto de",
            "start": 1851.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "material de osteos\u00edntesis entr\u00f3 en",
            "start": 1853.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienestar compusimos eso y compusimos el",
            "start": 1855.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano el quir\u00f3fano estaba bien pero",
            "start": 1857.899,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no serv\u00eda el aire acondicionado Y",
            "start": 1859.82,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entonces uno de los dos quir\u00f3fanos no",
            "start": 1861.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pod\u00eda operar son ese tipo de cosas en",
            "start": 1863.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "donde hay que poner el ojo donde hay que",
            "start": 1866.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poner los esfuerzos y d\u00f3nde hay que",
            "start": 1868.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poner toda la entrega para este de",
            "start": 1869.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verdad hermoso desaf\u00edo de hacer un solo",
            "start": 1872.12,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sistema de salud Universal de calidad y",
            "start": 1874.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con prontitud para todas las mexicanas",
            "start": 1877.299,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mexicanos y sinaloenses Salvador",
            "start": 1880.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Alvarado lo dijo la religi\u00f3n m\u00e1s sublime",
            "start": 1883.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del pensamiento est\u00e1 en avanzar est\u00e1 en",
            "start": 1886.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "volar alto est\u00e1 en mirar lejos est\u00e1 en",
            "start": 1889.899,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "ponernos un rumbo y para nosotros ese",
            "start": 1893.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "rumbo es el porvenir Muchas gracias y",
            "start": 1895.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1898.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1899.02,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "solicitamos las palabras del secretario",
            "start": 1908.539,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de salud doctor Jorge Alcocer Varela",
            "start": 1911.059,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes",
            "start": 1921.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1923.899,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al doctor Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 1926.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Moya al doctor Gonzalo Camacho Angulo al",
            "start": 1929.539,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Licenciado Armando Camacho Aguilar al",
            "start": 1933.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maestro Zoe Robledo y a quien conocen",
            "start": 1936.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mejor a la doctora Gisela Lara Salda\u00f1a",
            "start": 1939.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sinaloenses perm\u00edtanme brevemente",
            "start": 1943.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "informarles C\u00f3mo va el sistema de salud",
            "start": 1945.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds en salud",
            "start": 1948.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n de acuerdo hay un solo prop\u00f3sito",
            "start": 1951.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que en 2024 los hospitales de salud a",
            "start": 1954.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cargo de los gobiernos de los estados se",
            "start": 1958.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conviertan en hospitales del IMSS",
            "start": 1960.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bienestar operados y administrados por",
            "start": 1963.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n de m\u00e1s estabilidad y",
            "start": 1967.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fortaleza como es el Instituto Mexicano",
            "start": 1969.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del Seguro Social",
            "start": 1972.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tan solo hace 14 meses el presidente",
            "start": 1974.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador nos gir\u00f3 el siguiente",
            "start": 1977.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "encargo al sector salud",
            "start": 1980.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "federalizar los servicios de salud con",
            "start": 1983.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el modelo de Liz bienestar para la",
            "start": 1985.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social Con un",
            "start": 1988.64,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "objetivo espec\u00edfico conocer el n\u00famero de",
            "start": 1992.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los beneficiarios que recibir\u00e1n atenci\u00f3n",
            "start": 1995.779,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y servicios de salud de calidad y",
            "start": 1999.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gratuitos realizar un diagn\u00f3stico de",
            "start": 2003.399,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "campo preciso en el territorio sobre la",
            "start": 2006.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "infraestructura para determinar",
            "start": 2010.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cobertura e inversiones y este le",
            "start": 2011.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "recuerdo est\u00e1 asegurado la asegurada la",
            "start": 2015.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en materia de salud pero",
            "start": 2019.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siempre que se organice y se cuiden los",
            "start": 2021.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recursos con eficiencia con austeridad y",
            "start": 2024.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con honestidad ahora bien Qu\u00e9 se",
            "start": 2028.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "requiere pues fortalecer entre otras",
            "start": 2031.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cosas el modelo de limpie bienestar en",
            "start": 2034.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuatro rubros que ustedes ya conocen uno",
            "start": 2036.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abatir el d\u00e9ficit de profesionistas de",
            "start": 2040.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la salud y hablo de m\u00e9dicos generales de",
            "start": 2043.24,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "especialistas de enfermeras a\u00fan hoy",
            "start": 2046.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "necesitamos que se cubran 13.000 plazas",
            "start": 2050.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de especialistas en el pa\u00eds en ese reto",
            "start": 2053.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos segundo brindar",
            "start": 2057.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el acceso a medicamentos e insumos",
            "start": 2061.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gratuitos y priorizar hoy la compra a",
            "start": 2063.399,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "proveedores como ejemplo en este a\u00f1o en",
            "start": 2067.839,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "curso en 2022 se adjudicaron",
            "start": 2071.26,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "1902 claves de insumos equivalentes a",
            "start": 2074.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "2.603 millones de piezas que nos",
            "start": 2079.139,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 en su compra consolidada a",
            "start": 2083.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahorros sustanciales del orden De 22 mil",
            "start": 2086.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "millones de pesos y El Avance en con",
            "start": 2090.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "respecto una compra de medicamentos y",
            "start": 2094.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n del ejercicio",
            "start": 2096.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fiscal 2022 fue del",
            "start": 2098.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "97%. En tercer lugar y no Por ello menos",
            "start": 2102.3,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "importante y restablecer la",
            "start": 2105.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "infraestructura de 327 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2108.339,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de salud que no funcionaban que estaban",
            "start": 2112.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "abandonadas en 2018 de las que",
            "start": 2116.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "actualmente con un trabajo",
            "start": 2120.099,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2122.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "143 ya lo est\u00e1n quedan ciertamente",
            "start": 2124.859,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "114 centros de salud y 60 hospitales",
            "start": 2129.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por delante que est\u00e1n en proceso",
            "start": 2133.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n y equipamiento y en",
            "start": 2136.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuarto lugar lo ya mencionado",
            "start": 2140.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "basificar al personal de salud cuya",
            "start": 2142.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n por mucho tiempo fue",
            "start": 2146.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "temporal sin seguridad sin prestaciones",
            "start": 2148.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta su antig\u00fcedad si",
            "start": 2152.7,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hemos avanzado en el diagn\u00f3stico y en el",
            "start": 2156.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "camino ya se\u00f1alado en los servicios de",
            "start": 2159.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "salud como ustedes saben de Nayarit la",
            "start": 2162.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "escala Colima principalmente y a trav\u00e9s",
            "start": 2165.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esta gira de dos d\u00edas en Baja",
            "start": 2168.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "California Sur en Sonora y en Sinaloa",
            "start": 2170.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Campeche Oaxaca Durango Michoac\u00e1n",
            "start": 2174.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Veracruz Morelos Zacatecas y San Luis",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed est\u00e1n en este camino Muy cercano",
            "start": 2180.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de cumplirse se han revisado en este",
            "start": 2183.579,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 2186.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "340 hospitales",
            "start": 2188.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "4.687 unidades de primer nivel y han",
            "start": 2191.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participado en ello",
            "start": 2195.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1.147 funcionarios p\u00fablicos para la",
            "start": 2197.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n del estado en el que se",
            "start": 2201.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "encuentran dichas unidades el tiempo que",
            "start": 2203.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se lleva para su ejecuci\u00f3n en el",
            "start": 2206.619,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "equipamiento y en los recursos a en",
            "start": 2211.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "resumen",
            "start": 2215.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Hoy les comunico que trabajamos para",
            "start": 2216.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transformar el sistema de salud y",
            "start": 2220.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atender las necesidades de las personas",
            "start": 2223.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin seguridad social",
            "start": 2225.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "disminuyendo Las barreras mediante",
            "start": 2228.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en infraestructura f\u00edsica",
            "start": 2231.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "equipamiento",
            "start": 2234.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "medicamento y contrataci\u00f3n de personal",
            "start": 2236.579,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en zonas donde la falta de acceso se",
            "start": 2239.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "explica por carencia de servicios se",
            "start": 2243.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "crean s\u00f3lidas redes integrales de",
            "start": 2246.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicios de salud para hacer frente a",
            "start": 2249.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la falta de coordinaci\u00f3n entre los",
            "start": 2252.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "distintos niveles y sitios de atenci\u00f3n",
            "start": 2254.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en eso estamos con la firme convicci\u00f3n",
            "start": 2257.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de sentirnos siempre acompa\u00f1ados Por",
            "start": 2262.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes por nuestra poblaci\u00f3n con la",
            "start": 2265.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "premisa de no dejar a nadie atr\u00e1s no",
            "start": 2268.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dejar a nadie afuera en estamos y no les",
            "start": 2272.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos a fallar Muchas gracias",
            "start": 2275.98,
            "duration": 12.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2277.52,
            "duration": 14.42
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2288.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2291.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2293.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2295.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2299.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2300.06,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Salvador Alvarado de",
            "start": 2305.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Guam\u00fachil",
            "start": 2310.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 2311.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes de nuevo",
            "start": 2313.5,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no solo con los habitantes de este",
            "start": 2317.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "municipio de Salvador Alvarado sino",
            "start": 2322.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2325.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2327.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miembros de comunidades de pueblos de",
            "start": 2330.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 2333.579,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Sinaloa Me da gusto la verdad estar aqu\u00ed",
            "start": 2337.119,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2342.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "les digo pues que vamos a seguir",
            "start": 2344.46,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "apoyando a Sinaloa",
            "start": 2348.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aplica bien lo que decimos que Amor",
            "start": 2352.72,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "con amor se paga porque",
            "start": 2357.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la gente de Sinaloa",
            "start": 2363.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "se ha portado muy bien",
            "start": 2366.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y tienen un buen gobernador",
            "start": 2368.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 2372.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2378.7,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue candidato de nuestro movimiento",
            "start": 2383.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00e1bamos",
            "start": 2389.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que era bastante dif\u00edcil pero poco a",
            "start": 2394.18,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "poco la gente en Sinaloa y en todo el",
            "start": 2399.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2403.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue tomando conciencia de que era",
            "start": 2404.22,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "necesario un cambio verdadero",
            "start": 2410.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 2412.859,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es sabio",
            "start": 2415.5,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "sabe cuando hay que actuar para remediar",
            "start": 2419.98,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "los males",
            "start": 2427.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue cuando se decidi\u00f3 que M\u00e9xico",
            "start": 2429.339,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "deb\u00eda ser un pa\u00eds independiente",
            "start": 2433.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2437.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "encabezados por dos curas buenos",
            "start": 2439.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "Rebeldes Hidalgo y Morelos se llev\u00f3 a",
            "start": 2442.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "cabo esa transformaci\u00f3n y luego tambi\u00e9n",
            "start": 2446.619,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2451.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernaba el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2453.18,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez se llev\u00f3 a cambio se llev\u00f3",
            "start": 2456.9,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "a cabo otra transformaci\u00f3n el movimiento",
            "start": 2462.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 2465.579,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "entre otras cosas para separar",
            "start": 2467.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la iglesia",
            "start": 2473.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de los asuntos que tienen que ver con el",
            "start": 2475.619,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "poder civil",
            "start": 2481.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo a la Biblia a Dios lo",
            "start": 2483.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 2486.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar",
            "start": 2490.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "esa reforma",
            "start": 2491.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fue fuerte",
            "start": 2494.64,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "porque no se llev\u00f3 a cabo en otros",
            "start": 2497.56,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del Mundo la independencia S\u00ed",
            "start": 2502.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2507.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "casi todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 2509.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "obtuvieron en ese tiempo su",
            "start": 2513.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2516.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aprovechando la decadencia de la",
            "start": 2517.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda espa\u00f1ola",
            "start": 2520.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pero el movimiento de reforma si es muy",
            "start": 2522.579,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mexicano es decir no",
            "start": 2527.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo en otros pa\u00edses",
            "start": 2531.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2535.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2537.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 esa decisi\u00f3n y por eso fue bastante",
            "start": 2538.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "fuerte y los conservadores los que se",
            "start": 2544.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "opon\u00edan a la reforma",
            "start": 2548.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "acudieron al extranjero Y trajeron a",
            "start": 2553.079,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "Maximiliano y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito",
            "start": 2556.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 2560.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo",
            "start": 2563.8,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "Pedro se logr\u00f3 restaurar la Rep\u00fablica y",
            "start": 2566.74,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "la segunda independencia de M\u00e9xico y lo",
            "start": 2572.339,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "mismo con la revoluci\u00f3n ya era",
            "start": 2576.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "insoportable La dictadura",
            "start": 2581.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porfirista porque",
            "start": 2584.52,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado Porfirio D\u00edaz los bienes",
            "start": 2587.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n a extranjeros",
            "start": 2591.579,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "tierras aguas Minas",
            "start": 2595.02,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y a los mexicanos se les",
            "start": 2598.56,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "esclaviz\u00f3 no hab\u00eda democracia el domin\u00f3",
            "start": 2604.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 2609.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por eso un hombre bueno",
            "start": 2612.64,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "un dem\u00f3crata aut\u00e9ntico Francisco y",
            "start": 2616.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Madero convoc\u00f3 al pueblo a tomar las",
            "start": 2621.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "armas un 20 de noviembre",
            "start": 2624.46,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de 1910 y as\u00ed surgi\u00f3 el movimiento",
            "start": 2627.0,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "revolucionario y quiero detenerme para",
            "start": 2632.819,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "decirles a ustedes que Salvador Alvarado",
            "start": 2637.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fue un revolucionario",
            "start": 2642.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 2645.54,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l ten\u00eda ideas muy avanzadas",
            "start": 2647.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2654.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estaban luchando por los cargos por el",
            "start": 2657.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2662.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eran revolucionarios que luchaban por el",
            "start": 2663.819,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "pueblo que le Ten\u00edan un profundo amor al",
            "start": 2668.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2672.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ese era Salvador Alvarado un hombre",
            "start": 2673.66,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "\u00edntegro y honesto en ese entonces",
            "start": 2676.18,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "en 1915 \u00e9l fue gobernador en Yucat\u00e1n y",
            "start": 2682.079,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "en mi estado en Tabasco gobernaba el",
            "start": 2689.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "General Francisco J M\u00fajica que no era",
            "start": 2693.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o as\u00ed como Salvador Alvarado no",
            "start": 2696.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "era yucateco sino con el movimiento",
            "start": 2698.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "revolucionario se les enviaba Porque",
            "start": 2703.079,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "eran los m\u00e1s avanzados entonces Salvador",
            "start": 2706.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Alvarado en Yucat\u00e1n m\u00fasica que era",
            "start": 2710.38,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en Tabasco y el General",
            "start": 2714.76,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "Heriberto Jara es decir era veracruzano",
            "start": 2719.14,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "estaba de Gobernador en ese estado",
            "start": 2723.42,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "1915 Qu\u00e9 hicieron estos gobernadores",
            "start": 2728.22,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "en el sureste pues fueron los que",
            "start": 2733.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "declararon La abolici\u00f3n",
            "start": 2737.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la esclavitud la liberaci\u00f3n",
            "start": 2740.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de los peones que estaban acasillados en",
            "start": 2744.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "las haciendas",
            "start": 2749.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 2752.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 2753.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nos atenemos a nuestra historia siempre",
            "start": 2755.46,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se dice Miguel Hidalgo aboli\u00f3 la",
            "start": 2760.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 2763.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "fue muy importante lo que hizo el cura",
            "start": 2766.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Hidalgo un luchador",
            "start": 2770.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que era puro coraz\u00f3n pero no aboli\u00f3 la",
            "start": 2773.46,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "esclavitud proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la",
            "start": 2778.54,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "esclavitud en 1810 eso le cost\u00f3 no s\u00f3lo",
            "start": 2782.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2788.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sino la humillaci\u00f3n",
            "start": 2790.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2794.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "los oligarcas de Entonces",
            "start": 2795.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no Solo lo Asesinan si no le cortan la",
            "start": 2798.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "cabeza y exhiben la cabeza del padre de",
            "start": 2802.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nuestra patria",
            "start": 2807.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os en la plaza principal",
            "start": 2808.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Guanajuato",
            "start": 2812.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo escarmiento",
            "start": 2815.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "para que nadie se atreviera",
            "start": 2820.119,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "a defender a los humildes a los pobres a",
            "start": 2824.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "los esclavos",
            "start": 2829.9,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2832.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00e9l es asesinado queda la proclama pero",
            "start": 2833.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "todo el siglo 19 sigue la esclavitud",
            "start": 2838.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 hasta que se lleva a cabo la",
            "start": 2842.4,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n 100 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 2846.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que en realidad es abolida la esclavitud",
            "start": 2849.819,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico no hace mucho",
            "start": 2854.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 2857.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de 110 a\u00f1os",
            "start": 2859.619,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 abolida la esclavitud y",
            "start": 2864.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Quienes participaron en este movimiento",
            "start": 2867.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "entre otros fue Salvador Alvarado era",
            "start": 2870.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tan \u00edntegro tan honesto que el general",
            "start": 2874.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "M\u00fajica tengo esas cartas Le escrib\u00eda",
            "start": 2877.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desde Tabasco",
            "start": 2882.42,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda al general Alvarado moral\u00edceme",
            "start": 2885.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or general",
            "start": 2889.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "era su frase moral\u00edceme es decir",
            "start": 2890.94,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "deme fuerza moral para poder",
            "start": 2895.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 2900.599,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "lo que estoy viendo porque ya desde",
            "start": 2902.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2907.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya se estaba desviando la revoluci\u00f3n es",
            "start": 2907.859,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "decir ya hab\u00edan gentes cercanas a El",
            "start": 2913.66,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Presidente Carranza que ya estaban",
            "start": 2920.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "haciendo negocios",
            "start": 2922.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "al Amparo de el movimiento",
            "start": 2925.38,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "revolucionario por eso insist\u00eda mucho",
            "start": 2929.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00fasica moral\u00edceme se\u00f1or general entonces",
            "start": 2933.04,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "la gente supo siempre por eso M\u00e9xico es",
            "start": 2937.14,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "excepcional cuando son necesarios los",
            "start": 2942.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cambios y ahora tambi\u00e9n",
            "start": 2947.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "igual que en esas tres transformaciones",
            "start": 2951.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 2955.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n la gente dijo Ya basta",
            "start": 2957.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 2960.579,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos viviendo",
            "start": 2963.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y debemos de sentirnos muy orgullosos",
            "start": 2966.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque lo estamos haciendo sin violencia",
            "start": 2969.819,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica la independencia la",
            "start": 2973.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "reforma la revoluci\u00f3n se tuvieron que",
            "start": 2978.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer con las armas no porque lo",
            "start": 2980.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quisieran as\u00ed",
            "start": 2983.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros M\u00e1rtires nuestros H\u00e9roes que",
            "start": 2985.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eran hasta pacifistas ya habl\u00e9 de",
            "start": 2989.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "Hidalgo de Morelos eran curas",
            "start": 2992.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Madero tiene un hombre bueno Y tuvo que",
            "start": 2997.38,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 3003.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer un manifiesto",
            "start": 3005.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el Plan de San Luis convocando al pueblo",
            "start": 3009.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a tomar las armas y adem\u00e1s de manera",
            "start": 3011.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 3015.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre de 1910 desde las 6",
            "start": 3016.859,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de la tarde le puso",
            "start": 3022.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Pero porque no hab\u00eda otra forma",
            "start": 3026.7,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "Nosotros tambi\u00e9n contrario a lo que se",
            "start": 3031.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 3036.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "insistimos insistimos insistimos",
            "start": 3038.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nos hicieron fraude",
            "start": 3041.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dos veces",
            "start": 3044.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y nos dec\u00edan Nunca van a lograr ning\u00fan",
            "start": 3046.339,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cambio por esa v\u00eda no se los van a",
            "start": 3050.64,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "permitir y nosotros",
            "start": 3054.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "perseveramos perseveramos y aunque las",
            "start": 3057.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cartas",
            "start": 3061.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estaban marcadas y los dados estaban",
            "start": 3062.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cargados lleg\u00f3 el momento que con el",
            "start": 3067.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apoyo del pueblo se pudo lograr el",
            "start": 3071.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 3074.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que estamos ahora viviendo",
            "start": 3080.04,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "y no vamos a quedarles mal vamos a estar",
            "start": 3084.14,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias el no",
            "start": 3091.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mentir el no robar \u00e9l no traicionar al",
            "start": 3095.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 3098.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "decirles que si hemos avanzado en cuatro",
            "start": 3101.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todav\u00eda nos quedan",
            "start": 3106.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "23 meses vamos a avanzar m\u00e1s y vamos a",
            "start": 3109.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dejar bien sentadas las bases para la",
            "start": 3113.7,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ya hemos",
            "start": 3117.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "avanzado mucho sobre todo combatiendo la",
            "start": 3121.819,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que era el principal problema",
            "start": 3126.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3130.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo nos ten\u00edan que la mayor\u00eda",
            "start": 3132.319,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de la gente pensaba que los problemas de",
            "start": 3136.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3140.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eran otros",
            "start": 3141.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "si se hac\u00eda una",
            "start": 3143.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "encuesta y se le preguntaba a la gente",
            "start": 3146.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l crees que sea el principal problema",
            "start": 3149.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Siempre la gente dec\u00eda la",
            "start": 3151.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 3155.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la violencia la falta de Educaci\u00f3n",
            "start": 3156.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la falta de trabajo Pues s\u00ed",
            "start": 3159.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3163.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "significan problemas",
            "start": 3166.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 3169.579,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "grandes pero el problema mayor",
            "start": 3171.14,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 3176.099,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "eso no era una pandemia era una peste",
            "start": 3179.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 3184.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hac\u00eda da\u00f1o a M\u00e9xico a nuestro pueblo tan",
            "start": 3187.46,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que lo \u00fanico que hemos hecho",
            "start": 3192.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 3198.5,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n es no permitir la",
            "start": 3201.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3205.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de arriba hacia abajo y ya nada m\u00e1s con",
            "start": 3207.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3211.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ni con un a\u00f1adido",
            "start": 3212.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la austeridad es decir",
            "start": 3215.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3219.319,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobernar con lujos porque no puede haber",
            "start": 3221.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3224.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3228.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esa es la f\u00f3rmula",
            "start": 3231.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda tanta corrupci\u00f3n porque",
            "start": 3235.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues no se pensaba en el pueblo",
            "start": 3238.819,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el gobierno representaba a los",
            "start": 3241.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 3245.819,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "los potentados no pagaban impuestos",
            "start": 3247.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 3255.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "piensen en un banco famoso en una",
            "start": 3258.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "empresa famosa pues no pagaban",
            "start": 3261.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 3266.099,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "y estoy hablando de devoluciones de 10",
            "start": 3269.46,
            "duration": 13.82
        },
        {
            "text": "15 hasta 20 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3277.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3283.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dijimos se acab\u00f3 la condonaci\u00f3n de",
            "start": 3285.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "impuestos y ya est\u00e1 en el art\u00edculo 28 de",
            "start": 3289.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n que est\u00e1 prohibido",
            "start": 3293.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "condonar o el regresar impuestos a los",
            "start": 3294.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "altos",
            "start": 3300.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresarios o banqueros y ahora todo ese",
            "start": 3302.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dinero ya entra",
            "start": 3307.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3309.619,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto por ejemplo se robaban nada m\u00e1s",
            "start": 3313.2,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "con el famoso huachicol",
            "start": 3316.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pues much\u00edsimo dinero",
            "start": 3320.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 3323.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "80.000 barriles diarios",
            "start": 3326.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de gasolina",
            "start": 3329.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ahora ya le hemos bajado se roban 5000",
            "start": 3332.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3336.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero de 80.000 a 5000",
            "start": 3338.819,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos hemos ahorrado",
            "start": 3343.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hac\u00edan una obra",
            "start": 3348.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3352.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pod\u00eda costar como el aeropuerto de la",
            "start": 3354.079,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico 75 mil millones pero",
            "start": 3359.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ellos ten\u00edan estimada esa obra en",
            "start": 3362.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "300.000 millones de pesos el tren Toluca",
            "start": 3366.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico lo estimaron en 30",
            "start": 3370.92,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "mil millones y va a gozar 90.000",
            "start": 3376.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ya se acab\u00f3 que se",
            "start": 3384.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vayan a robar m\u00e1s lejos sobre todo las",
            "start": 3388.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras que nos ve\u00edan como",
            "start": 3392.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tierra de conquista todo esto nos ha",
            "start": 3395.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ayudado mucho",
            "start": 3399.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para tener recaudaci\u00f3n",
            "start": 3401.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la recaudaci\u00f3n",
            "start": 3404.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3407.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "taponearon todas esas fugas y ahora",
            "start": 3410.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto",
            "start": 3414.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos",
            "start": 3416.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "sin aumentar el precio de las gasolinas",
            "start": 3420.8,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "del diesel de la Luz sin endeudar a",
            "start": 3423.559,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tenemos presupuesto",
            "start": 3430.079,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "suficiente saben",
            "start": 3433.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "llevaba cerca de 50 a\u00f1os",
            "start": 3436.099,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3439.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se devaluaba el peso",
            "start": 3442.859,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os",
            "start": 3445.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desde Echeverr\u00eda",
            "start": 3447.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no cumplimos todav\u00eda nosotros cuatro",
            "start": 3450.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de gobierno y no ha habido",
            "start": 3454.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n al contrario el peso se ha",
            "start": 3457.22,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "fortalecido",
            "start": 3461.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "es un peso fuerte a nivel nacional",
            "start": 3463.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Y eso nos permite",
            "start": 3471.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el tener una hacienda p\u00fablica",
            "start": 3474.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con recursos suficientes nos permite",
            "start": 3478.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 3481.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a la gente porque antes s\u00f3lo se pensaba",
            "start": 3483.48,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "en los de arriba ahora nada m\u00e1s aqu\u00ed en",
            "start": 3487.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Salvador Alvarado",
            "start": 3491.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Guam\u00fachil",
            "start": 3493.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "l pero en todo el municipio 104 j\u00f3venes",
            "start": 3496.02,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyos en el programa",
            "start": 3500.579,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo del futuro que se",
            "start": 3504.38,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "les da un salario m\u00ednimo para que se",
            "start": 3509.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "capaciten est\u00e1n trabajando como",
            "start": 3513.0,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 3514.859,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "258 j\u00f3venes que estudian en el nivel",
            "start": 3517.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "universitario aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 3521.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen beca",
            "start": 3524.24,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "2.450 pesos mensuales",
            "start": 3526.88,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "3.523 j\u00f3venes de prepa tambi\u00e9n tienen su",
            "start": 3531.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 3537.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "850 familias que tienen",
            "start": 3538.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estudiantes en preescolar primaria y",
            "start": 3542.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secundaria reciben becas hay un programa",
            "start": 3545.16,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que se llama la escuela es nuestra",
            "start": 3548.9,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que se le entrega el presupuesto para el",
            "start": 3553.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las sociedades de madres",
            "start": 3557.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y de padres de familia para que arreglen",
            "start": 3561.0,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "los planteles en todo Salvador Alvarado",
            "start": 3564.059,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "son 116 escuelas ya se ha entregado",
            "start": 3569.78,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "presupuesto a 58 de la 116 escuelas y",
            "start": 3574.02,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "vamos a entregar a todas las escuelas",
            "start": 3580.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del municipio",
            "start": 3583.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su presupuesto tambi\u00e9n hay",
            "start": 3585.68,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "9.171 adulto mayor",
            "start": 3590.839,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "9.171 adulto mayor",
            "start": 3595.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que tienen pensi\u00f3n",
            "start": 3598.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y les doy una buena noticia aunque no",
            "start": 3601.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "les gustan los conservadores Pero por",
            "start": 3604.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso me r\u00edo",
            "start": 3607.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3609.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "va a aumentar en enero 25% la pensi\u00f3n",
            "start": 3610.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y me r\u00edo porque ahora se est\u00e1",
            "start": 3619.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "discutiendo el presupuesto",
            "start": 3622.819,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en el congreso Y saben cu\u00e1nto va a",
            "start": 3625.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "incrementarse el presupuesto 100.000",
            "start": 3630.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "millones de pesos para los adultos",
            "start": 3632.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "mayores ancianos respetables",
            "start": 3636.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasada antes pues se robaban el",
            "start": 3641.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dinero ahora desde luego que los",
            "start": 3645.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "presidentes sobre todo Fox este",
            "start": 3648.599,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "que es el que m\u00e1s se queja",
            "start": 3653.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ese ya no tiene pensi\u00f3n",
            "start": 3656.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto les daban a los",
            "start": 3660.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "expresidentes 5 millones de pesos",
            "start": 3662.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3664.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ya se acab\u00f3 eso entonces verdad que vale",
            "start": 3667.079,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "la pena aguantar",
            "start": 3671.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9n corajudos",
            "start": 3676.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3679.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todos los reclamos porque la verdad",
            "start": 3681.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ya cambi\u00f3 esto lo mismo en el caso de",
            "start": 3685.099,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a ni\u00f1os personas con discapacidad",
            "start": 3689.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Salvador Alvarado son 518 y ya",
            "start": 3692.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hicimos con Rub\u00e9n Rocha un acuerdo",
            "start": 3697.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque va a ser para todos los",
            "start": 3699.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "discapacitados todos van a recibir su",
            "start": 3702.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3706.02,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "fue el primer estado Sinaloa en que dijo",
            "start": 3711.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar el programa de",
            "start": 3716.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "discapacidad porque ayud\u00e1bamos hasta 29",
            "start": 3718.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3723.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero de 30 a 64 porque ya 65 es la",
            "start": 3725.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adulto mayor no hab\u00eda apoyo para",
            "start": 3730.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "discapacitados Entonces le dijimos a",
            "start": 3733.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n con tuve el 50% nosotros aportamos",
            "start": 3736.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el otro 50 por ciento y ya para que sea",
            "start": 3739.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "universal todo Sinaloa con apoyo a",
            "start": 3742.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 3747.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay 252 familias sobre todo madres",
            "start": 3752.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "solteras que tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3757.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyo con becas para sus hijos aqu\u00ed",
            "start": 3758.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando a 935",
            "start": 3762.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "productores lo que era el procampo ahora",
            "start": 3766.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es producci\u00f3n para el bienestar Aqu\u00ed",
            "start": 3770.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es muy importante Mucho muy",
            "start": 3774.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3778.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "van a establecerse aqu\u00ed",
            "start": 3780.079,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en Salvador Alvarado",
            "start": 3784.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dos sucursales del banco del bienestar",
            "start": 3787.339,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguramente una aqu\u00ed en la cabecera y",
            "start": 3791.7,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "otra en un pueblo",
            "start": 3794.099,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en Villa Benito Ju\u00e1rez son dos para qu\u00e9",
            "start": 3800.46,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si alguien tiene su tarjeta su",
            "start": 3805.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que me la preste",
            "start": 3810.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una tarjeta de bienestar",
            "start": 3813.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1ero veterano",
            "start": 3816.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Esta es la que va a rifar",
            "start": 3826.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "para todo",
            "start": 3833.819,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "becas adulto mayor",
            "start": 3835.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyo a campesinos apoyo a Pescadores",
            "start": 3840.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos con su tarjeta y para eso es que",
            "start": 3842.88,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando la sucursales del banco",
            "start": 3847.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del bienestar por eso van a haber dos",
            "start": 3851.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 3854.579,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "2.700 en todo el pa\u00eds ya van a estar",
            "start": 3858.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "funcionando todas a m\u00e1s tardar A",
            "start": 3862.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo Entonces todos",
            "start": 3865.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "van a tener tarjeta ya no se va a",
            "start": 3869.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entregar nada o mejor dicho no se ha",
            "start": 3872.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entregado nada por eso tambi\u00e9n algunos",
            "start": 3874.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados a intermediarios nada de",
            "start": 3877.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que yo soy del movimiento campesino",
            "start": 3881.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata o soy del movimiento de",
            "start": 3884.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pescadores Salvador Alvarado y",
            "start": 3888.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dame a m\u00ed el apoyo y yo voy a entregarle",
            "start": 3891.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el apoyo a la gente no primo hermano as\u00ed",
            "start": 3896.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que no porque",
            "start": 3900.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega",
            "start": 3902.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "o llega con moche",
            "start": 3906.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 3908.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "queremos que sea completo y",
            "start": 3911.94,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "no va a cobrarse comisi\u00f3n en el banco",
            "start": 3915.799,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "del bienestar va a llegar completo lo",
            "start": 3920.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que corresponda al adulto mayor vamos a",
            "start": 3924.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "seguir apoyando en todo miren en general",
            "start": 3928.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3932.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en Salvador Alvarado en todo el",
            "start": 3934.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "municipio son",
            "start": 3937.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "23.218 familias y ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3939.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3943.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "15.752 y vamos a seguir hasta llegar al",
            "start": 3946.16,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "cien por ciento que toda la familias",
            "start": 3950.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "cuando menos reciban un apoyo",
            "start": 3953.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del presupuesto porque el presupuesto es",
            "start": 3957.299,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo antes",
            "start": 3960.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se pensaba el presupuesto es dinero del",
            "start": 3963.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno no",
            "start": 3966.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del pueblo y nos",
            "start": 3968.359,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 alcanzando porque ya no se destina",
            "start": 3973.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3977.339,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una ma\u00f1a",
            "start": 3978.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los tecn\u00f3cratas corruptos hay que",
            "start": 3981.859,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "apoyar a los de arriba porque si llueve",
            "start": 3986.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fuerte arriba gotea abajo",
            "start": 3988.98,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 3993.2,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "o permeable o dec\u00edan Mira llena el vaso",
            "start": 3997.319,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y va a derramar",
            "start": 4002.14,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "no se llenaba el vaso y pon\u00edan otro vaso",
            "start": 4005.059,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "y no derramaba ahora es de abajo para",
            "start": 4010.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "arriba por el bien de todos primero los",
            "start": 4015.5,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4018.44,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4023.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacemos el compromiso de que va",
            "start": 4024.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 4029.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edamos atrasado",
            "start": 4033.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos pensado iniciar desde el",
            "start": 4035.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "principio del gobierno",
            "start": 4039.02,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 al inicio en 2019 recorrer",
            "start": 4040.539,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "80 hospitales del IMS bienestar Estuve",
            "start": 4046.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el fuerte de porque ah\u00ed hay un",
            "start": 4049.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hospital del bienestar",
            "start": 4052.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero se nos dej\u00f3 venir",
            "start": 4055.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desgraciadamente la pandemia y tuvimos",
            "start": 4059.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4062.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actuar en emergencia",
            "start": 4064.359,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "levantar el sistema de salud conseguir",
            "start": 4067.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 4071.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "preparar personal m\u00e9dico conseguir",
            "start": 4073.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "250 millones de dosis de vacuna para",
            "start": 4079.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "salvar vidas y eso nos llev\u00f3 pues dos",
            "start": 4083.78,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Ahora afortunadamente ya est\u00e1",
            "start": 4088.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bajando la pandemia y ya decidimos que",
            "start": 4092.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vamos a levantar el sistema de salud",
            "start": 4097.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica va a ser de los mejores del",
            "start": 4100.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mundo Aunque lo duden los conservadores",
            "start": 4103.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque es un compromiso",
            "start": 4108.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ya se habl\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 4111.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4114.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pacificar para que tengan tranquilidad",
            "start": 4116.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los trabajadores que est\u00e1n contratados",
            "start": 4119.299,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de manera eventual todos van a quedar",
            "start": 4123.199,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "basificados lo segundo se van a mejorar",
            "start": 4126.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "las instalaciones de centro de salud",
            "start": 4131.259,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas y hospitales se van",
            "start": 4133.839,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "equipar con todo lo que se requiera",
            "start": 4138.259,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "quise habl\u00f3 de tres cosas",
            "start": 4142.9,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "una es atender el principal problema de",
            "start": 4147.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "muerte que hay en el pa\u00eds la primer",
            "start": 4152.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "causa de muerte que son los infartos",
            "start": 4154.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "f\u00edjese",
            "start": 4157.6,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado y el antepasado era",
            "start": 4160.54,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Ya volvi\u00f3 a hacer primer lugar como",
            "start": 4165.819,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "causa de muerte Los infartos",
            "start": 4168.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y no se ten\u00eda para atenci\u00f3n preventiva",
            "start": 4172.339,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "en hospitales y aqu\u00ed ya se tiene pero es",
            "start": 4176.98,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "para prevenir Es decir para salvar la",
            "start": 4182.259,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "vida siempre y cuando despu\u00e9s que no",
            "start": 4187.16,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pase de una hora dos horas ya se tenga",
            "start": 4191.299,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n",
            "start": 4195.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un cateterismo",
            "start": 4196.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 4199.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4202.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se salva del paciente Entonces vamos a",
            "start": 4205.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4210.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos equipos aqu\u00ed y vamos a procurar",
            "start": 4211.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que se tengan en Mazatl\u00e1n en Culiac\u00e1n en",
            "start": 4214.94,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Mochis",
            "start": 4221.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4223.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "equipos y los m\u00e9dicos",
            "start": 4225.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cardi\u00f3logos especialistas porque es",
            "start": 4229.54,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "intervencionismo para salvar la vida y",
            "start": 4233.8,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema grave de los",
            "start": 4238.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "infartos",
            "start": 4242.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo segundo es lo que tiene que ver con",
            "start": 4243.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer de mama que tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 4247.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tener ya equipos En todo Sinaloa aqu\u00ed",
            "start": 4250.699,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "hay mastograf\u00eda en este hospital",
            "start": 4255.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno pero no hay favorito y porque",
            "start": 4259.239,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "no hay en otros municipios y tampoco hay",
            "start": 4263.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas para",
            "start": 4267.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "intervenir y",
            "start": 4269.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hacer operaciones de c\u00e1ncer de mama eso",
            "start": 4272.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a resolver Y lo tercero ya",
            "start": 4275.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo ya se dijo aqu\u00ed entonces la",
            "start": 4278.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis que da mucha tristeza que",
            "start": 4281.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el que necesita este servicio tiene que",
            "start": 4285.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ser trasladado",
            "start": 4287.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 4289.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sistemas de hemodi\u00e1lisis de atenci\u00f3n a",
            "start": 4292.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 4296.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que requieren este tratamiento en los",
            "start": 4299.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hospitales todo eso lo vamos a ir",
            "start": 4302.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "resolviendo queremos que se garantice el",
            "start": 4305.32,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud y les digo",
            "start": 4310.219,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "algo va a ser universal y gratuito",
            "start": 4313.58,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se van a quitar",
            "start": 4320.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "las cajas las m\u00e1quinas registradoras en",
            "start": 4322.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 4327.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se va a tener el derecho a ser atendidos",
            "start": 4329.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 costando",
            "start": 4334.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algo pero vamos a salir adelante el",
            "start": 4336.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conseguir los m\u00e9dicos",
            "start": 4340.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el conseguir los especialistas",
            "start": 4342.159,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Porque estos corruptos",
            "start": 4345.679,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "en vez de darle oportunidad a los",
            "start": 4351.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estudiantes de que se ingresaran a las",
            "start": 4354.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "escuelas de Medicina los rechazaban con",
            "start": 4356.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la mentira de que no pasaban el examen",
            "start": 4360.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n",
            "start": 4362.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4363.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4366.14,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "era porque no hab\u00eda presupuesto para la",
            "start": 4367.06,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica porque la tirada en",
            "start": 4370.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "salud y en educaci\u00f3n era la",
            "start": 4373.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 4376.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se curar\u00e1 el que tuviese para pagar",
            "start": 4378.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico particular o cl\u00ednica particular y",
            "start": 4381.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que estudiar el que tuviese para pagar",
            "start": 4385.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colegiaturas Esa era la mentalidad que",
            "start": 4387.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda por eso est\u00e1n tan enojados",
            "start": 4391.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4393.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este que se vaya muy lejos",
            "start": 4395.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con su enojo",
            "start": 4403.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4406.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "La idea es que se consigan los m\u00e9dicos",
            "start": 4407.98,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "porque ahora no tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 4413.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que requerimos por esa mala",
            "start": 4417.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4421.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Absurda y responsable no tenemos los",
            "start": 4423.159,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que necesita M\u00e9xico y mucho",
            "start": 4427.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "menos los especialistas",
            "start": 4430.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por eso estamos incluso ya contratando",
            "start": 4434.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y especialistas de otros pa\u00edses",
            "start": 4438.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del extranjero Pero la idea es que no",
            "start": 4441.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "falten los m\u00e9dicos que no falten los",
            "start": 4445.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "especialistas y que no sea nada m\u00e1s de",
            "start": 4449.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lunes a viernes porque tambi\u00e9n se",
            "start": 4452.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "enferma la gente el s\u00e1bado y el domingo",
            "start": 4454.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y todos los turnos Ese es el ideal que",
            "start": 4456.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4461.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que lo vamos a convertir en realidad",
            "start": 4463.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el apoyo de ustedes y a m\u00ed me da",
            "start": 4466.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mucho gusto que pues el director de ese",
            "start": 4470.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospital sea aqu\u00ed de Guam\u00fachil porque ni",
            "start": 4473.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "modo que un paisano de ustedes no va a",
            "start": 4476.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aplicarse al 100 Ya me han hablado bien",
            "start": 4479.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "del doctor dice que est\u00e1 bateando arriba",
            "start": 4485.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 4488.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y que este",
            "start": 4492.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "seguramente si es de Sinaloa les gusta",
            "start": 4495.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol arriba el b\u00e9isbol con todo",
            "start": 4498.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 4501.5,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "a los otros deportes",
            "start": 4504.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ahorita tenemos un paisano all\u00e1 en",
            "start": 4507.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Houston que este no le han dado la",
            "start": 4509.48,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "pelota pero este Espero que lo tomen en",
            "start": 4515.0,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "cuenta la orqu\u00eddea es de Mazatl\u00e1n y este",
            "start": 4518.659,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "igual que Julio",
            "start": 4524.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que le llega la piedra m\u00e1s de 90 millas",
            "start": 4527.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s son nuestros paisanos Les",
            "start": 4532.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "deseamos lo mejor a orqu\u00eddea que le vaya",
            "start": 4535.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muy bien y la verdad que s\u00ed Nada m\u00e1s por",
            "start": 4539.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4543.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y porque tienen m\u00e1s peloteros latinos le",
            "start": 4544.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "voy al Houston o sea con todo respeto",
            "start": 4548.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al este Philips este a ver c\u00f3mo",
            "start": 4551.42,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "nos va va uno a uno Este yo creo que s\u00ed",
            "start": 4557.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "podemos ganar Bueno ya hablamos bastante",
            "start": 4562.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Yo pens\u00e9 que no nos \u00edbamos a extender a",
            "start": 4564.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros que est\u00e1n este",
            "start": 4568.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "protestando por lo de la planta de",
            "start": 4571.54,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "fertilizante nada m\u00e1s decirles de que de",
            "start": 4575.78,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "una u otra manera pues se tienen que",
            "start": 4579.739,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "utilizar aplicar fertilizantes",
            "start": 4585.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n lo ideal es que",
            "start": 4590.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "avancemos y ya lo estamos haciendo en la",
            "start": 4594.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n la elaboraci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 4598.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos que eso es lo mejor para la",
            "start": 4601.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "salud pero eso lleva",
            "start": 4605.84,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de tiempo y necesitamos",
            "start": 4609.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de alimentos",
            "start": 4614.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesitamos los alimentos Porque si",
            "start": 4617.38,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "dependemos si dependemos de las",
            "start": 4621.58,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "importaciones de alimentos Pues nos van",
            "start": 4626.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a tener siempre",
            "start": 4630.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sometidos miren lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 4631.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 4634.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ellos no tienen gas suficiente",
            "start": 4635.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y ahora tienen una inflaci\u00f3n una",
            "start": 4642.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "carest\u00eda muy",
            "start": 4646.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "elevada nosotros no tenemos problema",
            "start": 4649.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 4653.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4656.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de los 200 pa\u00edses aproximadamente del",
            "start": 4659.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "mundo hay 20 que tienen petr\u00f3leo y",
            "start": 4663.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gracias a",
            "start": 4667.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la suerte a la naturaleza al creador",
            "start": 4670.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene ese recurso y estamos",
            "start": 4672.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4678.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 4679.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para producir en M\u00e9xico las gasolinas el",
            "start": 4681.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "diesel",
            "start": 4685.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Y a eso se debe que no aumente el precio",
            "start": 4686.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de las gasolinas del diesel cuando se",
            "start": 4692.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto que el precio de la gasolina",
            "start": 4696.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico estuviese m\u00e1s bajo que en",
            "start": 4698.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4702.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nunca Por qu\u00e9 Porque estamos invirtiendo",
            "start": 4704.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en las refiner\u00edas",
            "start": 4709.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rehabilitando las seis refiner\u00edas que",
            "start": 4712.78,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "nos dejaron casi convertidas en chatarra",
            "start": 4714.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya construimos una nueva refiner\u00eda en",
            "start": 4717.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "dos bocas Para\u00edso Tabasco compramos una",
            "start": 4720.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda en Deer Park Texas la",
            "start": 4724.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "compramos en 600 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4728.659,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 la pagamos se pag\u00f3 en un a\u00f1o",
            "start": 4731.36,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "es decir ahora tenemos ya m\u00e1s",
            "start": 4737.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "combustibles tenemos gasolinas tenemos",
            "start": 4743.199,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Diesel y por eso no va a aumentar en el",
            "start": 4746.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "precio de las gasolinas ni del diesel ni",
            "start": 4750.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la luz es un compromiso que vamos a",
            "start": 4753.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cumplir siempre entonces lo mismo en el",
            "start": 4755.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caso de los alimentos son dos cosas que",
            "start": 4759.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son fundamentales la autosuficiencia",
            "start": 4762.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y la autosuficiencia",
            "start": 4766.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alimentaria",
            "start": 4769.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en la autosuficiencia",
            "start": 4771.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "alimentaria no falta mucho todav\u00eda",
            "start": 4774.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y nos falta ser autosuficientes entre",
            "start": 4780.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otras cosas porque no tenemos",
            "start": 4784.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "fertilizantes no tenemos abonos para la",
            "start": 4787.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tierra \u00e9ramos",
            "start": 4791.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autosuficientes en fertilizantes pero",
            "start": 4793.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica",
            "start": 4797.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "neoliberal se",
            "start": 4799.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desmantel\u00f3 toda la planta",
            "start": 4802.6,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica de nuestro pa\u00eds y se vendi\u00f3",
            "start": 4805.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fertimex",
            "start": 4811.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Y ahora resulta que tenemos que comprar",
            "start": 4813.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los fertilizantes en el extranjero",
            "start": 4817.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entonces decirle a los compa\u00f1eros vamos",
            "start": 4820.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a seguir dialogando Pero adem\u00e1s otra",
            "start": 4823.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cosa para informaci\u00f3n general que no se",
            "start": 4826.699,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "piense que es un acto arbitrario se",
            "start": 4831.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo una consulta",
            "start": 4835.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para lo de la planta no fue una",
            "start": 4838.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n y la mayor\u00eda de la gente dijo",
            "start": 4842.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos conviene que haya fertilizantes",
            "start": 4844.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en Sinaloa para mejorar",
            "start": 4847.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a la producci\u00f3n la producci\u00f3n de",
            "start": 4850.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "alimentos entonces no es una imposici\u00f3n",
            "start": 4854.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s saben ustedes que esa planta",
            "start": 4857.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que yo quiero que se eche a andar que",
            "start": 4860.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "empiece a construirse",
            "start": 4864.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera la voy yo a inaugurar",
            "start": 4866.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero no estoy pensando en mi gobierno",
            "start": 4870.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "estoy pensando hacia adelante de que no",
            "start": 4874.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nos falten los alimentos porque tenemos",
            "start": 4878.84,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "que ser autosuficientes en alimentos y",
            "start": 4883.34,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos y tambi\u00e9n como aqu\u00ed lo",
            "start": 4889.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 Rub\u00e9n Rocha a pedirle a los",
            "start": 4893.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "productores de Sinaloa porque ahora nos",
            "start": 4895.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hace falta que",
            "start": 4899.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siembran ma\u00edz",
            "start": 4902.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 4905.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 4906.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ma\u00edz blanco",
            "start": 4908.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4909.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "necesitamos para bajar la inflaci\u00f3n",
            "start": 4912.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Porque no tenemos casi inflaci\u00f3n en",
            "start": 4916.58,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos pero en alimentos si tenemos",
            "start": 4919.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bastante inflaci\u00f3n porque tenemos que",
            "start": 4924.699,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "comprar todav\u00eda ma\u00edz en el extranjero Y",
            "start": 4928.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tenemos que comprar arroz y tenemos que",
            "start": 4933.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estar comprando otros alimentos entonces",
            "start": 4937.34,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pedirle a los productores de Sinaloa que",
            "start": 4940.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "siempre en ma\u00edz y hacemos tambi\u00e9n el",
            "start": 4944.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "compromiso con los productores de",
            "start": 4947.179,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 4949.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de temporal que les vamos a entregar",
            "start": 4950.62,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "el fertilizante de manera gratuita desde",
            "start": 4954.98,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en va a empezar la entrega",
            "start": 4959.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de fertilizantes de manera gratuita y me",
            "start": 4964.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto Sara aqu\u00ed ya me pasaron",
            "start": 4967.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una tarjeta dice hora m\u00e1xima de salida",
            "start": 4969.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "1345",
            "start": 4973.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son las 13:40 ya me voy si no me va a",
            "start": 4977.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 4981.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este el avi\u00f3n vamos a Culiac\u00e1n a tomar",
            "start": 4982.06,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n porque tambi\u00e9n eso ya no hay",
            "start": 4987.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ya eso se acab\u00f3",
            "start": 4990.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si uso avi\u00f3n y uso",
            "start": 4995.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta",
            "start": 4999.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras",
            "start": 5002.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nunca un abrazo a todas y a todos",
            "start": 5005.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ustedes Muchas gracias",
            "start": 5009.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "les felicitamos guardar el debido",
            "start": 5017.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 5019.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 5021.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5025.18,
            "duration": 93.439
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5121.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5125.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 5127.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5129.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 5132.94,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha Moya el secretario de salud Jorge Alcocer Varela el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas la directora general de los servicios de salud del Instituto Mexicano del Seguro Social para el bienestar doctora Gisela Lara Salda\u00f1a el coordinador de infraestructura del insabi Carlos S\u00e1nchez Meneses el director del hospital IMSS bienestar Guam\u00fachil doctor Gonzalo Camacho Angulo el presidente municipal de Salvador Alvarado Armando Camacho Aguilar Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos le solicitamos amablemente ocupar sus lugares procedemos con las palabras de bienvenida del gobernador constitucional del Estado de Sinaloa doctor Rub\u00e9n Rocha Moya [Aplausos] se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador reciba la calurosa bienvenida que aqu\u00ed le han expresado las y los sinaloenses que se han arrimado aqu\u00ed no solamente no solamente son de Guam\u00fachil aqu\u00ed hay de Mocorito de la Sierra varios me gritaron de la Sierra hay gente de Mazatl\u00e1n que aprovech\u00f3 vinieron del Norte de todas partes aqu\u00ed hay enfermeras agraristas este gente que se ha manifestado que le ha pedido que lo apoyen en cosas de sus tierras y dem\u00e1s y que usted ha tenido amablemente la atenci\u00f3n con ellos de en una reuni\u00f3n en una semana en una ma\u00f1anera manifestarle su apoyo y que me lo han cargado a m\u00ed que yo estoy apoy\u00e1ndolos todos todas las sinaloenses queremos mucho al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Yo creo que es uno de los estados es uno de los estados que m\u00e1s lo aprecia Y es que el presidente Adem\u00e1s de que de los estados del norte este Sinaloa fue el que m\u00e1s vot\u00f3 por el presidente para que el 2018 llegara a la presidencia y no solo le siguen refrendando el apoyo se est\u00e1 aumentando se ha aumentado mucho la consideraci\u00f3n que el tiempo una raz\u00f3n elemental si est\u00e1 gritando un diputado federal que va a volver a votar por ustedes tambi\u00e9n todos todos ya ven\u00edan diciendo que vuelven a votar \u00e9l [M\u00fasica] el presidente le ha refrendado su cari\u00f1o a Sinaloa en los hechos en los hechos que tenemos ahora una obra humana una obra humana que distingue el gobierno de Andr\u00e9s Manuel m\u00e1s que la materiales las humanas apoyar a los pobres a la gente que menos tiene por eso los adultos mayores se sienten muy contentos porque con \u00e9l con \u00e9l se inici\u00f3 una pensi\u00f3n universal yo luego les digo los viejos porque yo soy viejo igual que los que tienen esa pensi\u00f3n Bueno ya la tengo presidente porque es universal el presidente ha creado la pensi\u00f3n para las personas con discapacidad y en Sinaloa particularmente se los digo a partir de su la pr\u00f3xima semana vamos a empezar a pagarles a todos los las personas con discapacidad antes estaba hasta el 29 a\u00f1os ahora van a ser 64 a\u00f1os no habr\u00e1 no habr\u00e1 una sola persona con discapacidad que no reciba la pensi\u00f3n del presidente y de mi gobierno porque hemos hecho un acuerdo presidente y ya estamos por entregarles ya les vamos a entregar las tarjetas ya las tenemos aqu\u00ed y ya se la vamos a entregar Pero adem\u00e1s tarjeta con dinero el dinero que les corresponde porque el presidente empez\u00f3 apoyando m\u00e1s o menos a un mill\u00f3n de personas con discapacidad en el pa\u00eds ahora van varios millones y vamos a tratar de que esos beneficios sean universales ya las personas con discapacidad en Sinaloa tambi\u00e9n va a ser universal Los Pescadores presidente aqu\u00ed est\u00e1n cerca y aqu\u00ed hay pescadores Antier recibieron el segundo bien pesca el que acordamos y que usted lo apoy\u00f3 y que me pidi\u00f3 que hici\u00e9ramos peso a peso y lo estamos haciendo tenemos 30.000 Pescadores acabamos de incorporar a las mujeres m\u00e1s de alrededor de 400 empacadoras que no se les consideraba pescadoras son empacadoras est\u00e1n en las cooperativas ya est\u00e1n incorporadas por acuerdo de su gobierno y nosotros ya le estamos dando esas van a tener bien pesca grande y el bien pesca adicional los dos eso que est\u00e1 haciendo por la gente que menos tiene el presidente en Sinaloa pues le sobra cari\u00f1o ese que ustedes le han manifestado aqu\u00ed Pero adem\u00e1s el presidente nos est\u00e1 construyendo la presa Santa Mar\u00eda la vamos a terminar en diciembre el 23 del a\u00f1o que entra y los canales de la Santa Mar\u00eda y de la picachos y un acueducto que vaya beneficie a 11 comunidades grandes de Concordia porque el presidente piensa en el derecho al agua se construye una presa ah\u00ed en la sierra y hay pueblos que viven en la orilla de la presa y no tienen agua ni tienen luz y son hidroel\u00e9ctricas el presidente ha dicho conmigo va a empezar cualquier presa que que construyamos vamos primero a beneficiar a los pueblos de ac\u00e1 eso es lo que est\u00e1 pasando en el sur de Sinaloa Cu\u00e1nto es eso mucho dinero cu\u00e1nto nos cuesta mucho dinero no menos de 10.000 millones de pesos para el pr\u00f3ximo a\u00f1o para terminar el sistema de riego por eso vamos a regar 50.000 hect\u00e1reas m\u00e1s y el presidente que sabe lo que hacemos los sinaloenses un d\u00eda nos cit\u00f3 y nos dijo siempre m\u00e1s ma\u00edz quiero ma\u00edz blanco no quiero importarlo habl\u00e9 con los agricultores y presidente le inform\u00f3 que vamos a sembrar 60.000 hect\u00e1reas m\u00e1s de las que sembramos el a\u00f1o pasado porque los productores sinaloenses aprecian mucho el ma\u00edz y m\u00e1s que se los pide el presidente yo se lo dije al consejo agropecuario lo est\u00e1 pidiendo el presidente porque no quiere quiere tener abasto auto abasto en el ma\u00edz Sinaloa va a contribuir con ello pero acaba de aprobar para los salte\u00f1os aqu\u00ed me encontr\u00e9 a varios que siembran all\u00e1 en la sierra acaba de probar la gratuidad es decir el fertilizante gratis para los que siembra el ma\u00edz y frijol en la sierra yo espero que se aumente ah\u00ed tambi\u00e9n el el la siembra de ma\u00edz ahora que tengan eso amen de que para los agricultores en general hay una oferta importante para el fertilizante el sulfato de amonio que lo necesitan mucho los productores y que el presidente est\u00e1 quitando el impuesto Federal que son 173 d\u00f3lares por tonelada para que le salga m\u00e1s barato a los productores esa es una ayuda ya para el ma\u00edz que ahorita le viene ense\u00f1ando el presidente Aqu\u00ed est\u00e1 el ma\u00edz mire que estamos sembrando ya los productores est\u00e1n sembrando bueno en todo est\u00e1 el presidente todo eso en esas partes nos ayuda mucho y nos ayuda en educaci\u00f3n y nos ayuda en todas las \u00e1reas ahorita mismo ven\u00eda viendo la carretera y si esta carretera de nosotros s\u00ed hay que decirles que le den mantenimiento Y s\u00ed le est\u00e1n dando mantenimiento y voy a hablar con Nu\u00f1o como me lo ha indicado para efecto de que mejoremos las condiciones de las carreteras y algo fundamental para el presidente es lo m\u00e1s importante la salud Esto es lo que estamos haciendo ahora vamos a firmar un convenio con la Federaci\u00f3n \u00e9l se los dice pero yo estoy convencido de eso lo primero que tenemos que hacer es convencernos los gobernadores es decir no quedarme Yo con el aparato de Salud si no tengo capacidad para darles que gratuidad en la salud en todo problema de coraz\u00f3n problemas de hemodi\u00e1lisis las insuficiencias renales de c\u00e1ncer es decir para todo presidente ha dicho y lo dijo ahora antes del 24 va a haber antes de que yo termine mi gesti\u00f3n va a ver gratuidad en la salud aqu\u00ed ya la est\u00e1 habiendo porque ya no se Han atendido particularmente el encargado de este programa que eso es y que le agradezco mucho es el director general de el IMSS y que es un extraordinario funcionario un joven funcionario talentoso igual que el secretario Sergio Alcocer Jorge Alcocer Perd\u00f3n ya correg\u00ed bien el secretario Jorge que \u00e9l es \u00e9l responsable fundamental de la salud en este pa\u00eds el secretario de salud agradezco mucho secretario Jorge vamos a tener aqu\u00ed con este convenio para que ellos ahorita les dec\u00eda el el presidente hoy se los digo vamos a tener mejorada la infraestructura de salud Qu\u00e9 es hospitales y centros de salud y todo lo dem\u00e1s vamos a tener abasto de medicamentos ya no dec\u00edan aqu\u00ed que hay 92% eso es producto de lo que ya estamos haciendo con los compa\u00f1eros del equipo de salud con la delegada con [M\u00fasica] Gustavo que nos ha tra\u00eddo de la cola con sus convenios ya estamos trabajando en eso por eso Aqu\u00ed tienen el 92% del abasto Qu\u00e9 quiere el presidente que haya medicinas pero tambi\u00e9n que haya m\u00e9dicos y hay enfermeras y haya en todos los lugares y que haya en qu\u00e9 trasladar al enfermo que necesita ir a otro nivel que es el caso de las ambulancias todo eso apreciamos que lo vamos a completar de aqu\u00ed a los dos siguientes a\u00f1os que estar\u00e1 el presidente yo no quisiera que fuera nunca pero bueno cumplan los plazos y vamos a tratar de que haya los especialistas que se requieren qu\u00e9 es lo que se queja el presidente que no encuentra hay dinero para contratarlos ya dijo y tambi\u00e9n va a regularizar la situaci\u00f3n laboral de los trabajadores dijo pero yo soy intendente le dijo a alguien todos todos todos intendentes enfermeras qu\u00edmicas trabajadoras sociales m\u00e9dicos m\u00e9dicas entrando a este programa se les va a dar la base presidente ya hemos empezado a masificar ya lo sabes eso eh los que ya ayudamos a basificar que est\u00e1n con calidad del Estado pues recojan ustedes por favor Y ustedes ya tendr\u00e1n y alguien alegaba alguien dec\u00eda Oye y la y la antig\u00fcedad que tengo yo atr\u00e1s pues los Nosotros somos un gobierno de Justicia social un trabajador que ya produjo antig\u00fcedad pues se le sigue respetando D\u00f3nde est\u00e9 que nadie les informe otra cosa que empez\u00f3 hace 10 a\u00f1os pues hace 10 a\u00f1os que es eventual o ese contrato Pues al entrar al sistema le van a dar su base y adem\u00e1s se les va a reconocer su antig\u00fcedad bueno qu\u00e9 m\u00e1s les digo por eso recibe la respuesta de cari\u00f1o el presidente aqu\u00ed en Sinaloa pero el presidente no es exclusivo de Sinaloa ah\u00ed viene de Sonora est\u00e1 haciendo lo mismo pero ya lo hizo en Nayarit Ya lo hice en Tlaxcala qu\u00e9 otro Zo\u00e9 Colima sabes por qu\u00e9 el presidente de todos los el pa\u00eds y la idea es que si nosotros ya estamos dispuestos a eso empiece con nosotros empezamos y ya vamos a tener esa bendici\u00f3n de que la gente se atienda gratuitamente ahorita vemos ahorita vio a ver esta que es tenemos hemodi\u00e1lisis aqu\u00ed que nos dijeron que no pero el presidente quiere que haya hemodi\u00e1lisis en todos los puntos que la gente no est\u00e9 viajando a Culiac\u00e1n o a Mochis donde m\u00e1s tenemos y en Mazatl\u00e1n nada m\u00e1s y de eso se est\u00e1 tomando nota eso es lo que viene el ser el presente por supuesto No le estoy robando yo el discurso el presidente tiene su discurso lo tiene mucho m\u00e1s fuerte que el m\u00edo Necesito que \u00e9l se los diga Porque adem\u00e1s de mi parte es decirle presidente yo estoy muy conforme con lo que nos est\u00e1 ayudando y nos comprometemos yo he seguido les digo yo soy un chairo del presidente y un seguidor del presidente alguien me pregunta Oiga y est\u00e1 de acuerdo Usted con lo que dijo el presidente Pues mira no s\u00e9 qu\u00e9 dijo pero si lo dijo el presidente estoy de acuerdo con \u00e9l quiero saludar a los presidentes municipales que est\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1 el presidente municipal de aqu\u00ed de Salvador Alvarado es Armando Camacho aqu\u00ed lo conocen como el iguano presente y bueno quiero saludar al Chucho Chucho Ram\u00edrez Muchas gracias a Carlos del insabi Muchas gracias a la doctora doctora Gisela Claro ya la conozco voy a hacer la doctora Gisela pues es punto clave de este sistema ella es la que est\u00e1 justamente en el tema del IMSS bienestar de ella Vamos a depender de que las cosas salgan adelante y saludo tambi\u00e9n a el doctor Gonzalo Camacho digo el presidente yo le digo al presidente Oiga presidente fue mi alumno Este pero le di matem\u00e1tica y agarr\u00f3 para medicina le digo pues no aprendi\u00f3 conmigo la agarr\u00f3 otro rumbo pero me dice el doctor Jorge Alcocer No merales yo me acuerdo \u00c9l es m\u00e9dico por supuesto yo me acuerdo que hubo un concurso cuando yo era serio Yo creo que estaba en prepa bueno y yo me gan\u00e9 el primer lugar pero tambi\u00e9n agarr\u00f3 para medicina o sea que no eso me ayud\u00f3 mucho para que no me sintiera mal porque agarr\u00f3 para otros rumbos aqu\u00ed saludos al secretario general de gobierno al secretario de de salud que aqu\u00ed est\u00e1 Cuitl\u00e1huac que ha trabajado con los compa\u00f1eros saludo a todos a los presidentes municipales ya les dije y muchas gracias presidente disculpe que habl\u00e9 de m\u00e1s pero quer\u00eda puntualizar todo lo que para nosotros significa su ayuda y por eso le tenemos un gran aprecio lo tenemos en el coraz\u00f3n Muchas gracias procedemos con la proyecci\u00f3n del video avances del programa IMSS bienestar en Sinaloa arranc\u00f3 la transformaci\u00f3n el 15 de octubre de 2022 arranc\u00f3 la transformaci\u00f3n de los servicios de salud en Sinaloa 227 unidades de salud 20 hospitales y tres unidades de especialidad m\u00e9dica fueron transferidas al \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado Ims bienestar con un prop\u00f3sito brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a la poblaci\u00f3n sin seguridad social en Sinaloa se han destinado 76.5 millones de pesos para acciones de conservaci\u00f3n limpieza pintado se\u00f1al\u00e9ticas reparaciones adem\u00e1s de mantenimiento de equipo m\u00e9dico y electromec\u00e1nico el 100% del personal de salud en el estado 4.702 personas se han capacitado en el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud en 15 d\u00edas se han otorgado 5.360 consultas de Medicina familiar 25.280 consultas de especialidad se Han atendido 606 partos y se han realizado 1693 cirug\u00edas en 15 d\u00edas se han entregado 128,440 piezas de medicamentos y 119,610 instrumentos m\u00e9dicos pasamos de 70% de abasto a un 82.8%. y la transformaci\u00f3n es posible porque la hacemos juntos como un solo sistema de salud como un solo pueblo de M\u00e9xico con el IMSS bienestar la salud es un derecho gobierno de M\u00e9xico el director del hospital higienestar Guam\u00fachil doctor Gonzalo Camacho Angulo Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y quienes lo acompa\u00f1an hoy en el presidio la verdad despu\u00e9s de hacer un recorrido por el hospital y mostrarle los grandes avances que llevamos en in bienestar quiero ser demasiado breve decirle se\u00f1or presidente el gran apoyo que hemos recibido de las personas del IMSS bienestar del IMSS ordinario la verdad se los comentaba hace un momento gracias a ustedes y al personal de nuestro hospital que se pusieron la camiseta para que esto saliera adelante y que saliera adelante con mucho \u00e9xito los n\u00fameros ya se los dimos los n\u00fameros y las ventajas que tiene este hospital Despu\u00e9s de ser INS bienestar Guam\u00fachil se est\u00e1n reflejando cada d\u00eda y sobre todo que se est\u00e1n reflejando en bien de nuestros pacientes se\u00f1or presidente nosotros como hospital bienestar Guam\u00fachil nos comprometemos a continuar con ese ejemplo Que usted Nos est\u00e1 dando con ese ejemplo Que nos est\u00e1 dando nuestro gobernador de que todos vayamos en el mismo sentido de apoyar a quien m\u00e1s lo necesita firmamos ese compromiso con usted y decirle se\u00f1or presidente que no nada m\u00e1s aqu\u00ed en Salvador Alvarado y en Sinaloa est\u00e1 metiendo un hit nosotros en salvar Alvarado queremos que en el hospital IMSS bienestar Guam\u00fachil meta un jonr\u00f3n Felicidades presidente deseo todo lo mejor para nuestra comunidad [Aplausos] procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro Zoe Robledo Muchas gracias por su permiso se\u00f1or presidente Muchas gracias Amigas y amigos de Guam\u00fachil Y de todos los municipios de Sinaloa que est\u00e1n aqu\u00ed hoy llegamos este domingo como El hijo pr\u00f3digo de Guam\u00fachil como el inmortal y vamos a toda m\u00e1quina en el avance de este extraordinario programa y este hermoso desaf\u00edo que es atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social Muchas gracias gobernador Rocha Moya Muchas gracias al doctor Alcocer la doctora Gisela el doctor Camacho el presidente municipal a todas y a todos quiero solamente poner un contexto muy breve de que ten\u00edamos Qu\u00e9 estamos haciendo Y c\u00f3mo vamos lo que ten\u00edamos lo conocen todos un sistema fragmentado qu\u00e9 significa eso que cada estado operaba su sistema de Salud si con poca rendici\u00f3n de cuentas y diferencias entre Estados y Estados diferencias en el n\u00famero de enfermedades que podr\u00edan atender diferencias en los protocolos los m\u00e9dicos en los medicamentos Todo estaba fragmentado en la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sin seguridad social un sistema que adem\u00e1s empezaba a hacerse privado porque cobraban cuando no se ten\u00eda alg\u00fan insumo alguna atenci\u00f3n y le costaba a las personas que no tienen seguridad social y un sistema completamente enfocado en lo curativo abandon\u00f3 el modelo de la prevenci\u00f3n de las enfermedades un sistema que recib\u00eda m\u00e1s dinero si ten\u00eda m\u00e1s enfermos y eso es lo que el presidente no se ha encargado componer y hacer de manera diferente con el IMS bienestar centralizarlo a partir de una instituci\u00f3n que tiene tantos a\u00f1os y tanta experiencia y tanta presencia en todo el pa\u00eds como es el IMSS a trav\u00e9s del IMS bienestar que existe tambi\u00e9n en Sinaloa en los hospitales del fuerte en el hospital de Villa Uni\u00f3n un modelo preventivo y con calidad calidad en la atenci\u00f3n y siempre siempre gratuito el diagn\u00f3stico para ver la infraestructura el equipamiento los insumos y el tema del personal que es tan importante y lo que encontramos en todo el pa\u00eds fue la misma historia hospitales sin terminar hospitales terminados pero sin equipar hospitales con equipamiento pero sin insumos para poder operar y lo m\u00e1s importante hospitales que aunque tuvieran el equipo y los insumos no ten\u00edan el personal el personal suficiente aqu\u00ed tenemos un compromiso en el hospital del carrizo que se va a acabar con el gobernador Rocha Moya y vamos a operarlo con el IMSS con el IMS bienestar y quiero solamente darles estos datos de lo que estamos haciendo en los ocho hospitales generales los 12 integrales y tambi\u00e9n las 227 unidades de primer nivel se est\u00e1n ejerciendo 602 millones de pesos en estas obras en rehabilitar la estructura los aires acondicionados la se\u00f1al\u00e9tica los electromec\u00e1nicos Y eso puede sonar algo algo muy lejano sin embargo cambia la vida de las personas hay un tema que nos interesa mucho trabajar y estamos haciendolo con el gobernador Rocha Rocha Moya porque escuchamos el lunes en su conferencia de prensa en la semana eh una preocupaci\u00f3n que ten\u00eda que dec\u00eda vamos a quitar todas las cajas el doctor Cuitl\u00e1huac dec\u00eda el himnos pide que quitemos todas las cajas y Qu\u00e9 pasa si llega un derechohabiente del IMSS a atenderse dos se le tiene que cobrar se le tiene que pedir su n\u00famero de seguridad social y entra instituciones hacemos el traspaso de costos no debe de pagar nadie por su seguridad por su atenci\u00f3n m\u00e9dicas de da derechohabiente o no y lo hemos hecho as\u00ed durante muchos a\u00f1os en el fuerte donde el \u00fanico hospital es el del IMS bienestar no hay hospital del seguro social no hay hospital de la secretar\u00eda de salud y atendemos a todos y las instituciones al final no pensamos esos esos esos costos y as\u00ed lo podemos hacer en muchas cosas m\u00e1s nos ha encargado el presidente atender el tema de hemodi\u00e1lisis y hay que fortalecerle hemodi\u00e1lisis para que en el IMSS o en el bienestar no se tenga solamente en Culiac\u00e1n en Los Mochis o en Mazatl\u00e1n sino en todos los hospitales generales y en los de zona del seguro social entonces se\u00f1or presidente vamos bien nos estamos en el esfuerzo de El equipamiento son 500 millones de pesos de equipamientos solamente para este a\u00f1o de todos los hospitales y las unidades tambi\u00e9n de primer nivel y en el tema de personal tenemos que hacer el esfuerzo por tener especialistas como los necesitamos en donde los necesitamos y en los turnos donde los necesitamos decirle se\u00f1or presidente que la pr\u00f3xima semana llegan 71 m\u00e9dicos residentes de diferentes especialidades de el seguro social a atender tambi\u00e9n en los hospita solamente ac\u00e1 van a estar llegando ocho m\u00e9dicos especialistas que est\u00e1n en esta etapa formativa pero que es de trabajo tambi\u00e9n de m\u00e9dico residentes y al personal darles esas garant\u00edas estamos por empezar a basificar en Enero a todos los eventuales y cuando decimos a todos y el mantenimiento de los Derechos laborales cuando hablamos de personal de salud nosotros nos referimos desde luego que a m\u00e9dicos y m\u00e9dicas enfermeras y enfermeros pero tambi\u00e9n a todos aquellos que trabajan laboratoristas camilleros gente de laboratorio de intendencia de almac\u00e9n conductores de ambulancia todos son personal de salud solamente para darles una idea de c\u00f3mo Los vemos en el seguro social en covid cuando dimos el bono covid el sobre sueldo para los que atend\u00edan no era solo para enfermeras enfermeros y m\u00e9dicas y m\u00e9dicos era todo el personal porque sin una persona de intendencia este hospital para Sin una persona en la lavander\u00eda este hospital para si alguien no est\u00e1 para la elaboraci\u00f3n de los alimentos tambi\u00e9n para entonces es todo el personal todo el personal de salud se\u00f1or presidente vamos avanzando aqu\u00ed en Sinaloa El abasto de medicamentos ha mejorado considerablemente ya pasamos de 50% que ten\u00edamos antes a 82% Y en este hospital hasta 92 y tambi\u00e9n haci\u00e9ndolo propio en diferentes \u00e1reas solamente me resta concluir dici\u00e9ndoles dos cosas hace unos d\u00edas el jueves en este hospital se llevaron a cabo dos cirug\u00edas dos cirug\u00edas de traumatolog\u00eda una sustituci\u00f3n parcial de cadera y otro procedimiento sobre estructura de articulaci\u00f3n la se\u00f1ora Fidelia Borges Ur\u00edas de 79 a\u00f1os fue beneficiaria porque no se hab\u00eda podido hacer esa operaci\u00f3n justo porque se hab\u00eda concluido eh Y ya no hab\u00eda suficiencia de abasto de material de osteos\u00edntesis entr\u00f3 en bienestar compusimos eso y compusimos el quir\u00f3fano el quir\u00f3fano estaba bien pero no serv\u00eda el aire acondicionado Y entonces uno de los dos quir\u00f3fanos no pod\u00eda operar son ese tipo de cosas en donde hay que poner el ojo donde hay que poner los esfuerzos y d\u00f3nde hay que poner toda la entrega para este de verdad hermoso desaf\u00edo de hacer un solo sistema de salud Universal de calidad y con prontitud para todas las mexicanas mexicanos y sinaloenses Salvador Alvarado lo dijo la religi\u00f3n m\u00e1s sublime del pensamiento est\u00e1 en avanzar est\u00e1 en volar alto est\u00e1 en mirar lejos est\u00e1 en ponernos un rumbo y para nosotros ese rumbo es el porvenir Muchas gracias y muy buenas tardes [Aplausos] solicitamos las palabras del secretario de salud doctor Jorge Alcocer Varela Muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente saludo con afecto al doctor Rub\u00e9n Rocha Moya al doctor Gonzalo Camacho Angulo al Licenciado Armando Camacho Aguilar al maestro Zoe Robledo y a quien conocen mejor a la doctora Gisela Lara Salda\u00f1a sinaloenses perm\u00edtanme brevemente informarles C\u00f3mo va el sistema de salud de nuestro pa\u00eds en salud estar\u00e1n de acuerdo hay un solo prop\u00f3sito que en 2024 los hospitales de salud a cargo de los gobiernos de los estados se conviertan en hospitales del IMSS bienestar operados y administrados por una instituci\u00f3n de m\u00e1s estabilidad y fortaleza como es el Instituto Mexicano del Seguro Social tan solo hace 14 meses el presidente L\u00f3pez Obrador nos gir\u00f3 el siguiente encargo al sector salud federalizar los servicios de salud con el modelo de Liz bienestar para la poblaci\u00f3n sin seguridad social Con un objetivo espec\u00edfico conocer el n\u00famero de los beneficiarios que recibir\u00e1n atenci\u00f3n y servicios de salud de calidad y gratuitos realizar un diagn\u00f3stico de campo preciso en el territorio sobre la infraestructura para determinar cobertura e inversiones y este le recuerdo est\u00e1 asegurado la asegurada la inversi\u00f3n en materia de salud pero siempre que se organice y se cuiden los recursos con eficiencia con austeridad y con honestidad ahora bien Qu\u00e9 se requiere pues fortalecer entre otras cosas el modelo de limpie bienestar en cuatro rubros que ustedes ya conocen uno abatir el d\u00e9ficit de profesionistas de la salud y hablo de m\u00e9dicos generales de especialistas de enfermeras a\u00fan hoy necesitamos que se cubran 13.000 plazas de especialistas en el pa\u00eds en ese reto estamos trabajando todos segundo brindar el acceso a medicamentos e insumos gratuitos y priorizar hoy la compra a proveedores como ejemplo en este a\u00f1o en curso en 2022 se adjudicaron 1902 claves de insumos equivalentes a 2.603 millones de piezas que nos permiti\u00f3 en su compra consolidada a ahorros sustanciales del orden De 22 mil millones de pesos y El Avance en con respecto una compra de medicamentos y material de curaci\u00f3n del ejercicio fiscal 2022 fue del 97%. En tercer lugar y no Por ello menos importante y restablecer la infraestructura de 327 unidades m\u00e9dicas de salud que no funcionaban que estaban abandonadas en 2018 de las que actualmente con un trabajo importante 143 ya lo est\u00e1n quedan ciertamente 114 centros de salud y 60 hospitales todav\u00eda por delante que est\u00e1n en proceso de reconstrucci\u00f3n y equipamiento y en cuarto lugar lo ya mencionado basificar al personal de salud cuya contrataci\u00f3n por mucho tiempo fue temporal sin seguridad sin prestaciones sin tomar en cuenta su antig\u00fcedad si hemos avanzado en el diagn\u00f3stico y en el camino ya se\u00f1alado en los servicios de salud como ustedes saben de Nayarit la escala Colima principalmente y a trav\u00e9s de esta gira de dos d\u00edas en Baja California Sur en Sonora y en Sinaloa Campeche Oaxaca Durango Michoac\u00e1n Veracruz Morelos Zacatecas y San Luis Potos\u00ed est\u00e1n en este camino Muy cercano de cumplirse se han revisado en este camino 340 hospitales 4.687 unidades de primer nivel y han participado en ello 1.147 funcionarios p\u00fablicos para la verificaci\u00f3n del estado en el que se encuentran dichas unidades el tiempo que se lleva para su ejecuci\u00f3n en el equipamiento y en los recursos a en resumen Hoy les comunico que trabajamos para transformar el sistema de salud y atender las necesidades de las personas sin seguridad social disminuyendo Las barreras mediante inversi\u00f3n en infraestructura f\u00edsica equipamiento medicamento y contrataci\u00f3n de personal en zonas donde la falta de acceso se explica por carencia de servicios se crean s\u00f3lidas redes integrales de servicios de salud para hacer frente a la falta de coordinaci\u00f3n entre los distintos niveles y sitios de atenci\u00f3n en eso estamos con la firme convicci\u00f3n de sentirnos siempre acompa\u00f1ados Por ustedes por nuestra poblaci\u00f3n con la premisa de no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a nadie afuera en estamos y no les vamos a fallar Muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] amigas amigos de Salvador Alvarado de Guam\u00fachil me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes de nuevo no solo con los habitantes de este municipio de Salvador Alvarado sino tambi\u00e9n con miembros de comunidades de pueblos de municipios de esta regi\u00f3n del estado de Sinaloa Me da gusto la verdad estar aqu\u00ed que les digo pues que vamos a seguir apoyando a Sinaloa aqu\u00ed aplica bien lo que decimos que Amor con amor se paga porque la gente de Sinaloa se ha portado muy bien y tienen un buen gobernador Rub\u00e9n Rocha nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os \u00e9l fue candidato de nuestro movimiento cuando inici\u00e1bamos que era bastante dif\u00edcil pero poco a poco la gente en Sinaloa y en todo el pa\u00eds fue tomando conciencia de que era necesario un cambio verdadero una transformaci\u00f3n nuestro pueblo es sabio sabe cuando hay que actuar para remediar los males as\u00ed fue cuando se decidi\u00f3 que M\u00e9xico deb\u00eda ser un pa\u00eds independiente por eso encabezados por dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos se llev\u00f3 a cabo esa transformaci\u00f3n y luego tambi\u00e9n cuando gobernaba el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez se llev\u00f3 a cambio se llev\u00f3 a cabo otra transformaci\u00f3n el movimiento de reforma entre otras cosas para separar la iglesia de los asuntos que tienen que ver con el poder civil porque de acuerdo a la Biblia a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar esa reforma fue fuerte porque no se llev\u00f3 a cabo en otros pa\u00edses del Mundo la independencia S\u00ed porque casi todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica obtuvieron en ese tiempo su independencia aprovechando la decadencia de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola pero el movimiento de reforma si es muy mexicano es decir no se llev\u00f3 a cabo en otros pa\u00edses aqu\u00ed se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n y por eso fue bastante fuerte y los conservadores los que se opon\u00edan a la reforma acudieron al extranjero Y trajeron a Maximiliano y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo Pedro se logr\u00f3 restaurar la Rep\u00fablica y la segunda independencia de M\u00e9xico y lo mismo con la revoluci\u00f3n ya era insoportable La dictadura porfirista porque hab\u00eda entregado Porfirio D\u00edaz los bienes de la naci\u00f3n a extranjeros tierras aguas Minas ferrocarriles y a los mexicanos se les esclaviz\u00f3 no hab\u00eda democracia el domin\u00f3 34 a\u00f1os por eso un hombre bueno un dem\u00f3crata aut\u00e9ntico Francisco y Madero convoc\u00f3 al pueblo a tomar las armas un 20 de noviembre de 1910 y as\u00ed surgi\u00f3 el movimiento revolucionario y quiero detenerme para decirles a ustedes que Salvador Alvarado fue un revolucionario muy importante porque \u00e9l ten\u00eda ideas muy avanzadas no solo estaban luchando por los cargos por el poder eran revolucionarios que luchaban por el pueblo que le Ten\u00edan un profundo amor al pueblo ese era Salvador Alvarado un hombre \u00edntegro y honesto en ese entonces en 1915 \u00e9l fue gobernador en Yucat\u00e1n y en mi estado en Tabasco gobernaba el General Francisco J M\u00fajica que no era tabasque\u00f1o as\u00ed como Salvador Alvarado no era yucateco sino con el movimiento revolucionario se les enviaba Porque eran los m\u00e1s avanzados entonces Salvador Alvarado en Yucat\u00e1n m\u00fasica que era Michoac\u00e1n en Tabasco y el General Heriberto Jara es decir era veracruzano estaba de Gobernador en ese estado 1915 Qu\u00e9 hicieron estos gobernadores en el sureste pues fueron los que declararon La abolici\u00f3n de la esclavitud la liberaci\u00f3n de los peones que estaban acasillados en las haciendas Porque si nosotros nos atenemos a nuestra historia siempre se dice Miguel Hidalgo aboli\u00f3 la esclavitud fue muy importante lo que hizo el cura Hidalgo un luchador que era puro coraz\u00f3n pero no aboli\u00f3 la esclavitud proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud en 1810 eso le cost\u00f3 no s\u00f3lo la vida sino la humillaci\u00f3n porque los oligarcas de Entonces no Solo lo Asesinan si no le cortan la cabeza y exhiben la cabeza del padre de nuestra patria diez a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato C\u00f3mo escarmiento para que nadie se atreviera a defender a los humildes a los pobres a los esclavos Entonces \u00e9l es asesinado queda la proclama pero todo el siglo 19 sigue la esclavitud y est\u00e1 hasta que se lleva a cabo la revoluci\u00f3n 100 a\u00f1os despu\u00e9s que en realidad es abolida la esclavitud en M\u00e9xico no hace mucho estamos hablando de 110 a\u00f1os que qued\u00f3 abolida la esclavitud y Quienes participaron en este movimiento entre otros fue Salvador Alvarado era tan \u00edntegro tan honesto que el general M\u00fajica tengo esas cartas Le escrib\u00eda desde Tabasco le dec\u00eda al general Alvarado moral\u00edceme se\u00f1or general era su frase moral\u00edceme es decir deme fuerza moral para poder enfrentar lo que estoy viendo porque ya desde entonces ya se estaba desviando la revoluci\u00f3n es decir ya hab\u00edan gentes cercanas a El Presidente Carranza que ya estaban haciendo negocios al Amparo de el movimiento revolucionario por eso insist\u00eda mucho m\u00fasica moral\u00edceme se\u00f1or general entonces la gente supo siempre por eso M\u00e9xico es excepcional cuando son necesarios los cambios y ahora tambi\u00e9n igual que en esas tres transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n la gente dijo Ya basta vamos a llevar a cabo una transformaci\u00f3n y es lo que estamos viviendo y debemos de sentirnos muy orgullosos porque lo estamos haciendo sin violencia de manera pac\u00edfica la independencia la reforma la revoluci\u00f3n se tuvieron que hacer con las armas no porque lo quisieran as\u00ed nuestros M\u00e1rtires nuestros H\u00e9roes que eran hasta pacifistas ya habl\u00e9 de Hidalgo de Morelos eran curas Madero tiene un hombre bueno Y tuvo que decidir hacer un manifiesto el Plan de San Luis convocando al pueblo a tomar las armas y adem\u00e1s de manera abierta el 20 de noviembre de 1910 desde las 6 de la tarde le puso Pero porque no hab\u00eda otra forma Nosotros tambi\u00e9n contrario a lo que se pensaba insistimos insistimos insistimos nos hicieron fraude dos veces y nos dec\u00edan Nunca van a lograr ning\u00fan cambio por esa v\u00eda no se los van a permitir y nosotros perseveramos perseveramos y aunque las cartas estaban marcadas y los dados estaban cargados lleg\u00f3 el momento que con el apoyo del pueblo se pudo lograr el cambio Y esto es lo que estamos ahora viviendo y no vamos a quedarles mal vamos a estar a la altura de las circunstancias el no mentir el no robar \u00e9l no traicionar al pueblo y decirles que si hemos avanzado en cuatro a\u00f1os todav\u00eda nos quedan 23 meses vamos a avanzar m\u00e1s y vamos a dejar bien sentadas las bases para la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ya hemos avanzado mucho sobre todo combatiendo la corrupci\u00f3n que era el principal problema del pa\u00eds f\u00edjense c\u00f3mo nos ten\u00edan que la mayor\u00eda de la gente pensaba que los problemas de M\u00e9xico eran otros si se hac\u00eda una encuesta y se le preguntaba a la gente Cu\u00e1l crees que sea el principal problema de M\u00e9xico Siempre la gente dec\u00eda la inseguridad la violencia la falta de Educaci\u00f3n la falta de trabajo Pues s\u00ed todo eso significan problemas graves grandes pero el problema mayor era la corrupci\u00f3n eso no era una pandemia era una peste eso es lo que m\u00e1s hac\u00eda da\u00f1o a M\u00e9xico a nuestro pueblo tan es as\u00ed que lo \u00fanico que hemos hecho con m\u00e1s determinaci\u00f3n es no permitir la corrupci\u00f3n de arriba hacia abajo y ya nada m\u00e1s con eso ni con un a\u00f1adido la austeridad es decir no gobernar con lujos porque no puede haber un gobierno rico con pueblo pobre entonces Esa es la f\u00f3rmula porque hab\u00eda tanta corrupci\u00f3n porque pues no se pensaba en el pueblo nada m\u00e1s el gobierno representaba a los de arriba los potentados no pagaban impuestos las grandes corporaciones piensen en un banco famoso en una empresa famosa pues no pagaban les devolv\u00edan los impuestos y estoy hablando de devoluciones de 10 15 hasta 20 mil millones de pesos al a\u00f1o nada m\u00e1s dijimos se acab\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos y ya est\u00e1 en el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n que est\u00e1 prohibido condonar o el regresar impuestos a los altos empresarios o banqueros y ahora todo ese dinero ya entra a la hacienda p\u00fablica Cu\u00e1nto por ejemplo se robaban nada m\u00e1s con el famoso huachicol pues much\u00edsimo dinero se robaban 80.000 barriles diarios de gasolina ahora ya le hemos bajado se roban 5000 todav\u00eda pero de 80.000 a 5000 cu\u00e1nto nos hemos ahorrado y as\u00ed hac\u00edan una obra que pod\u00eda costar como el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico 75 mil millones pero Ellos ten\u00edan estimada esa obra en 300.000 millones de pesos el tren Toluca la Ciudad de M\u00e9xico lo estimaron en 30 mil millones y va a gozar 90.000 entonces todo eso ya se acab\u00f3 que se vayan a robar m\u00e1s lejos sobre todo las empresas extranjeras que nos ve\u00edan como tierra de conquista todo esto nos ha ayudado mucho para tener recaudaci\u00f3n aument\u00f3 la recaudaci\u00f3n se taponearon todas esas fugas y ahora tenemos presupuesto sin aumentar impuestos sin aumentar el precio de las gasolinas del diesel de la Luz sin endeudar a nuestro pa\u00eds tenemos presupuesto suficiente saben llevaba cerca de 50 a\u00f1os que a\u00f1o con a\u00f1o se devaluaba el peso 50 a\u00f1os desde Echeverr\u00eda no cumplimos todav\u00eda nosotros cuatro a\u00f1os de gobierno y no ha habido devaluaci\u00f3n al contrario el peso se ha fortalecido es un peso fuerte a nivel nacional Y eso nos permite el tener una hacienda p\u00fablica con recursos suficientes nos permite ayudar a la gente porque antes s\u00f3lo se pensaba en los de arriba ahora nada m\u00e1s aqu\u00ed en Salvador Alvarado Guam\u00fachil l pero en todo el municipio 104 j\u00f3venes est\u00e1n recibiendo apoyos en el programa j\u00f3venes construyendo del futuro que se les da un salario m\u00ednimo para que se capaciten est\u00e1n trabajando como aprendices 258 j\u00f3venes que estudian en el nivel universitario aqu\u00ed en el municipio tienen beca 2.450 pesos mensuales 3.523 j\u00f3venes de prepa tambi\u00e9n tienen su beca 850 familias que tienen estudiantes en preescolar primaria y secundaria reciben becas hay un programa que se llama la escuela es nuestra que se le entrega el presupuesto para el mantenimiento a las sociedades de madres y de padres de familia para que arreglen los planteles en todo Salvador Alvarado son 116 escuelas ya se ha entregado presupuesto a 58 de la 116 escuelas y vamos a entregar a todas las escuelas del municipio su presupuesto tambi\u00e9n hay 9.171 adulto mayor 9.171 adulto mayor que tienen pensi\u00f3n y les doy una buena noticia aunque no les gustan los conservadores Pero por eso me r\u00edo este va a aumentar en enero 25% la pensi\u00f3n y me r\u00edo porque ahora se est\u00e1 discutiendo el presupuesto en el congreso Y saben cu\u00e1nto va a incrementarse el presupuesto 100.000 millones de pesos para los adultos mayores ancianos respetables qu\u00e9 pasada antes pues se robaban el dinero ahora desde luego que los presidentes sobre todo Fox este que es el que m\u00e1s se queja ese ya no tiene pensi\u00f3n saben cu\u00e1nto les daban a los expresidentes 5 millones de pesos mensuales Ya se acab\u00f3 eso entonces verdad que vale la pena aguantar aunque est\u00e9n corajudos este todos los reclamos porque la verdad ya cambi\u00f3 esto lo mismo en el caso de ni\u00f1a ni\u00f1os personas con discapacidad aqu\u00ed en Salvador Alvarado son 518 y ya hicimos con Rub\u00e9n Rocha un acuerdo porque va a ser para todos los discapacitados todos van a recibir su pensi\u00f3n fue el primer estado Sinaloa en que dijo vamos a ampliar el programa de discapacidad porque ayud\u00e1bamos hasta 29 a\u00f1os pero de 30 a 64 porque ya 65 es la pensi\u00f3n adulto mayor no hab\u00eda apoyo para discapacitados Entonces le dijimos a Rub\u00e9n con tuve el 50% nosotros aportamos el otro 50 por ciento y ya para que sea universal todo Sinaloa con apoyo a discapacitados hay 252 familias sobre todo madres solteras que tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo apoyo con becas para sus hijos aqu\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando a 935 productores lo que era el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar Aqu\u00ed tambi\u00e9n esto es muy importante Mucho muy importante van a establecerse aqu\u00ed en Salvador Alvarado dos sucursales del banco del bienestar seguramente una aqu\u00ed en la cabecera y otra en un pueblo en Villa Benito Ju\u00e1rez son dos para qu\u00e9 no s\u00e9 si alguien tiene su tarjeta su que me la preste una tarjeta de bienestar mi compa\u00f1ero veterano Esta es la que va a rifar para todo becas adulto mayor apoyo a campesinos apoyo a Pescadores todos con su tarjeta y para eso es que se est\u00e1n creando la sucursales del banco del bienestar por eso van a haber dos aqu\u00ed y 2.700 en todo el pa\u00eds ya van a estar funcionando todas a m\u00e1s tardar A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo Entonces todos van a tener tarjeta ya no se va a entregar nada o mejor dicho no se ha entregado nada por eso tambi\u00e9n algunos est\u00e1n enojados a intermediarios nada de que yo soy del movimiento campesino Emiliano Zapata o soy del movimiento de pescadores Salvador Alvarado y dame a m\u00ed el apoyo y yo voy a entregarle el apoyo a la gente no primo hermano as\u00ed que no porque as\u00ed no llega o llega con moche con piquete de ojo queremos que sea completo y no va a cobrarse comisi\u00f3n en el banco del bienestar va a llegar completo lo que corresponda al adulto mayor vamos a seguir apoyando en todo miren en general aqu\u00ed en Salvador Alvarado en todo el municipio son 23.218 familias y ya est\u00e1n recibiendo apoyo 15.752 y vamos a seguir hasta llegar al cien por ciento que toda la familias cuando menos reciban un apoyo del presupuesto porque el presupuesto es dinero del pueblo antes se pensaba el presupuesto es dinero del gobierno no presupuesto es dinero del pueblo y nos est\u00e1 alcanzando porque ya no se destina arriba ten\u00edan una ma\u00f1a dec\u00edan los tecn\u00f3cratas corruptos hay que apoyar a los de arriba porque si llueve fuerte arriba gotea abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable o dec\u00edan Mira llena el vaso y va a derramar no se llenaba el vaso y pon\u00edan otro vaso y no derramaba ahora es de abajo para arriba por el bien de todos primero los pobres por eso tambi\u00e9n hacemos el compromiso de que va a mejorar todo el sistema de salud nos hab\u00edamos atrasado ten\u00edamos pensado iniciar desde el principio del gobierno me toc\u00f3 al inicio en 2019 recorrer 80 hospitales del IMS bienestar Estuve aqu\u00ed en el fuerte de porque ah\u00ed hay un hospital del bienestar pero se nos dej\u00f3 venir desgraciadamente la pandemia y tuvimos que actuar en emergencia levantar el sistema de salud conseguir equipos preparar personal m\u00e9dico conseguir 250 millones de dosis de vacuna para salvar vidas y eso nos llev\u00f3 pues dos a\u00f1os Ahora afortunadamente ya est\u00e1 bajando la pandemia y ya decidimos que vamos a levantar el sistema de salud p\u00fablica va a ser de los mejores del mundo Aunque lo duden los conservadores porque es un compromiso y ya se habl\u00f3 aqu\u00ed es pacificar para que tengan tranquilidad los trabajadores que est\u00e1n contratados de manera eventual todos van a quedar basificados lo segundo se van a mejorar las instalaciones de centro de salud unidades m\u00e9dicas y hospitales se van equipar con todo lo que se requiera quise habl\u00f3 de tres cosas una es atender el principal problema de muerte que hay en el pa\u00eds la primer causa de muerte que son los infartos f\u00edjese el a\u00f1o pasado y el antepasado era Ya volvi\u00f3 a hacer primer lugar como causa de muerte Los infartos y no se ten\u00eda para atenci\u00f3n preventiva en hospitales y aqu\u00ed ya se tiene pero es para prevenir Es decir para salvar la vida siempre y cuando despu\u00e9s que no pase de una hora dos horas ya se tenga una intervenci\u00f3n un cateterismo porque si no no se salva del paciente Entonces vamos a tener estos equipos aqu\u00ed y vamos a procurar que se tengan en Mazatl\u00e1n en Culiac\u00e1n en Mochis los equipos y los m\u00e9dicos cardi\u00f3logos especialistas porque es intervencionismo para salvar la vida y enfrentar el problema grave de los infartos lo segundo es lo que tiene que ver con el c\u00e1ncer de mama que tambi\u00e9n vamos a tener ya equipos En todo Sinaloa aqu\u00ed hay mastograf\u00eda en este hospital Qu\u00e9 bueno pero no hay favorito y porque no hay en otros municipios y tampoco hay cl\u00ednicas para intervenir y hacer operaciones de c\u00e1ncer de mama eso tambi\u00e9n se va a resolver Y lo tercero ya lo ya se dijo aqu\u00ed entonces la hemodi\u00e1lisis que da mucha tristeza que el que necesita este servicio tiene que ser trasladado porque no hay sistemas de hemodi\u00e1lisis de atenci\u00f3n a enfermos que requieren este tratamiento en los hospitales todo eso lo vamos a ir resolviendo queremos que se garantice el derecho del pueblo a la salud y les digo algo va a ser universal y gratuito se van a quitar las cajas las m\u00e1quinas registradoras en los hospitales se va a tener el derecho a ser atendidos nos est\u00e1 costando algo pero vamos a salir adelante el conseguir los m\u00e9dicos el conseguir los especialistas Porque estos corruptos en vez de darle oportunidad a los estudiantes de que se ingresaran a las escuelas de Medicina los rechazaban con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n [M\u00fasica] y era porque no hab\u00eda presupuesto para la educaci\u00f3n p\u00fablica porque la tirada en salud y en educaci\u00f3n era la privatizaci\u00f3n que se curar\u00e1 el que tuviese para pagar m\u00e9dico particular o cl\u00ednica particular y que estudiar el que tuviese para pagar colegiaturas Esa era la mentalidad que prevalec\u00eda por eso est\u00e1n tan enojados pero este que se vaya muy lejos con su enojo bueno La idea es que se consigan los m\u00e9dicos porque ahora no tenemos en el pa\u00eds los m\u00e9dicos que requerimos por esa mala pol\u00edtica Absurda y responsable no tenemos los m\u00e9dicos que necesita M\u00e9xico y mucho menos los especialistas por eso estamos incluso ya contratando m\u00e9dicos y especialistas de otros pa\u00edses del extranjero Pero la idea es que no falten los m\u00e9dicos que no falten los especialistas y que no sea nada m\u00e1s de lunes a viernes porque tambi\u00e9n se enferma la gente el s\u00e1bado y el domingo y todos los turnos Ese es el ideal que tenemos que lo vamos a convertir en realidad con el apoyo de ustedes y a m\u00ed me da mucho gusto que pues el director de ese hospital sea aqu\u00ed de Guam\u00fachil porque ni modo que un paisano de ustedes no va a aplicarse al 100 Ya me han hablado bien del doctor dice que est\u00e1 bateando arriba de 300 y que este seguramente si es de Sinaloa les gusta el b\u00e9isbol arriba el b\u00e9isbol con todo respeto a los otros deportes Ahorita tenemos un paisano all\u00e1 en Houston que este no le han dado la pelota pero este Espero que lo tomen en cuenta la orqu\u00eddea es de Mazatl\u00e1n y este igual que Julio que le llega la piedra m\u00e1s de 90 millas y adem\u00e1s son nuestros paisanos Les deseamos lo mejor a orqu\u00eddea que le vaya muy bien y la verdad que s\u00ed Nada m\u00e1s por eso y porque tienen m\u00e1s peloteros latinos le voy al Houston o sea con todo respeto tambi\u00e9n al este Philips este a ver c\u00f3mo nos va va uno a uno Este yo creo que s\u00ed podemos ganar Bueno ya hablamos bastante Yo pens\u00e9 que no nos \u00edbamos a extender a los compa\u00f1eros que est\u00e1n este protestando por lo de la planta de fertilizante nada m\u00e1s decirles de que de una u otra manera pues se tienen que utilizar aplicar fertilizantes para la producci\u00f3n lo ideal es que avancemos y ya lo estamos haciendo en la creaci\u00f3n la elaboraci\u00f3n de fertilizantes org\u00e1nicos que eso es lo mejor para la salud pero eso lleva de tiempo y necesitamos la producci\u00f3n de alimentos necesitamos los alimentos Porque si dependemos si dependemos de las importaciones de alimentos Pues nos van a tener siempre sometidos miren lo que est\u00e1 pasando en Europa ellos no tienen gas suficiente y ahora tienen una inflaci\u00f3n una carest\u00eda muy elevada nosotros no tenemos problema porque hay petr\u00f3leo en nuestro pa\u00eds de los 200 pa\u00edses aproximadamente del mundo hay 20 que tienen petr\u00f3leo y gracias a la suerte a la naturaleza al creador M\u00e9xico tiene ese recurso y estamos nosotros invirtiendo para producir en M\u00e9xico las gasolinas el diesel Y a eso se debe que no aumente el precio de las gasolinas del diesel cuando se hab\u00eda visto que el precio de la gasolina en M\u00e9xico estuviese m\u00e1s bajo que en Estados Unidos nunca Por qu\u00e9 Porque estamos invirtiendo en las refiner\u00edas rehabilitando las seis refiner\u00edas que nos dejaron casi convertidas en chatarra ya construimos una nueva refiner\u00eda en dos bocas Para\u00edso Tabasco compramos una refiner\u00eda en Deer Park Texas la compramos en 600 millones de d\u00f3lares saben qu\u00e9 la pagamos se pag\u00f3 en un a\u00f1o es decir ahora tenemos ya m\u00e1s combustibles tenemos gasolinas tenemos Diesel y por eso no va a aumentar en el precio de las gasolinas ni del diesel ni de la luz es un compromiso que vamos a cumplir siempre entonces lo mismo en el caso de los alimentos son dos cosas que son fundamentales la autosuficiencia energ\u00e9tica y la autosuficiencia alimentaria desgraciadamente en la autosuficiencia alimentaria no falta mucho todav\u00eda y nos falta ser autosuficientes entre otras cosas porque no tenemos fertilizantes no tenemos abonos para la tierra \u00e9ramos autosuficientes en fertilizantes pero con la pol\u00edtica neoliberal se desmantel\u00f3 toda la planta petroqu\u00edmica de nuestro pa\u00eds y se vendi\u00f3 fertimex Y ahora resulta que tenemos que comprar los fertilizantes en el extranjero entonces decirle a los compa\u00f1eros vamos a seguir dialogando Pero adem\u00e1s otra cosa para informaci\u00f3n general que no se piense que es un acto arbitrario se llev\u00f3 a cabo una consulta para lo de la planta no fue una imposici\u00f3n y la mayor\u00eda de la gente dijo s\u00ed nos conviene que haya fertilizantes en Sinaloa para mejorar a la producci\u00f3n la producci\u00f3n de alimentos entonces no es una imposici\u00f3n Pero adem\u00e1s saben ustedes que esa planta que yo quiero que se eche a andar que empiece a construirse ya ni siquiera la voy yo a inaugurar pero no estoy pensando en mi gobierno estoy pensando hacia adelante de que no nos falten los alimentos porque tenemos que ser autosuficientes en alimentos y energ\u00e9ticos y tambi\u00e9n como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Rub\u00e9n Rocha a pedirle a los productores de Sinaloa porque ahora nos hace falta que siembran ma\u00edz Porque necesitamos ma\u00edz blanco [M\u00fasica] necesitamos para bajar la inflaci\u00f3n Porque no tenemos casi inflaci\u00f3n en energ\u00e9ticos pero en alimentos si tenemos bastante inflaci\u00f3n porque tenemos que comprar todav\u00eda ma\u00edz en el extranjero Y tenemos que comprar arroz y tenemos que estar comprando otros alimentos entonces pedirle a los productores de Sinaloa que siempre en ma\u00edz y hacemos tambi\u00e9n el compromiso con los productores de Sinaloa de temporal que les vamos a entregar el fertilizante de manera gratuita desde este a\u00f1o en va a empezar la entrega de fertilizantes de manera gratuita y me dio mucho gusto Sara aqu\u00ed ya me pasaron una tarjeta dice hora m\u00e1xima de salida 1345 son las 13:40 ya me voy si no me va a dejar este el avi\u00f3n vamos a Culiac\u00e1n a tomar el avi\u00f3n porque tambi\u00e9n eso ya no hay avi\u00f3n presidencial ya eso se acab\u00f3 imag\u00ednense si uso avi\u00f3n y uso helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras nunca un abrazo a todas y a todos ustedes Muchas gracias les felicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:51.187418"
}