{
    "video_id": "Cq83Lo9NKsY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Cq83Lo9NKsY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBAz6B5D1AsPQWXcxxe4mboTTPw4g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Cq83Lo9NKsY",
    "video_title": "Estado fortalece con recursos la b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de desaparecidos",
    "video_length_seconds": 5462,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1.979,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4.799,
            "duration": 16.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.36,
            "duration": 16.129
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores sea tratable ciento para",
            "start": 21.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ciento por favor",
            "start": 24.199,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "queremos dar a todos llegado uno de",
            "start": 29.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ustedes la m\u00e1s cordial venida preside",
            "start": 30.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta ceremonia de reinstalaci\u00f3n del",
            "start": 33.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda el",
            "start": 35.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 37.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 39.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 42.18,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 44.06,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an en presidio la doctora olga",
            "start": 52.69,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 56.44,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 58.629,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 59.66,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "el licenciado alejandro encinas",
            "start": 66.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez subsecretario de derechos",
            "start": 68.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "humanos migraci\u00f3n y poblaci\u00f3n",
            "start": 69.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la doctora karla irasema quintana o zona",
            "start": 78.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comisionada nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 81.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 83.07,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 90.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 92.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coahuila y representante de conagua",
            "start": 94.69,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la maestra sara irene herrer\u00edas guerra",
            "start": 102.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "subprocuradora de derechos humanos",
            "start": 105.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de delito y servicios a la",
            "start": 107.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidad de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 109.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 111.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la ciudadana etna dolores a rosas huerta",
            "start": 117.1,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "familiar de persona desaparecida",
            "start": 120.28,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "representante del consejo ciudadano",
            "start": 122.43,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 124.61,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el licenciado luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 130.179,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 132.489,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 134.59,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 135.66,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "el doctor mart\u00edn de web jefe adjunto de",
            "start": 141.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n en m\u00e9xico del comit\u00e9",
            "start": 144.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "internacional de la cruz roja",
            "start": 146.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 149.71,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el doctor lu\u00eds garc\u00eda l\u00f3pez titular del",
            "start": 154.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "centro nacional de prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 156.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y participaci\u00f3n ciudadana de la",
            "start": 158.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretaria de ejecutivo del sistema",
            "start": 160.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 162.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el doctor jan harlan representante en",
            "start": 167.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la oficina de la alta",
            "start": 170.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comisionada de las naciones unidas",
            "start": 172.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el doctor lu\u00eds ernesto vargas silva de",
            "start": 177.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 181.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 183.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "asimismo queremos saludar a quienes nos",
            "start": 189.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este sal\u00f3n tesorer\u00eda de",
            "start": 191.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "palacio nacional y quienes nos siguen a",
            "start": 193.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de internet as\u00ed como los",
            "start": 195.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 197.299,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se\u00f1oras se\u00f1ores sean todos",
            "start": 198.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ustedes bienvenidos a continuaci\u00f3n para",
            "start": 201.56,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "dar inicio toma la palabra el licenciado",
            "start": 204.86,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 207.049,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 208.099,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la secretar\u00eda",
            "start": 209.989,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 212.36,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente de",
            "start": 217.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica salud\u00f3 y agradezco la",
            "start": 219.73,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "presencia de todas y de todos los",
            "start": 223.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familiares de las personas desaparecidas",
            "start": 225.459,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds as\u00ed como la presencia de mis",
            "start": 228.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros el gobierno federal los",
            "start": 232.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores de los estados que",
            "start": 235.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an los representantes de",
            "start": 236.8,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "distintas organizaciones internacionales",
            "start": 239.17,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 internacional actor roja la",
            "start": 241.019,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 243.989,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "humanos la oficina del alto comisionado",
            "start": 245.769,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para las ganancias zonas para derechos",
            "start": 248.7,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "humanos la agencia de naciones unidas",
            "start": 250.989,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "para la droga y el delito y por supuesto",
            "start": 253.06,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "al presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 255.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derechos humanos la subprocuradora de",
            "start": 257.769,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la fiscal\u00eda general",
            "start": 259.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y a todas a todos ustedes",
            "start": 261.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el pasado 4 de febrero dimos a conocer",
            "start": 264.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este mismo espacio el plan de",
            "start": 267.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la ley general en",
            "start": 270.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "materia de desaparici\u00f3n de por scholz",
            "start": 272.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una ley que el resultado de la lucha de",
            "start": 274.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "las familias de las personas",
            "start": 277.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desaparecidas y la sociedad civil que se",
            "start": 279.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "public\u00f3 oficialmente en noviembre de",
            "start": 281.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2017 a 47 d\u00edas de haber anunciado este",
            "start": 284.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "plan hoy cumplimos con el compromiso de",
            "start": 288.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reinstalar el sistema nacional de",
            "start": 292.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el cual participar\u00e1n las",
            "start": 293.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas colectivos organizaciones de la",
            "start": 297.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sociedad civil la academia y autoridades",
            "start": 299.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de diversos \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 302.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hablamos de reinstalar el sistema",
            "start": 305.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda porque si bien hubo",
            "start": 306.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una instalaci\u00f3n oficial el pasado 9 de",
            "start": 309.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "octubre de 2018 \u00e9sta no tuvo ning\u00fan",
            "start": 311.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "efecto y no tuvo ning\u00fan resultado yo",
            "start": 314.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "afirmo que fue una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 317.32,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ahora este sistema deber\u00e1 cumplir con la",
            "start": 321.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la ley as\u00ed como los",
            "start": 324.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "objetivos que se le plantean",
            "start": 327.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "particularmente el de dise\u00f1ar y evaluar",
            "start": 329.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de manera eficiente y arm\u00f3nica los",
            "start": 332.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recursos del estado mexicano para",
            "start": 334.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "establecer las pol\u00edticas y",
            "start": 336.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "procedimientos entre todos los \u00f3rdenes",
            "start": 338.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de gobierno para la b\u00fasqueda la",
            "start": 341.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de",
            "start": 343.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y no localizadas",
            "start": 345.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para la prevenci\u00f3n e",
            "start": 348.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y sanci\u00f3n de estos delitos",
            "start": 350.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a partir de hoy el sistema nacional",
            "start": 352.31,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 garantizar el registro nacional",
            "start": 355.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas",
            "start": 358.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el banco nacional de datos forenses el",
            "start": 360.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "registro nacional de personas fallecidas",
            "start": 363.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no identificadas y no reclamadas el",
            "start": 365.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "registro nacional de fosas el registro",
            "start": 368.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "administrativo de detenciones el",
            "start": 371.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mejoramiento de las alertas amber y alva",
            "start": 373.53,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y establecer para todo el pa\u00eds un",
            "start": 376.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "protocolo homologado de b\u00fasqueda",
            "start": 379.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo este sistema deber\u00e1 de",
            "start": 382.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "expedir en los pr\u00f3ximos meses los",
            "start": 386.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lineamientos para la coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 388.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "autoridades en materia de b\u00fasquedas de",
            "start": 390.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "personas as\u00ed como su investigaci\u00f3n",
            "start": 391.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 establecer la coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 394.73,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "autoridades para el funcionamiento del",
            "start": 397.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sistema \u00fanico de informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 399.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inform\u00e1tica para el tratamiento y uso de",
            "start": 401.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n para la b\u00fasqueda",
            "start": 404.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 evaluar la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 406.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "protocolo homologado de b\u00fasqueda y las",
            "start": 408.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas as\u00ed",
            "start": 410.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como el programa nacional de b\u00fasqueda y",
            "start": 413.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el programa nacional de exhumaci\u00f3n e",
            "start": 415.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense y deber\u00e1 dictar",
            "start": 417.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los lineamientos para la participaci\u00f3n",
            "start": 420.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los familiares sin embargo aunque la",
            "start": 423.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ruta es muy intensa para los pr\u00f3ximos",
            "start": 426.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "meses no estamos partiendo de cero a",
            "start": 429.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "partir del plan de implementaci\u00f3n de la",
            "start": 433.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ley y en coordinaci\u00f3n con las v\u00edctimas",
            "start": 435.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "emitimos en primer lugar la convocatoria",
            "start": 437.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para designar a la nueva titular de la",
            "start": 440.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda a partir",
            "start": 443.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de un proceso abierto p\u00fablico y",
            "start": 445.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "transparente",
            "start": 447.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que no registr\u00f3 ninguna impugnaci\u00f3n de",
            "start": 448.65,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la cual recit\u00f3 electa la doctora karla",
            "start": 451.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quintana quien asume la responsabilidad",
            "start": 454.169,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de encabezar la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 456.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas en este proceso promovido a la",
            "start": 459.15,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de las comisiones locales de",
            "start": 462.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda ya que si bien en el mes en que",
            "start": 464.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "anunciamos en febrero cuando anunciamos",
            "start": 467.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "el plan para la implementaci\u00f3n de esta",
            "start": 469.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ley solamente tenemos 8 comisiones",
            "start": 472.169,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "locales de b\u00fasqueda integradas ya en la",
            "start": 475.199,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "actualidad contamos con 13 considerando",
            "start": 477.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que el estado de durango ha concluido su",
            "start": 481.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "proceso de selecci\u00f3n y la pr\u00f3xima es",
            "start": 484.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mucha semana para el nombramiento del",
            "start": 487.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "titular y considerando que en el estado",
            "start": 489.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de chihuahua la comisi\u00f3n se ha escrito a",
            "start": 492.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda local sin embargo no basta",
            "start": 495.12,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "con contar con una comisi\u00f3n local es",
            "start": 498.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "necesario dotarlas de recursos",
            "start": 501.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "instalaciones y del respaldo pol\u00edtico de",
            "start": 503.93,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los gobernadores para que \u00e9stas se",
            "start": 506.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conviertan en piezas clave para resolver",
            "start": 509.13,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de manera progresiva la crisis de",
            "start": 511.05,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "derechos humanos por la que a trav\u00e9s",
            "start": 513.959,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aunque debo reconocer los avances que en",
            "start": 516.209,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "particular hemos tenido en distintas",
            "start": 519.119,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entidades de la rep\u00fablica por ejemplo en",
            "start": 521.849,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el estado de veracruz con la",
            "start": 525.029,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "declaratoria de crisis humanitaria las",
            "start": 526.949,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "acciones de cero tolerancia contra el",
            "start": 529.47,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "feminicidio y otras acciones que de",
            "start": 531.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ellas se desprenden vamos dando pasos",
            "start": 533.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "importantes en el estado de coahuila con",
            "start": 535.98,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el programa local de b\u00fasqueda y los",
            "start": 539.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "avances en materia forense que pueden",
            "start": 541.259,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ser un referente importante a nivel",
            "start": 543.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional o en el caso del estado de",
            "start": 545.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "jalisco donde esta semana se puso en",
            "start": 547.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "marcha una estrategia integral para",
            "start": 550.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "enfrentar el delito de desaparici\u00f3n y la",
            "start": 552.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "emergencia forense que se vive en esa",
            "start": 555.029,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 557.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lamentablemente en 19 entidades no hay",
            "start": 558.379,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "avances legislativos ni decreto para la",
            "start": 561.42,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n del comisionado local por lo",
            "start": 564.119,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que urge crear el marco jur\u00eddico local",
            "start": 566.939,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde es necesario dar el primer paso",
            "start": 569.059,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "reconociendo la gravedad del problema en",
            "start": 572.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cada uno de los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 574.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "hemos avanzado a la vez en la definici\u00f3n",
            "start": 577.97,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de un presupuesto suficiente para el",
            "start": 580.819,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 583.189,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda para este a\u00f1o el presupuesto de",
            "start": 584.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "egresos de la federaci\u00f3n ha asignado 400",
            "start": 587.899,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "millones 791 pesos para la comisi\u00f3n",
            "start": 591.17,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda de los cuales el 50",
            "start": 594.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por ciento se destinar\u00e1n a las labores",
            "start": 598.129,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda en los estados de la",
            "start": 601.37,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que cuenten con la comisi\u00f3n",
            "start": 603.529,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "local de b\u00fasqueda donde ya est\u00e9n",
            "start": 606.589,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "integrados este es un avance muy",
            "start": 608.959,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "importante toda vez que el a\u00f1o pasado",
            "start": 611.629,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "solamente la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 614.089,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda ejerci\u00f3 6 millones de pesos",
            "start": 616.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sin embargo no son los \u00fanicos recursos",
            "start": 621.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los que se va a tener acceso ah\u00ed",
            "start": 624.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que sumar 58 millones 424 mil",
            "start": 627.11,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pesos que es las distintas entidades",
            "start": 631.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aportaron del fondo para la seguridad",
            "start": 634.45,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica dentro del programa de",
            "start": 636.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n de las instancias",
            "start": 638.93,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "responsables de la b\u00fasqueda de personas",
            "start": 640.46,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "desaparecidas si bien es una cifra",
            "start": 642.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante mayora desde los a\u00f1os",
            "start": 645.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "anteriores tambi\u00e9n hay que se\u00f1alar que",
            "start": 648.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estos 58 millones representan s\u00f3lo el",
            "start": 650.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "0.77 por ciento del total de los",
            "start": 654.85,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "recursos del fondo para el apoyo de",
            "start": 657.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aportaciones para la ciudad p\u00fablica y",
            "start": 661.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lamentablemente tambi\u00e9n tengo que",
            "start": 664.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decirlo cinco entidades no solicitaron",
            "start": 666.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ning\u00fan recurso de este fondo para las",
            "start": 670.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tareas de b\u00fasqueda o para enfrentar las",
            "start": 673.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tareas en las los restos de la",
            "start": 675.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "emergencia forense yo espero que haya",
            "start": 677.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una mayor conciencia en todas las",
            "start": 681.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entidades para que estos recursos puedan",
            "start": 683.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disponerse",
            "start": 686.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "protocolo de atenci\u00f3n a v\u00edctimas en la",
            "start": 687.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y c\u00e9lulas de b\u00fasqueda en",
            "start": 690.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vida la respuesta a la desaparici\u00f3n o",
            "start": 691.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secuestro de inmigrantes la atenci\u00f3n las",
            "start": 694.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas como un centro fundamental",
            "start": 696.95,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "entre las prioridades",
            "start": 698.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hemos se\u00f1alado que en nuestro pa\u00eds",
            "start": 700.769,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "enfrenta una emergencia forense y es",
            "start": 703.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "necesario crear un sistema y un",
            "start": 706.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "instituto nacional de identificaci\u00f3n",
            "start": 708.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "florencia aqu\u00ed debo de informar que",
            "start": 709.79,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "desde el proceso de transici\u00f3n hemos",
            "start": 713.519,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "venido trabajando con el equipo",
            "start": 715.769,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "argentino de antropolog\u00eda forense con la",
            "start": 717.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "universidad iberoamericana de manera muy",
            "start": 719.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "destacada con el comit\u00e9 internacional de",
            "start": 722.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la cruz roja con la oficina de las",
            "start": 724.319,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "chinas de alto comisionado en naciones",
            "start": 727.17,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "unidas con la escuela nacional de trapo'",
            "start": 728.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "log\u00eda y otras instituciones",
            "start": 730.709,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora estamos incluso teniendo datos de",
            "start": 733.529,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "acercamientos perd\u00f3n con data c\u00edvica y",
            "start": 735.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfoque de h para concretar el plan de",
            "start": 738.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "exhumaciones de identificaci\u00f3n forense",
            "start": 741.299,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que se realizar\u00e1 en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 742.98,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a fin",
            "start": 745.41,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de iniciar el mail en la implementaci\u00f3n",
            "start": 748.049,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de un mecanismo extraordinario para",
            "start": 750.019,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "responder al estado de emergencia que",
            "start": 753.119,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "representa pues la existencia de m\u00e1s de",
            "start": 754.949,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "26 mil cuerpos e identificar en los",
            "start": 757.529,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "servicios forenses de nuestro pa\u00eds",
            "start": 760.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en materia de asistencia t\u00e9cnica estamos",
            "start": 762.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por suscribir un convenio de cooperaci\u00f3n",
            "start": 765.36,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "con el comit\u00e9 internacional de la cruz",
            "start": 766.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "roja a quien agradecemos su apoyo y las",
            "start": 768.509,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "aportaciones que nos ha dado y hemos",
            "start": 772.139,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iniciado los trabajos con la comisi\u00f3n",
            "start": 774.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos y la",
            "start": 776.459,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada en",
            "start": 778.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "naciones unidas de materia de derechos",
            "start": 781.259,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "humanos as\u00ed como con la agencia de",
            "start": 782.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de alemania y varias",
            "start": 785.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "embajadas que han mostrado su inter\u00e9s",
            "start": 787.11,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "para ayudarnos a combatir este flagelo",
            "start": 788.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entre otras la uni\u00f3n europea est\u00e1 su",
            "start": 790.519,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "representante aqu\u00ed que tambi\u00e9n est\u00e1 en",
            "start": 793.35,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de cooperar con los otros",
            "start": 795.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en estos primeros en los primeros 100",
            "start": 798.529,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "d\u00edas de gobierno he de se\u00f1alar que",
            "start": 801.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos dado algunos resultados en",
            "start": 803.879,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primer lugar en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 807.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas de",
            "start": 809.519,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada se han implementado",
            "start": 810.81,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mesas de di\u00e1logo y trabajo en diversas",
            "start": 813.209,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "partes del pa\u00eds que se han cristalizado",
            "start": 815.069,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en compromisos y propuestas puntuales",
            "start": 817.139,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que estamos siguiendo puntualmente se ha",
            "start": 819.99,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "participado en las brigadas de b\u00fasqueda",
            "start": 823.68,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en los estados de colima guerrero",
            "start": 825.569,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tamaulipas y veracruz",
            "start": 827.459,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "como la inauguraci\u00f3n del patr\u00f3n forense",
            "start": 829.29,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico se habilit\u00f3 una",
            "start": 831.209,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "l\u00ednea telef\u00f3nica de emergencia en la",
            "start": 833.699,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda cuyo",
            "start": 835.47,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "n\u00famero es del 55 1300 990 24 lo repito",
            "start": 837.69,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "porque tenemos que divulgarlo de manera",
            "start": 844.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy intensa y se instal\u00f3 para atender",
            "start": 846.509,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "otra de las caras de este problema",
            "start": 849.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dentro del \u00e1rea de b\u00fasqueda de la",
            "start": 851.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional una unidad para",
            "start": 853.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "atender los asuntos vinculados con la",
            "start": 856.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guerra sucia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 858.839,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente amigas y amigos todos",
            "start": 861.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este gobierno hered\u00f3 una deuda hist\u00f3rica",
            "start": 864.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 40 mil personas desaparecidas",
            "start": 867.089,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "26 mil cuerpos y decenas de miles de",
            "start": 870.019,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "restos \u00f3seos identificar y cientos de",
            "start": 873.06,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas el gobierno federal",
            "start": 876.42,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "ha asumido su responsabilidad",
            "start": 879.209,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reconociendo la crisis humanitaria y en",
            "start": 881.449,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos y",
            "start": 884.009,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n que vive en nuestro pa\u00eds",
            "start": 885.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hoy con instalaci\u00f3n del sistema nacional",
            "start": 887.81,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda damos un paso importante",
            "start": 891.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para responder",
            "start": 894.029,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con responsabilidad al reclamo de las",
            "start": 895.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familias para atender su demanda de",
            "start": 898.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdad y de justicia m\u00e1s debemos asumir",
            "start": 899.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que falta un largo trecho por recorrer",
            "start": 902.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por lo que convocamos a familiares de",
            "start": 905.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas a organizaciones de la",
            "start": 908.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sociedad civil a la academia agencias",
            "start": 910.26,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "internacionales conjuntan esfuerzos para",
            "start": 913.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "combatir esta desgracia partimos de la",
            "start": 916.709,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que enfrentar este",
            "start": 919.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "profundo agravio a las familias de las",
            "start": 921.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y a la sociedad mexicana es una",
            "start": 923.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "responsabilidad del estado pero tambi\u00e9n",
            "start": 926.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que s\u00f3lo con el trabajo en conjunto y",
            "start": 929.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "articulado con las familias los",
            "start": 931.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "colectivos y las organizaciones civil",
            "start": 933.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que los acompa\u00f1an se puede encarar y",
            "start": 936.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "superar esta tragedia para lanzar verdad",
            "start": 938.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "justicia reparaci\u00f3n del a\u00f1o y la no",
            "start": 942.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de estos lamentables hechos",
            "start": 946.32,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds much\u00edsimas gracias",
            "start": 947.97,
            "duration": 17.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 950.71,
            "duration": 15.14
        },
        {
            "text": "toma la palabra el ingeniero m\u00edguel",
            "start": 967.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme sol\u00eds gobernador de",
            "start": 970.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coahuila y coordinador de la comisi\u00f3n de",
            "start": 972.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la conferencia",
            "start": 974.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nacional de gobernadores",
            "start": 976.78,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos saludo",
            "start": 980.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al presidente de m\u00e9xico licenciado",
            "start": 984.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a la",
            "start": 986.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ministra olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 989.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de gobernacion al maestro alejandro",
            "start": 991.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "encina subsecretario de derechos humanos",
            "start": 994.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n a karla quintana",
            "start": 996.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "osuna comisionada nacional de b\u00fasqueda a",
            "start": 999.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "h\u00e9rner rosa representante del consejo",
            "start": 1002.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudadano de luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 1004.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1007.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derechos humanos con ellos saludo al",
            "start": 1009.74,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "resto del presidium a los funcionarios",
            "start": 1011.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "federales a los familiares de",
            "start": 1014.269,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desaparecidos que hoy se encuentran en",
            "start": 1017.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "este recinto ya mi compa\u00f1era y",
            "start": 1019.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros gobernadores",
            "start": 1022.579,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico la desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 1025.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "constituye uno de los m\u00e1s graves",
            "start": 1028.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "problemas de violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 1030.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "humanos los organismos nacionales e",
            "start": 1032.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "internacionales tanto del sistema",
            "start": 1035.63,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "universal como del interamericano",
            "start": 1038.03,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "consideran que la desaparici\u00f3n",
            "start": 1040.459,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "arbitraria de personas practicada en el",
            "start": 1042.199,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "contexto de violencia de la \u00faltima",
            "start": 1044.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada implica una violaci\u00f3n grave y",
            "start": 1046.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "generalizada en diferentes partes del",
            "start": 1050.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la visualizaci\u00f3n mayor de este",
            "start": 1053.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "crimen se centra en las miles de",
            "start": 1056.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas ausentes y familias hoy",
            "start": 1057.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "afectadas la desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 1060.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "l\u00e1stima el coraz\u00f3n del estado de derecho",
            "start": 1063.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s la desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 1067.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "impone una serie de deberes del estado",
            "start": 1070.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que ha incumplido de manera sistem\u00e1tica",
            "start": 1073.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por la falta de garant\u00edas adecuadas que",
            "start": 1077.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aseguren a las familias de las personas",
            "start": 1080.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desaparecidas sus derechos es claro que",
            "start": 1082.07,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el rostro de la injusticia e impunidad",
            "start": 1086.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "expresa la lucha digna",
            "start": 1088.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os por tanto lo m\u00e1s",
            "start": 1091.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "relevante es la lucha de los derechos",
            "start": 1095.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por parte de diferentes colectivos de",
            "start": 1097.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "familias de personas desaparecidas en",
            "start": 1100.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds ellas han hecho hasta lo",
            "start": 1102.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imposible para poder encontrar a sus",
            "start": 1105.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seres queridos sin obtener una respuesta",
            "start": 1108.059,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "adecuada de las autoridades ellas",
            "start": 1111.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "principalmente madres esposas e hijas",
            "start": 1114.59,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "buscadoras son las que hasta ahora han",
            "start": 1117.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dado una mayor respuesta a la b\u00fasqueda",
            "start": 1121.019,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de sus seres queridos la impunidad la",
            "start": 1123.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "falta de castigo a los responsables la",
            "start": 1127.409,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "falta de acceso a la justicia a la",
            "start": 1130.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "verdad y a sus derechos es la regla que",
            "start": 1133.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se perpetua en una situaci\u00f3n grave en la",
            "start": 1136.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico tiene un saldo desfavorable",
            "start": 1138.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las historias son de justicia son de",
            "start": 1141.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "injusticia e impunidad muchas v\u00edctimas",
            "start": 1145.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "han visto como las autoridades se han",
            "start": 1148.5,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "negado a recibir sus denuncias o c\u00f3mo se",
            "start": 1150.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "les ha desanimado a denunciar diciendo",
            "start": 1153.149,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que se ponen en riesgo",
            "start": 1155.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se les ha dicho que sus hijas e hijos",
            "start": 1157.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hermanas o hermanos se hab\u00edan ido con",
            "start": 1159.86,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "sus parejas o estar\u00edan metidos en malos",
            "start": 1162.929,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pasos",
            "start": 1166.409,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo levantar\u00e1n actas",
            "start": 1167.65,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "administrativas en lugar de iniciar",
            "start": 1169.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigue investigaciones penales y",
            "start": 1171.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas efectivas de los desaparecidos",
            "start": 1174.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluso cuando finalmente lograban",
            "start": 1178.29,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "denunciar tambi\u00e9n han atestiguado la",
            "start": 1181.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ausencia de acciones efectivas y reales",
            "start": 1183.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y b\u00fasqueda buscan a las",
            "start": 1186.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas",
            "start": 1189.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente girando oficios buscan a los",
            "start": 1192.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "responsables \u00fanicamente girando oficios",
            "start": 1195.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en este largo y terrible caminar las",
            "start": 1198.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "familias han visto a negligencias",
            "start": 1201.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "complicidades falta de profesionalismo y",
            "start": 1204.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de capacidad a trav\u00e9s de las",
            "start": 1207.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desapariciones por ende se ha desnudado",
            "start": 1209.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la incompetencia de las autoridades",
            "start": 1212.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mexicanas tanto federales como estatales",
            "start": 1214.9,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sin importar los colores pol\u00edticos",
            "start": 1217.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esta violaci\u00f3n a los derechos humanos",
            "start": 1220.83,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "por desaparici\u00f3n de personas es de",
            "start": 1222.809,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter m\u00faltiple continua y pluri",
            "start": 1225.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ofensiva las familias que resienten esta",
            "start": 1228.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "grave afectaci\u00f3n saben que la",
            "start": 1231.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de sus seres queridos no",
            "start": 1233.76,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo exige como principal demanda",
            "start": 1236.399,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "garant\u00edas reales y efectivas de b\u00fasqueda",
            "start": 1238.769,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "justicia y verdad para encontrar a los",
            "start": 1242.309,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "familiares sino castigar tambi\u00e9n a los",
            "start": 1245.61,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "responsables tiene tambi\u00e9n que tener el",
            "start": 1249.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de una adecuada",
            "start": 1253.139,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de estado mexicano para",
            "start": 1255.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atender ayudar y reparar en forma",
            "start": 1259.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "integral los m\u00faltiples da\u00f1os continuos y",
            "start": 1261.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "permanentes que se causan a la esfera de",
            "start": 1264.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos las familias saben",
            "start": 1267.179,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues que las heridas de la desaparici\u00f3n",
            "start": 1270.299,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de sus seres queridos",
            "start": 1272.789,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente cerrar\u00e1n en un contexto de",
            "start": 1273.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "injusticia e impunidad por el contrario",
            "start": 1277.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tiempo que avanza las aumenta su",
            "start": 1280.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "falta de atenci\u00f3n adecuada las vulnera",
            "start": 1283.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s grave",
            "start": 1285.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda que pasa es m\u00e1s complejo y",
            "start": 1287.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "costoso atender el caso y por ende",
            "start": 1289.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "resolverlo las desapariciones",
            "start": 1292.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "arbitrarias ponen en crisis el n\u00facleo",
            "start": 1295.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico de cada sociedad la familia el no",
            "start": 1298.5,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "saber por qu\u00e9 desapareci\u00f3 el ser querido",
            "start": 1301.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el no encontrarlo",
            "start": 1304.049,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el no hallar y sancionar a los",
            "start": 1306.179,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "responsables y el mantener siempre la",
            "start": 1307.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esperanza de hallar lo genera para sus",
            "start": 1310.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familiares un dolor desgaste y zozobra",
            "start": 1312.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por el ser querido que van afectando de",
            "start": 1315.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manera permanente el derecho a la vida",
            "start": 1318.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "digna de todas las familias la",
            "start": 1320.88,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada en mexico por tanto",
            "start": 1324.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es el tema de mayor gravedad en la",
            "start": 1326.669,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "agenda de violaci\u00f3n de los derechos",
            "start": 1329.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "humanos en nuestro pa\u00eds no tener acceso",
            "start": 1330.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a la b\u00fasqueda efectiva a la",
            "start": 1333.99,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense a la verdad a la",
            "start": 1335.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "justicia a la atenci\u00f3n adecuada a la",
            "start": 1339.179,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral a la memoria",
            "start": 1342.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "significa para los fines de una sociedad",
            "start": 1344.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica un fallo estructural en el",
            "start": 1347.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pacto social",
            "start": 1351.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "frente a este grave problema hoy es un",
            "start": 1352.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00eda relevante para el estado mexicano la",
            "start": 1356.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n del sistema nacional de",
            "start": 1359.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda significa el cumplimiento del",
            "start": 1361.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "deber de implementar de manera adecuada",
            "start": 1364.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la ley general de desapariciones que las",
            "start": 1366.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "familias construyeron con su",
            "start": 1369.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n activa en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1372.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en la ley general las familias",
            "start": 1375.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "delinearon un compromiso estatal que es",
            "start": 1377.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de suma importancia para las autoridades",
            "start": 1380.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una cosa es buscar a los perpetradores",
            "start": 1383.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de estos cr\u00edmenes que exigen justicia",
            "start": 1386.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "verdad y sanci\u00f3n y otra buscar a sus",
            "start": 1388.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seres queridos con todas las garant\u00edas",
            "start": 1392.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reales y eficaces para encontrarlos a",
            "start": 1394.37,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este sistema nacional por todo",
            "start": 1397.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ello desde la nueva concepci\u00f3n de la",
            "start": 1401.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernabilidad de la rep\u00fablica la",
            "start": 1403.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n ha reconocido",
            "start": 1406.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la magnitud del problema ha entendido",
            "start": 1408.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que el deber de buscar no es de las",
            "start": 1411.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "familias es del estado mexicano y por",
            "start": 1413.79,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tanto toda la federaci\u00f3n",
            "start": 1417.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el deber de establecer las garant\u00edas",
            "start": 1419.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "necesarias y adecuadas para implementar",
            "start": 1420.839,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el sistema nacional como el primer paso",
            "start": 1423.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "firme para desarrollar una agenda de",
            "start": 1426.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "trabajo en todo el territorio nacional",
            "start": 1429.239,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en mi car\u00e1cter de presidente de la",
            "start": 1433.23,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos de la",
            "start": 1435.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "conago y desde la visi\u00f3n estatal que",
            "start": 1436.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "coahuila ha emprendido como modelo de",
            "start": 1439.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajo de las familias expres\u00f3 sin",
            "start": 1441.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reserva ni condiciones el deber de",
            "start": 1444.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "convocar a todas las entidades",
            "start": 1447.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "federativas para fortalecer el trabajo",
            "start": 1449.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda a",
            "start": 1451.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fin de desarrollar de manera conjunta",
            "start": 1454.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "diversas tareas que la ley general y las",
            "start": 1457.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "familias han venido concretando para",
            "start": 1459.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "garantizar este derecho fundamental a la",
            "start": 1461.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de los hoy ausentes en el",
            "start": 1464.309,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "centro de nuestros esfuerzos est\u00e1n y",
            "start": 1467.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n siempre las familias y su lucha",
            "start": 1469.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "digna para encontrar a las personas hoy",
            "start": 1472.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ausentes en el estado mexicano debemos",
            "start": 1474.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacerlo siempre desde para y con la",
            "start": 1477.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las familias sin las",
            "start": 1480.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familias no es un mandato de ellas que",
            "start": 1483.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todas las autoridades debemos tomar en",
            "start": 1486.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "serio para implementar las acciones en",
            "start": 1488.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "defensa y protecci\u00f3n de sus derechos no",
            "start": 1490.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "haremos nada sin las familias por el",
            "start": 1493.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contrario todo con el apoyo y consenso",
            "start": 1495.36,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "de ellas pero",
            "start": 1498.0,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "mexicano no debe esperar m\u00e1s para",
            "start": 1499.149,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cumplir con lo que a cada quien nos",
            "start": 1501.429,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "corresponde en esta tarea fundamental",
            "start": 1503.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hace algunos d\u00edas el constituyente",
            "start": 1506.82,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "permanente de la rep\u00fablica declar\u00f3",
            "start": 1509.2,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aprobada la reforma constitucional de la",
            "start": 1511.419,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional ese ha sido un paso muy",
            "start": 1513.759,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "relevante para constituir una garant\u00eda",
            "start": 1516.249,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fundamental para la paz y la seguridad",
            "start": 1519.299,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que hoy tanto necesita el pa\u00eds",
            "start": 1521.889,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en ella se incorporaron los legisladores",
            "start": 1523.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica los mejores est\u00e1ndares",
            "start": 1526.899,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos que van a",
            "start": 1529.059,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "limitar el ejercicio de la fuerza del",
            "start": 1531.999,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estado para evitar abusos detenciones",
            "start": 1533.979,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ilegales torturas desapariciones o hood",
            "start": 1536.44,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "o ejecuciones extrajudiciales bajo esta",
            "start": 1539.889,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nueva visi\u00f3n de los derechos humanos que",
            "start": 1542.979,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impulsa el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1545.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a trav\u00e9s de",
            "start": 1547.599,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n estamos",
            "start": 1550.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comprometidos con las familias para",
            "start": 1552.669,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "colaborar y coordinar todos nuestros",
            "start": 1554.919,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esfuerzos para que la b\u00fasqueda de las",
            "start": 1557.229,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas sean una",
            "start": 1559.389,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "prioridad del estado mexicano",
            "start": 1561.549,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "el reto no es f\u00e1cil las tareas son muy",
            "start": 1564.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "complejas los resultados hasta ahora",
            "start": 1567.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "insuficientes pero estoy seguro que si",
            "start": 1570.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "las entidades federativas sumamos",
            "start": 1573.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestros esfuerzos con la comisi\u00f3n",
            "start": 1575.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional podemos encontrar una ruta de",
            "start": 1577.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de estado que nos permita dar",
            "start": 1580.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cumplimiento a nuestros deberes que la",
            "start": 1582.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ley general nos impone a las autoridades",
            "start": 1584.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para garantizar a las familias verdad",
            "start": 1587.33,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "justicia reparaci\u00f3n y no repetici\u00f3n que",
            "start": 1590.21,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea para bien de todos que as\u00ed sea",
            "start": 1595.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para bien de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n para",
            "start": 1598.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro pacto federal que hoy",
            "start": 1601.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "refrendamos con la nueva transformaci\u00f3n",
            "start": 1603.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 1606.53,
            "duration": 16.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1608.95,
            "duration": 13.879
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes inocentes coahuila es una",
            "start": 1626.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gran caja",
            "start": 1628.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1632.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1634.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la ciudadana etna",
            "start": 1637.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dolores rosas huerta familiar de persona",
            "start": 1640.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desaparecida y representante del consejo",
            "start": 1642.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 1645.05,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 1653.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se ha dicho muchas veces pero debemos",
            "start": 1657.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "recordar constantemente que m\u00e9xico vive",
            "start": 1660.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una crisis de desapariciones de",
            "start": 1664.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dimensiones incalculables que ha",
            "start": 1666.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "generado una deuda de verdad y justicia",
            "start": 1669.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con las v\u00edctimas que se remontan las",
            "start": 1672.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desapariciones de la mal llamada guerra",
            "start": 1674.82,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1677.429,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 40.000 personas desaparecidas",
            "start": 1679.07,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "en dos administraciones seg\u00fan cifras",
            "start": 1683.45,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "oficiales pero seguramente son muchas",
            "start": 1686.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1690.259,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ante esta crisis en nuestro m\u00e9xico",
            "start": 1692.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "celebramos con enorme esperanza la",
            "start": 1695.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n del sistema nacional de",
            "start": 1699.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas",
            "start": 1701.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores han respondido con",
            "start": 1705.11,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "indolencia por lo que reconocemos hoy el",
            "start": 1708.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "valor y la importancia",
            "start": 1713.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de que usted el d\u00eda de hoy est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 1716.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1718.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente reconocemos tambi\u00e9n",
            "start": 1723.01,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "estar al frente a nosotros para",
            "start": 1728.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reconocer esta crisis y escucharnos",
            "start": 1731.82,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "reconocemos tambi\u00e9n la disposici\u00f3n al",
            "start": 1735.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y el compromiso de su equipo de",
            "start": 1738.169,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "trabajo de la secretaria olga s\u00e1nchez",
            "start": 1740.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cordero del subsecretario alejandro",
            "start": 1744.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "encinas y de la comisionada nacional de",
            "start": 1747.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda carla quintana quienes ya han",
            "start": 1750.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interactuado con m\u00faltiples m\u00faltiples",
            "start": 1753.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "grupos de v\u00edctimas y organizaciones",
            "start": 1755.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "civiles de ayuda",
            "start": 1758.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hemos visto la disposici\u00f3n de su",
            "start": 1760.01,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1762.02,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de implementar medidas novedosas de",
            "start": 1763.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "verdad y justicia como la comisi\u00f3n",
            "start": 1766.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidencial del caso ayotzinapa cuyo",
            "start": 1769.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1772.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esperamos inspiren medidas que lleven",
            "start": 1773.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "verdad y justicia a los 43 por miles de",
            "start": 1777.45,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "casos m\u00e1s",
            "start": 1783.48,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "esperamos que esta acci\u00f3n forme parte de",
            "start": 1785.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples acciones que nos lleven al",
            "start": 1788.529,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "alivio de nuestro padecer",
            "start": 1790.6,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "aunque ya nunca ser\u00e1 completo pues miles",
            "start": 1793.07,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de ciudadanos mexicanos en este camino",
            "start": 1796.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "han perdido la vida y nada los regresar\u00e1",
            "start": 1800.389,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1803.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sabemos que todo esto ocurre en la",
            "start": 1805.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respuesta de los reclamos el trabajo el",
            "start": 1808.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de las familias",
            "start": 1811.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de desaparecidos en m\u00e9xico que en medio",
            "start": 1814.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del dolor hemos tenido que cimentar el",
            "start": 1817.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "camino y este evento es parte de este",
            "start": 1820.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo",
            "start": 1824.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el consejo nacional ciudadano al cual",
            "start": 1826.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pertenezco como familiar de personas",
            "start": 1829.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desaparecidas no es un \u00f3rgano de",
            "start": 1831.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno es un \u00f3rgano de consulta y",
            "start": 1834.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguimiento y tenemos la encomienda de",
            "start": 1836.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "elaborar propuestas y recomendaciones",
            "start": 1839.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el coste del consejo est\u00e1 integrado por",
            "start": 1842.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "familias de personas desaparecidas",
            "start": 1844.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialistas en derechos humanos y",
            "start": 1847.34,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "representantes de organizaciones de",
            "start": 1849.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "derechos humanos y este cargo lo",
            "start": 1852.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1amos en adici\u00f3n a nuestras",
            "start": 1855.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "labores diarias en colectivos",
            "start": 1857.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "organizaciones universidades y otras",
            "start": 1860.54,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "labores correspondientes a nuestra",
            "start": 1864.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n",
            "start": 1866.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la voz del consejo ciudadano es valiosa",
            "start": 1868.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no solo por lo que dice la ley sino",
            "start": 1872.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque en \u00e9l est\u00e1n representados los",
            "start": 1875.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres sectores que hicieron posible que",
            "start": 1878.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuente con una de las leyes m\u00e1s",
            "start": 1881.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "avanzadas en materia de desaparici\u00f3n de",
            "start": 1883.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1887.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es muy importante mencionar",
            "start": 1889.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que el consejo ciudadano no sustituye a",
            "start": 1892.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las familias o agrupaciones de familias",
            "start": 1895.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y colectivos cuyas voces desde",
            "start": 1898.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "diferentes horizontes y puntos de vista",
            "start": 1901.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "deben de ser escuchadas y atendidas y",
            "start": 1904.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siempre deben de formar parte de este",
            "start": 1908.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda la",
            "start": 1910.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de dolor que embarga a las",
            "start": 1913.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "familias es el motivo de las diferentes",
            "start": 1916.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "expresiones que deben de ser",
            "start": 1918.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comprendidas y respetadas y atendidas",
            "start": 1920.93,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n alguna dicho dolor es lo",
            "start": 1924.68,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que ha fortalecido y al mismo tiempo",
            "start": 1929.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "especializado ya a muchas familias",
            "start": 1932.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dentro de la rep\u00fablica mexicana contando",
            "start": 1934.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con valiosas experiencias que compartir",
            "start": 1938.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para construir soluciones",
            "start": 1940.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es la misi\u00f3n del consejo ciudadano",
            "start": 1944.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "promover la participaci\u00f3n de las",
            "start": 1947.21,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "familias de v\u00edctimas de desaparecidos en",
            "start": 1949.41,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "todo momento",
            "start": 1951.99,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "dentro del reconocimiento de esta",
            "start": 1954.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tragedia es imperativo que todos los",
            "start": 1956.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acuerdos con los diferentes grupos sean",
            "start": 1959.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumplidos",
            "start": 1962.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n somos conscientes de que por la",
            "start": 1965.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "magnitud de la crisis los cambios no",
            "start": 1967.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1n de la noche a la ma\u00f1ana sin",
            "start": 1969.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "embargo su gobierno presidente andr\u00e9s",
            "start": 1972.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador puede ser recordado",
            "start": 1977.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por sentar las bases de un cambio firme",
            "start": 1980.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y una nueva esperanza",
            "start": 1983.26,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "para ello el consejo considera",
            "start": 1985.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "imperativo prioritario atender las sigue",
            "start": 1988.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los siguientes puntos en el",
            "start": 1992.179,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "relanzamiento del sistema nacional de",
            "start": 1993.44,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en cuanto a la investigaci\u00f3n y",
            "start": 1995.419,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda m\u00e9xico vive la transici\u00f3n de su",
            "start": 1998.509,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "modelo de procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 2002.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ahora tenemos una fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2004.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que tiene car\u00e1cter de aut\u00f3noma",
            "start": 2007.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la cual deber\u00e1 contar con una fiscal\u00eda",
            "start": 2010.86,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de derechos humanos ser\u00e1 ah\u00ed donde se",
            "start": 2013.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "investiguen muchos de los nuestros casos",
            "start": 2016.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y los delitos que m\u00e1s han lastimado la",
            "start": 2019.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "confianza en las instituciones por lo",
            "start": 2022.059,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que para las familias es fundamental que",
            "start": 2025.539,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el fiscal general nos tome en cuenta en",
            "start": 2028.389,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el proceso de designaci\u00f3n de quien",
            "start": 2030.669,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocupar\u00e1 un puesto tan importante para",
            "start": 2032.83,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "recuperar el estado de derecho",
            "start": 2036.429,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "por todo lo anterior es urgente que el",
            "start": 2039.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fiscal se re\u00fana con las familias",
            "start": 2041.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para dialogar sobre el proceso de cambio",
            "start": 2044.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y que las escuches sobre cu\u00e1l deber\u00e1 de",
            "start": 2046.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser el perfil del futuro fiscal de",
            "start": 2049.24,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2051.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sobre el fortalecimiento de la comisi\u00f3n",
            "start": 2054.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda sin duda la",
            "start": 2056.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2060.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda fue la apuesta y un logro de",
            "start": 2062.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las familias esperamos que en esta nueva",
            "start": 2066.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "etapa la comisi\u00f3n sea la punta de lanza",
            "start": 2069.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y piedra angular de todo el sistema",
            "start": 2071.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda pero para ello se",
            "start": 2074.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "necesita ser una instituci\u00f3n fuerte con",
            "start": 2077.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los recursos herramientas y respaldo",
            "start": 2081.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico necesarios para llevar a cabo",
            "start": 2084.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una tarea monumental",
            "start": 2087.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es de nuestro conocimiento que la",
            "start": 2090.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n ha enfrentado dificultades y",
            "start": 2091.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "retrasos para acceder a sus recursos en",
            "start": 2093.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el contexto de la transici\u00f3n entendemos",
            "start": 2097.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que cualquier cambio de gobierno implica",
            "start": 2100.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reajustes administrativos pero la",
            "start": 2104.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas es una tarea y una",
            "start": 2107.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "deuda que ya no puede esperar m\u00e1s por lo",
            "start": 2110.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que esperamos que a partir de esta",
            "start": 2113.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n del sistema usted se\u00f1or",
            "start": 2115.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente gire todas las instrucciones",
            "start": 2118.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesarias para cumplir para que la",
            "start": 2121.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n cuente con los recursos que se",
            "start": 2124.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le asignaron ya para cumplir con su",
            "start": 2127.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mandato y su estructura org\u00e1nica cuente",
            "start": 2129.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con los perfiles id\u00f3neos para que los",
            "start": 2132.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "procedimientos sean efectivos logrando",
            "start": 2135.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la localizaci\u00f3n de las personas",
            "start": 2138.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desaparecidas cabe se\u00f1alar que dichos",
            "start": 2140.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recursos son insuficientes",
            "start": 2143.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y desde ahora hacemos un llamado para",
            "start": 2147.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que en el 2020 su presupuesto pueda",
            "start": 2149.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "crecer de manera significativa",
            "start": 2152.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sobre la vinculaci\u00f3n y fortalecimiento",
            "start": 2155.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de las comisiones locales de b\u00fasqueda la",
            "start": 2157.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional es sin duda central",
            "start": 2160.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda debe contar adem\u00e1s con",
            "start": 2163.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el apoyo y coordinaci\u00f3n de las entidades",
            "start": 2166.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federativas para llevar a cabo b\u00fasquedas",
            "start": 2168.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidas y efectivas por lo que hacemos",
            "start": 2170.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un llamado a la conferencia nacional de",
            "start": 2173.99,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2175.94,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y a las entidades federativas en lo",
            "start": 2177.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "particular para adoptar las medidas",
            "start": 2180.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "necesarias para crear lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2182.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "posible las comisiones locales de",
            "start": 2186.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda que faltan a\u00fan y dotarlas de",
            "start": 2189.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los recursos suficientes para su",
            "start": 2193.47,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 2195.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a s\u00ed mismo en cuanto a las comisiones de",
            "start": 2196.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas ya creadas",
            "start": 2198.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recordar que existen los recursos del",
            "start": 2201.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 2203.7,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "a los cuales pueden acceder",
            "start": 2206.1,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "sobre el mecanismo extraordinario de",
            "start": 2208.549,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense",
            "start": 2212.17,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "para cualquier familiar la presentaci\u00f3n",
            "start": 2215.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en vida de nuestros seres queridos es",
            "start": 2218.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una demanda irrenunciable vivo se los",
            "start": 2221.63,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "llevaron vivos los queremos por lo que",
            "start": 2225.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "celebramos que parte de que para este",
            "start": 2229.369,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "gobierno la b\u00fasqueda en vida sea una",
            "start": 2231.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "prioridad",
            "start": 2234.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sin embargo es inevitable hacer frente a",
            "start": 2235.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una realidad muy dolorosa",
            "start": 2240.259,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda atravesamos una crisis de",
            "start": 2243.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense donde existen al",
            "start": 2246.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "menos 26 mil personas fallecidas sin",
            "start": 2249.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "identificar",
            "start": 2253.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seg\u00fan las cifras oficiales cada una de",
            "start": 2254.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ellas seguramente es una hija hijo",
            "start": 2258.38,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "hermano hermana padre o madre",
            "start": 2261.55,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 siendo buscada",
            "start": 2267.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y debemos ayudarles a regresar a casa",
            "start": 2269.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se trata de una tarea dura pero en el",
            "start": 2273.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cual se pueden dar pasos concretos con",
            "start": 2276.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la voluntad pol\u00edtica necesaria para",
            "start": 2279.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "responder a esta crisis es urgente echar",
            "start": 2282.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a andar un mecanismo extraordinario de",
            "start": 2284.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense que se aboque a",
            "start": 2287.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "darle nombre de sus cuerpos que hoy en",
            "start": 2290.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda est\u00e1n ya en resguardo del estado las",
            "start": 2292.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "familias de nueva cuenta tienen",
            "start": 2296.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "propuestas t\u00e9cnicas y concretas sobre",
            "start": 2298.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 2301.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sabemos que hay voluntad de escucharlas",
            "start": 2302.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed que solo falta poner tiempos claros",
            "start": 2305.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para empezar a construir este mecanismo",
            "start": 2308.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sobre la asistencia t\u00e9cnica",
            "start": 2312.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "internacional celebramos la nueva",
            "start": 2314.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n y ha empezado",
            "start": 2318.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el estado de mexicano con los organismos",
            "start": 2320.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "internacionales de protecci\u00f3n a los",
            "start": 2323.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2325.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 internacional de la cruz roja",
            "start": 2327.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y la representaci\u00f3n en m\u00e9xico de la",
            "start": 2330.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada para los",
            "start": 2332.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la umh han sido",
            "start": 2334.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fundamentales para las familias de",
            "start": 2337.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas nos han ayudado a",
            "start": 2339.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mantener nuestra lucha en un contexto",
            "start": 2342.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hostil",
            "start": 2344.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "donde nos ignoraban y nos que",
            "start": 2347.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "criminalizaban nos permitieron resistir",
            "start": 2350.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mantener su colaboraci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 2355.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fundamental en esta transformaci\u00f3n del",
            "start": 2357.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado mexicano para seguir avanzando en",
            "start": 2359.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de esa relaci\u00f3n de",
            "start": 2362.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n invitamos al gobierno",
            "start": 2365.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicano a reconocer la competencia para",
            "start": 2367.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reconocer las denuncias individuales del",
            "start": 2370.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 contra las desapariciones",
            "start": 2373.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "forzadas de la onu y a instalar una ruta",
            "start": 2374.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de trabajo para el cumplimiento de las",
            "start": 2378.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recomendaciones en materia de",
            "start": 2379.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desapariciones del examen peri\u00f3dico",
            "start": 2381.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "universal del consejo de derechos",
            "start": 2383.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "humanos de la onu asimismo hacemos un",
            "start": 2385.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llamado incorporar estos organismos",
            "start": 2390.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "internacionales y otros con el equipo",
            "start": 2392.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "argentino de antropolog\u00eda forense para",
            "start": 2394.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que brinden su asistencia t\u00e9cnica en el",
            "start": 2397.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n del mecanismo",
            "start": 2399.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extraordinario de identificaci\u00f3n forense",
            "start": 2401.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alamos anteriormente",
            "start": 2403.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay que estar conscientes en todo",
            "start": 2408.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 2411.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que no hemos frenado la ola de violencia",
            "start": 2412.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico cada d\u00eda se incrementan m\u00e1s",
            "start": 2416.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las cifras mencionadas pero es momento",
            "start": 2420.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de trabajar todos juntos",
            "start": 2424.11,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "debemos devolver la dignidad a los",
            "start": 2426.589,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "individuos la paz a nuestras familias",
            "start": 2429.019,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "debemos ser testigos de la aceptaci\u00f3n y",
            "start": 2433.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de las violaciones a los",
            "start": 2436.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2439.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "debemos construir un m\u00e9xico",
            "start": 2441.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "distinto de ahora en adelante muchas",
            "start": 2444.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2448.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2449.55,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2452.35,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2468.27,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la doctora karla",
            "start": 2476.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quintana o zona comisionado nacional de",
            "start": 2479.66,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas",
            "start": 2482.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos se\u00f1or",
            "start": 2490.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 2493.869,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2495.7,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "a las familias de personas desaparecidas",
            "start": 2497.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes al presidio a las",
            "start": 2499.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "autoridades federales y locales que nos",
            "start": 2502.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an organizaciones nacionales e",
            "start": 2504.77,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "internacionales y a todos los invitados",
            "start": 2507.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la realidad en materia de desaparici\u00f3n",
            "start": 2511.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de personas en m\u00e9xico supera cualquier",
            "start": 2513.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cosa imaginable mujeres abriendo el",
            "start": 2516.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cielo con varillas descubriendo las",
            "start": 2520.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mayores fosas de las am\u00e9ricas mujeres",
            "start": 2521.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as desaparecidas en contexto",
            "start": 2524.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de trata adolescentes levantados en la",
            "start": 2527.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "calle frente a sus familiares migrantes",
            "start": 2530.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desapareciendo en el paso por nuestro",
            "start": 2532.74,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en una situaci\u00f3n de doble",
            "start": 2534.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad decenas de miles de",
            "start": 2537.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas m\u00e1s de 1300 fosas",
            "start": 2540.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "clandestinas encontradas casi en su",
            "start": 2544.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "totalidad por mujeres buscadoras morgues",
            "start": 2546.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "e institutos forenses colapsados seg\u00fan",
            "start": 2550.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la \u00faltima informaci\u00f3n p\u00fablica son m\u00e1s de",
            "start": 2552.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "26 mil cuerpos sin identificar y cientos",
            "start": 2555.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de miles de rostros de restos \u00f3seos en",
            "start": 2558.88,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n",
            "start": 2561.46,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cuando una persona desaparece desaparece",
            "start": 2563.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entre otras muchas cosas la",
            "start": 2566.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "armon\u00eda familiar y social mientras no se",
            "start": 2569.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sepa el paradero de la persona",
            "start": 2572.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desaparecida y no se sepa la verdad de",
            "start": 2574.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los hechos y no se juzgue a los",
            "start": 2577.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "responsables desaparece tambi\u00e9n la",
            "start": 2579.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "justicia el hecho que hoy nos",
            "start": 2582.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encontremos aqu\u00ed tiene su ra\u00edz sin duda",
            "start": 2585.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alguna en la lucha de las familias por",
            "start": 2588.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "impulsar y crear una ley general en",
            "start": 2590.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "materia de desaparici\u00f3n forzada de",
            "start": 2593.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personas y desaparici\u00f3n cometida por",
            "start": 2595.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "particulares donde crea tanto la",
            "start": 2597.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda como el",
            "start": 2600.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda de personas",
            "start": 2602.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "compuesta por diferentes instituciones",
            "start": 2604.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del gobierno federal y los locales as\u00ed",
            "start": 2606.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como el consejo ciudadano",
            "start": 2609.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es obligaci\u00f3n constitucional del estado",
            "start": 2611.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicano enfrentar como un solo ente la",
            "start": 2614.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "crisis en materia de desaparici\u00f3n",
            "start": 2618.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corresponde al estado mexicano la",
            "start": 2620.84,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las decenas de miles de",
            "start": 2623.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y la",
            "start": 2625.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de los cuerpos que han",
            "start": 2627.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pasado ya por las instituciones de",
            "start": 2629.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno para cumplir con esa obligaci\u00f3n",
            "start": 2631.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se necesitan instituciones fuertes",
            "start": 2634.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sensibles legitimadas y plenamente",
            "start": 2636.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "coordinadas entre s\u00ed la comisi\u00f3n",
            "start": 2640.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda es la piedra",
            "start": 2643.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "angular del sistema nacional y la",
            "start": 2645.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encargada entre otras funciones de",
            "start": 2647.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "articular a las diferentes autoridades",
            "start": 2650.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para responder con todos los medios del",
            "start": 2652.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado mexicano a esta crisis sin",
            "start": 2655.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "embargo al d\u00eda de hoy el sistema",
            "start": 2658.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda se encuentra",
            "start": 2661.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incompleto y en muchos casos falta la",
            "start": 2663.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "articulaci\u00f3n con las diferentes",
            "start": 2666.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2668.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es una de las fuertes razones que nos",
            "start": 2669.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "re\u00fanen el d\u00eda de hoy a diferencia de la",
            "start": 2672.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las comisiones en la regi\u00f3n y",
            "start": 2675.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por lo tanto de los sistemas de b\u00fasqueda",
            "start": 2677.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el mandato de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2679.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda se expande no solo a la",
            "start": 2681.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el",
            "start": 2683.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pasado reciente y remoto sino tambi\u00e9n de",
            "start": 2686.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas en el",
            "start": 2690.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presente cada d\u00eda",
            "start": 2693.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "debemos conceptualizar la b\u00fasqueda desde",
            "start": 2695.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los diferentes puntos de vista en primer",
            "start": 2698.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lugar como ya se ha mencionado es",
            "start": 2701.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "imprescindible priorizar la b\u00fasqueda en",
            "start": 2704.05,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vida es sabido que entre m\u00e1s r\u00e1pido se",
            "start": 2707.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "responda a la b\u00fasqueda de una persona",
            "start": 2710.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s probabilidades hay de encontrarla",
            "start": 2712.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con vida aqu\u00ed es importante recordar que",
            "start": 2714.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y las",
            "start": 2717.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de b\u00fasqueda tienen",
            "start": 2719.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de actuar inmediatamente",
            "start": 2722.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ante un reporte o noticia de",
            "start": 2724.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y que no es necesaria una",
            "start": 2727.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "denuncia ante las fiscal\u00edas esta",
            "start": 2730.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida no se limita sin",
            "start": 2733.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "embargo las desapariciones del d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 2735.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n se tienen que aplicar a los",
            "start": 2737.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casos de larga data donde se tienen que",
            "start": 2740.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abrir las l\u00edneas de b\u00fasqueda en vida en",
            "start": 2743.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "segundo lugar se deben realizar",
            "start": 2746.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas en terreno para hacer",
            "start": 2748.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas tanto en vida como",
            "start": 2750.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lamentablemente en fosas clandestinas ya",
            "start": 2752.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda el se\u00f1or subsecretario hemos",
            "start": 2755.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estado presente en varias b\u00fasquedas en",
            "start": 2757.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "terreno desde la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 2759.71,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda reconocemos y respetamos",
            "start": 2762.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "profundamente la labor que han hecho las",
            "start": 2764.479,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "familias en el terreno pr\u00e1cticamente",
            "start": 2767.9,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "solas durante a\u00f1os nunca m\u00e1s solas en",
            "start": 2770.089,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "tercer lugar se debe coordinar la",
            "start": 2775.969,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n de las diferentes",
            "start": 2778.16,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "bases de datos",
            "start": 2779.779,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al respecto en la comisi\u00f3n nacional nos",
            "start": 2781.549,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "encontramos en un proceso de revisi\u00f3n",
            "start": 2784.099,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y homologaci\u00f3n de la",
            "start": 2786.039,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n as\u00ed como el desarrollo de",
            "start": 2788.509,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los lineamientos generales que ser\u00e1n",
            "start": 2791.299,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compartidos con las fiscal\u00edas tener",
            "start": 2793.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sistematizada permitir\u00e1 en",
            "start": 2796.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un mediano plazo analizar los contextos",
            "start": 2799.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo para perfeccionar las b\u00fasquedas",
            "start": 2802.219,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n para para generar pol\u00edticas",
            "start": 2804.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de prevenci\u00f3n",
            "start": 2808.309,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en cuarto lugar debemos realizar",
            "start": 2811.19,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas jur\u00eddicas y b\u00fasquedas",
            "start": 2813.579,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas es sabido que los expedientes",
            "start": 2815.569,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "contienen y las personas tienen",
            "start": 2819.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que puede orientar a las",
            "start": 2821.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas sobre todo en casos de larga",
            "start": 2823.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "data o pasado remoto como la 'guerra",
            "start": 2826.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sucia' y tal como lo anunciaron",
            "start": 2829.43,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "previamente se cre\u00f3 una unidad",
            "start": 2831.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especializada para la b\u00fasqueda de las",
            "start": 2833.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "personas de la guerra social en quinto",
            "start": 2836.27,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lugar existen tambi\u00e9n las b\u00fasquedas",
            "start": 2839.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "judiciales que son aquellas a trav\u00e9s de",
            "start": 2841.849,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "las cuales con un amparo buscador",
            "start": 2844.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 a la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2847.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda a trav\u00e9s de las familias buscar",
            "start": 2850.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inmediatamente en vida en instituciones",
            "start": 2852.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando las personas alegadamente se",
            "start": 2856.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "involucradas en la desaparici\u00f3n sean",
            "start": 2858.02,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "autoridades en sexto lugar tenemos las",
            "start": 2860.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas relacionadas con la",
            "start": 2863.869,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana de los cuerpos y",
            "start": 2865.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "restos socios que ya han pasado por",
            "start": 2867.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones y se encuentran",
            "start": 2870.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el poder del estado generando y hay",
            "start": 2872.96,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que subrayar",
            "start": 2876.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n reforzada de procesos",
            "start": 2877.609,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para resguardar los dignamente",
            "start": 2880.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "identificarlos y regresarnos con sus",
            "start": 2883.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "familias al respecto hay que se\u00f1alar",
            "start": 2885.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que falta informaci\u00f3n completa y",
            "start": 2889.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "homologada sobre el paradero e",
            "start": 2891.41,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los cuerpos que han",
            "start": 2893.42,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pasado por dichas instituciones",
            "start": 2895.489,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "cada una de las autoridades que",
            "start": 2898.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "componemos el sistema nacional de",
            "start": 2901.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda tenemos incidencia en las",
            "start": 2902.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diferentes formas de b\u00fasqueda articular",
            "start": 2904.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestras competencias permitir\u00e1 sin duda",
            "start": 2907.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alguna responder de mejor manera a esta",
            "start": 2910.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "crisis tomando en cuenta las",
            "start": 2913.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "particularidades y los enfoques",
            "start": 2914.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diferenciados de los casos esto ser\u00e1",
            "start": 2916.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reforzado adem\u00e1s con el impulso del",
            "start": 2919.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "protocolo homologado de b\u00fasqueda el reto",
            "start": 2922.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 2926.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas es tit\u00e1nico y las diferentes",
            "start": 2927.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autoridades lo debemos enfrentar",
            "start": 2930.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asumiendo nuestra responsabilidad",
            "start": 2932.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "empezando por ser un sistema completo",
            "start": 2934.67,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "coordinado y fuerte debemos continuar",
            "start": 2938.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "construyendo juntos con los diferentes",
            "start": 2941.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "actores familias autoridades",
            "start": 2944.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizaciones nacionales e",
            "start": 2947.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "internacionales de derechos humanos y",
            "start": 2949.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "derecho internacional humanitario",
            "start": 2951.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sociedad civil y academia adem\u00e1s es",
            "start": 2953.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importante destacar el acercamiento de",
            "start": 2957.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones nacionales",
            "start": 2959.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extranjeras e internacionales para",
            "start": 2961.79,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacer la colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n para",
            "start": 2964.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "atender las diferentes necesidades",
            "start": 2967.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "imperiosas del sistema en diferentes",
            "start": 2968.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e1reas como la forense la ciencia de",
            "start": 2971.73,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 2974.1,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda en vida entre otros",
            "start": 2974.91,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "las obligaciones constitucionales y",
            "start": 2977.509,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convencionales de las autoridades son",
            "start": 2980.089,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "claras en materia de prevenci\u00f3n e",
            "start": 2982.669,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la desaparici\u00f3n de",
            "start": 2984.739,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas como titular de la comisi\u00f3n",
            "start": 2987.199,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y secretaria",
            "start": 2989.959,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ejecutiva del sistema nacional de",
            "start": 2992.059,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas",
            "start": 2993.709,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reconozco profundamente el hecho que el",
            "start": 2995.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se encuentra en las m\u00e1s altas",
            "start": 2998.479,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "autoridades del estado mexicano as\u00ed como",
            "start": 3000.549,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las diferentes autoridades que",
            "start": 3003.069,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "integramos el sistema frente a las",
            "start": 3004.539,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "familias con la firme intenci\u00f3n de",
            "start": 3006.909,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cumplir con nuestras obligaciones",
            "start": 3010.209,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero creando las comisiones estatales",
            "start": 3012.819,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y fortaleciendo las que ya",
            "start": 3015.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "existen segundo trabajando de la mano",
            "start": 3017.739,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con las fiscal\u00edas federales y locales y",
            "start": 3021.099,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que subrayar no solo las",
            "start": 3023.799,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas especializadas en materia de",
            "start": 3025.809,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n sino tambi\u00e9n con las",
            "start": 3027.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encargadas del delito de secuestro y de",
            "start": 3029.919,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "trata de personas",
            "start": 3032.139,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tercero creando las fiscal\u00edas",
            "start": 3033.389,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "especializadas en materia de",
            "start": 3035.979,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n que a\u00fan no se han creado",
            "start": 3037.539,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuarto impulsando la creaci\u00f3n de las",
            "start": 3039.449,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "leyes locales en materia",
            "start": 3042.249,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y quinto fortaleciendo e impulsando los",
            "start": 3044.43,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "sistemas forenses",
            "start": 3047.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "buscar significa hacer todo lo necesario",
            "start": 3050.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para encontrar a alguien el sistema",
            "start": 3053.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda de personas tiene",
            "start": 3056.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de tomar todas las medidas",
            "start": 3059.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para responder a las justas exigencias",
            "start": 3062.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de las familias de las personas",
            "start": 3064.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desaparecidas y como consecuencia les",
            "start": 3067.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "permita a ellas a ustedes a la sociedad",
            "start": 3070.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y al estado mexicano acercarnos a la",
            "start": 3073.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "verdad y a la justicia muchas gracias",
            "start": 3077.2,
            "duration": 17.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3080.3,
            "duration": 13.929
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tomar la palabra la",
            "start": 3095.89,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero d\u00e1vila",
            "start": 3098.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 3100.529,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "con su venia se\u00f1or presidente",
            "start": 3107.68,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 3111.33,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "se encuentran aqu\u00ed representantes de la",
            "start": 3114.289,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "sociedad civil de la academia de",
            "start": 3118.039,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "organizaciones internacionales y de",
            "start": 3121.64,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos le acompa\u00f1an tambi\u00e9n",
            "start": 3124.609,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los se\u00f1ores",
            "start": 3127.849,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobernadores secretarios generales de",
            "start": 3130.249,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "gobierno fiscales estatales pero tambi\u00e9n",
            "start": 3133.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sobre todo nos hacen el favor de estar",
            "start": 3136.91,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "presentes cientos de familiares de",
            "start": 3139.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de desaparici\u00f3n",
            "start": 3143.929,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente nos ha instruido",
            "start": 3147.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "elevar los cauces de comunicaci\u00f3n entre",
            "start": 3150.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las familias de las personas",
            "start": 3154.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desaparecidas y los gobiernos por eso",
            "start": 3155.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed reunidos y tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3160.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reunidos por motivo por un motivo en",
            "start": 3164.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "com\u00fan insistir en la importancia de",
            "start": 3167.04,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hacer visible esta violaci\u00f3n cotidiana",
            "start": 3171.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de derechos humanos que es la",
            "start": 3174.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de personas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3177.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y de ayudar con una base humanitaria a",
            "start": 3179.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todas las familias que hoy sufren por",
            "start": 3183.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estar separados de sus seres queridos",
            "start": 3187.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno ha aceptado",
            "start": 3190.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a nivel nacional e",
            "start": 3193.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "internacional la crisis en derechos",
            "start": 3197.22,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "humanos y en particular en materia de",
            "start": 3200.369,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de personas que existe en",
            "start": 3204.329,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3207.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "reconocemos que hay decenas de miles de",
            "start": 3209.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas reconocemos que",
            "start": 3212.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son sus propias familias quienes los han",
            "start": 3216.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "buscado desde hace a\u00f1os reconocemos",
            "start": 3219.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que las investigaciones avanzan",
            "start": 3223.15,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lento que son pr\u00e1cticamente inexistentes",
            "start": 3226.3,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "las sentencias por desaparici\u00f3n que",
            "start": 3229.83,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "existe una crisis forense reconocemos",
            "start": 3234.49,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que durante a\u00f1os ha habido un",
            "start": 3239.14,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "olvido institucional es innegable la",
            "start": 3243.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "deuda que tiene el estado mexicano ante",
            "start": 3247.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta terrible situaci\u00f3n",
            "start": 3251.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un a\u00f1o que entr\u00f3 en vigor la",
            "start": 3254.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ley en la materia en materia de",
            "start": 3257.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n gracias a la interminable",
            "start": 3260.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lucha de las familias de las personas",
            "start": 3264.45,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "desaparecidas y de la sociedad civil sin",
            "start": 3268.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "embargo hay que decirlo hasta ahora",
            "start": 3272.59,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "hemos visto pocos resultados si bien",
            "start": 3275.95,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "esta ley prev\u00e9 la creaci\u00f3n de un sistema",
            "start": 3281.34,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda de personas que",
            "start": 3284.97,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "funcione como un todo para encontrar a",
            "start": 3289.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quienes nos faltan este mecanismo no ha",
            "start": 3292.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "operado eficazmente pues a\u00fan le faltan",
            "start": 3296.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "componentes esenciales como lo ha dicho",
            "start": 3299.41,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3302.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora comisionada",
            "start": 3304.079,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en este sentido hace apenas algunos",
            "start": 3306.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "meses la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 3310.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda tenido el papel central ni el",
            "start": 3313.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "apoyo institucional que requerir\u00eda de",
            "start": 3317.13,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "acuerdo con la misma ley",
            "start": 3320.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "si bien se prev\u00e9 si bien esta ley prev\u00e9",
            "start": 3324.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de un sistema nacional de",
            "start": 3327.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas que funcione como",
            "start": 3330.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un todo para encontrar a quienes nos",
            "start": 3332.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "faltan este mecanismo",
            "start": 3334.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todav\u00eda le faltan componentes",
            "start": 3337.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "importantes hoy se\u00f1or presidente la",
            "start": 3340.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presencia de los gobernadores o de los",
            "start": 3344.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretarios generales de las diversas",
            "start": 3347.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entidades federativas son una muestra",
            "start": 3349.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "clara que est\u00e1n comprometidos con las",
            "start": 3352.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "familias de las v\u00edctimas y que esta",
            "start": 3355.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n es un reconocimiento y es de",
            "start": 3357.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconoc\u00e9rseles",
            "start": 3361.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed todos y todos con la",
            "start": 3364.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que juntos podemos lograr",
            "start": 3367.73,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico cuente con un sistema",
            "start": 3370.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda que verdaderamente",
            "start": 3372.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "responda a las familias de nuestros",
            "start": 3374.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "desaparecidos para lograr este objetivo",
            "start": 3376.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal nos hemos",
            "start": 3379.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "concentrado principalmente en el",
            "start": 3382.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 3385.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y al respecto se han",
            "start": 3387.23,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "asignado recursos necesarios para",
            "start": 3390.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mejorar el desempe\u00f1o operativo de la",
            "start": 3394.069,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n adem\u00e1s el se\u00f1or presidente",
            "start": 3396.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 a una nueva titular de la",
            "start": 3400.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional cuya importante",
            "start": 3402.56,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "trayectoria destaca por el compromiso",
            "start": 3404.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con esta causa",
            "start": 3407.089,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "dentro de la comisi\u00f3n se est\u00e1n generando",
            "start": 3409.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los procesos de homologaci\u00f3n y se est\u00e1",
            "start": 3412.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajando en la normativa",
            "start": 3414.67,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "correspondiente y desde el gobierno",
            "start": 3416.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federal hemos acompa\u00f1ado la b\u00fasqueda de",
            "start": 3418.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y las diferentes",
            "start": 3421.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diligencias ministeriales de aquellos",
            "start": 3424.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "casos relacionados con el lamentable",
            "start": 3426.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hallazgo de las fosas clandestinas",
            "start": 3428.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que el sistema nacional de",
            "start": 3432.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de desaparecidos es un",
            "start": 3435.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "instrumento de verdad y de justicia por",
            "start": 3437.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ello invito a todos nuestros amigos a",
            "start": 3441.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores gobernadores a que activemos",
            "start": 3444.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "su presencia en cada entidad que",
            "start": 3447.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciemos con la creaci\u00f3n y",
            "start": 3450.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las comisiones",
            "start": 3452.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "locales estas desapariciones no s\u00f3lo",
            "start": 3454.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "deben ser motivo de indignaci\u00f3n para los",
            "start": 3458.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobiernos deben ser tambi\u00e9n motivo para",
            "start": 3461.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que juntos llevemos a cabo acciones",
            "start": 3464.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organizadas y se investigue de manera",
            "start": 3466.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "exhaustiva e imparcial todos los casos",
            "start": 3469.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n llevando a los",
            "start": 3471.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "responsables antes",
            "start": 3473.83,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "justicia amigas y amigos todos hermane",
            "start": 3475.39,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "monos con esta causa porque es adem\u00e1s",
            "start": 3480.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "otra herramienta para pacificar a",
            "start": 3484.269,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hagamos un compromiso",
            "start": 3487.119,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "humanitario de manera respetuosa hago",
            "start": 3490.049,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "este llamado para que fijemos el",
            "start": 3494.349,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromiso de que para el tercer",
            "start": 3496.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o todos los estados de",
            "start": 3499.089,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la republica cuenten con una comisi\u00f3n de",
            "start": 3501.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda funcional y efectiva que est\u00e9",
            "start": 3504.339,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cerca de las familias ustedes saben que",
            "start": 3506.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es de fundamental importancia que se",
            "start": 3511.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "legisla",
            "start": 3513.76,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en la materia a nivel local y que todos",
            "start": 3515.829,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los estados cuenten con fiscal\u00edas",
            "start": 3518.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especializadas tenemos que realizar",
            "start": 3520.51,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esfuerzos tanto dentro como fuera del",
            "start": 3523.029,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para enfrentar esta crisis forense",
            "start": 3526.269,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "que no le quede duda a la sociedad le",
            "start": 3529.89,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "mostraremos que podemos cerrar filas y",
            "start": 3533.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "construir un frente com\u00fan para lograr",
            "start": 3536.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "salir de esta crisis por la que",
            "start": 3538.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "atraviesa m\u00e9xico",
            "start": 3540.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en materia de desapariciones es",
            "start": 3542.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "imprescindible implementar la ley",
            "start": 3544.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "general en materia de desaparici\u00f3n para",
            "start": 3547.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que el sistema nacional de b\u00fasqueda sea",
            "start": 3549.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una realidad es vital para todos los",
            "start": 3551.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "familiares aqu\u00ed presentes que busquemos",
            "start": 3554.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y encontremos a sus seres queridos no",
            "start": 3557.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solo porque es una obligaci\u00f3n como",
            "start": 3559.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "autoridades sino porque es un derecho de",
            "start": 3562.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todas las personas desaparecidas y de",
            "start": 3564.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sus familiares de vivir con seguridad",
            "start": 3567.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con paz ellos no deben vivir con",
            "start": 3569.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "angustia ellos no deben vivir con sus",
            "start": 3572.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obras a lo largo de los meses me he",
            "start": 3575.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reunido con varias familias aqu\u00ed",
            "start": 3578.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presentes y escuchado con atenci\u00f3n lo",
            "start": 3580.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que les ha sucedido su dolor es",
            "start": 3583.54,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inimaginable y es ese dolor lo que les",
            "start": 3586.59,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ha llevado una incansable b\u00fasqueda y a\u00fan",
            "start": 3591.37,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "exist\u00eda una exigencia de justicia",
            "start": 3593.8,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quiero dirigirme a todos los miembros de",
            "start": 3597.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las familias que nos hacen el favor de",
            "start": 3600.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos hoy para decirles que para",
            "start": 3602.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el gobierno de nuestro presidente as\u00ed",
            "start": 3605.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como para todos los gobernadores de las",
            "start": 3608.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entidades federativas la b\u00fasqueda de sus",
            "start": 3610.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seres queridos es absolutamente",
            "start": 3613.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "prioritaria que nuestro gobierno no es",
            "start": 3615.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un gobierno indiferente quien mientras",
            "start": 3619.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos sigan faltando las y los",
            "start": 3621.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3624.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico seguir\u00e1 incompleto y nuestra",
            "start": 3626.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sociedad seguir\u00e1 lejos de la justicia y",
            "start": 3628.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la verdad que tanto merece el reto es",
            "start": 3631.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "monumental y lo enfrentaremos con todas",
            "start": 3635.89,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "las medidas que tiene a su alcance el",
            "start": 3639.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estado empezamos juntos a construir",
            "start": 3642.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "horizontes de esperanza para estar en",
            "start": 3645.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posibilidades de reconstruir el tejido",
            "start": 3647.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "social sin las familias nunca muchas",
            "start": 3650.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 3654.23,
            "duration": 17.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3655.5,
            "duration": 19.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3671.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 3678.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 3681.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3684.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3686.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3688.96,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3689.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3693.029,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ciudadanos gobernadores",
            "start": 3695.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "integrantes de",
            "start": 3700.579,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "el gabinete del gobierno federal",
            "start": 3702.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "representantes de organizaciones de",
            "start": 3709.839,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "defensa de derechos humanos",
            "start": 3712.549,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "familiares de v\u00edctimas",
            "start": 3715.55,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este es un acto como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 3719.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 3726.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3727.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3729.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque se trata",
            "start": 3732.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3735.99,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "asumir",
            "start": 3738.36,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el compromiso de la b\u00fasqueda de",
            "start": 3740.359,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3744.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo",
            "start": 3748.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3752.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3753.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 3756.49,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "conciencia y responsabilidad",
            "start": 3759.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es muy triste muy doloroso",
            "start": 3766.619,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3771.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tema este asunto",
            "start": 3774.63,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3777.65,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3780.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y del sufrimiento",
            "start": 3783.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de los familiares",
            "start": 3786.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es la herencia",
            "start": 3789.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s triste dolorosa",
            "start": 3792.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3796.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 3798.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "al llegar a este nuevo gobierno",
            "start": 3800.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se recibi\u00f3",
            "start": 3811.49,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "la herencia de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3814.589,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la impunidad",
            "start": 3819.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 3822.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda m\u00e1s grave",
            "start": 3825.57,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s doloroso",
            "start": 3829.26,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "vamos a terminar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3831.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso y vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 3836.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "terminar con la impunidad",
            "start": 3839.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y desde luego vamos",
            "start": 3844.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a apoyar a familiares",
            "start": 3847.61,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3851.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y encontrar a los desaparecidos",
            "start": 3853.119,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "los queremos vivos",
            "start": 3860.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ese es el deseo",
            "start": 3863.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 3867.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dedicar",
            "start": 3870.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesite",
            "start": 3873.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el estado mexicano",
            "start": 3882.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se va a dedicar a la b\u00fasqueda de los",
            "start": 3885.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3889.37,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3892.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es asunto de una comisi\u00f3n que ella se",
            "start": 3894.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "integr\u00f3 que",
            "start": 3897.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estoy seguro lo van a hacer muy bien",
            "start": 3900.839,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "si no eso es una responsabilidad de",
            "start": 3904.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3907.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3910.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todas las instituciones todo el gobierno",
            "start": 3913.25,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso",
            "start": 3918.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no falten",
            "start": 3923.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 3925.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3929.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "l\u00edmite presupuestal",
            "start": 3931.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no hay techo",
            "start": 3936.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 3940.54,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 3942.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 3945.039,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un gobierno austero",
            "start": 3948.03,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "sin lujos",
            "start": 3951.75,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y vamos a ahorrar",
            "start": 3954.289,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3957.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que se obtenga lo que se libere por",
            "start": 3958.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 3962.5,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se va a destinar a esta justa causa de",
            "start": 3964.0,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 3968.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los desaparecidos",
            "start": 3971.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya",
            "start": 3980.09,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se han hecho",
            "start": 3981.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y compromisos que vamos a cumplir le",
            "start": 3983.83,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a dar seguimiento",
            "start": 3988.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se necesita con urgencia lo de la",
            "start": 3990.83,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n",
            "start": 3995.86,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y de todo el sistema forense",
            "start": 3998.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hay que identificar",
            "start": 4005.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4009.08,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "26000",
            "start": 4011.16,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cuerpos",
            "start": 4013.809,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 4015.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4017.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "instalaciones forenses eso urge",
            "start": 4020.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no tenemos que resolver lo m\u00e1s pronto",
            "start": 4027.569,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 4032.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nos fijemos una fecha para la",
            "start": 4036.97,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de un programa",
            "start": 4040.15,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n desde luego de",
            "start": 4046.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familiares de los ciudadanos",
            "start": 4049.22,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "gobernadores que nos ayudan",
            "start": 4051.499,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4054.789,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4057.37,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4059.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "distintas organizaciones de defensa de",
            "start": 4060.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "derechos humanos pedir la cooperaci\u00f3n a",
            "start": 4063.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "organismos internacionales",
            "start": 4067.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "especializados",
            "start": 4069.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y elaborar",
            "start": 4072.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 4074.63,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico con este prop\u00f3sito",
            "start": 4078.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4083.269,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 4085.39,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "situaciones tan lamentables como el",
            "start": 4089.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener a los cuerpos",
            "start": 4094.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en trailers en camiones",
            "start": 4096.46,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "recorriendo las calles",
            "start": 4101.25,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "es dantesco y humano",
            "start": 4106.12,
            "duration": 10.699
        },
        {
            "text": "tenemos por eso que actuar con urgencia",
            "start": 4111.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sobre este caso",
            "start": 4116.819,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "y espero que",
            "start": 4120.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas m\u00e1s me present\u00e9 en el",
            "start": 4122.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "programa del presupuesto que se requiera",
            "start": 4125.41,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir ya est\u00e1 autorizado",
            "start": 4129.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se hizo el compromiso y estoy seguro que",
            "start": 4147.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "van a cumplirlo",
            "start": 4150.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "van a cumplirlo los llanos gobernadores",
            "start": 4154.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la jefa",
            "start": 4158.069,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 4161.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero los gobernadores estoy seguro van a",
            "start": 4167.339,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cumplir los que no tienen todav\u00eda sus",
            "start": 4171.029,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comisiones para que como lo planteo aqu\u00ed",
            "start": 4173.909,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez a m\u00e1s tardar en",
            "start": 4177.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "septiembre tengamos ya las 32 comisiones",
            "start": 4181.049,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda",
            "start": 4186.239,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4187.399,
            "duration": 13.801
        },
        {
            "text": "las comisiones con los recursos que se",
            "start": 4195.77,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "necesiten",
            "start": 4201.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4203.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 4205.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "algunos estados hay que reconocerlo",
            "start": 4208.03,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "han tomado ya est\u00e1 iniciativa ahora",
            "start": 4212.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "vamos a actuar de manera coordinada de",
            "start": 4216.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "manera conjunta y siempre con la",
            "start": 4221.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de ustedes vamos a",
            "start": 4223.54,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estarles informando ya tambi\u00e9n les doy a",
            "start": 4226.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4230.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el tercer compromiso aqu\u00ed mismo",
            "start": 4232.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en tres meses nos vamos a volver a",
            "start": 4236.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reunir voy a estar yo tambi\u00e9n como",
            "start": 4238.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ustedes para evaluar",
            "start": 4240.969,
            "duration": 14.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4242.56,
            "duration": 18.6
        },
        {
            "text": "en tres meses evaluamos recapitulando",
            "start": 4255.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4261.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo de las instalaciones forenses para la",
            "start": 4263.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de cuerpos segundo la",
            "start": 4266.97,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de las comisiones en todos",
            "start": 4270.84,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "los estados y tercero que evaluemos aqu\u00ed",
            "start": 4274.67,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "en tres meses reunirnos de nuevo para",
            "start": 4282.87,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo avanzar",
            "start": 4286.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4287.81,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "y un compromiso que es muy importante",
            "start": 4292.26,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 4296.63,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el compromiso de no enfrentar",
            "start": 4298.869,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "el grave problema de inseguridad y de",
            "start": 4303.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4307.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 4310.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 4313.71,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4316.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia si se",
            "start": 4317.83,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a estos extremos de violencia en",
            "start": 4322.42,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds fue porque se desatendi\u00f3 al",
            "start": 4328.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo porque se abandono al pueblo",
            "start": 4332.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque el gobierno incumpli\u00f3 con su",
            "start": 4335.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar el",
            "start": 4338.68,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4342.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4346.86,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "vamos a atender las causas vamos a que",
            "start": 4349.01,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nos falte trabajo qu\u00e9",
            "start": 4353.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "los salarios aumenten que se atienda a",
            "start": 4357.32,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes para no empujarlos a tomar",
            "start": 4362.36,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el camino de las conductas antisociales",
            "start": 4366.41,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ese es un acuerdo",
            "start": 4370.69,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "no usar la fuerza no se puede enfrentar",
            "start": 4374.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la violencia con la violencia el mal se",
            "start": 4377.989,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "tiene que enfrentar haciendo el bien",
            "start": 4382.1,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eso es lo que constituye la nueva",
            "start": 4386.17,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en materia",
            "start": 4390.699,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 4394.489,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "se sustenta se basa en",
            "start": 4397.46,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "el desarrollo en el bienestar en buscar",
            "start": 4401.99,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la felicidad de nuestro pueblo",
            "start": 4406.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4410.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo principal en t\u00e9rminos",
            "start": 4413.26,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "cuantitativos",
            "start": 4417.52,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "eso significa para vivir en paz",
            "start": 4419.449,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "como el 80 por ciento",
            "start": 4424.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el 20% restante tiene que ver con las",
            "start": 4428.59,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "medidas de",
            "start": 4433.36,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "seguridad lo que corresponde a polic\u00edas",
            "start": 4436.969,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a militares",
            "start": 4441.449,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "a las c\u00e1rceles a las leyes",
            "start": 4444.89,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero para vivir",
            "start": 4449.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en paz",
            "start": 4452.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con tranquilidad con",
            "start": 4454.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "felicidad se requiere la justicia",
            "start": 4458.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 4463.48,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es lo que se est\u00e1 procurando dicen",
            "start": 4468.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "algunos no se resuelven las cosas nada",
            "start": 4471.55,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con el combate a la corrupci\u00f3n yo",
            "start": 4475.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sostengo que s\u00ed",
            "start": 4479.56,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque ese es el principal problema",
            "start": 4482.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n se empobreci\u00f3 al",
            "start": 4486.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueblo por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la",
            "start": 4489.27,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia",
            "start": 4493.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por eso si terminamos con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4497.51,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 4501.8,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a este pa\u00eds que la",
            "start": 4506.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes la",
            "start": 4508.909,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ha dado al traste con todo es",
            "start": 4512.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la causa principal de la desigualdad",
            "start": 4514.639,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social es la causa principal",
            "start": 4517.94,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de la violencia esto que estamos",
            "start": 4523.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "padeciendo es el salto es el resultado",
            "start": 4527.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es el fruto podrido de la pol\u00edtica",
            "start": 4531.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica neoliberal que se impuso",
            "start": 4535.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "durante 36 a\u00f1os",
            "start": 4537.94,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "es el saldo fruto podrido",
            "start": 4541.0,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s doloroso la herencia que m\u00e1s",
            "start": 4546.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lastima",
            "start": 4550.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dejada por esa pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4552.4,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "neoliberal por eso ya estamos hablando",
            "start": 4555.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de una etapa nueva",
            "start": 4558.909,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "de un tiempo",
            "start": 4563.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nuevo distinto",
            "start": 4566.85,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "ya de la \u00e9poca",
            "start": 4569.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bosch neoliberal",
            "start": 4572.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "posterior a estas desgracias por eso les",
            "start": 4576.719,
            "duration": 11.581
        },
        {
            "text": "digo tambi\u00e9n algo y con esto finaliza no",
            "start": 4582.869,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4588.3,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "utilizar \u00e9l",
            "start": 4592.119,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza para enfrentar los",
            "start": 4595.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "problemas de origen social no es la ley",
            "start": 4598.09,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del tali\u00f3n",
            "start": 4602.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no va a ser ojo por ojo no va a ser",
            "start": 4604.85,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "diente por diente",
            "start": 4608.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nos quedar\u00edamos muertos chimuelos todos",
            "start": 4612.56,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "a eso apostaron las anteriores",
            "start": 4618.059,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "autoridades a querer resolver el",
            "start": 4623.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "problema solo con el uso de la fuerza",
            "start": 4625.94,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "les digo el estado mexicano que",
            "start": 4631.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "represento",
            "start": 4636.17,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no va",
            "start": 4637.88,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 4639.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con arbitrariedad no vamos",
            "start": 4641.67,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "a violar derechos humanos",
            "start": 4647.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hubo un tiempo en que el principal",
            "start": 4652.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "violador de los derechos humanos era el",
            "start": 4656.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4659.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "era el violador por excelencia de los",
            "start": 4660.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "derechos humanos eso se termin\u00f3",
            "start": 4664.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "yo como presidente",
            "start": 4668.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo como comandante de las",
            "start": 4671.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas del pa\u00eds nunca voy a dar",
            "start": 4674.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la orden para que se masacre para que se",
            "start": 4678.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reprima al pueblo de mexico",
            "start": 4683.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 4686.09,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4687.46,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "integrando",
            "start": 4695.209,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la guardia nacional porque nos hac\u00eda",
            "start": 4697.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 4700.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 4702.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una polic\u00eda federal",
            "start": 4704.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica en",
            "start": 4709.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds saben cu\u00e1ntos efectivos",
            "start": 4712.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "tiene la polic\u00eda federal",
            "start": 4718.91,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "subrayo efectivos 10.000",
            "start": 4722.55,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds",
            "start": 4726.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos elementos contrata el",
            "start": 4730.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gobierno para cuidar sus oficinas",
            "start": 4733.989,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "50.000",
            "start": 4739.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 4743.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 4745.909,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuidar a la gente 10.000",
            "start": 4748.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y para cuidar las oficinas del gobierno",
            "start": 4752.82,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de los del gobierno y a los funcionarios",
            "start": 4756.39,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "50.000",
            "start": 4761.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el 90% de sus alimentos contratados a",
            "start": 4764.1,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "empresas privadas ni siquiera",
            "start": 4768.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4772.389,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 4773.91,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y no estoy hablando de los 10.000",
            "start": 4776.739,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4781.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan en el estado mayor",
            "start": 4783.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4786.12,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces por eso necesitamos",
            "start": 4788.07,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 4792.71,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4795.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y se tengan elementos que cuiden al",
            "start": 4797.369,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4801.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "garantice la seguridad p\u00fablica ahora",
            "start": 4804.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 4807.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "coordinaciones de seguridad en 266",
            "start": 4811.299,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 4815.809,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y algo muy importante",
            "start": 4818.89,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 consiguiendo que nos ayude el",
            "start": 4822.32,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que nos ayude la marina para",
            "start": 4827.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se le d\u00e9 un giro a esas",
            "start": 4831.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "instituciones que as\u00ed como tienen la",
            "start": 4834.83,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "encomienda de la defensa nacional",
            "start": 4839.51,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo tienen programas",
            "start": 4843.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reconocidos por la gente de auxilio al",
            "start": 4846.239,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pueblo en momentos dif\u00edciles en momentos",
            "start": 4849.61,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "de tragedia como el de n 3 as\u00ed que ahora",
            "start": 4852.94,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "estas instituciones nos ayuden para que",
            "start": 4860.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "haya seguridad p\u00fablica para que se",
            "start": 4863.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proteja a los ciudadanos que no se",
            "start": 4866.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asesine a los ciudadanos que no se robe",
            "start": 4869.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que no haya secuestros",
            "start": 4872.47,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4875.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo las dos instituciones",
            "start": 4876.95,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito que tiene 220 mil elementos",
            "start": 4881.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y la secretaria de marina que tiene 40",
            "start": 4885.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mil elementos",
            "start": 4888.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo con el compromiso",
            "start": 4890.2,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "sincero de respetar los derechos humanos",
            "start": 4894.18,
            "duration": 12.85
        },
        {
            "text": "ahora en las escuelas de marina en las",
            "start": 4900.09,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "escuelas de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4907.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los colegios de las dos instituciones",
            "start": 4909.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en el colegio militar va a ser",
            "start": 4912.82,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "ya una materia b\u00e1sica no optativa",
            "start": 4917.02,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y otra materia",
            "start": 4926.28,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4929.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante para ir llevando a cabo esta",
            "start": 4931.789,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y aprovechar estas dos",
            "start": 4935.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "instituciones en lo que necesitamos para",
            "start": 4938.219,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad la",
            "start": 4942.96,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "otra materia en uso",
            "start": 4946.59,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gradual del uso regulado de la fuerza",
            "start": 4952.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 4961.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un tema",
            "start": 4965.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque son instituciones que est\u00e1n",
            "start": 4967.11,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "formadas para cumplir una misi\u00f3n y ahora",
            "start": 4970.02,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 4974.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "otra misi\u00f3n importante la seguridad",
            "start": 4976.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por eso es que se cre\u00f3 la",
            "start": 4979.69,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "guardia nacional y yo quiero aqu\u00ed",
            "start": 4983.44,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "aprovechar para agradecer a los",
            "start": 4988.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernadores porque esta reforma",
            "start": 4990.849,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "constitucional se consigui\u00f3 con el apoyo",
            "start": 4993.699,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "de todos fue aprobada por unanimidad en",
            "start": 4998.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el senado",
            "start": 5003.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "casi por unanimidad de la c\u00e1mara",
            "start": 5005.429,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 5007.829,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con s\u00f3lo un voto en contra y fue",
            "start": 5009.599,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "aprobada por las 32 legislaturas locales",
            "start": 5013.219,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "entonces estoy seguro",
            "start": 5017.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "desde esta manera",
            "start": 5021.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5022.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a cambiar las cosas aqu\u00ed la presidenta",
            "start": 5026.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de el consejo para la b\u00fasqueda de",
            "start": 5029.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 5034.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "dijo que si en la violencia y es cierto",
            "start": 5036.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas que tenemos reportes",
            "start": 5041.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5045.0,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que recibimos personalmente el parte de",
            "start": 5047.63,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "lo que sucede en el pa\u00eds estamos",
            "start": 5053.75,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "constatando que contin\u00faa la violencia en",
            "start": 5058.01,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 5063.21,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5065.269,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "disminuido muy poco",
            "start": 5066.929,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "en homicidios en",
            "start": 5070.33,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos ya",
            "start": 5073.88,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "se control\u00f3 lo de el robo de combustible",
            "start": 5077.79,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 5084.27,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y disminuir considerablemente se robaban",
            "start": 5086.73,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias ahora",
            "start": 5091.06,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "40 pipas",
            "start": 5095.51,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed nos vamos a ahorrar",
            "start": 5098.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como 50 mil millones de pesos por eso",
            "start": 5103.989,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que no van a faltar recursos",
            "start": 5107.86,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "a atender estas causas justas bueno",
            "start": 5111.27,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "pero no hemos podido todav\u00eda",
            "start": 5119.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y lograr que haya una disminuci\u00f3n",
            "start": 5122.58,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "significativa en la incidencia delictiva",
            "start": 5126.35,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pero como estamos trabajando todos los",
            "start": 5129.95,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "d\u00edas de manera coordinada",
            "start": 5133.53,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "como estamos atendiendo",
            "start": 5137.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo fundamental que es",
            "start": 5142.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el impulsar el desarrollo y que haya",
            "start": 5145.95,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "bienestar y que se atiendan los j\u00f3venes",
            "start": 5148.62,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y como estoy contando con el apoyo y la",
            "start": 5153.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n tanto del ej\u00e9rcito como de",
            "start": 5157.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina estoy seguro de",
            "start": 5160.659,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que vamos a tener buenos resultados para",
            "start": 5165.01,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que nunca jam\u00e1s volvamos a",
            "start": 5168.849,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os de sufrimiento y de dolor",
            "start": 5172.97,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "cuando de manera irresponsable",
            "start": 5177.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de declarar la",
            "start": 5183.2,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "guerra a un problema que surgi\u00f3",
            "start": 5187.16,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente por la falta de crecimiento",
            "start": 5194.11,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de empleo por la",
            "start": 5198.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n de las familias por la",
            "start": 5201.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de valores",
            "start": 5203.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "si todo de manera irresponsable por",
            "start": 5206.05,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "pegarle un garrotazo a lo tonto al",
            "start": 5208.96,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "avispero y adem\u00e1s con",
            "start": 5213.579,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "la mala decisi\u00f3n y con las malas",
            "start": 5217.869,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as de que eres",
            "start": 5222.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5226.97,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza de manera",
            "start": 5228.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "autoritaria resolver el problema por eso",
            "start": 5230.61,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s va a regresar esa pol\u00edtica y",
            "start": 5236.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "vamos a entre todos hay serenando al",
            "start": 5241.949,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos entre todos a pacificar a",
            "start": 5245.64,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "mexico y ustedes siempre van a tener",
            "start": 5249.81,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de el gobierno con toda",
            "start": 5255.51,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "libertad cuando voy a las giras que",
            "start": 5260.32,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "encuentro familiares sobre todo madres",
            "start": 5264.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me jalan",
            "start": 5269.88,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "me sacuden me gritan lloran",
            "start": 5272.33,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "aguant\u00f3 todo porque s\u00e9 lo que est\u00e1n",
            "start": 5278.19,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "sufriendo sin sus hijos y sus seres",
            "start": 5283.31,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "queridos pero vamos a que haya justicia",
            "start": 5287.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds dio mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 5291.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "con ustedes para refrendar nuestros",
            "start": 5294.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "compromisos y decirles que es",
            "start": 5297.9,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "prioritario la b\u00fasqueda de los",
            "start": 5301.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "desaparecidos muchas gracias",
            "start": 5304.949,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "amm\u00e1n amigas",
            "start": 5307.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ahora en serio los se\u00f1ores para concluir",
            "start": 5316.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "este programa solicitamos a los",
            "start": 5319.059,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presentes a permanecer de pie para",
            "start": 5321.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entonar con orgullo y profundo fervor",
            "start": 5323.949,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "patrio nuestro himno nacional",
            "start": 5326.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5335.8,
            "duration": 15.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5348.98,
            "duration": 28.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5351.69,
            "duration": 28.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5377.71,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5380.29,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5387.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5389.39,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5391.05,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5394.4,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5407.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5408.58,
            "duration": 18.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5411.01,
            "duration": 16.279
        },
        {
            "text": "de esta manera damos por concluido este",
            "start": 5432.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evento se despide de ustedes el",
            "start": 5434.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 5437.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 5439.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador la presidencia de",
            "start": 5442.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica agradece a ustedes su",
            "start": 5444.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan",
            "start": 5447.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un excelente domingo buenas tardes",
            "start": 5449.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5452.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5455.14,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": " el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] se\u00f1oras se\u00f1ores sea tratable ciento para ciento por favor queremos dar a todos llegado uno de ustedes la m\u00e1s cordial venida preside esta ceremonia de reinstalaci\u00f3n del sistema nacional de b\u00fasqueda el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] le acompa\u00f1an en presidio la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion [Aplausos] el licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos migraci\u00f3n y poblaci\u00f3n la doctora karla irasema quintana o zona comisionada nacional de b\u00fasqueda de personas el ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds gobernador constitucional del estado de coahuila y representante de conagua la maestra sara irene herrer\u00edas guerra subprocuradora de derechos humanos prevenci\u00f3n de delito y servicios a la comunidad de la fiscal\u00eda general de la republica la ciudadana etna dolores a rosas huerta familiar de persona desaparecida representante del consejo ciudadano [Aplausos] el licenciado luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez presidente de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos [Aplausos] el doctor mart\u00edn de web jefe adjunto de la delegaci\u00f3n en m\u00e9xico del comit\u00e9 internacional de la cruz roja [Aplausos] el doctor lu\u00eds garc\u00eda l\u00f3pez titular del centro nacional de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana de la secretaria de ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica el doctor jan harlan representante en m\u00e9xico de la oficina de la alta comisionada de las naciones unidas el doctor lu\u00eds ernesto vargas silva de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos asimismo queremos saludar a quienes nos acompa\u00f1an en este sal\u00f3n tesorer\u00eda de palacio nacional y quienes nos siguen a trav\u00e9s de internet as\u00ed como los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras se\u00f1ores sean todos ustedes bienvenidos a continuaci\u00f3n para dar inicio toma la palabra el licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica salud\u00f3 y agradezco la presencia de todas y de todos los familiares de las personas desaparecidas en el pa\u00eds as\u00ed como la presencia de mis compa\u00f1eros el gobierno federal los se\u00f1ores gobernadores de los estados que nos acompa\u00f1an los representantes de distintas organizaciones internacionales el comit\u00e9 internacional actor roja la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos la oficina del alto comisionado para las ganancias zonas para derechos humanos la agencia de naciones unidas para la droga y el delito y por supuesto al presidente de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos la subprocuradora de derechos humanos de la fiscal\u00eda general y a todas a todos ustedes el pasado 4 de febrero dimos a conocer en este mismo espacio el plan de implementaci\u00f3n de la ley general en materia de desaparici\u00f3n de por scholz una ley que el resultado de la lucha de las familias de las personas desaparecidas y la sociedad civil que se public\u00f3 oficialmente en noviembre de 2017 a 47 d\u00edas de haber anunciado este plan hoy cumplimos con el compromiso de reinstalar el sistema nacional de b\u00fasqueda en el cual participar\u00e1n las v\u00edctimas colectivos organizaciones de la sociedad civil la academia y autoridades de diversos \u00f3rdenes de gobierno hablamos de reinstalar el sistema nacional de b\u00fasqueda porque si bien hubo una instalaci\u00f3n oficial el pasado 9 de octubre de 2018 \u00e9sta no tuvo ning\u00fan efecto y no tuvo ning\u00fan resultado yo afirmo que fue una gran simulaci\u00f3n ahora este sistema deber\u00e1 cumplir con la disposici\u00f3n de la ley as\u00ed como los objetivos que se le plantean particularmente el de dise\u00f1ar y evaluar de manera eficiente y arm\u00f3nica los recursos del estado mexicano para establecer las pol\u00edticas y procedimientos entre todos los \u00f3rdenes de gobierno para la b\u00fasqueda la localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de personas desaparecidas y no localizadas as\u00ed como para la prevenci\u00f3n e investigaci\u00f3n y sanci\u00f3n de estos delitos a partir de hoy el sistema nacional deber\u00e1 garantizar el registro nacional de personas desaparecidas el banco nacional de datos forenses el registro nacional de personas fallecidas no identificadas y no reclamadas el registro nacional de fosas el registro administrativo de detenciones el mejoramiento de las alertas amber y alva y establecer para todo el pa\u00eds un protocolo homologado de b\u00fasqueda al mismo tiempo este sistema deber\u00e1 de expedir en los pr\u00f3ximos meses los lineamientos para la coordinaci\u00f3n entre autoridades en materia de b\u00fasquedas de personas as\u00ed como su investigaci\u00f3n deber\u00e1 establecer la coordinaci\u00f3n con la autoridades para el funcionamiento del sistema \u00fanico de informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica inform\u00e1tica para el tratamiento y uso de toda la informaci\u00f3n para la b\u00fasqueda deber\u00e1 evaluar la aplicaci\u00f3n del protocolo homologado de b\u00fasqueda y las pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas as\u00ed como el programa nacional de b\u00fasqueda y el programa nacional de exhumaci\u00f3n e identificaci\u00f3n forense y deber\u00e1 dictar los lineamientos para la participaci\u00f3n de los familiares sin embargo aunque la ruta es muy intensa para los pr\u00f3ximos meses no estamos partiendo de cero a partir del plan de implementaci\u00f3n de la ley y en coordinaci\u00f3n con las v\u00edctimas emitimos en primer lugar la convocatoria para designar a la nueva titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda a partir de un proceso abierto p\u00fablico y transparente que no registr\u00f3 ninguna impugnaci\u00f3n de la cual recit\u00f3 electa la doctora karla quintana quien asume la responsabilidad de encabezar la comisi\u00f3n nacional de v\u00edctimas en este proceso promovido a la integraci\u00f3n de las comisiones locales de b\u00fasqueda ya que si bien en el mes en que anunciamos en febrero cuando anunciamos el plan para la implementaci\u00f3n de esta ley solamente tenemos 8 comisiones locales de b\u00fasqueda integradas ya en la actualidad contamos con 13 considerando que el estado de durango ha concluido su proceso de selecci\u00f3n y la pr\u00f3xima es mucha semana para el nombramiento del titular y considerando que en el estado de chihuahua la comisi\u00f3n se ha escrito a la fiscal\u00eda local sin embargo no basta con contar con una comisi\u00f3n local es necesario dotarlas de recursos instalaciones y del respaldo pol\u00edtico de los gobernadores para que \u00e9stas se conviertan en piezas clave para resolver de manera progresiva la crisis de derechos humanos por la que a trav\u00e9s aunque debo reconocer los avances que en particular hemos tenido en distintas entidades de la rep\u00fablica por ejemplo en el estado de veracruz con la declaratoria de crisis humanitaria las acciones de cero tolerancia contra el feminicidio y otras acciones que de ellas se desprenden vamos dando pasos importantes en el estado de coahuila con el programa local de b\u00fasqueda y los avances en materia forense que pueden ser un referente importante a nivel nacional o en el caso del estado de jalisco donde esta semana se puso en marcha una estrategia integral para enfrentar el delito de desaparici\u00f3n y la emergencia forense que se vive en esa entidad lamentablemente en 19 entidades no hay avances legislativos ni decreto para la designaci\u00f3n del comisionado local por lo que urge crear el marco jur\u00eddico local donde es necesario dar el primer paso reconociendo la gravedad del problema en cada uno de los estados de la rep\u00fablica hemos avanzado a la vez en la definici\u00f3n de un presupuesto suficiente para el desempe\u00f1o de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda para este a\u00f1o el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n ha asignado 400 millones 791 pesos para la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de los cuales el 50 por ciento se destinar\u00e1n a las labores de b\u00fasqueda en los estados de la rep\u00fablica que cuenten con la comisi\u00f3n local de b\u00fasqueda donde ya est\u00e9n integrados este es un avance muy importante toda vez que el a\u00f1o pasado solamente la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ejerci\u00f3 6 millones de pesos sin embargo no son los \u00fanicos recursos de los que se va a tener acceso ah\u00ed habr\u00e1 que sumar 58 millones 424 mil pesos que es las distintas entidades aportaron del fondo para la seguridad p\u00fablica dentro del programa de especializaci\u00f3n de las instancias responsables de la b\u00fasqueda de personas desaparecidas si bien es una cifra importante mayora desde los a\u00f1os anteriores tambi\u00e9n hay que se\u00f1alar que estos 58 millones representan s\u00f3lo el 0.77 por ciento del total de los recursos del fondo para el apoyo de aportaciones para la ciudad p\u00fablica y lamentablemente tambi\u00e9n tengo que decirlo cinco entidades no solicitaron ning\u00fan recurso de este fondo para las tareas de b\u00fasqueda o para enfrentar las tareas en las los restos de la emergencia forense yo espero que haya una mayor conciencia en todas las entidades para que estos recursos puedan disponerse protocolo de atenci\u00f3n a v\u00edctimas en la coordinaci\u00f3n y c\u00e9lulas de b\u00fasqueda en vida la respuesta a la desaparici\u00f3n o secuestro de inmigrantes la atenci\u00f3n las v\u00edctimas como un centro fundamental entre las prioridades hemos se\u00f1alado que en nuestro pa\u00eds enfrenta una emergencia forense y es necesario crear un sistema y un instituto nacional de identificaci\u00f3n florencia aqu\u00ed debo de informar que desde el proceso de transici\u00f3n hemos venido trabajando con el equipo argentino de antropolog\u00eda forense con la universidad iberoamericana de manera muy destacada con el comit\u00e9 internacional de la cruz roja con la oficina de las chinas de alto comisionado en naciones unidas con la escuela nacional de trapo' log\u00eda y otras instituciones ahora estamos incluso teniendo datos de acercamientos perd\u00f3n con data c\u00edvica y enfoque de h para concretar el plan de exhumaciones de identificaci\u00f3n forense que se realizar\u00e1 en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a fin de iniciar el mail en la implementaci\u00f3n de un mecanismo extraordinario para responder al estado de emergencia que representa pues la existencia de m\u00e1s de 26 mil cuerpos e identificar en los servicios forenses de nuestro pa\u00eds en materia de asistencia t\u00e9cnica estamos por suscribir un convenio de cooperaci\u00f3n con el comit\u00e9 internacional de la cruz roja a quien agradecemos su apoyo y las aportaciones que nos ha dado y hemos iniciado los trabajos con la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y la oficina de la alta comisionada en naciones unidas de materia de derechos humanos as\u00ed como con la agencia de cooperaci\u00f3n de alemania y varias embajadas que han mostrado su inter\u00e9s para ayudarnos a combatir este flagelo entre otras la uni\u00f3n europea est\u00e1 su representante aqu\u00ed que tambi\u00e9n est\u00e1 en la disposici\u00f3n de cooperar con los otros en estos primeros en los primeros 100 d\u00edas de gobierno he de se\u00f1alar que tambi\u00e9n hemos dado algunos resultados en primer lugar en coordinaci\u00f3n con los familiares de las v\u00edctimas de desaparici\u00f3n forzada se han implementado mesas de di\u00e1logo y trabajo en diversas partes del pa\u00eds que se han cristalizado en compromisos y propuestas puntuales que estamos siguiendo puntualmente se ha participado en las brigadas de b\u00fasqueda en los estados de colima guerrero tamaulipas y veracruz como la inauguraci\u00f3n del patr\u00f3n forense en el estado de mexico se habilit\u00f3 una l\u00ednea telef\u00f3nica de emergencia en la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda cuyo n\u00famero es del 55 1300 990 24 lo repito porque tenemos que divulgarlo de manera muy intensa y se instal\u00f3 para atender otra de las caras de este problema dentro del \u00e1rea de b\u00fasqueda de la comisi\u00f3n nacional una unidad para atender los asuntos vinculados con la guerra sucia en nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente amigas y amigos todos este gobierno hered\u00f3 una deuda hist\u00f3rica de m\u00e1s de 40 mil personas desaparecidas 26 mil cuerpos y decenas de miles de restos \u00f3seos identificar y cientos de fosas clandestinas el gobierno federal ha asumido su responsabilidad reconociendo la crisis humanitaria y en materia de derechos humanos y desaparici\u00f3n que vive en nuestro pa\u00eds hoy con instalaci\u00f3n del sistema nacional de b\u00fasqueda damos un paso importante para responder con responsabilidad al reclamo de las familias para atender su demanda de verdad y de justicia m\u00e1s debemos asumir que falta un largo trecho por recorrer por lo que convocamos a familiares de las v\u00edctimas a organizaciones de la sociedad civil a la academia agencias internacionales conjuntan esfuerzos para combatir esta desgracia partimos de la convicci\u00f3n de que enfrentar este profundo agravio a las familias de las v\u00edctimas y a la sociedad mexicana es una responsabilidad del estado pero tambi\u00e9n de que s\u00f3lo con el trabajo en conjunto y articulado con las familias los colectivos y las organizaciones civil que los acompa\u00f1an se puede encarar y superar esta tragedia para lanzar verdad justicia reparaci\u00f3n del a\u00f1o y la no repetici\u00f3n de estos lamentables hechos en nuestro pa\u00eds much\u00edsimas gracias [Aplausos] toma la palabra el ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds gobernador de coahuila y coordinador de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la conferencia nacional de gobernadores muy buenos d\u00edas a todas ya todos saludo al presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a la ministra olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion al maestro alejandro encina subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n a karla quintana osuna comisionada nacional de b\u00fasqueda a h\u00e9rner rosa representante del consejo ciudadano de luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez presidente de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos con ellos saludo al resto del presidium a los funcionarios federales a los familiares de desaparecidos que hoy se encuentran en este recinto ya mi compa\u00f1era y compa\u00f1eros gobernadores en m\u00e9xico la desaparici\u00f3n de personas constituye uno de los m\u00e1s graves problemas de violaci\u00f3n de derechos humanos los organismos nacionales e internacionales tanto del sistema universal como del interamericano consideran que la desaparici\u00f3n arbitraria de personas practicada en el contexto de violencia de la \u00faltima d\u00e9cada implica una violaci\u00f3n grave y generalizada en diferentes partes del pa\u00eds la visualizaci\u00f3n mayor de este crimen se centra en las miles de personas ausentes y familias hoy afectadas la desaparici\u00f3n de personas l\u00e1stima el coraz\u00f3n del estado de derecho y adem\u00e1s la desaparici\u00f3n de personas impone una serie de deberes del estado que ha incumplido de manera sistem\u00e1tica por la falta de garant\u00edas adecuadas que aseguren a las familias de las personas desaparecidas sus derechos es claro que el rostro de la injusticia e impunidad expresa la lucha digna en los \u00faltimos a\u00f1os por tanto lo m\u00e1s relevante es la lucha de los derechos por parte de diferentes colectivos de familias de personas desaparecidas en todo el pa\u00eds ellas han hecho hasta lo imposible para poder encontrar a sus seres queridos sin obtener una respuesta adecuada de las autoridades ellas principalmente madres esposas e hijas buscadoras son las que hasta ahora han dado una mayor respuesta a la b\u00fasqueda de sus seres queridos la impunidad la falta de castigo a los responsables la falta de acceso a la justicia a la verdad y a sus derechos es la regla que se perpetua en una situaci\u00f3n grave en la que m\u00e9xico tiene un saldo desfavorable las historias son de justicia son de injusticia e impunidad muchas v\u00edctimas han visto como las autoridades se han negado a recibir sus denuncias o c\u00f3mo se les ha desanimado a denunciar diciendo que se ponen en riesgo se les ha dicho que sus hijas e hijos hermanas o hermanos se hab\u00edan ido con sus parejas o estar\u00edan metidos en malos pasos que s\u00f3lo levantar\u00e1n actas administrativas en lugar de iniciar investigue investigaciones penales y b\u00fasquedas efectivas de los desaparecidos incluso cuando finalmente lograban denunciar tambi\u00e9n han atestiguado la ausencia de acciones efectivas y reales de investigaci\u00f3n y b\u00fasqueda buscan a las personas desaparecidas \u00fanicamente girando oficios buscan a los responsables \u00fanicamente girando oficios en este largo y terrible caminar las familias han visto a negligencias complicidades falta de profesionalismo y de capacidad a trav\u00e9s de las desapariciones por ende se ha desnudado la incompetencia de las autoridades mexicanas tanto federales como estatales sin importar los colores pol\u00edticos esta violaci\u00f3n a los derechos humanos por desaparici\u00f3n de personas es de car\u00e1cter m\u00faltiple continua y pluri ofensiva las familias que resienten esta grave afectaci\u00f3n saben que la desaparici\u00f3n de sus seres queridos no s\u00f3lo exige como principal demanda garant\u00edas reales y efectivas de b\u00fasqueda justicia y verdad para encontrar a los familiares sino castigar tambi\u00e9n a los responsables tiene tambi\u00e9n que tener el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de una adecuada pol\u00edtica p\u00fablica de estado mexicano para atender ayudar y reparar en forma integral los m\u00faltiples da\u00f1os continuos y permanentes que se causan a la esfera de sus derechos humanos las familias saben pues que las heridas de la desaparici\u00f3n de sus seres queridos dif\u00edcilmente cerrar\u00e1n en un contexto de injusticia e impunidad por el contrario el tiempo que avanza las aumenta su falta de atenci\u00f3n adecuada las vulnera de manera m\u00e1s grave cada d\u00eda que pasa es m\u00e1s complejo y costoso atender el caso y por ende resolverlo las desapariciones arbitrarias ponen en crisis el n\u00facleo b\u00e1sico de cada sociedad la familia el no saber por qu\u00e9 desapareci\u00f3 el ser querido el no encontrarlo el no hallar y sancionar a los responsables y el mantener siempre la esperanza de hallar lo genera para sus familiares un dolor desgaste y zozobra por el ser querido que van afectando de manera permanente el derecho a la vida digna de todas las familias la desaparici\u00f3n forzada en mexico por tanto es el tema de mayor gravedad en la agenda de violaci\u00f3n de los derechos humanos en nuestro pa\u00eds no tener acceso a la b\u00fasqueda efectiva a la identificaci\u00f3n forense a la verdad a la justicia a la atenci\u00f3n adecuada a la reparaci\u00f3n integral a la memoria significa para los fines de una sociedad democr\u00e1tica un fallo estructural en el pacto social frente a este grave problema hoy es un d\u00eda relevante para el estado mexicano la reinstalaci\u00f3n del sistema nacional de b\u00fasqueda significa el cumplimiento del deber de implementar de manera adecuada la ley general de desapariciones que las familias construyeron con su participaci\u00f3n activa en los \u00faltimos a\u00f1os en la ley general las familias delinearon un compromiso estatal que es de suma importancia para las autoridades una cosa es buscar a los perpetradores de estos cr\u00edmenes que exigen justicia verdad y sanci\u00f3n y otra buscar a sus seres queridos con todas las garant\u00edas reales y eficaces para encontrarlos a trav\u00e9s de este sistema nacional por todo ello desde la nueva concepci\u00f3n de la gobernabilidad de la rep\u00fablica la secretaria de gobernaci\u00f3n ha reconocido la magnitud del problema ha entendido que el deber de buscar no es de las familias es del estado mexicano y por tanto toda la federaci\u00f3n el deber de establecer las garant\u00edas necesarias y adecuadas para implementar el sistema nacional como el primer paso firme para desarrollar una agenda de trabajo en todo el territorio nacional en mi car\u00e1cter de presidente de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la conago y desde la visi\u00f3n estatal que coahuila ha emprendido como modelo de trabajo de las familias expres\u00f3 sin reserva ni condiciones el deber de convocar a todas las entidades federativas para fortalecer el trabajo de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda a fin de desarrollar de manera conjunta diversas tareas que la ley general y las familias han venido concretando para garantizar este derecho fundamental a la b\u00fasqueda de los hoy ausentes en el centro de nuestros esfuerzos est\u00e1n y estar\u00e1n siempre las familias y su lucha digna para encontrar a las personas hoy ausentes en el estado mexicano debemos hacerlo siempre desde para y con la participaci\u00f3n de las familias sin las familias no es un mandato de ellas que todas las autoridades debemos tomar en serio para implementar las acciones en defensa y protecci\u00f3n de sus derechos no haremos nada sin las familias por el contrario todo con el apoyo y consenso de ellas pero mexicano no debe esperar m\u00e1s para cumplir con lo que a cada quien nos corresponde en esta tarea fundamental hace algunos d\u00edas el constituyente permanente de la rep\u00fablica declar\u00f3 aprobada la reforma constitucional de la guardia nacional ese ha sido un paso muy relevante para constituir una garant\u00eda fundamental para la paz y la seguridad que hoy tanto necesita el pa\u00eds en ella se incorporaron los legisladores de la rep\u00fablica los mejores est\u00e1ndares de los derechos humanos que van a limitar el ejercicio de la fuerza del estado para evitar abusos detenciones ilegales torturas desapariciones o hood o ejecuciones extrajudiciales bajo esta nueva visi\u00f3n de los derechos humanos que impulsa el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n estamos comprometidos con las familias para colaborar y coordinar todos nuestros esfuerzos para que la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas sean una prioridad del estado mexicano el reto no es f\u00e1cil las tareas son muy complejas los resultados hasta ahora insuficientes pero estoy seguro que si las entidades federativas sumamos nuestros esfuerzos con la comisi\u00f3n nacional podemos encontrar una ruta de pol\u00edtica de estado que nos permita dar cumplimiento a nuestros deberes que la ley general nos impone a las autoridades para garantizar a las familias verdad justicia reparaci\u00f3n y no repetici\u00f3n que as\u00ed sea para bien de todos que as\u00ed sea para bien de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n para nuestro pacto federal que hoy refrendamos con la nueva transformaci\u00f3n del pa\u00eds muchas gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] de j\u00f3venes inocentes coahuila es una gran caja [Aplausos] [M\u00fasica] hace uso de la palabra la ciudadana etna dolores rosas huerta familiar de persona desaparecida y representante del consejo ciudadano muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes se ha dicho muchas veces pero debemos recordar constantemente que m\u00e9xico vive una crisis de desapariciones de dimensiones incalculables que ha generado una deuda de verdad y justicia con las v\u00edctimas que se remontan las desapariciones de la mal llamada guerra social hay m\u00e1s de 40.000 personas desaparecidas en dos administraciones seg\u00fan cifras oficiales pero seguramente son muchas m\u00e1s ante esta crisis en nuestro m\u00e9xico celebramos con enorme esperanza la reinstalaci\u00f3n del sistema nacional de b\u00fasqueda de personas desaparecidas gobiernos anteriores han respondido con indolencia por lo que reconocemos hoy el valor y la importancia de que usted el d\u00eda de hoy est\u00e9 aqu\u00ed se\u00f1or andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente reconocemos tambi\u00e9n estar al frente a nosotros para reconocer esta crisis y escucharnos reconocemos tambi\u00e9n la disposici\u00f3n al di\u00e1logo y el compromiso de su equipo de trabajo de la secretaria olga s\u00e1nchez cordero del subsecretario alejandro encinas y de la comisionada nacional de b\u00fasqueda carla quintana quienes ya han interactuado con m\u00faltiples m\u00faltiples grupos de v\u00edctimas y organizaciones civiles de ayuda hemos visto la disposici\u00f3n de su gobierno de implementar medidas novedosas de verdad y justicia como la comisi\u00f3n presidencial del caso ayotzinapa cuyo ejemplo esperamos inspiren medidas que lleven verdad y justicia a los 43 por miles de casos m\u00e1s esperamos que esta acci\u00f3n forme parte de m\u00faltiples acciones que nos lleven al alivio de nuestro padecer aunque ya nunca ser\u00e1 completo pues miles de ciudadanos mexicanos en este camino han perdido la vida y nada los regresar\u00e1 ya sabemos que todo esto ocurre en la respuesta de los reclamos el trabajo el esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de las familias de desaparecidos en m\u00e9xico que en medio del dolor hemos tenido que cimentar el camino y este evento es parte de este gran esfuerzo el consejo nacional ciudadano al cual pertenezco como familiar de personas desaparecidas no es un \u00f3rgano de gobierno es un \u00f3rgano de consulta y seguimiento y tenemos la encomienda de elaborar propuestas y recomendaciones el coste del consejo est\u00e1 integrado por familias de personas desaparecidas especialistas en derechos humanos y representantes de organizaciones de derechos humanos y este cargo lo desempe\u00f1amos en adici\u00f3n a nuestras labores diarias en colectivos organizaciones universidades y otras labores correspondientes a nuestra profesi\u00f3n la voz del consejo ciudadano es valiosa no solo por lo que dice la ley sino porque en \u00e9l est\u00e1n representados los tres sectores que hicieron posible que m\u00e9xico cuente con una de las leyes m\u00e1s avanzadas en materia de desaparici\u00f3n de personas es muy importante mencionar que el consejo ciudadano no sustituye a las familias o agrupaciones de familias y colectivos cuyas voces desde diferentes horizontes y puntos de vista deben de ser escuchadas y atendidas y siempre deben de formar parte de este sistema nacional de b\u00fasqueda la situaci\u00f3n de dolor que embarga a las familias es el motivo de las diferentes expresiones que deben de ser comprendidas y respetadas y atendidas sin distinci\u00f3n alguna dicho dolor es lo que ha fortalecido y al mismo tiempo especializado ya a muchas familias dentro de la rep\u00fablica mexicana contando con valiosas experiencias que compartir para construir soluciones es la misi\u00f3n del consejo ciudadano promover la participaci\u00f3n de las familias de v\u00edctimas de desaparecidos en todo momento dentro del reconocimiento de esta tragedia es imperativo que todos los acuerdos con los diferentes grupos sean cumplidos tambi\u00e9n somos conscientes de que por la magnitud de la crisis los cambios no ocurrir\u00e1n de la noche a la ma\u00f1ana sin embargo su gobierno presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador puede ser recordado por sentar las bases de un cambio firme y una nueva esperanza para ello el consejo considera imperativo prioritario atender las sigue los siguientes puntos en el relanzamiento del sistema nacional de b\u00fasqueda en cuanto a la investigaci\u00f3n y fiscal\u00eda m\u00e9xico vive la transici\u00f3n de su modelo de procuraci\u00f3n de justicia ahora tenemos una fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que tiene car\u00e1cter de aut\u00f3noma la cual deber\u00e1 contar con una fiscal\u00eda de derechos humanos ser\u00e1 ah\u00ed donde se investiguen muchos de los nuestros casos y los delitos que m\u00e1s han lastimado la confianza en las instituciones por lo que para las familias es fundamental que el fiscal general nos tome en cuenta en el proceso de designaci\u00f3n de quien ocupar\u00e1 un puesto tan importante para recuperar el estado de derecho por todo lo anterior es urgente que el fiscal se re\u00fana con las familias para dialogar sobre el proceso de cambio y que las escuches sobre cu\u00e1l deber\u00e1 de ser el perfil del futuro fiscal de derechos humanos sobre el fortalecimiento de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda sin duda la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda fue la apuesta y un logro de las familias esperamos que en esta nueva etapa la comisi\u00f3n sea la punta de lanza y piedra angular de todo el sistema nacional de b\u00fasqueda pero para ello se necesita ser una instituci\u00f3n fuerte con los recursos herramientas y respaldo pol\u00edtico necesarios para llevar a cabo una tarea monumental es de nuestro conocimiento que la comisi\u00f3n ha enfrentado dificultades y retrasos para acceder a sus recursos en el contexto de la transici\u00f3n entendemos que cualquier cambio de gobierno implica reajustes administrativos pero la b\u00fasqueda de personas es una tarea y una deuda que ya no puede esperar m\u00e1s por lo que esperamos que a partir de esta reinstalaci\u00f3n del sistema usted se\u00f1or presidente gire todas las instrucciones necesarias para cumplir para que la comisi\u00f3n cuente con los recursos que se le asignaron ya para cumplir con su mandato y su estructura org\u00e1nica cuente con los perfiles id\u00f3neos para que los procedimientos sean efectivos logrando la localizaci\u00f3n de las personas desaparecidas cabe se\u00f1alar que dichos recursos son insuficientes y desde ahora hacemos un llamado para que en el 2020 su presupuesto pueda crecer de manera significativa sobre la vinculaci\u00f3n y fortalecimiento de las comisiones locales de b\u00fasqueda la comisi\u00f3n nacional es sin duda central para la b\u00fasqueda debe contar adem\u00e1s con el apoyo y coordinaci\u00f3n de las entidades federativas para llevar a cabo b\u00fasquedas r\u00e1pidas y efectivas por lo que hacemos un llamado a la conferencia nacional de gobernadores y a las entidades federativas en lo particular para adoptar las medidas necesarias para crear lo m\u00e1s pronto posible las comisiones locales de b\u00fasqueda que faltan a\u00fan y dotarlas de los recursos suficientes para su funcionamiento a s\u00ed mismo en cuanto a las comisiones de b\u00fasquedas ya creadas recordar que existen los recursos del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n a los cuales pueden acceder sobre el mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense para cualquier familiar la presentaci\u00f3n en vida de nuestros seres queridos es una demanda irrenunciable vivo se los llevaron vivos los queremos por lo que celebramos que parte de que para este gobierno la b\u00fasqueda en vida sea una prioridad sin embargo es inevitable hacer frente a una realidad muy dolorosa hoy en d\u00eda atravesamos una crisis de identificaci\u00f3n forense donde existen al menos 26 mil personas fallecidas sin identificar seg\u00fan las cifras oficiales cada una de ellas seguramente es una hija hijo hermano hermana padre o madre que est\u00e1 siendo buscada y debemos ayudarles a regresar a casa se trata de una tarea dura pero en el cual se pueden dar pasos concretos con la voluntad pol\u00edtica necesaria para responder a esta crisis es urgente echar a andar un mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense que se aboque a darle nombre de sus cuerpos que hoy en d\u00eda est\u00e1n ya en resguardo del estado las familias de nueva cuenta tienen propuestas t\u00e9cnicas y concretas sobre este tema sabemos que hay voluntad de escucharlas as\u00ed que solo falta poner tiempos claros para empezar a construir este mecanismo sobre la asistencia t\u00e9cnica internacional celebramos la nueva relaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n y ha empezado el estado de mexicano con los organismos internacionales de protecci\u00f3n a los derechos humanos el comit\u00e9 internacional de la cruz roja y la representaci\u00f3n en m\u00e9xico de la oficina de la alta comisionada para los derechos humanos de la umh han sido fundamentales para las familias de personas desaparecidas nos han ayudado a mantener nuestra lucha en un contexto hostil donde nos ignoraban y nos que criminalizaban nos permitieron resistir mantener su colaboraci\u00f3n ser\u00e1 fundamental en esta transformaci\u00f3n del estado mexicano para seguir avanzando en la consolidaci\u00f3n de esa relaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n invitamos al gobierno mexicano a reconocer la competencia para reconocer las denuncias individuales del comit\u00e9 contra las desapariciones forzadas de la onu y a instalar una ruta de trabajo para el cumplimiento de las recomendaciones en materia de desapariciones del examen peri\u00f3dico universal del consejo de derechos humanos de la onu asimismo hacemos un llamado incorporar estos organismos internacionales y otros con el equipo argentino de antropolog\u00eda forense para que brinden su asistencia t\u00e9cnica en el proceso de construcci\u00f3n del mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense que se\u00f1alamos anteriormente hay que estar conscientes en todo momento que no hemos frenado la ola de violencia en m\u00e9xico cada d\u00eda se incrementan m\u00e1s las cifras mencionadas pero es momento de trabajar todos juntos debemos devolver la dignidad a los individuos la paz a nuestras familias debemos ser testigos de la aceptaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de las violaciones a los derechos humanos debemos construir un m\u00e9xico distinto de ahora en adelante muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] hace uso de la palabra la doctora karla quintana o zona comisionado nacional de b\u00fasqueda de personas buenos d\u00edas a todas a todos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a las familias de personas desaparecidas aqu\u00ed presentes al presidio a las autoridades federales y locales que nos acompa\u00f1an organizaciones nacionales e internacionales y a todos los invitados la realidad en materia de desaparici\u00f3n de personas en m\u00e9xico supera cualquier cosa imaginable mujeres abriendo el cielo con varillas descubriendo las mayores fosas de las am\u00e9ricas mujeres ni\u00f1os y ni\u00f1as desaparecidas en contexto de trata adolescentes levantados en la calle frente a sus familiares migrantes desapareciendo en el paso por nuestro pa\u00eds en una situaci\u00f3n de doble vulnerabilidad decenas de miles de personas desaparecidas m\u00e1s de 1300 fosas clandestinas encontradas casi en su totalidad por mujeres buscadoras morgues e institutos forenses colapsados seg\u00fan la \u00faltima informaci\u00f3n p\u00fablica son m\u00e1s de 26 mil cuerpos sin identificar y cientos de miles de rostros de restos \u00f3seos en la misma situaci\u00f3n cuando una persona desaparece desaparece tambi\u00e9n entre otras muchas cosas la armon\u00eda familiar y social mientras no se sepa el paradero de la persona desaparecida y no se sepa la verdad de los hechos y no se juzgue a los responsables desaparece tambi\u00e9n la justicia el hecho que hoy nos encontremos aqu\u00ed tiene su ra\u00edz sin duda alguna en la lucha de las familias por impulsar y crear una ley general en materia de desaparici\u00f3n forzada de personas y desaparici\u00f3n cometida por particulares donde crea tanto la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda como el sistema nacional de b\u00fasqueda de personas compuesta por diferentes instituciones del gobierno federal y los locales as\u00ed como el consejo ciudadano es obligaci\u00f3n constitucional del estado mexicano enfrentar como un solo ente la crisis en materia de desaparici\u00f3n corresponde al estado mexicano la b\u00fasqueda de las decenas de miles de personas desaparecidas y la identificaci\u00f3n de los cuerpos que han pasado ya por las instituciones de gobierno para cumplir con esa obligaci\u00f3n se necesitan instituciones fuertes sensibles legitimadas y plenamente coordinadas entre s\u00ed la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda es la piedra angular del sistema nacional y la encargada entre otras funciones de articular a las diferentes autoridades para responder con todos los medios del estado mexicano a esta crisis sin embargo al d\u00eda de hoy el sistema nacional de b\u00fasqueda se encuentra incompleto y en muchos casos falta la articulaci\u00f3n con las diferentes autoridades es una de las fuertes razones que nos re\u00fanen el d\u00eda de hoy a diferencia de la mayor\u00eda de las comisiones en la regi\u00f3n y por lo tanto de los sistemas de b\u00fasqueda el mandato de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda se expande no solo a la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el pasado reciente y remoto sino tambi\u00e9n de las personas desaparecidas en el presente cada d\u00eda debemos conceptualizar la b\u00fasqueda desde los diferentes puntos de vista en primer lugar como ya se ha mencionado es imprescindible priorizar la b\u00fasqueda en vida es sabido que entre m\u00e1s r\u00e1pido se responda a la b\u00fasqueda de una persona m\u00e1s probabilidades hay de encontrarla con vida aqu\u00ed es importante recordar que la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y las comisiones estatales de b\u00fasqueda tienen la obligaci\u00f3n de actuar inmediatamente ante un reporte o noticia de desaparici\u00f3n y que no es necesaria una denuncia ante las fiscal\u00edas esta b\u00fasqueda en vida no se limita sin embargo las desapariciones del d\u00eda a d\u00eda sino tambi\u00e9n se tienen que aplicar a los casos de larga data donde se tienen que abrir las l\u00edneas de b\u00fasqueda en vida en segundo lugar se deben realizar b\u00fasquedas en terreno para hacer b\u00fasquedas tanto en vida como lamentablemente en fosas clandestinas ya lo dec\u00eda el se\u00f1or subsecretario hemos estado presente en varias b\u00fasquedas en terreno desde la comisi\u00f3n nacional b\u00fasqueda reconocemos y respetamos profundamente la labor que han hecho las familias en el terreno pr\u00e1cticamente solas durante a\u00f1os nunca m\u00e1s solas en tercer lugar se debe coordinar la retroalimentaci\u00f3n de las diferentes bases de datos al respecto en la comisi\u00f3n nacional nos encontramos en un proceso de revisi\u00f3n integraci\u00f3n y homologaci\u00f3n de la informaci\u00f3n as\u00ed como el desarrollo de los lineamientos generales que ser\u00e1n compartidos con las fiscal\u00edas tener informaci\u00f3n sistematizada permitir\u00e1 en un mediano plazo analizar los contextos no s\u00f3lo para perfeccionar las b\u00fasquedas sino tambi\u00e9n para para generar pol\u00edticas p\u00fablicas de prevenci\u00f3n en cuarto lugar debemos realizar b\u00fasquedas jur\u00eddicas y b\u00fasquedas hist\u00f3ricas es sabido que los expedientes contienen y las personas tienen informaci\u00f3n que puede orientar a las b\u00fasquedas sobre todo en casos de larga data o pasado remoto como la 'guerra sucia' y tal como lo anunciaron previamente se cre\u00f3 una unidad especializada para la b\u00fasqueda de las personas de la guerra social en quinto lugar existen tambi\u00e9n las b\u00fasquedas judiciales que son aquellas a trav\u00e9s de las cuales con un amparo buscador permitir\u00e1 a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda a trav\u00e9s de las familias buscar inmediatamente en vida en instituciones cuando las personas alegadamente se involucradas en la desaparici\u00f3n sean autoridades en sexto lugar tenemos las b\u00fasquedas relacionadas con la identificaci\u00f3n humana de los cuerpos y restos socios que ya han pasado por diferentes instituciones y se encuentran en el poder del estado generando y hay que subrayar una obligaci\u00f3n reforzada de procesos para resguardar los dignamente identificarlos y regresarnos con sus familias al respecto hay que se\u00f1alar tambi\u00e9n que falta informaci\u00f3n completa y homologada sobre el paradero e informaci\u00f3n de los cuerpos que han pasado por dichas instituciones cada una de las autoridades que componemos el sistema nacional de b\u00fasqueda tenemos incidencia en las diferentes formas de b\u00fasqueda articular nuestras competencias permitir\u00e1 sin duda alguna responder de mejor manera a esta crisis tomando en cuenta las particularidades y los enfoques diferenciados de los casos esto ser\u00e1 reforzado adem\u00e1s con el impulso del protocolo homologado de b\u00fasqueda el reto del sistema nacional de b\u00fasqueda de personas es tit\u00e1nico y las diferentes autoridades lo debemos enfrentar asumiendo nuestra responsabilidad empezando por ser un sistema completo coordinado y fuerte debemos continuar construyendo juntos con los diferentes actores familias autoridades organizaciones nacionales e internacionales de derechos humanos y derecho internacional humanitario sociedad civil y academia adem\u00e1s es importante destacar el acercamiento de diferentes instituciones nacionales extranjeras e internacionales para hacer la colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n para atender las diferentes necesidades imperiosas del sistema en diferentes \u00e1reas como la forense la ciencia de datos la b\u00fasqueda en vida entre otros las obligaciones constitucionales y convencionales de las autoridades son claras en materia de prevenci\u00f3n e investigaci\u00f3n de la desaparici\u00f3n de personas como titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y secretaria ejecutiva del sistema nacional de b\u00fasqueda de personas reconozco profundamente el hecho que el d\u00eda de hoy se encuentra en las m\u00e1s altas autoridades del estado mexicano as\u00ed como las diferentes autoridades que integramos el sistema frente a las familias con la firme intenci\u00f3n de cumplir con nuestras obligaciones primero creando las comisiones estatales de b\u00fasqueda y fortaleciendo las que ya existen segundo trabajando de la mano con las fiscal\u00edas federales y locales y aqu\u00ed hay que subrayar no solo las fiscal\u00edas especializadas en materia de desaparici\u00f3n sino tambi\u00e9n con las encargadas del delito de secuestro y de trata de personas tercero creando las fiscal\u00edas especializadas en materia de desaparici\u00f3n que a\u00fan no se han creado cuarto impulsando la creaci\u00f3n de las leyes locales en materia y quinto fortaleciendo e impulsando los sistemas forenses buscar significa hacer todo lo necesario para encontrar a alguien el sistema nacional de b\u00fasqueda de personas tiene la obligaci\u00f3n de tomar todas las medidas para responder a las justas exigencias de las familias de las personas desaparecidas y como consecuencia les permita a ellas a ustedes a la sociedad y al estado mexicano acercarnos a la verdad y a la justicia muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n tomar la palabra la doctora olga s\u00e1nchez cordero d\u00e1vila secretaria de gobernacion con su venia se\u00f1or presidente hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico se encuentran aqu\u00ed representantes de la sociedad civil de la academia de organizaciones internacionales y de \u00f3rganos aut\u00f3nomos le acompa\u00f1an tambi\u00e9n se\u00f1or presidente los se\u00f1ores gobernadores secretarios generales de gobierno fiscales estatales pero tambi\u00e9n sobre todo nos hacen el favor de estar presentes cientos de familiares de v\u00edctimas de desaparici\u00f3n usted se\u00f1or presidente nos ha instruido elevar los cauces de comunicaci\u00f3n entre las familias de las personas desaparecidas y los gobiernos por eso estamos aqu\u00ed reunidos y tambi\u00e9n estamos reunidos por motivo por un motivo en com\u00fan insistir en la importancia de hacer visible esta violaci\u00f3n cotidiana de derechos humanos que es la desaparici\u00f3n de personas en nuestro pa\u00eds y de ayudar con una base humanitaria a todas las familias que hoy sufren por estar separados de sus seres queridos el nuevo gobierno ha aceptado p\u00fablicamente a nivel nacional e internacional la crisis en derechos humanos y en particular en materia de desaparici\u00f3n de personas que existe en nuestro pa\u00eds reconocemos que hay decenas de miles de personas desaparecidas reconocemos que son sus propias familias quienes los han buscado desde hace a\u00f1os reconocemos tambi\u00e9n que las investigaciones avanzan lento que son pr\u00e1cticamente inexistentes las sentencias por desaparici\u00f3n que existe una crisis forense reconocemos tambi\u00e9n que durante a\u00f1os ha habido un olvido institucional es innegable la deuda que tiene el estado mexicano ante esta terrible situaci\u00f3n hace m\u00e1s de un a\u00f1o que entr\u00f3 en vigor la ley en la materia en materia de desaparici\u00f3n gracias a la interminable lucha de las familias de las personas desaparecidas y de la sociedad civil sin embargo hay que decirlo hasta ahora hemos visto pocos resultados si bien esta ley prev\u00e9 la creaci\u00f3n de un sistema nacional de b\u00fasqueda de personas que funcione como un todo para encontrar a quienes nos faltan este mecanismo no ha operado eficazmente pues a\u00fan le faltan componentes esenciales como lo ha dicho aqu\u00ed se\u00f1ora comisionada en este sentido hace apenas algunos meses la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda no hab\u00eda tenido el papel central ni el apoyo institucional que requerir\u00eda de acuerdo con la misma ley si bien se prev\u00e9 si bien esta ley prev\u00e9 la creaci\u00f3n de un sistema nacional de b\u00fasqueda de personas que funcione como un todo para encontrar a quienes nos faltan este mecanismo todav\u00eda le faltan componentes importantes hoy se\u00f1or presidente la presencia de los gobernadores o de los secretarios generales de las diversas entidades federativas son una muestra clara que est\u00e1n comprometidos con las familias de las v\u00edctimas y que esta situaci\u00f3n es un reconocimiento y es de reconoc\u00e9rseles estamos aqu\u00ed todos y todos con la convicci\u00f3n de que juntos podemos lograr que m\u00e9xico cuente con un sistema nacional de b\u00fasqueda que verdaderamente responda a las familias de nuestros desaparecidos para lograr este objetivo en el gobierno federal nos hemos concentrado principalmente en el fortalecimiento de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y al respecto se han asignado recursos necesarios para mejorar el desempe\u00f1o operativo de la comisi\u00f3n adem\u00e1s el se\u00f1or presidente nombr\u00f3 a una nueva titular de la comisi\u00f3n nacional cuya importante trayectoria destaca por el compromiso con esta causa dentro de la comisi\u00f3n se est\u00e1n generando los procesos de homologaci\u00f3n y se est\u00e1 trabajando en la normativa correspondiente y desde el gobierno federal hemos acompa\u00f1ado la b\u00fasqueda de personas desaparecidas y las diferentes diligencias ministeriales de aquellos casos relacionados con el lamentable hallazgo de las fosas clandestinas consider\u00f3 que el sistema nacional de b\u00fasqueda de desaparecidos es un instrumento de verdad y de justicia por ello invito a todos nuestros amigos a los se\u00f1ores gobernadores a que activemos su presencia en cada entidad que iniciemos con la creaci\u00f3n y fortalecimiento de las comisiones locales estas desapariciones no s\u00f3lo deben ser motivo de indignaci\u00f3n para los gobiernos deben ser tambi\u00e9n motivo para que juntos llevemos a cabo acciones organizadas y se investigue de manera exhaustiva e imparcial todos los casos de desaparici\u00f3n llevando a los responsables antes justicia amigas y amigos todos hermane monos con esta causa porque es adem\u00e1s otra herramienta para pacificar a nuestro pa\u00eds hagamos un compromiso humanitario de manera respetuosa hago este llamado para que fijemos el compromiso de que para el tercer trimestre del a\u00f1o todos los estados de la republica cuenten con una comisi\u00f3n de b\u00fasqueda funcional y efectiva que est\u00e9 cerca de las familias ustedes saben que es de fundamental importancia que se legisla en la materia a nivel local y que todos los estados cuenten con fiscal\u00edas especializadas tenemos que realizar esfuerzos tanto dentro como fuera del pa\u00eds para enfrentar esta crisis forense que no le quede duda a la sociedad le mostraremos que podemos cerrar filas y construir un frente com\u00fan para lograr salir de esta crisis por la que atraviesa m\u00e9xico en materia de desapariciones es imprescindible implementar la ley general en materia de desaparici\u00f3n para que el sistema nacional de b\u00fasqueda sea una realidad es vital para todos los familiares aqu\u00ed presentes que busquemos y encontremos a sus seres queridos no solo porque es una obligaci\u00f3n como autoridades sino porque es un derecho de todas las personas desaparecidas y de sus familiares de vivir con seguridad con paz ellos no deben vivir con angustia ellos no deben vivir con sus obras a lo largo de los meses me he reunido con varias familias aqu\u00ed presentes y escuchado con atenci\u00f3n lo que les ha sucedido su dolor es inimaginable y es ese dolor lo que les ha llevado una incansable b\u00fasqueda y a\u00fan exist\u00eda una exigencia de justicia quiero dirigirme a todos los miembros de las familias que nos hacen el favor de acompa\u00f1arnos hoy para decirles que para el gobierno de nuestro presidente as\u00ed como para todos los gobernadores de las entidades federativas la b\u00fasqueda de sus seres queridos es absolutamente prioritaria que nuestro gobierno no es un gobierno indiferente quien mientras nos sigan faltando las y los desaparecidos m\u00e9xico seguir\u00e1 incompleto y nuestra sociedad seguir\u00e1 lejos de la justicia y la verdad que tanto merece el reto es monumental y lo enfrentaremos con todas las medidas que tiene a su alcance el estado empezamos juntos a construir horizontes de esperanza para estar en posibilidades de reconstruir el tejido social sin las familias nunca muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] [M\u00fasica] ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas y amigos ciudadanos gobernadores integrantes de el gabinete del gobierno federal representantes de organizaciones de defensa de derechos humanos familiares de v\u00edctimas este es un acto como aqu\u00ed se ha dicho trascendente [M\u00fasica] importante porque se trata d asumir el compromiso de la b\u00fasqueda de desaparecidos y lo estamos haciendo con [M\u00fasica] absoluta conciencia y responsabilidad es muy triste muy doloroso este tema este asunto d desaparecidos y del sufrimiento de los familiares es la herencia m\u00e1s triste dolorosa qu\u00e9 recibimos al llegar a este nuevo gobierno se recibi\u00f3 la herencia de la corrupci\u00f3n de la impunidad pero esto es todav\u00eda m\u00e1s grave m\u00e1s doloroso vamos a terminar con la corrupci\u00f3n ese es un compromiso y vamos tambi\u00e9n a terminar con la impunidad y desde luego vamos a apoyar a familiares para y encontrar a los desaparecidos los queremos vivos ese es el deseo y vamos a dedicar todo lo que se necesite el estado mexicano se va a dedicar a la b\u00fasqueda de los desaparecidos no solo es asunto de una comisi\u00f3n que ella se integr\u00f3 que estoy seguro lo van a hacer muy bien si no eso es una responsabilidad de estado es decir todas las instituciones todo el gobierno ese es el compromiso no falten los recursos no hay l\u00edmite presupuestal no hay techo financiero es lo que se requiere estamos haciendo un gobierno austero sin lujos y vamos a ahorrar y lo que se obtenga lo que se libere por la austeridad se va a destinar a esta justa causa de encontrar a los desaparecidos aqu\u00ed ya se han hecho y compromisos que vamos a cumplir le vamos a dar seguimiento se necesita con urgencia lo de la identificaci\u00f3n y de todo el sistema forense hay que identificar los 26000 cuerpos qu\u00e9 est\u00e1n en instalaciones forenses eso urge no tenemos que resolver lo m\u00e1s pronto posible nos fijemos una fecha para la presentaci\u00f3n de un programa con la participaci\u00f3n desde luego de familiares de los ciudadanos gobernadores que nos ayudan d d las distintas organizaciones de defensa de derechos humanos pedir la cooperaci\u00f3n a organismos internacionales especializados y elaborar un programa espec\u00edfico con este prop\u00f3sito qu\u00e9 nunca m\u00e1s situaciones tan lamentables como el tener a los cuerpos en trailers en camiones recorriendo las calles es dantesco y humano tenemos por eso que actuar con urgencia sobre este caso y espero que en unos d\u00edas m\u00e1s me present\u00e9 en el programa del presupuesto que se requiera despu\u00e9s decir ya est\u00e1 autorizado se hizo el compromiso y estoy seguro que van a cumplirlo van a cumplirlo los llanos gobernadores la jefa de gobierno pero los gobernadores estoy seguro van a cumplir los que no tienen todav\u00eda sus comisiones para que como lo planteo aqu\u00ed la doctora olga s\u00e1nchez a m\u00e1s tardar en septiembre tengamos ya las 32 comisiones de b\u00fasqueda [Aplausos] las comisiones con los recursos que se necesiten ya y lo est\u00e1n haciendo algunos estados hay que reconocerlo han tomado ya est\u00e1 iniciativa ahora vamos a actuar de manera coordinada de manera conjunta y siempre con la participaci\u00f3n de ustedes vamos a estarles informando ya tambi\u00e9n les doy a conocer el tercer compromiso aqu\u00ed mismo en tres meses nos vamos a volver a reunir voy a estar yo tambi\u00e9n como ustedes para evaluar [Aplausos] en tres meses evaluamos recapitulando primero lo de las instalaciones forenses para la identificaci\u00f3n de cuerpos segundo la instalaci\u00f3n de las comisiones en todos los estados y tercero que evaluemos aqu\u00ed en tres meses reunirnos de nuevo para saber c\u00f3mo avanzar [Aplausos] y un compromiso que es muy importante de fondo el compromiso de no enfrentar el grave problema de inseguridad y de violencia con el uso de la fuerza no se puede enfrentar la violencia con la violencia la paz es fruto de la justicia si se lleg\u00f3 a estos extremos de violencia en el pa\u00eds fue porque se desatendi\u00f3 al pueblo porque se abandono al pueblo porque el gobierno incumpli\u00f3 con su responsabilidad de garantizar el desarrollo de nuestro pa\u00eds por eso vamos a atender las causas vamos a que nos falte trabajo qu\u00e9 los salarios aumenten que se atienda a los j\u00f3venes para no empujarlos a tomar el camino de las conductas antisociales ese es un acuerdo no usar la fuerza no se puede enfrentar la violencia con la violencia el mal se tiene que enfrentar haciendo el bien eso es lo que constituye la nueva pol\u00edtica en materia seguridad p\u00fablica se sustenta se basa en el desarrollo en el bienestar en buscar la felicidad de nuestro pueblo eso es lo principal en t\u00e9rminos cuantitativos eso significa para vivir en paz como el 80 por ciento el 20% restante tiene que ver con las medidas de seguridad lo que corresponde a polic\u00edas a militares a las c\u00e1rceles a las leyes pero para vivir en paz con tranquilidad con felicidad se requiere la justicia y eso es lo que se est\u00e1 llevando a cabo es lo que se est\u00e1 procurando dicen algunos no se resuelven las cosas nada m\u00e1s con el combate a la corrupci\u00f3n yo sostengo que s\u00ed porque ese es el principal problema por la corrupci\u00f3n se empobreci\u00f3 al pueblo por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia por eso si terminamos con la corrupci\u00f3n vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a este pa\u00eds que la deshonestidad de los gobernantes la corrupci\u00f3n ha dado al traste con todo es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social es la causa principal de la violencia esto que estamos padeciendo es el salto es el resultado es el fruto podrido de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal que se impuso durante 36 a\u00f1os es el saldo fruto podrido lo m\u00e1s doloroso la herencia que m\u00e1s lastima dejada por esa pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal por eso ya estamos hablando de una etapa nueva de un tiempo nuevo distinto ya de la \u00e9poca bosch neoliberal posterior a estas desgracias por eso les digo tambi\u00e9n algo y con esto finaliza no vamos utilizar \u00e9l uso de la fuerza para enfrentar los problemas de origen social no es la ley del tali\u00f3n no va a ser ojo por ojo no va a ser diente por diente nos quedar\u00edamos muertos chimuelos todos a eso apostaron las anteriores autoridades a querer resolver el problema solo con el uso de la fuerza les digo el estado mexicano que represento no va actuar con arbitrariedad no vamos a violar derechos humanos hubo un tiempo en que el principal violador de los derechos humanos era el estado era el violador por excelencia de los derechos humanos eso se termin\u00f3 yo como presidente y al mismo tiempo como comandante de las fuerzas armadas del pa\u00eds nunca voy a dar la orden para que se masacre para que se reprima al pueblo de mexico eso se termin\u00f3 [Aplausos] integrando la guardia nacional porque nos hac\u00eda falta saben qu\u00e9 no hab\u00eda una polic\u00eda federal para garantizar la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds saben cu\u00e1ntos efectivos tiene la polic\u00eda federal subrayo efectivos 10.000 para todo el pa\u00eds saben cu\u00e1ntos elementos contrata el gobierno para cuidar sus oficinas 50.000 y para y para cuidar a la gente 10.000 y para cuidar las oficinas del gobierno de los del gobierno y a los funcionarios 50.000 el 90% de sus alimentos contratados a empresas privadas ni siquiera d el estado y no estoy hablando de los 10.000 elementos que hab\u00edan en el estado mayor presidencial entonces por eso necesitamos la guardia nacional para qu\u00e9 y se tengan elementos que cuiden al pueblo garantice la seguridad p\u00fablica ahora vamos a tener coordinaciones de seguridad en 266 regiones del pa\u00eds y algo muy importante se est\u00e1 consiguiendo que nos ayude el ej\u00e9rcito que nos ayude la marina para que se le d\u00e9 un giro a esas instituciones que as\u00ed como tienen la encomienda de la defensa nacional y al mismo tiempo tienen programas reconocidos por la gente de auxilio al pueblo en momentos dif\u00edciles en momentos de tragedia como el de n 3 as\u00ed que ahora estas instituciones nos ayuden para que haya seguridad p\u00fablica para que se proteja a los ciudadanos que no se asesine a los ciudadanos que no se robe que no haya secuestros y esto lo est\u00e1n haciendo las dos instituciones el ej\u00e9rcito que tiene 220 mil elementos y la secretaria de marina que tiene 40 mil elementos lo est\u00e1n haciendo con el compromiso sincero de respetar los derechos humanos ahora en las escuelas de marina en las escuelas de la secretar\u00eda de la defensa de los colegios de las dos instituciones en el colegio militar va a ser ya una materia b\u00e1sica no optativa de derechos humanos y otra materia tambi\u00e9n importante para ir llevando a cabo esta transformaci\u00f3n y aprovechar estas dos instituciones en lo que necesitamos para garantizar la paz y la tranquilidad la otra materia en uso gradual del uso regulado de la fuerza es todo un tema porque son instituciones que est\u00e1n formadas para cumplir una misi\u00f3n y ahora van a tener otra misi\u00f3n importante la seguridad p\u00fablica por eso es que se cre\u00f3 la guardia nacional y yo quiero aqu\u00ed aprovechar para agradecer a los gobernadores porque esta reforma constitucional se consigui\u00f3 con el apoyo de todos fue aprobada por unanimidad en el senado casi por unanimidad de la c\u00e1mara diputados con s\u00f3lo un voto en contra y fue aprobada por las 32 legislaturas locales entonces estoy seguro desde esta manera [Aplausos] a cambiar las cosas aqu\u00ed la presidenta de el consejo para la b\u00fasqueda de desaparecidos dijo que si en la violencia y es cierto todos los d\u00edas que tenemos reportes desde las 6 de la ma\u00f1ana que recibimos personalmente el parte de lo que sucede en el pa\u00eds estamos constatando que contin\u00faa la violencia en el pa\u00eds o sea disminuido muy poco en homicidios en robo de veh\u00edculos ya se control\u00f3 lo de el robo de combustible se logr\u00f3 y disminuir considerablemente se robaban 800 pipas diarias ahora 40 pipas si seguimos as\u00ed nos vamos a ahorrar como 50 mil millones de pesos por eso les dec\u00eda que no van a faltar recursos a atender estas causas justas bueno pero no hemos podido todav\u00eda y lograr que haya una disminuci\u00f3n significativa en la incidencia delictiva pero como estamos trabajando todos los d\u00edas de manera coordinada como estamos atendiendo lo fundamental que es el impulsar el desarrollo y que haya bienestar y que se atiendan los j\u00f3venes y como estoy contando con el apoyo y la colaboraci\u00f3n tanto del ej\u00e9rcito como de la secretar\u00eda de marina estoy seguro de que vamos a tener buenos resultados para que nunca jam\u00e1s volvamos a estos a\u00f1os de sufrimiento y de dolor cuando de manera irresponsable se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de declarar la guerra a un problema que surgi\u00f3 b\u00e1sicamente por la falta de crecimiento econ\u00f3mico de empleo por la desintegraci\u00f3n de las familias por la p\u00e9rdida de valores si todo de manera irresponsable por pegarle un garrotazo a lo tonto al avispero y adem\u00e1s con la mala decisi\u00f3n y con las malas entra\u00f1as de que eres con el uso de la fuerza de manera autoritaria resolver el problema por eso nunca m\u00e1s va a regresar esa pol\u00edtica y vamos a entre todos hay serenando al pa\u00eds vamos entre todos a pacificar a mexico y ustedes siempre van a tener atenci\u00f3n de el gobierno con toda libertad cuando voy a las giras que encuentro familiares sobre todo madres me jalan me sacuden me gritan lloran aguant\u00f3 todo porque s\u00e9 lo que est\u00e1n sufriendo sin sus hijos y sus seres queridos pero vamos a que haya justicia en el pa\u00eds dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes para refrendar nuestros compromisos y decirles que es prioritario la b\u00fasqueda de los desaparecidos muchas gracias amm\u00e1n amigas ahora en serio los se\u00f1ores para concluir este programa solicitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y profundo fervor patrio nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera damos por concluido este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la presidencia de la rep\u00fablica agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan un excelente domingo buenas tardes [M\u00fasica] [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:50.759435"
}