{
    "video_id": "CqBk0PJdSEk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CqBk0PJdSEk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAPDMsKYzkWErgiHSKszUuKU6_40w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CqBk0PJdSEk",
    "video_title": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana resguardar\u00e1 avi\u00f3n presidencial. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7367,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 456.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 467.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre",
            "start": 521.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 526.23,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la subasta para la venta de aviones y de",
            "start": 528.02,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros del gobierno",
            "start": 533.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como ustedes saben se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 539.04,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de vender",
            "start": 544.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los aviones los helic\u00f3pteros que se",
            "start": 547.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "utilizaban",
            "start": 550.64,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 552.88,
            "duration": 1.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 553.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "transportar a funcionarios del m\u00e1s alto",
            "start": 554.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 558.06,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 561.139,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "del lujo",
            "start": 564.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 566.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 568.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 571.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con la realidad de pobreza",
            "start": 573.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que existe en nuestro pa\u00eds",
            "start": 577.41,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 581.87,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es un reflejo",
            "start": 585.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es una expresi\u00f3n",
            "start": 587.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 590.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dos mundos",
            "start": 592.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 596.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 598.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y el mundo",
            "start": 601.51,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 603.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 606.639,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "dos esferas distintas",
            "start": 609.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mientras la gente no tiene ni para lo",
            "start": 614.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s indispensable",
            "start": 618.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para lo b\u00e1sico",
            "start": 621.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 625.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los funcionarios con dinero del pueblo",
            "start": 630.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto es dinero del",
            "start": 635.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pueblo no es de los funcionarios",
            "start": 637.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no es de",
            "start": 642.38,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos",
            "start": 644.089,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "nosotros somos simplemente",
            "start": 647.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 649.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 652.41,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pues los funcionarios",
            "start": 655.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan reyes",
            "start": 659.48,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "como una monarqu\u00eda",
            "start": 664.01,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "creo ya",
            "start": 666.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y viv\u00edan",
            "start": 671.56,
            "duration": 2.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 672.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "colmados",
            "start": 673.73,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de lujos y de privilegios",
            "start": 676.11,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3",
            "start": 680.16,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y vender estos aviones",
            "start": 685.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y que s\u00f3lo quedar\u00e1n los aviones",
            "start": 689.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que se utilizan para la seguridad los",
            "start": 693.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que utilizan el ej\u00e9rcito",
            "start": 696.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 699.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son los \u00fanicos que tienen",
            "start": 701.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "permiso de autorizaci\u00f3n",
            "start": 704.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de utilizar aviones",
            "start": 707.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "todo al servicio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 712.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ambulancias a\u00e9reas",
            "start": 717.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "equipo para apagar iniciar incendios",
            "start": 722.339,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y desde luego la seguridad p\u00fablica la",
            "start": 728.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 731.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero no para el traslado de funcionarios",
            "start": 735.36,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9",
            "start": 740.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "abusaba usaban los aviones hasta para ir",
            "start": 743.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a jugar golf",
            "start": 747.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los helicopters",
            "start": 749.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces vamos a informar sobre esta",
            "start": 755.279,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "subasta ha llevado tiempo",
            "start": 758.579,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 762.43,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 764.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y ordenar la documentaci\u00f3n",
            "start": 766.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aviones helic\u00f3ptero que est\u00e1n van en las",
            "start": 771.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "distintas \u00e1reas de gobierno",
            "start": 774.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos",
            "start": 780.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o rentados",
            "start": 783.779,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y se fue est\u00e1 aclarando todo y es un",
            "start": 789.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 792.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 795.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la venta de los aviones",
            "start": 798.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en todo este proceso que ya se inici\u00f3",
            "start": 803.85,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "hemos contado con el acompa\u00f1amiento de",
            "start": 808.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la onu",
            "start": 810.589,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "de la oficina de transparencia de la un",
            "start": 814.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 819.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se cumpla con todos los procedimientos",
            "start": 823.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 828.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 832.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "rematen",
            "start": 835.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los aviones los helic\u00f3pteros",
            "start": 838.22,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a precios bajos",
            "start": 842.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sino que sea a partir de aval\u00faos",
            "start": 845.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 849.58,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo un seguimiento en este",
            "start": 851.3,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "transparente completamente entonces",
            "start": 858.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a",
            "start": 860.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 862.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jorge mendoza director general de",
            "start": 864.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "banobras que ha estado a cargo de",
            "start": 867.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo este proceso porque banobras bueno",
            "start": 870.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque el banco que financiaba",
            "start": 873.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la mayor parte de estas adquisiciones",
            "start": 878.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 881.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de aviones",
            "start": 882.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y por eso le pedimos a \u00e9l que desde el",
            "start": 888.019,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "principio coordinar\u00e1 todo este proceso e",
            "start": 891.619,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "invite tambi\u00e9n",
            "start": 895.309,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 898.24,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa porque",
            "start": 901.45,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 906.089,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se hicieron cargo de la flotilla que",
            "start": 908.98,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "manejaba el estado mayor presidencial",
            "start": 912.94,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y les estamos pidiendo tambi\u00e9n su apoyo",
            "start": 916.85,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n a la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 920.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque tienen especialistas y son los",
            "start": 923.889,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "expertos en el manejo de",
            "start": 928.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estos aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 934.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y nos acompa\u00f1a el general de divisi\u00f3n",
            "start": 937.99,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "manuel de jes\u00fas hern\u00e1ndez gonz\u00e1lez que",
            "start": 940.44,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "es el comandante de la fuerza",
            "start": 943.779,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "aire",
            "start": 947.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar que informa",
            "start": 950.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 955.56,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "jorge mendoza su best",
            "start": 957.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos con su",
            "start": 969.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente estaremos",
            "start": 972.37,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mostrando primero un v\u00eddeo de las",
            "start": 974.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "aeronaves que ser\u00e1n enajenadas en este",
            "start": 975.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "primer paquete de venta",
            "start": 977.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 984.819,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 988.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 992.41,
            "duration": 11.769
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1004.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1007.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1019.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1022.69,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1035.339,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "y t\u00fa",
            "start": 1046.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 1049.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1052.24,
            "duration": 17.41
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1071.299,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 1073.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "recapitulando sobre las acciones",
            "start": 1081.559,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "emprendidas hasta el d\u00eda de hoy en lo",
            "start": 1083.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "relacionado con la imaginaci\u00f3n de las",
            "start": 1086.73,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "aeronaves",
            "start": 1088.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y ya recordar que el presidente nos",
            "start": 1089.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 identificar todas aquellas",
            "start": 1091.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aeronaves que no tuvieran vocaci\u00f3n clara",
            "start": 1093.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en beneficio de la ciudadan\u00eda",
            "start": 1096.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "particularmente aquellas que estuvieran",
            "start": 1098.51,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "dedicadas al transporte ejecutivo de los",
            "start": 1100.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos despu\u00e9s de un",
            "start": 1102.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que se llev\u00f3 a cabo de manera",
            "start": 1105.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "exhaustiva se identificaron 72 aeronaves",
            "start": 1107.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "33 aviones y 39 helic\u00f3pteros de ocho",
            "start": 1110.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "instituciones estas 72 aeronaves",
            "start": 1114.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incluyen el avi\u00f3n presidencial conocido",
            "start": 1117.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como el tp01 38 aeronaves que ser\u00e1n",
            "start": 1120.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enajenadas por la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1123.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como \u00f3rgano aut\u00f3nomo una a ser",
            "start": 1126.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "enajenada por pemex a un tercero 4 que",
            "start": 1130.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se encuentra en un bien mantenimiento y",
            "start": 1133.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "28 a ser enajenadas a trav\u00e9s de la",
            "start": 1135.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "convocatoria que estamos presentando",
            "start": 1138.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en el marco del acuerdo",
            "start": 1143.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con la oficina de transparencia de las",
            "start": 1145.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "naciones unidas- estamos lanzando la",
            "start": 1147.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "convocatoria para la enajenaci\u00f3n de 28",
            "start": 1150.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aeronaves dentro de estos 28 se",
            "start": 1152.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encuentran 19 aviones 9 helic\u00f3pteros de",
            "start": 1155.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "7 distintas dependencias cabe mencionar",
            "start": 1159.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que entre las aeronaves se encuentran",
            "start": 1162.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros que estaban",
            "start": 1164.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asignados tambi\u00e9n al estado mayor",
            "start": 1166.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidencial al final de este proceso y",
            "start": 1167.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si logramos vender todas a un valor",
            "start": 1171.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de aval\u00fao estamos esperando",
            "start": 1173.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recuperar m\u00e1s de 2 mil 500 millones de",
            "start": 1176.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos en cada uno de estos aeronaves en",
            "start": 1178.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 1182.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguimos el accidente en la mina podemos",
            "start": 1184.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ver la lista de todas las aeronaves que",
            "start": 1185.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1n vendiendo",
            "start": 1187.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se encuentra en 5 aviones por parte la",
            "start": 1189.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sedena dos aviones y dos helic\u00f3pteros",
            "start": 1192.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por parte de la marina dos aviones y",
            "start": 1194.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seis helic\u00f3pteros por parte de",
            "start": 1197.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1198.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siguiendo la siguiente l\u00e1mina ser\u00e1n",
            "start": 1200.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuatro aviones de la secretaria de",
            "start": 1202.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana dos",
            "start": 1204.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aviones de la secretaria de",
            "start": 1206.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes dos aviones",
            "start": 1207.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de pemex y dos aviones y un helic\u00f3ptero",
            "start": 1210.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de conagua es importante mencionar que",
            "start": 1213.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la convocatoria que presentamos est\u00e1",
            "start": 1216.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abierta a personas f\u00edsicas o morales",
            "start": 1218.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacionales o extranjeras y pueden",
            "start": 1221.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "participar en la adquisici\u00f3n de una o",
            "start": 1224.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "varias aeronaves las aeronaves ser\u00e1n",
            "start": 1227.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adjudicadas a quien presente la oferta",
            "start": 1230.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta considerando el valor m\u00ednimo de",
            "start": 1233.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "venta el registro estar\u00e1 abierto a",
            "start": 1236.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "partir de hoy y hasta el 31 de enero de",
            "start": 1239.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1242.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la convocatoria la pueden encontrar en",
            "start": 1244.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de las naciones unidas o",
            "start": 1246.19,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "visitar tambi\u00e9n la p\u00e1gina de banobras en",
            "start": 1249.909,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "donde se encontrar\u00e1 una liga a dicha",
            "start": 1251.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina y pueden ver esa liga en la",
            "start": 1253.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina",
            "start": 1256.059,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "el proceso se divide en dos fases hay",
            "start": 1257.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una primera fase que es la que arranca",
            "start": 1261.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy donde la oficina de las",
            "start": 1263.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "naciones unidas lanza una convocatoria y",
            "start": 1265.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "abre el registro para los interesados",
            "start": 1268.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entre el 14 y 27 de enero los",
            "start": 1270.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "interesados podr\u00e1n realizar las visitas",
            "start": 1274.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a cada una de estas aeronaves el",
            "start": 1276.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "registro los interesados concluye el 31",
            "start": 1279.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de enero",
            "start": 1282.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esto ser\u00e1 seguido por una segunda fase",
            "start": 1284.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que arranca el 19 febrero una vez",
            "start": 1286.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "analizado todas estas posturas de",
            "start": 1288.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 1290.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en esta fecha las siete dependencias",
            "start": 1292.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "involucradas habr\u00e1n de extender una",
            "start": 1294.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a todos los interesados que",
            "start": 1297.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cumplan con los requisitos y la",
            "start": 1299.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "normativa vigente del 20 al 24 de",
            "start": 1301.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "febrero quienes participen en esta fase",
            "start": 1304.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n realizar una segunda visita de",
            "start": 1307.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n y una revisi\u00f3n documental de",
            "start": 1309.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cada una de ellas y tambi\u00e9n finalmente",
            "start": 1312.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n presentar una propuesta en firme",
            "start": 1315.49,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el 25 o 26 de febrero y el 27 de febrero",
            "start": 1318.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o se llevar\u00e1 a cabo el fallo",
            "start": 1324.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de dicho proceso y se dar\u00e1n a conocer",
            "start": 1327.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los ganadores en este proceso de venta",
            "start": 1329.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ahora el presidente me ha pedido tambi\u00e9n",
            "start": 1335.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actualizar a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1338.63,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "sobre el proceso de enajenaci\u00f3n del",
            "start": 1340.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "boeing 787 mejor conocido como avi\u00f3n",
            "start": 1343.639,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidencial tp01 o jose maria morelos y",
            "start": 1346.37,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "pav\u00f3n",
            "start": 1350.029,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "les recuerdo que desde diciembre de 2018",
            "start": 1352.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la aeronave ha permanecido en",
            "start": 1355.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "victorville de eeuu para su",
            "start": 1357.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mantenimiento y preservaci\u00f3n",
            "start": 1359.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en este tiempo se llevan a cabo aval\u00faos",
            "start": 1362.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para identificar el valor actual de la",
            "start": 1364.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aeronave en el mercado",
            "start": 1366.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en junio de 2019 el estudio mercado",
            "start": 1368.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "realizado por la oficina de",
            "start": 1371.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "transparencia de las naciones unidas-",
            "start": 1373.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 42 potenciales compradores de",
            "start": 1375.11,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "16 pa\u00edses en julio de ese mismo a\u00f1o 12",
            "start": 1379.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los potenciales compradores",
            "start": 1384.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "manifestaron su inter\u00e9s por la aeronave",
            "start": 1385.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "11 de esos 12 fueron invitados para",
            "start": 1388.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presentar una propuesta econ\u00f3mica",
            "start": 1392.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "6 presentaron posturas de las cuales la",
            "start": 1394.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "oficina repito de las naciones unidas-",
            "start": 1398.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seleccion\u00f3 dos que presentaron",
            "start": 1401.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "propuestas por encima de aval\u00fao entre",
            "start": 1403.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "septiembre de 2019 estos dos potenciales",
            "start": 1407.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "compradores presentaron posturas y",
            "start": 1409.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realizaron jornadas de inspecci\u00f3n y",
            "start": 1413.17,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n",
            "start": 1414.94,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "hasta el momento sin embargo ninguna de",
            "start": 1416.419,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las posturas ha prosperado en la",
            "start": 1419.389,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "formalizaci\u00f3n de la compraventa",
            "start": 1421.129,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "por lo tanto vamos a relanzar el",
            "start": 1424.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esfuerzo de venta y por ello el gobierno",
            "start": 1427.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n ha decidido que el",
            "start": 1430.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n regresar\u00e1 a territorio mexicano",
            "start": 1433.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para uno su resguardo por parte de la",
            "start": 1435.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana 2 exhibirlo en un",
            "start": 1438.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en conjunto con las aeronaves que hoy",
            "start": 1442.059,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "estamos presentando en este primer",
            "start": 1444.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "paquete de venta y as\u00ed vamos a explorar",
            "start": 1445.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres alternativas para la",
            "start": 1448.84,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n",
            "start": 1450.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la primera es continuaremos con los",
            "start": 1451.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esfuerzos para llevar a buen puerto a la",
            "start": 1454.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "venta ya sea a un comprador \u00fanico o dos",
            "start": 1457.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "la venta en copropiedad es decir que dos",
            "start": 1460.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s personas puedan asociarse para",
            "start": 1464.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adquirir esta aeronave y la tercera",
            "start": 1466.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alternativa es considerar la renta del",
            "start": 1469.72,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "activo",
            "start": 1472.75,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y con eso tratar de darle una soluci\u00f3n a",
            "start": 1474.029,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "esta iniciativa del presidente por mi",
            "start": 1477.419,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "parte todo se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 1479.82,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1481.71,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "vamos a mostrar un v\u00eddeo",
            "start": 1485.549,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1513.99,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1522.58,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "bueno este es el tema de hoy para este",
            "start": 1541.85,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "informar de c\u00f3mo va este proceso invitar",
            "start": 1548.08,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "a participar en esta subasta de la venta",
            "start": 1553.72,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "de aviones de helic\u00f3pteros",
            "start": 1559.96,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1565.17,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seguro s\u00e9 que vamos a tener \u00e9xito",
            "start": 1567.309,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "lleva a tiempo por qu\u00e9 es",
            "start": 1572.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bastante dinero",
            "start": 1577.59,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 1580.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de solo en esta etapa",
            "start": 1582.97,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 5 mil millones de pesos",
            "start": 1586.83,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues se requieren compradores nacionales",
            "start": 1593.29,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 1597.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si hay quienes quieran",
            "start": 1602.44,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y participar en esta subasta y adem\u00e1s",
            "start": 1607.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 1612.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1615.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 1618.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que se va a obtener",
            "start": 1620.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "regresa al pueblo",
            "start": 1624.59,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "nos va a permitir tener recursos para",
            "start": 1629.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comprar equipos",
            "start": 1635.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que hacen falta en hospitales",
            "start": 1637.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "rayos x tom\u00f3grafos ambulancias",
            "start": 1642.11,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "solo por hablar",
            "start": 1647.299,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1650.029,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y necesidades de salud pero cu\u00e1ntas",
            "start": 1651.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "otras necesidades hay demandas de la",
            "start": 1654.91,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1659.05,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1660.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s tiempo tengamos",
            "start": 1662.72,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "esta flotilla m\u00e1s nos cuesta",
            "start": 1666.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que hay que estar pagando mantenimiento",
            "start": 1671.879,
            "duration": 11.061
        },
        {
            "text": "claro no nos va a costar m\u00e1s a\u00fan as\u00ed que",
            "start": 1677.389,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lo que costaba antes",
            "start": 1682.94,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1685.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1687.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el gasto de operaci\u00f3n",
            "start": 1690.53,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimo",
            "start": 1694.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recuerden si ustedes",
            "start": 1697.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de aquel viaje que se hizo en el avi\u00f3n",
            "start": 1700.509,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1702.789,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo viaje",
            "start": 1704.429,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "creo que argentina oa colombia",
            "start": 1707.71,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 1710.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de los gastos",
            "start": 1713.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "recuerdo que cobro",
            "start": 1715.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el estado mayor",
            "start": 1718.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "solo del servicio de internet o pagaron",
            "start": 1720.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "una fractura",
            "start": 1725.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por servicios de internet",
            "start": 1727.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de ese vuelo de 7 millones de pesos",
            "start": 1731.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de cu\u00e1ntos rastrillos y",
            "start": 1738.05,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1743.19,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cremas y todo lo que tampoco",
            "start": 1745.68,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la realidad si no eran facturas",
            "start": 1751.49,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "falsas como",
            "start": 1754.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "se consideraban gastos de seguridad",
            "start": 1759.389,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1762.059,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda",
            "start": 1765.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para no presentar",
            "start": 1770.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n esto se hizo mucho en",
            "start": 1774.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1776.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con el tema de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1778.49,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1781.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1783.879,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "sin usarlos",
            "start": 1786.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "manteniendo luz estamos ahorrando",
            "start": 1790.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bastante mucho porque ya no se usan",
            "start": 1795.79,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "estos adi\u00f3s para el traslado de",
            "start": 1800.17,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos entonces vamos ahora",
            "start": 1805.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que se vendan de acuerdo a",
            "start": 1810.8,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "al lavar un jorge dijo algo importante",
            "start": 1815.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el m\u00ednimo es el aval\u00fao como subasta",
            "start": 1817.799,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pues es como los",
            "start": 1822.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que se han subastado o las",
            "start": 1825.34,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "joyas o bienes que se subastan en los",
            "start": 1829.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 1833.35,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que tienen un precio de la luz",
            "start": 1836.05,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y empiezan a presentar propuestas y la",
            "start": 1838.62,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta es la que se queda con el bien",
            "start": 1843.93,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "va a ser igual exactamente abrimos",
            "start": 1847.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "piensas t\u00fa pero luego",
            "start": 1855.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no nos va",
            "start": 1861.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no nos vamos a olvidar de que ayer qued\u00f3",
            "start": 1863.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pendiente de miguel reyes razo y sandra",
            "start": 1866.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aguilera pero esto",
            "start": 1868.77,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y los 2 gracias presidente alberto",
            "start": 1871.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez el sdp noticia tengo un par de",
            "start": 1873.779,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntas sobre este avi\u00f3n en primer",
            "start": 1875.7,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "lugar porque se mand\u00f3 a eeuu y si se",
            "start": 1877.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 regresando para para dejar de pagar",
            "start": 1880.529,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las cuotas de mantenimiento no fue un",
            "start": 1883.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "error entonces mandarlo y estar pagando",
            "start": 1885.929,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "el mantenimiento en otro pa\u00eds",
            "start": 1887.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la segunda cu\u00e1l es el valor del aval\u00fao",
            "start": 1888.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "si se puede conocer cu\u00e1l es el aval\u00fao",
            "start": 1890.7,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n y cu\u00e1nto lo que es para",
            "start": 1893.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obtener este m\u00ednimo y la tercera",
            "start": 1894.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pregunta han considerado como cuarta",
            "start": 1897.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n crear alguna empresa que enajene",
            "start": 1899.639,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este avi\u00f3n es decir si una de las",
            "start": 1901.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "opciones en rentar lo a un tercero y ese",
            "start": 1903.059,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tercero pues va a sacar dinero con el",
            "start": 1905.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no crear una empresa para que el",
            "start": 1907.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mismo gobierno sea el que obtenga todos",
            "start": 1909.72,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "beneficios de este avi\u00f3n son las tres",
            "start": 1911.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "preguntas presentes la primera se",
            "start": 1913.649,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 1915.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se trasladar\u00e1 el avi\u00f3n a california",
            "start": 1917.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque es donde se le da el",
            "start": 1921.09,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "mantenimiento y es d\u00f3nde",
            "start": 1923.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por lo general se venden",
            "start": 1927.879,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estos aviones",
            "start": 1930.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 se le dio todo el mantenimiento",
            "start": 1932.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1939.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y mantenerlo en buen estado",
            "start": 1940.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n tiene que viajar california",
            "start": 1944.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no medicamento o algo parecido no porque",
            "start": 1948.2,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se termina ya con el mantenimiento",
            "start": 1950.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "desde california se hace una",
            "start": 1956.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n y regresa a m\u00e9xico ya",
            "start": 1958.32,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "puede volar",
            "start": 1963.27,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1965.47,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los t\u00e9cnicos de la aviaci\u00f3n",
            "start": 1967.059,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 1973.62,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es determinar cuando el proceso de",
            "start": 1975.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n y regresa",
            "start": 1977.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 1981.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "al hangar presidencial o a santa lucia y",
            "start": 1984.75,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a estar",
            "start": 1989.4,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mientras se vende",
            "start": 1992.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1996.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lleva a cabo cualquiera de las acciones",
            "start": 1998.57,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "primero que contin\u00fae el proceso para",
            "start": 2002.77,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se encuentre",
            "start": 2007.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un comprador",
            "start": 2009.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2012.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n",
            "start": 2015.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 2018.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que sea una venta compartida",
            "start": 2022.69,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "no descartamos eso",
            "start": 2029.07,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y nos gustar\u00eda",
            "start": 2032.669,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2036.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fueran empresas mexicanas",
            "start": 2039.399,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hay una propuesta de vender 12 actions a",
            "start": 2045.97,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "12 empresas",
            "start": 2053.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para que el costo",
            "start": 2055.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2058.659,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sea menor",
            "start": 2060.19,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y que estas empresas",
            "start": 2062.349,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo puedan utilizar",
            "start": 2066.37,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "para viajes de sus ejecutivos como",
            "start": 2071.11,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento por el trabajo que lleven",
            "start": 2075.84,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "a cabo en esas empresas privadas",
            "start": 2079.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao",
            "start": 2090.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 2094.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no el lava lo actual del avi\u00f3n",
            "start": 2099.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2102.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "130 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2108.07,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ese es el aval\u00fao 130 millones",
            "start": 2112.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son entonces",
            "start": 2115.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la propuesta as\u00ed la propuesta es doce",
            "start": 2119.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 2123.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de esos 130 millones ser\u00edan como 11",
            "start": 2126.5,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares por",
            "start": 2131.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 2135.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2139.079,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2141.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 2143.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es lo que t\u00fa tambi\u00e9n planteas al",
            "start": 2145.97,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "regresar el avi\u00f3n ya tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 2150.02,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de entregarlo a la fuerza f",
            "start": 2153.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2160.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sin descartar la opci\u00f3n de venderlo a un",
            "start": 2162.05,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "solo comprador o a una sociedad",
            "start": 2166.61,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de 12",
            "start": 2173.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2176.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la tercera posibilidad es la renta",
            "start": 2180.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por ahora",
            "start": 2184.04,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hay en el mundo un avi\u00f3n",
            "start": 2186.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con estas caracter\u00edsticas",
            "start": 2189.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que se renta",
            "start": 2192.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "uno solo",
            "start": 2194.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "creo que en asia",
            "start": 2198.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2202.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 establecido el cobro de la renta",
            "start": 2203.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cuesta volar por hora",
            "start": 2209.37,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n tambi\u00e9n estar\u00eda",
            "start": 2214.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "bajo \u00e9l",
            "start": 2221.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2223.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 2224.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea mexicana es decir la",
            "start": 2226.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea rentar\u00eda este avi\u00f3n",
            "start": 2229.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obtendr\u00eda si son todas las opciones usar",
            "start": 2231.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se vende",
            "start": 2234.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "o se vende en partes en el caso de que",
            "start": 2237.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se vendiera en partes y que los socios",
            "start": 2240.65,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decidieran",
            "start": 2244.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se los administrar\u00e1",
            "start": 2246.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "operar a la fuerza a\u00e9rea habr\u00eda esa",
            "start": 2250.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "posibilidad y que ellos pagar\u00e1n el",
            "start": 2253.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2256.44,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2258.05,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2261.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estacionamiento en el hangar ya sea",
            "start": 2264.49,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en santa lucia donde se decida hay",
            "start": 2267.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 2273.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y desde luego el pago de pilotos de",
            "start": 2274.72,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "personal combustible mantenimiento",
            "start": 2278.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la fuerza efe",
            "start": 2284.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2287.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "te contest\u00e9 bien",
            "start": 2288.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9 terminando",
            "start": 2293.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ya sus etapas de mantenimiento de su",
            "start": 2297.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n regresa",
            "start": 2301.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no sabemos es que es un asunto t\u00e9cnico",
            "start": 2304.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya nos van a dar una informaci\u00f3n sobre",
            "start": 2307.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2310.5,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no es que es complejo y",
            "start": 2313.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 2317.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a malbaratar no",
            "start": 2319.859,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "mejor esperar",
            "start": 2323.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como bien lo explico",
            "start": 2329.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hab\u00edan este compradores pero al final",
            "start": 2333.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no consiguieron ellos financiamiento",
            "start": 2340.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pasando el tiempo y por eso",
            "start": 2346.39,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tomamos esta decisi\u00f3n",
            "start": 2349.63,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ya queremos este",
            "start": 2351.869,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y resolver este asunto",
            "start": 2354.109,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero quedamos de donde se erog\u00f3 esos 130",
            "start": 2358.69,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para comprarse avi\u00f3n",
            "start": 2365.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "durante \u00e9l porque la propuesta al",
            "start": 2368.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "principio fue de felipe calder\u00f3n y",
            "start": 2369.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obviamente delegada al presidente",
            "start": 2372.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entrante en ese momento de enrique pe\u00f1a",
            "start": 2374.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nieto de don de cero erog\u00f3 esos 130",
            "start": 2377.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y si ya est\u00e1n",
            "start": 2379.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "liquidados a la empresa que se compr\u00f3 y",
            "start": 2381.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque se permiti\u00f3 bueno ustedes",
            "start": 2385.57,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entraron aparece hace un a\u00f1o pero se",
            "start": 2388.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "supone que banobras no era para comprar",
            "start": 2390.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aviones para ese tipo de trabajo no no",
            "start": 2391.91,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "este es de banorte",
            "start": 2396.89,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "banobras este",
            "start": 2400.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "es presidencia tom\u00f3 la decisi\u00f3n calder\u00f3n",
            "start": 2404.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la historia si es que",
            "start": 2410.71,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "le dan el triunfo a pe\u00f1a",
            "start": 2416.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en el 12",
            "start": 2421.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y ya siendo presidente electo",
            "start": 2424.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a",
            "start": 2428.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "licenciado pe\u00f1a",
            "start": 2430.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y felipe calder\u00f3n queda presidente",
            "start": 2433.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "decide comprar el avi\u00f3n",
            "start": 2436.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2438.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "porque esa es la historia el que compra",
            "start": 2440.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n",
            "start": 2444.37,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "es el implicaci\u00f3n y al final de su vida",
            "start": 2446.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se lo deja comprado",
            "start": 2449.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "al presidente p",
            "start": 2452.18,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "no quiere decir que la responsabilidad",
            "start": 2454.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2456.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n \u00fanicamente porque el",
            "start": 2458.9,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "presidente empe\u00f1a pudo",
            "start": 2463.94,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "cancelar la compra",
            "start": 2467.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces parece que fue un acuerdo",
            "start": 2471.42,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "o se decidi\u00f3 en ese entonces eran otras",
            "start": 2475.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas otra",
            "start": 2480.33,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del servicio p\u00fablico",
            "start": 2483.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3",
            "start": 2487.36,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pues seguir adelante",
            "start": 2489.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con la compra del avi\u00f3n",
            "start": 2491.99,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2493.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "entonces el financiamiento",
            "start": 2496.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues se corri\u00f3 al cargo",
            "start": 2500.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de banobras",
            "start": 2504.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fue un cr\u00e9dito a ver jorge porque no nos",
            "start": 2507.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "explicas eso de favor",
            "start": 2510.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2513.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se ha pagado y cu\u00e1nto se iba a",
            "start": 2516.49,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "terminar pagando",
            "start": 2520.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en cuanto se",
            "start": 2522.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "terminar\u00eda pagando",
            "start": 2525.9,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "si este no se vende el avi\u00f3n porque no",
            "start": 2528.64,
            "duration": 13.55
        },
        {
            "text": "son los 130 millones de soles es m\u00e1s",
            "start": 2534.01,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este avi\u00f3n como saben se compr\u00f3 en 2012",
            "start": 2545.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por parte de banobras despu\u00e9s banobras",
            "start": 2549.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya teniendo el bien dentro de su balance",
            "start": 2552.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se voltea y arrenda el avi\u00f3n al gobierno",
            "start": 2555.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "federal espec\u00edficamente a la sedena y a",
            "start": 2558.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de hacienda este avi\u00f3n",
            "start": 2562.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "particularmente cost\u00f3 218 millones de",
            "start": 2565.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que es equivalente alrededor de",
            "start": 2568.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "2 mil 900 millones de pesos ahora a la",
            "start": 2570.87,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "fecha al cierre de 2019",
            "start": 2575.43,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se ha gastado ya en el pago de deuda m\u00e1s",
            "start": 2578.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "intereses mil 833 millones de pesos y",
            "start": 2582.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todav\u00eda existe un remanente de pago de",
            "start": 2586.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a dos de 2020 a 2027 de dos mil 724",
            "start": 2589.72,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2594.76,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "ahora si llegamos a vender la aeronave",
            "start": 2597.019,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al precio de aval\u00fao es suficiente para",
            "start": 2599.809,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pagar el saldo que tiene el gobierno",
            "start": 2603.739,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "federal con banobras",
            "start": 2606.649,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y el resultado de esta operaci\u00f3n",
            "start": 2608.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "liberar\u00eda alrededor de dos mil 724 que",
            "start": 2611.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es el remanente",
            "start": 2615.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en presupuesto que era plurianual para",
            "start": 2618.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poder ejercerlo en otros conceptos que",
            "start": 2621.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sean prioritarios para el gobierno",
            "start": 2624.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2625.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2629.61,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "decirles que \u00e9ramos",
            "start": 2635.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "presupuesto multianual",
            "start": 2639.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que ya no se incluy\u00f3",
            "start": 2642.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o",
            "start": 2646.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya se cancel\u00f3 pero todas las maneras",
            "start": 2650.68,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pues tenemos que este",
            "start": 2655.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "finiquitar la deuda de manobra",
            "start": 2658.97,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "ya ya no vamos a seguir est\u00e9 pagando",
            "start": 2664.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2669.3,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "si se vende el avi\u00f3n lo que",
            "start": 2671.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se tiene como compromiso pero el 50% del",
            "start": 2677.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "valor pr\u00e1cticamente pues es una mala",
            "start": 2681.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n desde el principio hasta",
            "start": 2685.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 2688.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ya ya lo dijimos lo que pasa aqu\u00ed",
            "start": 2690.14,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9",
            "start": 2694.799,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tomo mucho en cuenta pero hasta para",
            "start": 2700.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "usar un avi\u00f3n",
            "start": 2703.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de transporte",
            "start": 2706.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en beneficio del presidente",
            "start": 2710.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n muy grande",
            "start": 2714.35,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "demasiado grande demasiado costoso",
            "start": 2718.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "quienes saben de esto",
            "start": 2724.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hablan de que est\u00e1 bien tiene que volar",
            "start": 2727.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 2729.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "5 horas",
            "start": 2732.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hacer vuelos de 5 horas",
            "start": 2736.369,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "no de una de dos horas entonces",
            "start": 2739.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para ir a tijuana para ir a canc\u00fan",
            "start": 2745.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pues ni siquiera son cinco horas",
            "start": 2752.359,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "o sea es muy grande",
            "start": 2756.78,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2758.53,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "no tienen el folleto",
            "start": 2764.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y las fotos del folleto",
            "start": 2767.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2775.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "acostado este",
            "start": 2778.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se hizo ya este folleto",
            "start": 2781.95,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde est\u00e1n las opciones las 3",
            "start": 2785.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a ver si tenemos las",
            "start": 2796.549,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las fotos",
            "start": 2799.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n",
            "start": 2808.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahora vamos a tener la oportunidad de",
            "start": 2810.099,
            "duration": 10.911
        },
        {
            "text": "se tiene este grabado todo pero",
            "start": 2814.23,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "este no todos lo han visto",
            "start": 2821.01,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a lo mejor ahora qu\u00e9",
            "start": 2826.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2828.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "va a regresar",
            "start": 2830.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2832.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y nos ha vendido pues",
            "start": 2835.84,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "les invitamos yo no lo conozco lo que s\u00ed",
            "start": 2839.75,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "que lo vean ustedes ya lo vieron los",
            "start": 2847.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2850.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en otros tiempos nada m\u00e1s quedaron",
            "start": 2852.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "callados o sea no",
            "start": 2854.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 2857.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "digo no todos no puedo generar sea pero",
            "start": 2859.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "si los hubieron",
            "start": 2863.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si hay constancia de que fueron si les",
            "start": 2864.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dijeron una m\u00e1s no grave los invit\u00f3 al",
            "start": 2867.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a",
            "start": 2870.85,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2873.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dijo algo ah\u00ed que no voy a repetir ahora",
            "start": 2875.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por respeto pero",
            "start": 2878.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este les dijeron",
            "start": 2881.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo van a ver",
            "start": 2884.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sin que grabe",
            "start": 2887.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sin que",
            "start": 2889.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "firme en nada",
            "start": 2891.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y cuando lo inauguraron lo mismo",
            "start": 2895.089,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vean una foto que sali\u00f3 en los",
            "start": 2899.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en donde est\u00e1 el presidente",
            "start": 2902.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el secretario la defensa est\u00e1 el",
            "start": 2905.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2908.359,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 2910.85,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2914.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero no es este",
            "start": 2918.9,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "un avioneta cessna",
            "start": 2922.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 2928.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero ustedes si para qu\u00e9 es",
            "start": 2933.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2940.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2945.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de este tipo",
            "start": 2950.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el mapa es muy importante",
            "start": 2952.839,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "ahora que tengan estos informes porque",
            "start": 2956.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es todo el alcance que tiene el a\u00f1o",
            "start": 2959.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es ir a europa sin recarga de",
            "start": 2964.32,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "combustible 10 horas",
            "start": 2968.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es todo el mundo",
            "start": 2975.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esto s\u00ed es de clase mundial",
            "start": 2981.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1",
            "start": 2989.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 todav\u00eda",
            "start": 2996.27,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "todav\u00eda yo voy a invitarlos",
            "start": 3000.19,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "para que nos ayuden porque ellos",
            "start": 3005.42,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3010.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "utilizar el avi\u00f3n para prop\u00f3sitos",
            "start": 3014.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "empresariales para sus ejecutivos como",
            "start": 3018.07,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos a sus ejecutivos",
            "start": 3022.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no bueno",
            "start": 3027.269,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "si con algunos",
            "start": 3029.71,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en una reuni\u00f3n que hubo hice el",
            "start": 3032.44,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 3038.56,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no no no",
            "start": 3040.45,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "voy a hablar con todos va a hablar con",
            "start": 3045.45,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "todos este porque son 12 partes",
            "start": 3048.18,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "si logramos eso",
            "start": 3053.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "queda el avi\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 3057.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ellos les pueden dar un uso adecuado",
            "start": 3063.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y nos ayudan",
            "start": 3069.66,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3073.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de una u otra manera ese dinero",
            "start": 3075.579,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "se va a utilizar",
            "start": 3080.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "incluso hasta podr\u00edamos hacer el",
            "start": 3082.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "compromiso con ellos",
            "start": 3086.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3088.28,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que el dinero",
            "start": 3089.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se etiquetar\u00e1",
            "start": 3092.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico",
            "start": 3098.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a todo lo que",
            "start": 3101.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 3103.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3106.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mejorar la tensi\u00f3n",
            "start": 3109.53,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en hospitales p\u00fablicos para la gente que",
            "start": 3112.059,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo necesita entonces no s\u00f3lo ser\u00eda",
            "start": 3116.349,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "el que tengan ellos",
            "start": 3119.819,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si ese avi\u00f3n para su servicio sino",
            "start": 3122.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que aporten que nos ayuden",
            "start": 3127.079,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "o sea que reparemos un da\u00f1o",
            "start": 3130.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 3135.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "creo que nos ayuden a reparar el da\u00f1o",
            "start": 3139.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "si estamos viendo tambi\u00e9n con ellos",
            "start": 3150.289,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos haciendo gestiones las que no",
            "start": 3153.259,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "hemos tenido respuesta",
            "start": 3156.259,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "para lo mismo quisiera ver",
            "start": 3158.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edamos el avi\u00f3n",
            "start": 3162.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "p\u00e1guenos en especie",
            "start": 3165.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es decir necesitamos repito equipos de",
            "start": 3168.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "rayos x",
            "start": 3173.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "necesitamos ambulancias",
            "start": 3174.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafos",
            "start": 3179.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los laboratorios",
            "start": 3183.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero ya tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 3190.119,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3193.58,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y promoverlo nos hab\u00edamos quedado",
            "start": 3195.39,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 3197.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo a la normatividad",
            "start": 3199.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3203.45,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de naciones unidas por la transparencia",
            "start": 3205.519,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "no pod\u00edamos hablar",
            "start": 3210.37,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "porque estaba el proceso de licitaci\u00f3n",
            "start": 3213.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que",
            "start": 3221.24,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y cuidar todo el procedimiento pero",
            "start": 3223.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ahora que vamos a relanzar",
            "start": 3225.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este el proceso",
            "start": 3228.839,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s yo no puedo estar callado y as\u00ed",
            "start": 3231.84,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "puedo pues soy due\u00f1o de mi silencio pero",
            "start": 3237.99,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "no debo cuando se trata de estos temas",
            "start": 3242.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene derecho hasta el",
            "start": 3248.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 3251.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a ver este el ruido porque no va",
            "start": 3252.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "trazando las uts",
            "start": 3254.42,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "a ver para este avi\u00f3n",
            "start": 3266.779,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "es para 200",
            "start": 3271.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 3275.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en c\u00f3mo est\u00e1 ahora",
            "start": 3278.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3285.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "al comercio ahora es para 80",
            "start": 3289.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero normal 240 280",
            "start": 3293.45,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "la adaptaci\u00f3n para hacerlo normal",
            "start": 3301.17,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "es costos\u00edsima",
            "start": 3304.98,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y el material que est\u00e1 hecho no lo",
            "start": 3307.589,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "permite o no hay antecedentes de",
            "start": 3311.009,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "reconvertir este avi\u00f3n",
            "start": 3317.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 3320.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la vez pasa a otra",
            "start": 3323.369,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 3332.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tierra c\u00e1mara",
            "start": 3339.109,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 el folleto hecho",
            "start": 3355.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si sabes regresarnos",
            "start": 3361.999,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "extraordinaria calidad y confort",
            "start": 3365.44,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3368.94,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "experiencias de lujo",
            "start": 3374.799,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y eso es lo que les comentaba a m\u00ed",
            "start": 3384.64,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que dije",
            "start": 3393.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y si lo siguen haciendo la fuerza es la",
            "start": 3396.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "encargada se halla tambi\u00e9n que los",
            "start": 3400.83,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "gastos los est\u00e9 pagado",
            "start": 3405.14,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "pero ya el mantenimiento de la aeronave",
            "start": 3412.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a pedirle al general explique lo del",
            "start": 3416.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mantenimiento por favor",
            "start": 3420.109,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "el mantenimiento es por horas de vuelo o",
            "start": 3425.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiempo de este servicio de la aeronave",
            "start": 3428.88,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en victorville estaba el avi\u00f3n",
            "start": 3431.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaba parado ten\u00eda algo estaba",
            "start": 3435.569,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "preservado para poderlo poner operativo",
            "start": 3437.13,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en en este ferry fly se tuvo que darle",
            "start": 3440.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento y ahorita se est\u00e1n pagando",
            "start": 3444.569,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuatro mil d\u00f3lares cada siete d\u00edas para",
            "start": 3447.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mantenerlo en esa posici\u00f3n de fair",
            "start": 3449.91,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "flight entonces se le va a dar",
            "start": 3452.039,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "mantenimiento ya que fue lo que dijo el",
            "start": 3454.319,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y ya cuando usted se va",
            "start": 3456.18,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a tener aqu\u00ed a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3459.15,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "le podemos dar un mantenimiento pero ya",
            "start": 3465.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "especializado que tendr\u00eda que ir a eeuu",
            "start": 3468.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estando",
            "start": 3472.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estacionalidad",
            "start": 3475.18,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "se gastaron 13 13 millones de",
            "start": 3476.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n aproximadamente y 15",
            "start": 3479.849,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "millones de mantenimiento",
            "start": 3482.97,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no de personas",
            "start": 3485.65,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3490.13,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "13 15",
            "start": 3491.489,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3496.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "para turbinas o componentes mayores",
            "start": 3503.109,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ahorita tenemos 79 componentes mayores",
            "start": 3505.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "town que est\u00e1n fuera services tienen que",
            "start": 3508.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "revisarlos y ese ese es lo que hace",
            "start": 3510.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "falta para terminar el mantenimiento el",
            "start": 3513.009,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "terreno m\u00e9xico",
            "start": 3514.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tenemos el algar del sexto grupo a\u00e9reo",
            "start": 3519.41,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 el de la presidencia",
            "start": 3521.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ahorita santa lucia \u00e9sta est\u00e1 con mucha",
            "start": 3523.789,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tierra entonces ser\u00eda un da\u00f1o para la",
            "start": 3527.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aeronave tenerla por all\u00e1 entonces la",
            "start": 3530.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a meter en el sexto grupo aqu\u00ed en",
            "start": 3532.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3534.68,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no no sabemos cu\u00e1nto es el costo del 10",
            "start": 3540.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien y no tenemos",
            "start": 3543.079,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3546.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3549.609,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3555.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "este para tener toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3557.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque nuestros adversarios los que",
            "start": 3561.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compraron el avi\u00f3n",
            "start": 3565.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a los que aplaudieron por la compra del",
            "start": 3566.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n o los que no quieren que se vende",
            "start": 3569.27,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n",
            "start": 3573.109,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hablan del costo elevad\u00edsimo de llevarlo",
            "start": 3576.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a eeuu y el mantenimiento pues est\u00e1",
            "start": 3579.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hablando 30 millones es lo que ha",
            "start": 3581.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "costado todo el a\u00f1o",
            "start": 3584.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mantener el avi\u00f3n all\u00e1 desde en la",
            "start": 3587.849,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n porque tenemos la bit\u00e1cora",
            "start": 3591.239,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3598.779,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "lo que se le ha hecho",
            "start": 3600.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque los compradores tuvieron que",
            "start": 3603.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n a fondo y todo",
            "start": 3607.609,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "aquello que no funcionaba se puso",
            "start": 3610.97,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este a funcionar todo esto",
            "start": 3614.4,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "ha significado un costo pero bueno para",
            "start": 3618.03,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "a hacer cuentas 30 millones yo les dec\u00eda",
            "start": 3623.579,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que un viaje",
            "start": 3627.839,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "argentina solo",
            "start": 3634.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en internet",
            "start": 3638.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por servicios de internet 7 millones",
            "start": 3640.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y agreguen",
            "start": 3645.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y botellas de agua y gel y cortau\u00f1as y",
            "start": 3649.039,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "rastrillos y papel sanitario y son los",
            "start": 3654.65,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "30 millones un viaje",
            "start": 3659.059,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya si a esas vamos no",
            "start": 3665.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero ahora pues te vamos a resolver yo",
            "start": 3672.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 3675.369,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "como siempre el apoyo",
            "start": 3676.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda la defensa",
            "start": 3679.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del yang sandoval porque nos ayudan",
            "start": 3685.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3689.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si fuese otro ejercicio el",
            "start": 3696.539,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3699.959,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "estar\u00edan diciendo y para qu\u00e9 se vende",
            "start": 3703.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque mejor no se queda en la defensa",
            "start": 3705.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3708.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buena fuerza a\u00e9rea pero este es otro",
            "start": 3710.15,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 3713.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son otros oficiales",
            "start": 3715.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "y es otro el general secretario",
            "start": 3719.03,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cerramos ya bueno vamos a lo general",
            "start": 3724.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero vamos otros vamos a lo general",
            "start": 3728.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos con miguel",
            "start": 3730.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3736.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de la defensa d\u00edas a",
            "start": 3737.94,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3739.859,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "reyes razo servidor se\u00f1or presidente",
            "start": 3740.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tiene usted mucho en cuenta el tiempo su",
            "start": 3743.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3748.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "va usted contrarreloj siente usted que",
            "start": 3750.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su presencia debe acelerar le debe a",
            "start": 3752.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de lo que descubre de lo que va",
            "start": 3755.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escudri\u00f1ando y informando de ello le",
            "start": 3758.73,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "exige decisiones muy r\u00e1pidas muy prontas",
            "start": 3762.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hasta emprender obras que van a",
            "start": 3765.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trascender su sexenio como la anunciada",
            "start": 3769.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escuela de medicina y de enfermer\u00eda",
            "start": 3771.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ocurrida ayer y no tiene el riesgo de",
            "start": 3774.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que dejar una obra trunca porque usted",
            "start": 3778.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mismo ha dicho expres\u00f3 sus frases y que",
            "start": 3780.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mucho abarca poco aprieta calculando su",
            "start": 3783.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiempo su esfuerzo y sus aspiraciones",
            "start": 3786.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esa es parte de la primera pregunta",
            "start": 3788.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ciones presidente si tienes raz\u00f3n la",
            "start": 3790.24,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es tiempo miguel y \u00e9ste",
            "start": 3792.49,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "si estoy tomando en cuenta el tiempo",
            "start": 3797.609,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3801.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos queda",
            "start": 3803.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3806.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no hay ninguna posibilidad",
            "start": 3809.799,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "ser\u00eda contrario a nuestros principios el",
            "start": 3814.289,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pensar en la reelecci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 3818.13,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 3823.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y estar pensando",
            "start": 3825.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y actuar como l\u00edder m\u00e1ximo",
            "start": 3829.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y poder",
            "start": 3836.049,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s del trono",
            "start": 3838.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "caudillo",
            "start": 3841.209,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "casique",
            "start": 3843.59,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3846.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo entrego",
            "start": 3847.83,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3850.72,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "me retiro",
            "start": 3852.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 3854.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 3857.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 3860.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este a escribir",
            "start": 3862.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no temas tan vinculados",
            "start": 3867.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica",
            "start": 3870.779,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuestiones filos\u00f3ficas cuestiones",
            "start": 3873.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricas",
            "start": 3876.37,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 3878.81,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "deseos",
            "start": 3880.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ferviente en escribir un buen trabajo",
            "start": 3884.22,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "sobre el conservadurismo en mexico pero",
            "start": 3887.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no para publicarlo",
            "start": 3891.13,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que termine sino una obra que",
            "start": 3894.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "va a llevar m\u00e1s tiempo hacia adelante",
            "start": 3898.49,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "desde luego si tengo si tengo vida",
            "start": 3902.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "porque este tambi\u00e9n de eso depende mucho",
            "start": 3905.85,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 3910.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 3913.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3914.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicarnos para aprovechar",
            "start": 3916.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 3920.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fijado",
            "start": 3923.47,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3925.839,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fechas para",
            "start": 3928.839,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino de la transici\u00f3n",
            "start": 3931.12,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y el primero de diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 3935.83,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "yo considero que ya el primer diciembre",
            "start": 3938.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o quedan",
            "start": 3941.0,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "si en todas las bases",
            "start": 3944.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n del pecio y hacia",
            "start": 3946.589,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "adelante va a ser consolidar",
            "start": 3949.41,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3954.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo grado",
            "start": 3956.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en este primer tramo",
            "start": 3958.81,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "que concluye el primero de diciembre",
            "start": 3961.47,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "hay 2",
            "start": 3964.829,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "retos los desaf\u00edos",
            "start": 3970.35,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "uno es el que tiene que ver con la",
            "start": 3973.94,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica yo creo que para el",
            "start": 3979.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primero de diciembre ya",
            "start": 3981.93,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a ver",
            "start": 3983.759,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 3986.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3990.09,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo",
            "start": 3991.759,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n y una ocupaci\u00f3n y el",
            "start": 3993.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "otro desaf\u00edo",
            "start": 3997.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por su complejidad es el de garantizar",
            "start": 4000.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4004.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4007.53,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y los medicamentos gratuitos a toda la",
            "start": 4009.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 4012.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el primero de diciembre",
            "start": 4014.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les adelanto que as\u00ed como tenemos",
            "start": 4016.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 4020.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "combustible cada semana",
            "start": 4022.94,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4025.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vamos a tener un informe",
            "start": 4026.789,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4030.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el plan de salud p\u00fablica",
            "start": 4032.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un d\u00eda a la semana",
            "start": 4036.21,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 4038.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nos ayude informando",
            "start": 4045.6,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "si hay m\u00e9dicos en los hospitales o no",
            "start": 4049.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e9dicos faltan",
            "start": 4055.079,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hospitales",
            "start": 4057.829,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el abasto de medicinas",
            "start": 4060.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el estado de las instalaciones",
            "start": 4067.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y van a venir",
            "start": 4071.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4073.14,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y los servidores p\u00fablicos del sector",
            "start": 4075.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4078.85,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "hasta el primero de diciembre que",
            "start": 4081.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pensamos va a quedar ya establecido el",
            "start": 4082.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 4086.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4088.47,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de calidad y gratuita",
            "start": 4091.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y van a trabajar los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4094.789,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ayer llegamos a este acuerdo",
            "start": 4096.739,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "24 horas por turno",
            "start": 4099.799,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no solo enfermeras m\u00e9dicos por turno",
            "start": 4103.909,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sino los servidores p\u00fablicos del sector",
            "start": 4108.019,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4111.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "va a haber este re lejos para que",
            "start": 4112.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tengamos atenci\u00f3n",
            "start": 4116.57,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 4118.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que logremos establecer",
            "start": 4122.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la gratuidad",
            "start": 4125.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en los servicios de salud",
            "start": 4127.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 que se va a hablar con los",
            "start": 4130.82,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "directores y el personal",
            "start": 4134.39,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de los institutos de salud",
            "start": 4138.259,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4144.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los institutos de salud",
            "start": 4147.78,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "el servicio va a ser gratuito",
            "start": 4151.23,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "se les va a reponer lo que obtienen",
            "start": 4157.989,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4161.13,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "por las gotas de cooperaci\u00f3n como se les",
            "start": 4163.109,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 4167.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4173.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no en el caso de este plan tambi\u00e9n es",
            "start": 4176.719,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 4182.179,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya la mayor\u00eda de los gobiernos estatales",
            "start": 4185.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y han suscrito",
            "start": 4190.58,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "los convenios o est\u00e1n est\u00e9 dispuestos a",
            "start": 4193.42,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "suscribir los convenios",
            "start": 4198.07,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 4201.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se les va a presentar a ustedes el plan",
            "start": 4205.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "general y se les va a informar quienes",
            "start": 4207.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ya suscribieron los convenios para que",
            "start": 4210.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no haya especulaci\u00f3n",
            "start": 4214.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el jueves vienen",
            "start": 4218.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el secretario de salud el director del",
            "start": 4223.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguro de liszt el director del",
            "start": 4226.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instituto de la salud para el bienestar",
            "start": 4229.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4232.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4234.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4237.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se da a conocer y ya se va a",
            "start": 4240.35,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "informar qui\u00e9n es",
            "start": 4243.43,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este de los gobernadores han aceptado",
            "start": 4246.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n es este han decidido no",
            "start": 4250.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "participar y se va a respetar la",
            "start": 4253.97,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "voluntad de los gobiernos no es",
            "start": 4258.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es obligatorio no es por la fuerza",
            "start": 4263.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed",
            "start": 4267.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir lo que establece la",
            "start": 4269.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y la nueva ley",
            "start": 4271.85,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 4274.94,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y tener una constituci\u00f3n que establece",
            "start": 4277.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la salud una ley",
            "start": 4279.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que habla de la gratuidad y en la",
            "start": 4282.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 4285.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no hacerlo",
            "start": 4287.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda incumplir",
            "start": 4290.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con la legalidad",
            "start": 4294.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces nosotros lo vamos a hacer",
            "start": 4297.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4299.99,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y desde luego que va a costar",
            "start": 4303.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 4308.26,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es un asunto econ\u00f3mico",
            "start": 4310.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda que",
            "start": 4313.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 4316.53,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar much\u00edsimo en la compra",
            "start": 4321.099,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de medicamentos lo estamos haciendo",
            "start": 4323.229,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero si se requiere de un cambio de",
            "start": 4331.18,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "mentalidad se requiere de enfrentar",
            "start": 4334.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "inercias",
            "start": 4339.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 4342.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tenemos que garantizar que mejore",
            "start": 4346.829,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica bueno y",
            "start": 4350.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "miguel",
            "start": 4356.87,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo muy en cuenta que no debo",
            "start": 4359.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de empezar no debemos de iniciar obras",
            "start": 4363.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no se vayan a terminar",
            "start": 4366.719,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "entonces traigo esa presi\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 4370.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "volvemos a",
            "start": 4374.9,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 4376.58,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho la suerte de la",
            "start": 4378.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "defensa estoy seguro que vamos a",
            "start": 4381.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "terminar en el aeropuerto",
            "start": 4384.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es 21 de marzo del 2022",
            "start": 4387.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y resolvemos el problema de la",
            "start": 4392.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n de la actual han impuesto que",
            "start": 4395.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esa saturaci\u00f3n del actual aeropuerto",
            "start": 4397.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue provocada",
            "start": 4399.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4403.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de edad del servicio",
            "start": 4404.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en toluca",
            "start": 4408.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hubo toda una campa\u00f1a",
            "start": 4411.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 4414.989,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4417.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4418.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 4421.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por las bocinas de los aviones",
            "start": 4423.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 4427.35,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4429.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "hay demora porque",
            "start": 4430.969,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya es mucho el tr\u00e1fico a\u00e9reo pues s\u00ed",
            "start": 4434.829,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "porque cerraron toluca ten\u00eda posibilidad",
            "start": 4440.01,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4444.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "transportar",
            "start": 4448.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tiene 6 millones de pasajeros",
            "start": 4450.67,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "y debe de estar siendo utilizado",
            "start": 4455.79,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4459.659,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 4461.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hab\u00edan l\u00edneas que ya estaban dando",
            "start": 4464.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "servicio se cerr\u00f3 y claro que se satur\u00f3",
            "start": 4466.48,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto tan es as\u00ed que en",
            "start": 4470.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el fin de a\u00f1o",
            "start": 4475.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4478.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que si las empresas las l\u00edneas",
            "start": 4480.43,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ped\u00edan",
            "start": 4484.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este vuelos extras que se les daban",
            "start": 4486.6,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "todos en toluca no hubo necesidad",
            "start": 4490.47,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 haciendo una promoci\u00f3n para",
            "start": 4498.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4502.52,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4502.78,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4504.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas",
            "start": 4506.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este vaya",
            "start": 4508.76,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "toluca dando facilidades y nos est\u00e1n",
            "start": 4512.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ayudando entonces",
            "start": 4514.949,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estoy seguro que terminamos",
            "start": 4518.219,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "en el 22 el aeropuerto",
            "start": 4521.31,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "terminamos a tiempo",
            "start": 4525.69,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "si hubi\u00e9semos seguido y continuado con",
            "start": 4530.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es coco",
            "start": 4536.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era todo el sexenio",
            "start": 4538.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estaba pensando terminarse en el 2025",
            "start": 4542.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed s\u00ed la saturaci\u00f3n",
            "start": 4548.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "eibar",
            "start": 4553.71,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a ser un problema",
            "start": 4556.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no olviden se terminaba de scocco",
            "start": 4561.77,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda que cerrar el actual",
            "start": 4568.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aeropuerto y cerrar santa lucia",
            "start": 4570.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4572.73,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "por interferencia en el espacio a\u00e9reo",
            "start": 4577.55,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la manera en que trazaron",
            "start": 4584.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en el proyecto de pistas",
            "start": 4587.57,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "pero en el fondo ya que estamos en esto",
            "start": 4591.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan era el negocio",
            "start": 4596.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "inmobiliario",
            "start": 4598.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que buscaban era quedarse con las 600",
            "start": 4599.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas del actual aeropuerto",
            "start": 4603.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tengan ya un trazo para hacer una",
            "start": 4606.53,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "avenida central",
            "start": 4608.33,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "desde el actual aeropuerto al nuevo",
            "start": 4610.869,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "aeropuerto y desarrollo comercial",
            "start": 4612.849,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desarrollo inmobiliario como santa fe",
            "start": 4619.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pero en grande",
            "start": 4621.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora ya no tengo esa preocupaci\u00f3n",
            "start": 4630.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya se resolvi\u00f3 este",
            "start": 4633.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero si tengo en la preocupaci\u00f3n la",
            "start": 4637.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 4639.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que tiene que estar tambi\u00e9n en tres a\u00f1os",
            "start": 4641.95,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "el tren maya esa es la obra",
            "start": 4645.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s tiempo",
            "start": 4650.489,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "va a demandar",
            "start": 4654.21,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "porque son cerca de 1500 km",
            "start": 4656.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya comenzamos",
            "start": 4665.88,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "con las licitaciones y yo espero que en",
            "start": 4669.26,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este primer trimestre",
            "start": 4674.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se otorguen ya los contratos",
            "start": 4679.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4682.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cinco de los siete tramos",
            "start": 4684.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 4687.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alrededor de 1000 km",
            "start": 4690.88,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 4694.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escarcega esc\u00e1rcega campeche campeche",
            "start": 4697.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para hablar de las grandes ciudades",
            "start": 4701.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida valladolid",
            "start": 4704.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 4711.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 4713.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "va a quedar en pendiente dos tramos pero",
            "start": 4716.07,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "para licitarse este mismo a\u00f1o",
            "start": 4720.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 4726.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "calakmul y calakmul otra vez es c\u00e1rcel",
            "start": 4730.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya tenemos el dinero para",
            "start": 4736.63,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a licitaci\u00f3n de estos cinco tramos",
            "start": 4743.36,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "disponemos de 35 mil millones de pesos",
            "start": 4746.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para iniciar",
            "start": 4750.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es con el prop\u00f3sito",
            "start": 4752.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de que no se nos pase el tiempo el tra",
            "start": 4756.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "s\u00edgnico si terminamos no hay tenemos",
            "start": 4759.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "problema de este ya se comenz\u00f3 la",
            "start": 4762.58,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de los puertos en el caso de",
            "start": 4766.39,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "de salina cruz lo mismo en encuentra",
            "start": 4770.489,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "cual es ya tenemos los terrenos",
            "start": 4774.929,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4776.52,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "los parques industriales ya",
            "start": 4780.469,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 por asignar el contrato de la",
            "start": 4785.11,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda",
            "start": 4790.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del tren de",
            "start": 4794.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "salina cruz",
            "start": 4795.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4797.69,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "medias aguas",
            "start": 4799.47,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la cual 2",
            "start": 4801.909,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en algunos casos dos igual en el mayor",
            "start": 4805.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en algunos casos dos por el tr\u00e1fico ya",
            "start": 4810.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se hicieron los estudios",
            "start": 4813.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y los t\u00e9cnicos han decidido sobre estos",
            "start": 4815.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ojos",
            "start": 4819.48,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "por todo puertos nada m\u00e1s pero tambi\u00e9n",
            "start": 4820.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desarrollos",
            "start": 4823.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 contemplando de carga de",
            "start": 4825.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "contenedores de puerto a puerto",
            "start": 4827.66,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con estaciones para el caso de la carga",
            "start": 4831.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en parques",
            "start": 4836.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "e industriales",
            "start": 4838.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para ensamblar mercanc\u00edas",
            "start": 4840.37,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y si y pasajes",
            "start": 4843.79,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en el caso de el ismo y desde luego en",
            "start": 4847.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el caso del m\u00e1s el caso del maya es",
            "start": 4851.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "turismo es pasajero y es carga",
            "start": 4853.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y se pretende un porcentaje de lo que",
            "start": 4858.12,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "pasa por el canal de panam\u00e1 sin",
            "start": 4860.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si ud",
            "start": 4864.949,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "termino mi turno de preguntas ya una",
            "start": 4866.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sobre el tiempo y en el entorno del",
            "start": 4870.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tiempo cu\u00e1nto tiempo dedica a usted y",
            "start": 4872.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le frena o cu\u00e1nto le resta a su",
            "start": 4875.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n polemizar con los que usted dice",
            "start": 4877.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no son sus enemigos sino adversarios los",
            "start": 4880.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "neoliberales y los conservadores",
            "start": 4882.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuanto en mengua en el trabajo",
            "start": 4886.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "intelectual en el f\u00edsico",
            "start": 4890.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este debate este encuentro as\u00ed sea",
            "start": 4893.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "verbal e ideol\u00f3gico muchas gracias",
            "start": 4896.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque impuestos acci\u00f3n que es muy poco",
            "start": 4899.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "miguel este",
            "start": 4901.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4905.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "soy respetuoso de la cr\u00edtica en el",
            "start": 4908.74,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cuestionamiento y estoy acostumbrado",
            "start": 4913.42,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ya llevo muchos a\u00f1os en esto",
            "start": 4917.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en ese sentido pues",
            "start": 4923.36,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "es resistir bastante",
            "start": 4927.949,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces no me preocupo mucho a hacer",
            "start": 4932.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas por ejemplo",
            "start": 4936.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea cierto porque no pude verlo",
            "start": 4939.57,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "alguien me coment\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 4943.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rivapalacio",
            "start": 4948.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un periodista columnista hab\u00eda escrito",
            "start": 4950.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "creo que en el financiero",
            "start": 4953.8,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "o donde p\u00fablico",
            "start": 4957.02,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4959.909,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de que igual est\u00e1 el journal",
            "start": 4961.59,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "retomando una nota de ese peri\u00f3dico",
            "start": 4965.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "hablaba de que ten\u00eda informaci\u00f3n de",
            "start": 4969.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos",
            "start": 4972.53,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4974.96,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "el gobierno de ir\u00e1n",
            "start": 4976.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 4978.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta es la verdad que en el negocio",
            "start": 4981.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s es que si me preguntan a que",
            "start": 4985.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "usted despu\u00e9s que contest\u00f3 los que el",
            "start": 4987.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cual es el journal",
            "start": 4991.739,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4993.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "este objetivo me consta",
            "start": 4996.11,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "vuelan",
            "start": 5003.659,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desde lo que",
            "start": 5008.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "son mejores los peri\u00f3dicos de m\u00e9xico sin",
            "start": 5010.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 5014.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 importancia se le puede dar",
            "start": 5016.92,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a nada que medita de tiempo nada",
            "start": 5020.73,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo lo otro pues",
            "start": 5024.61,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 5030.85,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho tambi\u00e9n en otras",
            "start": 5033.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ocasiones y lo pienso ser\u00eda muy aburrida",
            "start": 5036.349,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5039.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nosotros har\u00edamos todo el tiempo",
            "start": 5042.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bostezando",
            "start": 5043.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si todos pens\u00e1ramos de la misma manera",
            "start": 5046.75,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "si no hubiese cr\u00edtica si no hubiese",
            "start": 5050.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuestionamiento a la democracia es",
            "start": 5053.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 5056.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s que tolerancia es respeto",
            "start": 5059.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5064.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces no me quita mucho tiempo",
            "start": 5067.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos un trazo de pol\u00edtica que estamos",
            "start": 5070.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5073.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "siguiendo",
            "start": 5075.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una f\u00f3rmula",
            "start": 5078.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para transformar al pa\u00eds nos est\u00e1",
            "start": 5081.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "funcionando esa f\u00f3rmula",
            "start": 5084.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es sencilla",
            "start": 5088.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se puede decir",
            "start": 5090.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con muy pocas palabras acabar con la",
            "start": 5093.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5096.35,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y acabar con la impunidad",
            "start": 5098.44,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "acabas",
            "start": 5102.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con los lujos en el gobierno",
            "start": 5104.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y todo lo que se ahorre",
            "start": 5107.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y destinarlo",
            "start": 5111.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al bienestar del pueblo",
            "start": 5113.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esa es la f\u00f3rmula",
            "start": 5118.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces no me lleva mucho como conozco",
            "start": 5124.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la historia de lo que han hecho",
            "start": 5126.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "buenos gobernantes",
            "start": 5128.88,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5131.37,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y yo resumo as\u00ed",
            "start": 5132.97,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda el general m\u00fagica fue",
            "start": 5135.329,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o gobernador estabas siendo",
            "start": 5139.999,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 5142.609,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 5145.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o estuvo en control en bancarrota",
            "start": 5150.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el gobierno las finanzas",
            "start": 5156.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y su obra",
            "start": 5160.67,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "y cuando sali\u00f3 en su informe",
            "start": 5163.48,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "habla de que hab\u00eda dejado dinero en caja",
            "start": 5168.119,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que algunos le dicen c\u00f3mo le hab\u00eda hecho",
            "start": 5174.87,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5180.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con honestidad",
            "start": 5183.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con manejo en esto",
            "start": 5188.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de presupuestos",
            "start": 5190.86,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y hay muchos ejemplos villa fue",
            "start": 5193.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5196.889,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5197.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "seis meses de chihuahua",
            "start": 5200.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es un buen gobierno seis meses nada m\u00e1s",
            "start": 5208.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una gran crisis",
            "start": 5213.65,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda circulante hab\u00eda carest\u00eda hab\u00eda",
            "start": 5217.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hambre",
            "start": 5221.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a cabo una operaci\u00f3n este",
            "start": 5224.28,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "muy pol\u00e9mica",
            "start": 5230.03,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5232.489,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y dejar en garant\u00eda bienes",
            "start": 5234.489,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de los grandes hacendados",
            "start": 5238.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5242.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 fondos",
            "start": 5245.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5248.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo esto lo cuenta",
            "start": 5250.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muy bien cats",
            "start": 5253.559,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pedro salmer\u00f3n",
            "start": 5257.6,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pero como conozco esto s\u00e9",
            "start": 5260.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5265.36,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "porque fracasan los gobiernos",
            "start": 5267.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son los gobiernos que hemos",
            "start": 5270.949,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "tenido",
            "start": 5274.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exitosos que los han habido entonces eso",
            "start": 5276.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "me ayuda much\u00edsimo entonces para",
            "start": 5279.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mantener la pol\u00e9mica",
            "start": 5282.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quiere preguntarle acerca de la campa\u00f1a",
            "start": 5288.23,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "antidrogas c\u00f3mo va porque hay muchos",
            "start": 5290.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que no solo en situaci\u00f3n de calle",
            "start": 5294.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sino de clase baja y media-baja usan la",
            "start": 5296.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mona y el activo que es una de las",
            "start": 5299.82,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "drogas m\u00e1s consumidas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5302.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los inhalables son las drogas m\u00e1s",
            "start": 5304.369,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "f\u00e1ciles de consumir se pueden comprar",
            "start": 5307.29,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en cualquier tienda",
            "start": 5309.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ferreter\u00eda tlapaler\u00eda adem\u00e1s los",
            "start": 5311.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "narcomenudistas suelen combinarla con",
            "start": 5314.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sabores de mango o naranja para tratar",
            "start": 5316.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de eliminar el olor intenso a tim es",
            "start": 5319.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tiene pensada alguna estrategia para el",
            "start": 5321.44,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "control de la venta de estos inhalables",
            "start": 5324.389,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "vol\u00e1tiles como el tin es para evitar que",
            "start": 5327.09,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "siga pasando esto adem\u00e1s de que las",
            "start": 5330.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "personas los padres de familia de estos",
            "start": 5333.329,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os est\u00e1n muy preocupados porque desde",
            "start": 5335.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1os desde los 86 a\u00f1os los",
            "start": 5338.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "llevan a nexos de adicci\u00f3n y no",
            "start": 5341.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "encuentran una soluci\u00f3n pasan a\u00f1os y",
            "start": 5343.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "siguen drog\u00e1ndose y tambi\u00e9n quer\u00eda",
            "start": 5346.199,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "preguntarle si existen ya resultados de",
            "start": 5348.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a que inici\u00f3 en medio gracias",
            "start": 5350.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a informarles sobre todo lo que se",
            "start": 5353.48,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 5356.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para prevenir adicciones",
            "start": 5357.66,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5360.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 5362.039,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 5364.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5369.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "como en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 5371.57,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en instituciones sociales",
            "start": 5377.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "privadas estamos trabajando",
            "start": 5380.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para curar enfermos",
            "start": 5385.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 5388.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el trabajo preventivo que estamos",
            "start": 5390.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 5393.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1os j\u00f3venes",
            "start": 5395.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "toda la actividad y la campa\u00f1a de",
            "start": 5398.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n que este jes\u00fas tambi\u00e9n en su",
            "start": 5401.05,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "momento va a informar vamos avanzando y",
            "start": 5406.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando a la gente",
            "start": 5409.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5412.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "me acaban de hacer llegar",
            "start": 5414.28,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "un reporte de",
            "start": 5418.07,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "una especie de reclutamiento de ni\u00f1os",
            "start": 5422.389,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se est\u00e1 haciendo por redes",
            "start": 5427.329,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5431.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de linkedin",
            "start": 5434.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ya estamos atendiendo este asunto",
            "start": 5438.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tenemos este informe y muchas otras",
            "start": 5444.969,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "cosas que vamos a atender para prevenir",
            "start": 5447.969,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5452.71,
            "duration": 1.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5452.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "evitar la droga de hecho el consumo de",
            "start": 5454.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 5458.06,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n viene lo estamos viendo",
            "start": 5460.39,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "toda \u00e9sta",
            "start": 5464.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y evoluci\u00f3n o este reacomodo que se est\u00e1",
            "start": 5467.39,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dando en d\u00f3nde",
            "start": 5471.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 5475.659,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "con sumo",
            "start": 5479.04,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "o se est\u00e1 ofertando m\u00e1s la droga",
            "start": 5481.07,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "sint\u00e9tica",
            "start": 5485.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el fentanilo cristal todo lo que tiene",
            "start": 5489.07,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 5494.32,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "laboratorios las llamadas cocinas",
            "start": 5496.769,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incluso que est\u00e1n desplazando a otras",
            "start": 5503.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 5506.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de todos estos estamos pendientes y es",
            "start": 5509.16,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "parte del plan que tenemos para",
            "start": 5512.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "detener el consumo interno frenarlo",
            "start": 5518.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "disminuirlo",
            "start": 5523.12,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y prevenir",
            "start": 5525.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5527.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "resolver el problema atender de xavi",
            "start": 5529.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiene programas de rehabilitaci\u00f3n para",
            "start": 5533.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estos chicos para que la gente sepa que",
            "start": 5535.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueden acudir a estos programas y ahora",
            "start": 5537.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que vienen",
            "start": 5539.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y pasado ma\u00f1ana",
            "start": 5541.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "seguramente van a informar sus restos en",
            "start": 5544.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este plan",
            "start": 5548.3,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "les propongo 2",
            "start": 5550.539,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estoy estado escuchando tambi\u00e9n que",
            "start": 5554.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dicen que tardamos mucho",
            "start": 5556.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo ofrezco disculpas ya ven me tardo",
            "start": 5560.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "porque no hablo de corrido",
            "start": 5565.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a ver 3 mayo",
            "start": 5570.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo",
            "start": 5577.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo",
            "start": 5580.03,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "sdp yo le quisiera preguntar sobre el",
            "start": 5584.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tren maya cu\u00e1nto se tiene de derecho de",
            "start": 5588.219,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "v\u00eda de esta obra ya que se habla de que",
            "start": 5591.88,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "va a haber problemas con las comunidades",
            "start": 5596.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque no se tiene el derecho de v\u00eda que",
            "start": 5600.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no van a querer pasar por ah\u00ed yo de",
            "start": 5603.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buenafuente s\u00e9 que las comunidades en",
            "start": 5606.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "carrillo puerto en esas comunidades",
            "start": 5609.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy de acuerdo con el proyecto",
            "start": 5612.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces por eso quisiera preguntarle",
            "start": 5614.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 y qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo por lo que no",
            "start": 5617.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se tiene derecho de v\u00eda c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 5619.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "negociando con las comunidades",
            "start": 5621.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ese tren",
            "start": 5624.45,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mi abuelo era m\u00e9dico en yucat\u00e1n y",
            "start": 5626.79,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "viajaba para atender a las gentes en el",
            "start": 5631.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tren a principios del siglo pasado",
            "start": 5634.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l ese tren ya estaba desde",
            "start": 5637.1,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "palenque hasta valladolid ya exist\u00edan",
            "start": 5641.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las v\u00edas entonces este es un proyecto",
            "start": 5644.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "importante que",
            "start": 5648.12,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quisiera saber c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 5650.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "financiando todo el dinero lo va a poner",
            "start": 5653.739,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "el estado y ah\u00ed est\u00e1 inversi\u00f3n privada",
            "start": 5657.19,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda mi primera prioridad",
            "start": 5662.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pues va a ser \u00e9l",
            "start": 5666.16,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5668.03,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "la \u00fanica no si te parece porque me",
            "start": 5669.749,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interesa mucho contestarla bien porque",
            "start": 5672.329,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "va a ayudar a informar a ver si no",
            "start": 5675.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tenemos \u00e9l",
            "start": 5677.459,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el plano s\u00ed",
            "start": 5680.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es que es muy importante porque hay",
            "start": 5683.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 5687.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se habla de que va a haber afectaciones",
            "start": 5691.36,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 5695.56,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "de que se va a afectar las tierras de",
            "start": 5697.889,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "los campesinos",
            "start": 5704.099,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "yo les recuerdo que se hizo una consulta",
            "start": 5706.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 5710.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con",
            "start": 5713.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5715.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas sino con toda",
            "start": 5717.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 5720.31,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de los municipios por donde va a pasar",
            "start": 5721.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el tren y la mayor\u00eda",
            "start": 5723.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 5726.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "me consta yo no podr\u00eda decir mentira",
            "start": 5729.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no puedo mentir porque he estado en",
            "start": 5735.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "calakmul",
            "start": 5740.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es es mujer",
            "start": 5742.07,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5743.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "campeche su cabecera municipal",
            "start": 5744.98,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en carrillo puerto",
            "start": 5749.79,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en todos lados y en asambleas y hablo",
            "start": 5753.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con la gente y no hay oposici\u00f3n sin",
            "start": 5757.27,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "embargo pues este los que no nos quieren",
            "start": 5759.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5766.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "inventan cosas",
            "start": 5768.46,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que no obedecen a la realidad y hay",
            "start": 5771.82,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5773.949,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de buena fe que es enga\u00f1ada",
            "start": 5775.989,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "pero es interesante este es el tren",
            "start": 5780.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ingresando",
            "start": 5784.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es palenque",
            "start": 5796.469,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 palenque",
            "start": 5799.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "palenque desde el 2 y qu\u00e9",
            "start": 5808.639,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 5815.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tenosique",
            "start": 5817.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "usted es como el triunfo balanc\u00e1n",
            "start": 5820.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega",
            "start": 5823.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5825.93,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 5828.37,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no de chiapas",
            "start": 5830.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el tramo de chiapas",
            "start": 5832.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "deben de ser como 100 km",
            "start": 5835.09,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 5839.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo que menos",
            "start": 5842.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si menos",
            "start": 5846.199,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "no llega como 50 km",
            "start": 5848.75,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque es de aqu\u00ed",
            "start": 5852.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a tenosique y quiz\u00e1 boca del cerro",
            "start": 5855.81,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya es aqu\u00ed empieza a tabasco y es",
            "start": 5859.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 5862.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ah bueno existe el mapa hasta aqu\u00ed es",
            "start": 5864.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 5868.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed aqu\u00ed es chiapas 50 km",
            "start": 5869.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 5876.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entre tabasco hasta aqu\u00ed",
            "start": 5879.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 5884.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como el \u00e1guila",
            "start": 5886.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "balanc\u00e1n tenosique y balanc\u00e1n",
            "start": 5889.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el l\u00edmite",
            "start": 5894.03,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tabasco con campeche",
            "start": 5898.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empieza campeche",
            "start": 5901.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega campeche",
            "start": 5903.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de campeche",
            "start": 5908.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a la ciudad de campeche",
            "start": 5910.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s que aqu\u00ed est\u00e1 puerto 6",
            "start": 5913.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "seybaplaya",
            "start": 5918.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 champot\u00f3n que no nos parece",
            "start": 5922.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "seybaplaya y otros",
            "start": 5931.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estar\u00e1n la ciudad de campeche",
            "start": 5936.309,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "campeche viene es campeche hasta aqu\u00ed",
            "start": 5942.15,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "l\u00edmite con yucat\u00e1n",
            "start": 5945.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empieza a yucat\u00e1n",
            "start": 5951.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esta medida",
            "start": 5953.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hizo mal",
            "start": 5964.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "chich\u00e9n",
            "start": 5966.369,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y valladolid",
            "start": 5968.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero",
            "start": 5976.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "decir lo siguiente de aqu\u00ed",
            "start": 5979.489,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5984.44,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5985.24,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "valladolid",
            "start": 5986.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "hay derecho de v\u00eda",
            "start": 5989.15,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5992.139,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "porque es el tren",
            "start": 5993.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del sureste el ferrocarril del sureste",
            "start": 5997.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda como t\u00fa lo mencionas desde",
            "start": 6001.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 6005.21,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del siglo 19",
            "start": 6007.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "del siglo 20 perd\u00f3n",
            "start": 6011.469,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "yo cuando estudiaba en mexico",
            "start": 6015.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 6018.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me iba",
            "start": 6020.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de la ciudad",
            "start": 6023.83,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "hasta palenque entre 24 horas",
            "start": 6026.21,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "les estoy hablando",
            "start": 6031.909,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "de 1973-74",
            "start": 6034.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "24 horas sal\u00edamos a las 8 de la estaci\u00f3n",
            "start": 6040.46,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de la noche y lleg\u00e1bamos al d\u00eda",
            "start": 6045.389,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "siguiente a las 8 de la noche al inc",
            "start": 6047.099,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "y el tren se segu\u00eda hasta medida",
            "start": 6051.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 6056.909,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces por d\u00f3nde va el tren maya",
            "start": 6059.97,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "entonces por la v\u00eda que existe",
            "start": 6064.03,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es una v\u00eda de carga o sea",
            "start": 6067.829,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 con el ferrocarril de pasajeros",
            "start": 6071.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 6074.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este en el sureste en todos lados ya no",
            "start": 6076.74,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "hay trenes de pasajeros a m\u00e1s del chepe",
            "start": 6081.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 6087.13,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6089.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "era un medio de transporte el tren",
            "start": 6090.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6094.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "neoconservadores neoporfiristas",
            "start": 6097.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 6100.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas acabaron",
            "start": 6103.09,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con los ferrocarriles",
            "start": 6106.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de un abrir y cerrar de ojos entonces",
            "start": 6111.179,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no puede haber",
            "start": 6113.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 6116.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "del derecho de v\u00eda",
            "start": 6118.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque pertenece",
            "start": 6122.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y el estado",
            "start": 6125.62,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "afortunadamente como no les importaba el",
            "start": 6129.27,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sureste esta l\u00ednea no la concesionaron",
            "start": 6131.409,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le sirve importarles",
            "start": 6137.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense cu\u00e1nta alegr\u00eda",
            "start": 6140.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "me caus\u00f3 enterarme de que no hab\u00edan",
            "start": 6145.489,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "privatizado no les hab\u00eda",
            "start": 6149.929,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "alcanzado el tiempo para privatizar ni",
            "start": 6153.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "les importaba",
            "start": 6157.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque esta regi\u00f3n",
            "start": 6159.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de la cruz oaxaca",
            "start": 6165.29,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 marginada guerrero creci\u00f3 el",
            "start": 6168.25,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds creci\u00f3 el norte pero el",
            "start": 6173.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sur sureste de creci\u00f3 en todo el per\u00edodo",
            "start": 6177.85,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6180.73,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n eso se tiene que",
            "start": 6182.219,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "entender tenemos que buscar equilibrios",
            "start": 6183.719,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6187.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a pesar del gran potencial econ\u00f3mico que",
            "start": 6189.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se tiene porque aqu\u00ed",
            "start": 6192.789,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las costas m\u00e1s bellas",
            "start": 6196.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 6199.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el patrimonio cultural",
            "start": 6201.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas el mundo maya",
            "start": 6205.13,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 6208.48,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes",
            "start": 6211.829,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "del mundo tambi\u00e9n",
            "start": 6215.309,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6217.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6219.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay nada reserva de selvas",
            "start": 6221.31,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tropicales aqu\u00ed en esta zona en el sur",
            "start": 6225.63,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "ese es el 70% del agua del pa\u00eds",
            "start": 6229.56,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el petr\u00f3leo desde el gas pero",
            "start": 6233.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la paradoja es de que aqu\u00ed es donde hay",
            "start": 6238.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobreza",
            "start": 6240.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es una regi\u00f3n rica con pueblo pobre",
            "start": 6244.59,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "porque se abandon\u00f3 por completo",
            "start": 6247.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6252.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hubo inversi\u00f3n p\u00fablica durante muchos",
            "start": 6253.92,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para el sureste entonces por eso es",
            "start": 6257.58,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "la importancia de este desarrollo",
            "start": 6263.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6267.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya de valladolid",
            "start": 6269.73,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "a tulum",
            "start": 6272.51,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este es un nuevo derecho de v\u00eda",
            "start": 6275.53,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que ya se consigui\u00f3",
            "start": 6279.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6282.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de tulum a canc\u00fan se tiene el",
            "start": 6289.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "derecho de vida porque va a ser la",
            "start": 6293.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 6294.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no hay afectaci\u00f3n",
            "start": 6298.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estos son los tramos que se van a",
            "start": 6304.59,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "licitar de inmediato que ya incluso",
            "start": 6308.969,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 la convocatoria para el primer",
            "start": 6311.989,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tramo palenque esc\u00e1rcega ya sali\u00f3",
            "start": 6314.79,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "este es un tramo",
            "start": 6320.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este es otro",
            "start": 6323.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de medida",
            "start": 6330.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "a tulum otro de tulum canc\u00fan aqu\u00ed hablan",
            "start": 6334.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed es doble v\u00eda",
            "start": 6339.8,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6343.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el movimiento de pasajeros que es mayor",
            "start": 6346.55,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "son cinco tramos quedar\u00edan pendiente",
            "start": 6352.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 6357.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6362.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "bacalar qu\u00e9 es xpujil",
            "start": 6365.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y es posible",
            "start": 6369.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es c\u00e1rcel",
            "start": 6372.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en los dos casos es la carretera",
            "start": 6374.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6381.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 6384.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la reserva de calakmul est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 6385.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no se toca",
            "start": 6392.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esta es la zona de reserva",
            "start": 6398.949,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "regresando a la pregunta sobre el tiempo",
            "start": 6405.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar mucho",
            "start": 6410.92,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en los siete tramos",
            "start": 6416.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "entonces primero es terrapl\u00e9n y d\u00eda",
            "start": 6418.89,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es desde luego",
            "start": 6423.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vi a",
            "start": 6426.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y moderna porque va a ser para el",
            "start": 6427.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "desplazamiento de un tren",
            "start": 6432.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico hasta de 160 a 180 kil\u00f3metros",
            "start": 6435.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por hora",
            "start": 6441.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tener de pasajero porque va a haber",
            "start": 6445.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 6447.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n y tren de carga",
            "start": 6451.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "entonces esta obra",
            "start": 6456.309,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si requiere de tiempo",
            "start": 6460.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6461.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "algo que s\u00ed",
            "start": 6464.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no la comenzamos este a\u00f1o no la",
            "start": 6467.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 6470.43,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6472.17,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "no tengo tambi\u00e9n lo digo as\u00ed con toda",
            "start": 6475.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sinceridad",
            "start": 6479.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6481.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6483.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo porque ya",
            "start": 6487.04,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al cien de compromiso los",
            "start": 6491.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 6495.969,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pero si tuviese yo tres veces m\u00e1s",
            "start": 6497.95,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "si capacidad en la ingenier\u00eda militar",
            "start": 6503.81,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como se dice coloquialmente",
            "start": 6508.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otro gallo cantar\u00eda",
            "start": 6510.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tengo que apostar y me van a ayudar a",
            "start": 6514.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ustedes sino ayudar al pueblo a que las",
            "start": 6518.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6520.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 6523.61,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que ganen",
            "start": 6526.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "las licitaciones cumplan",
            "start": 6528.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 6533.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si nos falla",
            "start": 6535.69,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "una empresa de un tramo",
            "start": 6538.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "como es la mala costumbre no todas las",
            "start": 6542.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empresas construidas pero muchas se",
            "start": 6547.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "echaron a perder y van nada m\u00e1s por el",
            "start": 6548.87,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "anticipo",
            "start": 6552.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dejaban las obras truncas",
            "start": 6556.13,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ten\u00edan m\u00e1s capacidad de litigio",
            "start": 6559.65,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es decir despachos",
            "start": 6564.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con leguleyos para",
            "start": 6569.2,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "sacarle dinero al presupuesto que su",
            "start": 6573.599,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "capacidad constructiva y su capacidad",
            "start": 6578.309,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de actuar con responsabilidad su \u00e9tica",
            "start": 6585.92,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "yo cuando se terminen las licitaciones",
            "start": 6592.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de los que triunfen voy a hablar con",
            "start": 6595.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos y aqu\u00ed vamos a dar a conocer qu\u00e9",
            "start": 6596.89,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "empresas son",
            "start": 6599.92,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tambi\u00e9n cada semana como lo",
            "start": 6601.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacemos con la refiner\u00eda como lo hacemos",
            "start": 6604.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto vamos a llevar a cabo",
            "start": 6606.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el seguimiento y",
            "start": 6609.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la empresa qu\u00e9",
            "start": 6612.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "incumpla",
            "start": 6615.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no act\u00fae con responsabilidad se va a",
            "start": 6620.579,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "volver famos\u00edsima",
            "start": 6623.969,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed la vamos a estar",
            "start": 6627.72,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "est\u00e9 mencionando iba a adquirir fama",
            "start": 6630.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mundial es decir",
            "start": 6634.349,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todos los procesos legales",
            "start": 6636.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6640.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo la empresa que cumpla",
            "start": 6641.98,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "que nuestro reconocimiento",
            "start": 6647.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "su buena fama va a ser mundial ahora",
            "start": 6653.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de una empresa holandesa",
            "start": 6657.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en el relleno del",
            "start": 6661.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "terreno para la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 6664.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de primera de empresa",
            "start": 6667.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "responsables van en tiempo",
            "start": 6672.26,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 6676.3,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "est\u00e9n cobrando de m\u00e1s",
            "start": 6679.329,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nada de que esto no estaba contemplado",
            "start": 6683.55,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en el contrato y necesita una ampliaci\u00f3n",
            "start": 6685.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no es empresa por ejemplo que est\u00e1",
            "start": 6691.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "actuando de manera ejemplar entonces",
            "start": 6696.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para terminar la obra vamos a requerir",
            "start": 6699.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de esas empresas muy bien inversi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 6701.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 6706.07,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "estamos calculando de 130 a 150 mil",
            "start": 6708.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 6714.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con los trenes todo completo estaciones",
            "start": 6717.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "trenes todo completo",
            "start": 6721.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6725.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6726.78,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n privada inversi\u00f3n privada",
            "start": 6729.52,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "para para el tren no no a lo mejor la",
            "start": 6733.21,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 6740.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en el caso de la operaci\u00f3n",
            "start": 6741.949,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "pero las empresas van a ser contratadas",
            "start": 6744.01,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y la propiedad del tren es de la naci\u00f3n",
            "start": 6747.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y se va a financiar con presuponen que",
            "start": 6752.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secundando un poco lo que usted dice de",
            "start": 6754.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las comunidades en donde va a pasar el",
            "start": 6757.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tren maya yo me quiero referir al",
            "start": 6760.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "municipio de felipe carrillo puerto",
            "start": 6764.05,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque ellos muchos a\u00f1os se opusieron al",
            "start": 6767.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "horario de verano y en el municipio de",
            "start": 6772.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto no reg\u00eda el",
            "start": 6774.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "horario de verano porque a ellos no les",
            "start": 6778.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conven\u00eda y ahora s\u00ed est\u00e1n muy contentos",
            "start": 6780.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con este proyecto entonces ellos nos",
            "start": 6783.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesitan asesor\u00eda ellos saben lo que",
            "start": 6785.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "les conviene y lo que no les conviene",
            "start": 6788.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces lo que es ahora",
            "start": 6790.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto",
            "start": 6795.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "se llamaba santa cruz dan sanders",
            "start": 6797.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6814.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue el centro de la resistencia a",
            "start": 6816.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 6818.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6821.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces son comunidades",
            "start": 6824.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que vienen de",
            "start": 6828.05,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s luchando por sus derechos",
            "start": 6831.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue tambi\u00e9n el asiento de",
            "start": 6836.5,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "el militarismo cuando esta regi\u00f3n del",
            "start": 6841.909,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6847.219,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 6847.729,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "era considerada la siberia de mexico",
            "start": 6849.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6854.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este se mandaba",
            "start": 6856.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a ind\u00edgenas yaquis",
            "start": 6858.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las deportaciones que se siente son",
            "start": 6864.289,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed",
            "start": 6866.569,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estaban los opositores",
            "start": 6871.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los que fueron detenidos en la huelga de",
            "start": 6875.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "r\u00edo blanco",
            "start": 6879.82,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fueron enviados ac\u00e1",
            "start": 6881.739,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue la resistencia ind\u00edgena y aqu\u00ed",
            "start": 6884.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se entrenaron los",
            "start": 6887.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "generales m\u00e1s crueles",
            "start": 6890.11,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de el porfiriato y el huertismo aqu\u00ed",
            "start": 6893.28,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "estuvo huerta",
            "start": 6898.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como general",
            "start": 6901.389,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvo blanket",
            "start": 6903.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 6905.99,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y presionarlo en la siberia",
            "start": 6908.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense el nivel de",
            "start": 6911.719,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "conciencia de estas comunidades de estos",
            "start": 6914.239,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6918.65,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y ahora pues tienen",
            "start": 6922.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "todo este desarrollo lo que era",
            "start": 6926.349,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una enorme c\u00e1rcel",
            "start": 6931.31,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ahora tiene este potencial de desarrollo",
            "start": 6935.26,
            "duration": 11.169
        },
        {
            "text": "esta zona durante 30 a\u00f1os ha tenido",
            "start": 6940.469,
            "duration": 12.701
        },
        {
            "text": "crecimientos en lo econ\u00f3mico del 10%",
            "start": 6946.429,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 6953.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que ha crecido en el",
            "start": 6955.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sur-sureste esto",
            "start": 6960.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces de todo el sur sureste en los",
            "start": 6963.04,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 30 a\u00f1os se fueron ac\u00e1",
            "start": 6966.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan la riviera maya",
            "start": 6968.929,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pero ha estado pero en el caso de",
            "start": 6972.61,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 6975.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6977.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "todo se ha quedado hasta aqu\u00ed hasta",
            "start": 6979.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tulum de aqu\u00ed para arriba",
            "start": 6981.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6985.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de tulum para abajo",
            "start": 6988.51,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pobreza como siempre",
            "start": 6990.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 carrillo puerto aqu\u00ed est\u00e1 otro",
            "start": 6995.54,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "municipio que se llama morelos muy pobre",
            "start": 6997.58,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entonces lo que se quiere tambi\u00e9n con el",
            "start": 7001.869,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tren por eso el producto es interesante",
            "start": 7004.479,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "es que esto ayude",
            "start": 7008.079,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed llegan",
            "start": 7012.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "9 millones de turistas al a\u00f1o",
            "start": 7015.179,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que con el tren",
            "start": 7018.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "bajen",
            "start": 7021.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque toda esta zona es bell\u00edsima",
            "start": 7024.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "este es calakmul",
            "start": 7029.27,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7032.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el nueva york",
            "start": 7033.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de los mayas",
            "start": 7036.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "conocer esto es",
            "start": 7040.13,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues una bendici\u00f3n",
            "start": 7044.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces ese es el proyecto no se va a",
            "start": 7050.11,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "afectar a nadie no se va a despojar a",
            "start": 7056.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7059.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no se afecta el medio ambiente al",
            "start": 7061.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "contrario en toda esta zona",
            "start": 7063.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 7068.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como se hac\u00edan antes los proyectos este",
            "start": 7070.85,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "proyecto del sureste",
            "start": 7074.33,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no empez\u00f3 el head c\u00e1rdenas el",
            "start": 7076.429,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ferrocarril del sureste era secretario",
            "start": 7080.209,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n el general francisco j",
            "start": 7083.269,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "m\u00fasica",
            "start": 7086.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se comenz\u00f3 en ese entonces y lo inaugur\u00f3",
            "start": 7088.82,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "hasta m\u00e9rida el presidente alem\u00e1n",
            "start": 7093.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 50 del siglo pasado bueno",
            "start": 7100.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero el proyecto original contemplaba",
            "start": 7103.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo eran los proyectos antes el",
            "start": 7106.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desarrollo de los pueblos",
            "start": 7109.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no solo la v\u00eda de comunicaci\u00f3n entonces",
            "start": 7114.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 7118.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "va aparejado del desarrollo de toda esta",
            "start": 7121.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 7124.55,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed van a ver cuencas lecheras por qu\u00e9",
            "start": 7125.78,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed tenemos el r\u00edo usumacinta",
            "start": 7130.53,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "es el r\u00edo m\u00e1s grande de mexico",
            "start": 7135.139,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos todo el agua que se",
            "start": 7144.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 7146.159,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para producir la leche",
            "start": 7147.54,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo esto",
            "start": 7150.389,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todos estos municipios tienen el",
            "start": 7154.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 7156.489,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de hect\u00e1reas",
            "start": 7160.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n sembrando de \u00e1rboles",
            "start": 7163.13,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y maderables",
            "start": 7168.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n frutales en vez de quitar",
            "start": 7170.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 7174.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de desmontar",
            "start": 7176.43,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7179.309,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y arrasar",
            "start": 7181.429,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "con el medio ambiente es reforestar el",
            "start": 7183.55,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "programa entonces aunque nos lleva a",
            "start": 7188.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo es muy importante",
            "start": 7191.139,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7193.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que se informe que se aclare",
            "start": 7195.79,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a afectar a nadie",
            "start": 7199.75,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "al contrario esto va a ser para lograr",
            "start": 7204.11,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el renacimiento del sureste",
            "start": 7208.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias ma\u00f1ana",
            "start": 7211.86,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7215.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo de madrid enamora hoy",
            "start": 7222.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya estoy como",
            "start": 7225.63,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el cl\u00e1sico hoy este s\u00ed por favor por",
            "start": 7228.4,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 7233.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7235.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tengo una comida con los gobernadores",
            "start": 7237.239,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7240.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con todos todos los gobernadores pero es",
            "start": 7242.849,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7246.919,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n sobre asuntos generales",
            "start": 7250.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para reafirmar nuestro compromiso de",
            "start": 7256.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "trabajar juntos en armon\u00eda",
            "start": 7261.79,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sin pleitos sin confrontaci\u00f3n los",
            "start": 7264.79,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "gobernadores se han portado muy bien",
            "start": 7270.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "han actuado con mucha responsabilidad",
            "start": 7274.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7277.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y vamos a reafirmar ese compromiso de",
            "start": 7279.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "parte de nuestra",
            "start": 7284.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y brindarles todo nuestro apoyo",
            "start": 7286.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que sigamos trabajando juntos por",
            "start": 7292.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el bien del pa\u00eds",
            "start": 7295.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana nos vemos",
            "start": 7298.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y realizados en el avi\u00f3n presidencial me",
            "start": 7300.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n del monto alto en el",
            "start": 7302.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "viaje de argentina pero podr\u00eda presentar",
            "start": 7304.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico un informe del",
            "start": 7307.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "total de los viajes que se realizaron en",
            "start": 7309.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ese bien y de los montos destinados para",
            "start": 7310.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esos d\u00edas vamos a hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 7313.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 7315.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se entregan esos informes en t\u00e9rminos",
            "start": 7319.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muy generales a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 7323.84,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver que hay",
            "start": 7326.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed que hay este sobre los viajes en",
            "start": 7328.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7332.71,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "jaycee es una comida vamos a ir a",
            "start": 7336.03,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compartir este",
            "start": 7338.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los alimentos",
            "start": 7341.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7344.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo que va a pasar cuando se renueve en",
            "start": 7345.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los cuatro lugares en entonces",
            "start": 7347.8,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "general ya falta tiempo ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 7349.92,
            "duration": 8.33
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre [M\u00fasica] la subasta para la venta de aviones y de helic\u00f3pteros del gobierno como ustedes saben se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de vender los aviones los helic\u00f3pteros que se utilizaban para [M\u00fasica] transportar a funcionarios del m\u00e1s alto nivel aviones del lujo qu\u00e9 nada tienen que ver con la realidad de pobreza que existe en nuestro pa\u00eds eso es un reflejo es una expresi\u00f3n de como hab\u00edan dos mundos en el mundo del pueblo y el mundo de los gobernantes dos esferas distintas mientras la gente no tiene ni para lo m\u00e1s indispensable para lo b\u00e1sico para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas los funcionarios con dinero del pueblo porque el presupuesto es dinero del pueblo no es de los funcionarios no es de los servidores p\u00fablicos nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo pues los funcionarios se sent\u00edan reyes como una monarqu\u00eda creo ya y viv\u00edan [M\u00fasica] colmados de lujos y de privilegios por eso se decidi\u00f3 y vender estos aviones y que s\u00f3lo quedar\u00e1n los aviones que se utilizan para la seguridad los que utilizan el ej\u00e9rcito la marina son los \u00fanicos que tienen permiso de autorizaci\u00f3n de utilizar aviones todo al servicio de la poblaci\u00f3n ambulancias a\u00e9reas equipo para apagar iniciar incendios y desde luego la seguridad p\u00fablica la protecci\u00f3n civil pero no para el traslado de funcionarios porque s\u00e9 abusaba usaban los aviones hasta para ir a jugar golf los helicopters entonces vamos a informar sobre esta subasta ha llevado tiempo x que hay que y ordenar la documentaci\u00f3n [M\u00fasica] aviones helic\u00f3ptero que est\u00e1n van en las distintas \u00e1reas de gobierno con cr\u00e9ditos o rentados y se fue est\u00e1 aclarando todo y es un proceso complejo de la venta de los aviones en todo este proceso que ya se inici\u00f3 hemos contado con el acompa\u00f1amiento de la onu de la oficina de transparencia de la un para qu\u00e9 se cumpla con todos los procedimientos no s\u00ed rematen los aviones los helic\u00f3pteros a precios bajos sino que sea a partir de aval\u00faos y qu\u00e9 se lleva a cabo un seguimiento en este transparente completamente entonces vamos a pedirle a [M\u00fasica] jorge mendoza director general de banobras que ha estado a cargo de todo este proceso porque banobras bueno porque el banco que financiaba la mayor parte de estas adquisiciones [M\u00fasica] de aviones y por eso le pedimos a \u00e9l que desde el principio coordinar\u00e1 todo este proceso e invite tambi\u00e9n al general lu\u00eds crescencio sandoval secretario de la defensa porque ellos se hicieron cargo de la flotilla que manejaba el estado mayor presidencial y les estamos pidiendo tambi\u00e9n su apoyo colaboraci\u00f3n a la fuerza a\u00e9rea mexicana porque tienen especialistas y son los expertos en el manejo de estos aviones y helic\u00f3pteros y nos acompa\u00f1a el general de divisi\u00f3n manuel de jes\u00fas hern\u00e1ndez gonz\u00e1lez que es el comandante de la fuerza aire vamos a escuchar que informa [M\u00fasica] jorge mendoza su best muy buenos d\u00edas a todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente estaremos mostrando primero un v\u00eddeo de las aeronaves que ser\u00e1n enajenadas en este primer paquete de venta i y [M\u00fasica] as\u00ed 2 ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] y t\u00fa t\u00fa [M\u00fasica] 2 el gobierno de mexico recapitulando sobre las acciones emprendidas hasta el d\u00eda de hoy en lo relacionado con la imaginaci\u00f3n de las aeronaves y ya recordar que el presidente nos instruy\u00f3 identificar todas aquellas aeronaves que no tuvieran vocaci\u00f3n clara en beneficio de la ciudadan\u00eda particularmente aquellas que estuvieran dedicadas al transporte ejecutivo de los servidores p\u00fablicos despu\u00e9s de un an\u00e1lisis que se llev\u00f3 a cabo de manera exhaustiva se identificaron 72 aeronaves 33 aviones y 39 helic\u00f3pteros de ocho instituciones estas 72 aeronaves incluyen el avi\u00f3n presidencial conocido como el tp01 38 aeronaves que ser\u00e1n enajenadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica como \u00f3rgano aut\u00f3nomo una a ser enajenada por pemex a un tercero 4 que se encuentra en un bien mantenimiento y 28 a ser enajenadas a trav\u00e9s de la convocatoria que estamos presentando el d\u00eda de hoy en el marco del acuerdo con la oficina de transparencia de las naciones unidas- estamos lanzando la convocatoria para la enajenaci\u00f3n de 28 aeronaves dentro de estos 28 se encuentran 19 aviones 9 helic\u00f3pteros de 7 distintas dependencias cabe mencionar que entre las aeronaves se encuentran aviones y helic\u00f3pteros que estaban asignados tambi\u00e9n al estado mayor presidencial al final de este proceso y si logramos vender todas a un valor m\u00ednimo de aval\u00fao estamos esperando recuperar m\u00e1s de 2 mil 500 millones de pesos en cada uno de estos aeronaves en este proceso seguimos el accidente en la mina podemos ver la lista de todas las aeronaves que se estar\u00e1n vendiendo se encuentra en 5 aviones por parte la sedena dos aviones y dos helic\u00f3pteros por parte de la marina dos aviones y seis helic\u00f3pteros por parte de presidencia siguiendo la siguiente l\u00e1mina ser\u00e1n cuatro aviones de la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana dos aviones de la secretaria de comunicaciones y trasportes dos aviones de pemex y dos aviones y un helic\u00f3ptero de conagua es importante mencionar que la convocatoria que presentamos est\u00e1 abierta a personas f\u00edsicas o morales nacionales o extranjeras y pueden participar en la adquisici\u00f3n de una o varias aeronaves las aeronaves ser\u00e1n adjudicadas a quien presente la oferta m\u00e1s alta considerando el valor m\u00ednimo de venta el registro estar\u00e1 abierto a partir de hoy y hasta el 31 de enero de 2020 la convocatoria la pueden encontrar en la p\u00e1gina de las naciones unidas o visitar tambi\u00e9n la p\u00e1gina de banobras en donde se encontrar\u00e1 una liga a dicha p\u00e1gina y pueden ver esa liga en la l\u00e1mina el proceso se divide en dos fases hay una primera fase que es la que arranca el d\u00eda de hoy donde la oficina de las naciones unidas lanza una convocatoria y abre el registro para los interesados entre el 14 y 27 de enero los interesados podr\u00e1n realizar las visitas a cada una de estas aeronaves el registro los interesados concluye el 31 de enero esto ser\u00e1 seguido por una segunda fase que arranca el 19 febrero una vez analizado todas estas posturas de inter\u00e9s en esta fecha las siete dependencias involucradas habr\u00e1n de extender una invitaci\u00f3n a todos los interesados que cumplan con los requisitos y la normativa vigente del 20 al 24 de febrero quienes participen en esta fase podr\u00e1n realizar una segunda visita de inspecci\u00f3n y una revisi\u00f3n documental de cada una de ellas y tambi\u00e9n finalmente podr\u00e1n presentar una propuesta en firme el 25 o 26 de febrero y el 27 de febrero de este a\u00f1o se llevar\u00e1 a cabo el fallo de dicho proceso y se dar\u00e1n a conocer los ganadores en este proceso de venta ahora el presidente me ha pedido tambi\u00e9n actualizar a los medios de comunicaci\u00f3n sobre el proceso de enajenaci\u00f3n del boeing 787 mejor conocido como avi\u00f3n presidencial tp01 o jose maria morelos y pav\u00f3n les recuerdo que desde diciembre de 2018 la aeronave ha permanecido en victorville de eeuu para su mantenimiento y preservaci\u00f3n en este tiempo se llevan a cabo aval\u00faos para identificar el valor actual de la aeronave en el mercado en junio de 2019 el estudio mercado realizado por la oficina de transparencia de las naciones unidas- identific\u00f3 42 potenciales compradores de 16 pa\u00edses en julio de ese mismo a\u00f1o 12 de los potenciales compradores manifestaron su inter\u00e9s por la aeronave 11 de esos 12 fueron invitados para presentar una propuesta econ\u00f3mica 6 presentaron posturas de las cuales la oficina repito de las naciones unidas- seleccion\u00f3 dos que presentaron propuestas por encima de aval\u00fao entre septiembre de 2019 estos dos potenciales compradores presentaron posturas y realizaron jornadas de inspecci\u00f3n y valoraci\u00f3n hasta el momento sin embargo ninguna de las posturas ha prosperado en la formalizaci\u00f3n de la compraventa por lo tanto vamos a relanzar el esfuerzo de venta y por ello el gobierno mexicano tambi\u00e9n ha decidido que el avi\u00f3n regresar\u00e1 a territorio mexicano para uno su resguardo por parte de la fuerza a\u00e9rea mexicana 2 exhibirlo en un en conjunto con las aeronaves que hoy estamos presentando en este primer paquete de venta y as\u00ed vamos a explorar tres alternativas para la comercializaci\u00f3n la primera es continuaremos con los esfuerzos para llevar a buen puerto a la venta ya sea a un comprador \u00fanico o dos la venta en copropiedad es decir que dos o m\u00e1s personas puedan asociarse para adquirir esta aeronave y la tercera alternativa es considerar la renta del activo y con eso tratar de darle una soluci\u00f3n a esta iniciativa del presidente por mi parte todo se\u00f1or presidente muchas gracias vamos a mostrar un v\u00eddeo [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno este es el tema de hoy para este informar de c\u00f3mo va este proceso invitar a participar en esta subasta de la venta de aviones de helic\u00f3pteros estamos seguro s\u00e9 que vamos a tener \u00e9xito lleva a tiempo por qu\u00e9 es bastante dinero estamos hablando de solo en esta etapa de m\u00e1s de 5 mil millones de pesos pues se requieren compradores nacionales extranjeros si hay quienes quieran y participar en esta subasta y adem\u00e1s ayudarnos por qu\u00e9 el dinero que se va a obtener regresa al pueblo nos va a permitir tener recursos para comprar equipos que hacen falta en hospitales rayos x tom\u00f3grafos ambulancias solo por hablar d y necesidades de salud pero cu\u00e1ntas otras necesidades hay demandas de la gente adem\u00e1s entre m\u00e1s tiempo tengamos esta flotilla m\u00e1s nos cuesta que hay que estar pagando mantenimiento claro no nos va a costar m\u00e1s a\u00fan as\u00ed que lo que costaba antes por qu\u00e9 antes el gasto de operaci\u00f3n elevad\u00edsimo recuerden si ustedes de aquel viaje que se hizo en el avi\u00f3n presidencial el \u00faltimo viaje creo que argentina oa colombia argentina de los gastos recuerdo que cobro el estado mayor solo del servicio de internet o pagaron una fractura por servicios de internet de ese vuelo de 7 millones de pesos acu\u00e9rdense de cu\u00e1ntos rastrillos y este cremas y todo lo que tampoco dec\u00eda la realidad si no eran facturas falsas como se consideraban gastos de seguridad nacional se ten\u00eda autorizaci\u00f3n para no presentar documentaci\u00f3n esto se hizo mucho en gobernaci\u00f3n con el tema de seguridad p\u00fablica entonces ya sin usarlos manteniendo luz estamos ahorrando bastante mucho porque ya no se usan estos adi\u00f3s para el traslado de servidores p\u00fablicos entonces vamos ahora que se vendan de acuerdo a al lavar un jorge dijo algo importante el m\u00ednimo es el aval\u00fao como subasta pues es como los veh\u00edculos que se han subastado o las joyas o bienes que se subastan en los pinos que tienen un precio de la luz y empiezan a presentar propuestas y la m\u00e1s alta es la que se queda con el bien va a ser igual exactamente abrimos piensas t\u00fa pero luego no nos va no nos vamos a olvidar de que ayer qued\u00f3 pendiente de miguel reyes razo y sandra aguilera pero esto y los 2 gracias presidente alberto rodr\u00edguez el sdp noticia tengo un par de preguntas sobre este avi\u00f3n en primer lugar porque se mand\u00f3 a eeuu y si se est\u00e1 regresando para para dejar de pagar las cuotas de mantenimiento no fue un error entonces mandarlo y estar pagando el mantenimiento en otro pa\u00eds la segunda cu\u00e1l es el valor del aval\u00fao si se puede conocer cu\u00e1l es el aval\u00fao del avi\u00f3n y cu\u00e1nto lo que es para obtener este m\u00ednimo y la tercera pregunta han considerado como cuarta opci\u00f3n crear alguna empresa que enajene este avi\u00f3n es decir si una de las opciones en rentar lo a un tercero y ese tercero pues va a sacar dinero con el por qu\u00e9 no crear una empresa para que el mismo gobierno sea el que obtenga todos beneficios de este avi\u00f3n son las tres preguntas presentes la primera se decidi\u00f3 qu\u00e9 se trasladar\u00e1 el avi\u00f3n a california porque es donde se le da el mantenimiento y es d\u00f3nde por lo general se venden estos aviones y all\u00e1 se le dio todo el mantenimiento para y mantenerlo en buen estado aclaraci\u00f3n tiene que viajar california no medicamento o algo parecido no porque \u00e9ste se termina ya con el mantenimiento desde california se hace una certificaci\u00f3n y regresa a m\u00e9xico ya puede volar pero seg\u00fan los t\u00e9cnicos de la aviaci\u00f3n hace falta es determinar cuando el proceso de certificaci\u00f3n y regresa a m\u00e9xico al hangar presidencial o a santa lucia y ah\u00ed va a estar mientras se vende o lleva a cabo cualquiera de las acciones primero que contin\u00fae el proceso para que se encuentre un comprador a veces una opci\u00f3n lo segundo que sea una venta compartida no descartamos eso y nos gustar\u00eda qu\u00e9 fueran empresas mexicanas hay una propuesta de vender 12 actions a 12 empresas para que el costo este sea menor y que estas empresas lo puedan utilizar para viajes de sus ejecutivos como reconocimiento por el trabajo que lleven a cabo en esas empresas privadas el aval\u00fao es de no el lava lo actual del avi\u00f3n presidencial 130 millones de d\u00f3lares s\u00ed pero ese es el aval\u00fao 130 millones son entonces la propuesta as\u00ed la propuesta es doce partes de esos 130 millones ser\u00edan como 11 millones de d\u00f3lares por esta empresa a ver este lo otro es lo que t\u00fa tambi\u00e9n planteas al regresar el avi\u00f3n ya tomamos la decisi\u00f3n de entregarlo a la fuerza f y sin descartar la opci\u00f3n de venderlo a un solo comprador o a una sociedad de 12 empresas la tercera posibilidad es la renta por ahora hay en el mundo un avi\u00f3n con estas caracter\u00edsticas que se renta uno solo creo que en asia y ya est\u00e1 establecido el cobro de la renta cu\u00e1nto cuesta volar por hora eso tambi\u00e9n tambi\u00e9n estar\u00eda bajo \u00e9l [M\u00fasica] control de la fuerza a\u00e9rea mexicana es decir la fuerza a\u00e9rea rentar\u00eda este avi\u00f3n obtendr\u00eda si son todas las opciones usar se vende o se vende en partes en el caso de que se vendiera en partes y que los socios decidieran que se los administrar\u00e1 operar a la fuerza a\u00e9rea habr\u00eda esa posibilidad y que ellos pagar\u00e1n el servicio d [M\u00fasica] estacionamiento en el hangar ya sea en santa lucia donde se decida hay espacio y desde luego el pago de pilotos de personal combustible mantenimiento la fuerza efe eso es te contest\u00e9 bien est\u00e9 terminando ya sus etapas de mantenimiento de su certificaci\u00f3n regresa no sabemos es que es un asunto t\u00e9cnico ya nos van a dar una informaci\u00f3n sobre eso no es que es complejo y no queremos a malbaratar no mejor esperar como bien lo explico hab\u00edan este compradores pero al final no consiguieron ellos financiamiento se est\u00e1 pasando el tiempo y por eso tomamos esta decisi\u00f3n ya queremos este y resolver este asunto pero quedamos de donde se erog\u00f3 esos 130 millones de d\u00f3lares para comprarse avi\u00f3n durante \u00e9l porque la propuesta al principio fue de felipe calder\u00f3n y obviamente delegada al presidente entrante en ese momento de enrique pe\u00f1a nieto de don de cero erog\u00f3 esos 130 millones de d\u00f3lares y si ya est\u00e1n liquidados a la empresa que se compr\u00f3 y porque se permiti\u00f3 bueno ustedes entraron aparece hace un a\u00f1o pero se supone que banobras no era para comprar aviones para ese tipo de trabajo no no este es de banorte banobras este es presidencia tom\u00f3 la decisi\u00f3n calder\u00f3n la historia si es que le dan el triunfo a pe\u00f1a en el 12 y ya siendo presidente electo pe\u00f1a licenciado pe\u00f1a y felipe calder\u00f3n queda presidente decide comprar el avi\u00f3n [M\u00fasica] porque esa es la historia el que compra el avi\u00f3n es el implicaci\u00f3n y al final de su vida se lo deja comprado al presidente p no quiere decir que la responsabilidad sea de calder\u00f3n \u00fanicamente porque el presidente empe\u00f1a pudo cancelar la compra entonces parece que fue un acuerdo o se decidi\u00f3 en ese entonces eran otras pol\u00edticas otra concepci\u00f3n del servicio p\u00fablico y se decidi\u00f3 pues seguir adelante con la compra del avi\u00f3n [M\u00fasica] entonces el financiamiento pues se corri\u00f3 al cargo de banobras fue un cr\u00e9dito a ver jorge porque no nos explicas eso de favor y tambi\u00e9n cu\u00e1nto se ha pagado y cu\u00e1nto se iba a terminar pagando en cuanto se terminar\u00eda pagando si este no se vende el avi\u00f3n porque no son los 130 millones de soles es m\u00e1s este avi\u00f3n como saben se compr\u00f3 en 2012 por parte de banobras despu\u00e9s banobras ya teniendo el bien dentro de su balance se voltea y arrenda el avi\u00f3n al gobierno federal espec\u00edficamente a la sedena y a la secretar\u00eda de hacienda este avi\u00f3n particularmente cost\u00f3 218 millones de d\u00f3lares que es equivalente alrededor de 2 mil 900 millones de pesos ahora a la fecha al cierre de 2019 se ha gastado ya en el pago de deuda m\u00e1s intereses mil 833 millones de pesos y todav\u00eda existe un remanente de pago de aqu\u00ed a dos de 2020 a 2027 de dos mil 724 millones de pesos ahora si llegamos a vender la aeronave al precio de aval\u00fao es suficiente para pagar el saldo que tiene el gobierno federal con banobras y el resultado de esta operaci\u00f3n liberar\u00eda alrededor de dos mil 724 que es el remanente en presupuesto que era plurianual para poder ejercerlo en otros conceptos que sean prioritarios para el gobierno mexicano [M\u00fasica] decirles que \u00e9ramos presupuesto multianual que ya no se incluy\u00f3 para este a\u00f1o ya se cancel\u00f3 pero todas las maneras pues tenemos que este finiquitar la deuda de manobra ya ya no vamos a seguir est\u00e9 pagando este si se vende el avi\u00f3n lo que se tiene como compromiso pero el 50% del valor pr\u00e1cticamente pues es una mala operaci\u00f3n desde el principio hasta t\u00e9cnica ya ya lo dijimos lo que pasa aqu\u00ed este no s\u00e9 tomo mucho en cuenta pero hasta para usar un avi\u00f3n de transporte en beneficio del presidente es un avi\u00f3n muy grande demasiado grande demasiado costoso quienes saben de esto hablan de que est\u00e1 bien tiene que volar en promedio 5 horas hacer vuelos de 5 horas no de una de dos horas entonces para ir a tijuana para ir a canc\u00fan pues ni siquiera son cinco horas o sea es muy grande [M\u00fasica] no tienen el folleto y las fotos del folleto por eso acostado este se hizo ya este folleto en d\u00f3nde est\u00e1n las opciones las 3 a ver si tenemos las las fotos es qui\u00e9n ahora vamos a tener la oportunidad de se tiene este grabado todo pero este no todos lo han visto a lo mejor ahora qu\u00e9 bien va a regresar y este y nos ha vendido pues les invitamos yo no lo conozco lo que s\u00ed que lo vean ustedes ya lo vieron los periodistas en otros tiempos nada m\u00e1s quedaron callados o sea no digo digo no todos no puedo generar sea pero si los hubieron si hay constancia de que fueron si les dijeron una m\u00e1s no grave los invit\u00f3 al presidente pe\u00f1a hasta dijo algo ah\u00ed que no voy a repetir ahora por respeto pero este les dijeron lo van a ver sin que grabe sin que firme en nada y cuando lo inauguraron lo mismo vean una foto que sali\u00f3 en los peri\u00f3dicos en donde est\u00e1 el presidente est\u00e1 el secretario la defensa est\u00e1 el secretario de gobernaci\u00f3n y aqu\u00ed y este pero no es este un avioneta cessna no no no no no pero ustedes si para qu\u00e9 es s\u00ed y este de este tipo el mapa es muy importante ahora que tengan estos informes porque es todo el alcance que tiene el a\u00f1o es ir a europa sin recarga de combustible 10 horas es todo el mundo esto s\u00ed es de clase mundial bueno est\u00e1 no est\u00e9 todav\u00eda todav\u00eda yo voy a invitarlos para que nos ayuden porque ellos pueden utilizar el avi\u00f3n para prop\u00f3sitos empresariales para sus ejecutivos como est\u00edmulos a sus ejecutivos no bueno si con algunos todav\u00eda en una reuni\u00f3n que hubo hice el planteamiento pero todav\u00eda no no no voy a hablar con todos va a hablar con todos este porque son 12 partes si logramos eso queda el avi\u00f3n en m\u00e9xico ellos les pueden dar un uso adecuado y nos ayudan por qu\u00e9 de una u otra manera ese dinero se va a utilizar incluso hasta podr\u00edamos hacer el compromiso con ellos d que el dinero se etiquetar\u00e1 equipo m\u00e9dico a todo lo que hace falta para mejorar la tensi\u00f3n en hospitales p\u00fablicos para la gente que m\u00e1s lo necesita entonces no s\u00f3lo ser\u00eda el que tengan ellos si ese avi\u00f3n para su servicio sino tambi\u00e9n que aporten que nos ayuden o sea que reparemos un da\u00f1o entre todos creo que nos ayuden a reparar el da\u00f1o si estamos viendo tambi\u00e9n con ellos estamos haciendo gestiones las que no hemos tenido respuesta para lo mismo quisiera ver necesitar\u00edamos el avi\u00f3n p\u00e1guenos en especie es decir necesitamos repito equipos de rayos x necesitamos ambulancias tom\u00f3grafos los laboratorios pero ya tomamos la decisi\u00f3n d y promoverlo nos hab\u00edamos quedado callados porque de acuerdo a la normatividad [M\u00fasica] de naciones unidas por la transparencia no pod\u00edamos hablar porque estaba el proceso de licitaci\u00f3n se ten\u00eda que y cuidar todo el procedimiento pero ahora que vamos a relanzar este el proceso y adem\u00e1s yo no puedo estar callado y as\u00ed puedo pues soy due\u00f1o de mi silencio pero no debo cuando se trata de estos temas el pueblo tiene derecho hasta el informado a ver este el ruido porque no va trazando las uts a ver para este avi\u00f3n es para 200 80 en c\u00f3mo est\u00e1 ahora s\u00ed al comercio ahora es para 80 pero normal 240 280 la adaptaci\u00f3n para hacerlo normal es costos\u00edsima y el material que est\u00e1 hecho no lo permite o no hay antecedentes de reconvertir este avi\u00f3n es eso la vez pasa a otra otra tierra c\u00e1mara ya est\u00e1 el folleto hecho si sabes regresarnos extraordinaria calidad y confort o sea experiencias de lujo y eso es lo que les comentaba a m\u00ed que dije y si lo siguen haciendo la fuerza es la encargada se halla tambi\u00e9n que los gastos los est\u00e9 pagado pero ya el mantenimiento de la aeronave a pedirle al general explique lo del mantenimiento por favor el mantenimiento es por horas de vuelo o tiempo de este servicio de la aeronave all\u00e1 en victorville estaba el avi\u00f3n estaba parado ten\u00eda algo estaba preservado para poderlo poner operativo en en este ferry fly se tuvo que darle mantenimiento y ahorita se est\u00e1n pagando cuatro mil d\u00f3lares cada siete d\u00edas para mantenerlo en esa posici\u00f3n de fair flight entonces se le va a dar mantenimiento ya que fue lo que dijo el se\u00f1or presidente y ya cuando usted se va a tener aqu\u00ed a la ciudad de m\u00e9xico le podemos dar un mantenimiento pero ya especializado que tendr\u00eda que ir a eeuu estando estacionalidad se gastaron 13 13 millones de preservaci\u00f3n aproximadamente y 15 millones de mantenimiento no de personas [M\u00fasica] 13 15 s\u00ed s\u00ed para turbinas o componentes mayores ahorita tenemos 79 componentes mayores town que est\u00e1n fuera services tienen que revisarlos y ese ese es lo que hace falta para terminar el mantenimiento el terreno m\u00e9xico tenemos el algar del sexto grupo a\u00e9reo que ser\u00e1 el de la presidencia ahorita santa lucia \u00e9sta est\u00e1 con mucha tierra entonces ser\u00eda un da\u00f1o para la aeronave tenerla por all\u00e1 entonces la vamos a meter en el sexto grupo aqu\u00ed en el aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico no no sabemos cu\u00e1nto es el costo del 10 est\u00e1 bien y no tenemos [M\u00fasica] \u00e9l a ver este para tener toda la informaci\u00f3n porque nuestros adversarios los que compraron el avi\u00f3n a los que aplaudieron por la compra del avi\u00f3n o los que no quieren que se vende el avi\u00f3n hablan del costo elevad\u00edsimo de llevarlo a eeuu y el mantenimiento pues est\u00e1 hablando 30 millones es lo que ha costado todo el a\u00f1o mantener el avi\u00f3n all\u00e1 desde en la revisi\u00f3n porque tenemos la bit\u00e1cora d lo que se le ha hecho porque los compradores tuvieron que hacer una revisi\u00f3n a fondo y todo aquello que no funcionaba se puso este a funcionar todo esto ha significado un costo pero bueno para a hacer cuentas 30 millones yo les dec\u00eda que un viaje argentina solo en internet por servicios de internet 7 millones y agreguen y botellas de agua y gel y cortau\u00f1as y rastrillos y papel sanitario y son los 30 millones un viaje ya si a esas vamos no pero ahora pues te vamos a resolver yo agradezco mucho como siempre el apoyo de la secretar\u00eda la defensa del yang sandoval porque nos ayudan mucho imag\u00ednense si fuese otro ejercicio el nuestro estar\u00edan diciendo y para qu\u00e9 se vende porque mejor no se queda en la defensa [Risas] buena fuerza a\u00e9rea pero este es otro ej\u00e9rcito son otros oficiales y es otro el general secretario cerramos ya bueno vamos a lo general pero vamos otros vamos a lo general v\u00e1monos con miguel buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1or secretario de la defensa d\u00edas a todos reyes razo servidor se\u00f1or presidente tiene usted mucho en cuenta el tiempo su tiempo va usted contrarreloj siente usted que su presencia debe acelerar le debe a trav\u00e9s de lo que descubre de lo que va escudri\u00f1ando y informando de ello le exige decisiones muy r\u00e1pidas muy prontas y hasta emprender obras que van a trascender su sexenio como la anunciada escuela de medicina y de enfermer\u00eda ocurrida ayer y no tiene el riesgo de que dejar una obra trunca porque usted mismo ha dicho expres\u00f3 sus frases y que mucho abarca poco aprieta calculando su tiempo su esfuerzo y sus aspiraciones esa es parte de la primera pregunta ciones presidente si tienes raz\u00f3n la pol\u00edtica es tiempo miguel y \u00e9ste si estoy tomando en cuenta el tiempo qu\u00e9 nos queda por qu\u00e9 no hay ninguna posibilidad ser\u00eda contrario a nuestros principios el pensar en la reelecci\u00f3n adem\u00e1s ni y estar pensando y actuar como l\u00edder m\u00e1ximo y poder detr\u00e1s del trono caudillo casique nada yo entrego y me retiro de la pol\u00edtica nada absolutamente si acaso este a escribir y no temas tan vinculados a la pol\u00edtica m\u00e1s cuestiones filos\u00f3ficas cuestiones te\u00f3ricas tengo deseos ferviente en escribir un buen trabajo sobre el conservadurismo en mexico pero no para publicarlo despu\u00e9s de que termine sino una obra que va a llevar m\u00e1s tiempo hacia adelante desde luego si tengo si tengo vida porque este tambi\u00e9n de eso depende mucho de la salud entonces s\u00ed [M\u00fasica] tenemos que aplicarnos para aprovechar el tiempo fijado c\u00f3mo fechas para el t\u00e9rmino de la transici\u00f3n y el primero de diciembre de este a\u00f1o yo considero que ya el primer diciembre de este a\u00f1o quedan si en todas las bases de la transformaci\u00f3n del pecio y hacia adelante va a ser consolidar lo yo grado en este primer tramo que concluye el primero de diciembre hay 2 retos los desaf\u00edos uno es el que tiene que ver con la la seguridad p\u00fablica yo creo que para el primero de diciembre ya vamos a empezar a ver buenos resultados qu\u00e9 es desaf\u00edo una preocupaci\u00f3n y una ocupaci\u00f3n y el otro desaf\u00edo por su complejidad es el de garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica e y los medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n para el primero de diciembre aqu\u00ed les adelanto que as\u00ed como tenemos el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de combustible cada semana [M\u00fasica] vamos a tener un informe sobre el plan de salud p\u00fablica un d\u00eda a la semana para que la gente nos ayude informando si hay m\u00e9dicos en los hospitales o no qu\u00e9 m\u00e9dicos faltan qu\u00e9 hospitales el abasto de medicinas el estado de las instalaciones y van a venir aqu\u00ed y los servidores p\u00fablicos del sector salud hasta el primero de diciembre que pensamos va a quedar ya establecido el sistema de salud p\u00fablico de calidad y gratuita y van a trabajar los servidores p\u00fablicos ayer llegamos a este acuerdo 24 horas por turno no solo enfermeras m\u00e9dicos por turno sino los servidores p\u00fablicos del sector salud va a haber este re lejos para que tengamos atenci\u00f3n 24 horas y que logremos establecer la gratuidad en los servicios de salud adelant\u00f3 que se va a hablar con los directores y el personal de los institutos de salud por qu\u00e9 tambi\u00e9n en los institutos de salud el servicio va a ser gratuito se les va a reponer lo que obtienen [M\u00fasica] por las gotas de cooperaci\u00f3n como se les llama dice no en el caso de este plan tambi\u00e9n es voluntario ya la mayor\u00eda de los gobiernos estatales y han suscrito los convenios o est\u00e1n est\u00e9 dispuestos a suscribir los convenios pasado ma\u00f1ana se les va a presentar a ustedes el plan general y se les va a informar quienes ya suscribieron los convenios para que no haya especulaci\u00f3n el jueves vienen el secretario de salud el director del seguro de liszt el director del instituto de la salud para el bienestar todos tambi\u00e9n todos y aqu\u00ed se da a conocer y ya se va a informar qui\u00e9n es este de los gobernadores han aceptado y qui\u00e9n es este han decidido no participar y se va a respetar la voluntad de los gobiernos no es es obligatorio no es por la fuerza nosotros s\u00ed tenemos que cumplir lo que establece la constituci\u00f3n y la nueva ley no podemos y tener una constituci\u00f3n que establece el derecho del pueblo a la salud una ley que habla de la gratuidad y en la pr\u00e1ctica no hacerlo ser\u00eda incumplir con la legalidad entonces nosotros lo vamos a hacer [M\u00fasica] y desde luego que va a costar no solo es un asunto econ\u00f3mico les dir\u00eda que como no se permite la corrupci\u00f3n vamos a ahorrar much\u00edsimo en la compra de medicamentos lo estamos haciendo pero si se requiere de un cambio de mentalidad se requiere de enfrentar inercias resistencias pero tenemos que garantizar que mejore el sistema de salud p\u00fablica bueno y miguel tambi\u00e9n tengo muy en cuenta que no debo de empezar no debemos de iniciar obras que no se vayan a terminar entonces traigo esa presi\u00f3n aqu\u00ed volvemos a y lo mismo nos ha ayudado mucho la suerte de la defensa estoy seguro que vamos a terminar en el aeropuerto es 21 de marzo del 2022 y resolvemos el problema de la saturaci\u00f3n de la actual han impuesto que esa saturaci\u00f3n del actual aeropuerto tambi\u00e9n fue provocada por qu\u00e9 se dej\u00f3 de edad del servicio en toluca hubo toda una campa\u00f1a y hasta x [M\u00fasica] micr\u00f3fono por las bocinas de los aviones se dec\u00eda este hay demora porque ya es mucho el tr\u00e1fico a\u00e9reo pues s\u00ed porque cerraron toluca ten\u00eda posibilidad d transportar tiene 6 millones de pasajeros y debe de estar siendo utilizado x 200.000 hab\u00edan l\u00edneas que ya estaban dando servicio se cerr\u00f3 y claro que se satur\u00f3 el actual aeropuerto tan es as\u00ed que en el fin de a\u00f1o s\u00ed decidi\u00f3 que si las empresas las l\u00edneas ped\u00edan este vuelos extras que se les daban todos en toluca no hubo necesidad y ya se est\u00e1 haciendo una promoci\u00f3n para qu\u00e9 [M\u00fasica] empresas a\u00e9reas este vaya toluca dando facilidades y nos est\u00e1n ayudando entonces estoy seguro que terminamos en el 22 el aeropuerto terminamos a tiempo si hubi\u00e9semos seguido y continuado con es coco era todo el sexenio estaba pensando terminarse en el 2025 entonces ah\u00ed s\u00ed la saturaci\u00f3n eibar a ser un problema y no olviden se terminaba de scocco y se ten\u00eda que cerrar el actual aeropuerto y cerrar santa lucia [M\u00fasica] por interferencia en el espacio a\u00e9reo la manera en que trazaron en el proyecto de pistas pero en el fondo ya que estamos en esto lo que quer\u00edan era el negocio inmobiliario lo que buscaban era quedarse con las 600 hect\u00e1reas del actual aeropuerto tengan ya un trazo para hacer una avenida central desde el actual aeropuerto al nuevo aeropuerto y desarrollo comercial desarrollo inmobiliario como santa fe pero en grande ahora ya no tengo esa preocupaci\u00f3n ya se resolvi\u00f3 este pero si tengo en la preocupaci\u00f3n la refiner\u00eda que tiene que estar tambi\u00e9n en tres a\u00f1os el tren maya esa es la obra que m\u00e1s tiempo va a demandar porque son cerca de 1500 km afortunadamente ya comenzamos con las licitaciones y yo espero que en este primer trimestre se otorguen ya los contratos para cinco de los siete tramos estamos hablando de alrededor de 1000 km palenque escarcega esc\u00e1rcega campeche campeche para hablar de las grandes ciudades m\u00e9rida valladolid tulum cancun va a quedar en pendiente dos tramos pero para licitarse este mismo a\u00f1o tulum calakmul y calakmul otra vez es c\u00e1rcel ya tenemos el dinero para a licitaci\u00f3n de estos cinco tramos disponemos de 35 mil millones de pesos para iniciar entonces todo esto es con el prop\u00f3sito de que no se nos pase el tiempo el tra s\u00edgnico si terminamos no hay tenemos problema de este ya se comenz\u00f3 la ampliaci\u00f3n de los puertos en el caso de de salina cruz lo mismo en encuentra cual es ya tenemos los terrenos [M\u00fasica] los parques industriales ya se est\u00e1 por asignar el contrato de la reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda del tren de salina cruz e medias aguas la cual 2 en algunos casos dos igual en el mayor en algunos casos dos por el tr\u00e1fico ya se hicieron los estudios y los t\u00e9cnicos han decidido sobre estos ojos por todo puertos nada m\u00e1s pero tambi\u00e9n desarrollos se est\u00e1 contemplando de carga de contenedores de puerto a puerto con estaciones para el caso de la carga en parques e industriales para ensamblar mercanc\u00edas y si y pasajes en el caso de el ismo y desde luego en el caso del m\u00e1s el caso del maya es turismo es pasajero y es carga y se pretende un porcentaje de lo que pasa por el canal de panam\u00e1 sin si ud termino mi turno de preguntas ya una sobre el tiempo y en el entorno del tiempo cu\u00e1nto tiempo dedica a usted y cu\u00e1nto le frena o cu\u00e1nto le resta a su acci\u00f3n polemizar con los que usted dice no son sus enemigos sino adversarios los neoliberales y los conservadores cuanto en mengua en el trabajo intelectual en el f\u00edsico este debate este encuentro as\u00ed sea verbal e ideol\u00f3gico muchas gracias porque impuestos acci\u00f3n que es muy poco miguel este por qu\u00e9 soy respetuoso de la cr\u00edtica en el cuestionamiento y estoy acostumbrado ya llevo muchos a\u00f1os en esto en ese sentido pues es resistir bastante entonces no me preocupo mucho a hacer dos d\u00edas por ejemplo no s\u00e9 si sea cierto porque no pude verlo alguien me coment\u00f3 de qu\u00e9 rivapalacio un periodista columnista hab\u00eda escrito creo que en el financiero o donde p\u00fablico este de que igual est\u00e1 el journal retomando una nota de ese peri\u00f3dico hablaba de que ten\u00eda informaci\u00f3n de v\u00ednculos d el gobierno de ir\u00e1n con nosotros esta es la verdad que en el negocio ya nada m\u00e1s es que si me preguntan a que usted despu\u00e9s que contest\u00f3 los que el cual es el journal no es este objetivo me consta vuelan desde lo que son mejores los peri\u00f3dicos de m\u00e9xico sin duda entonces qu\u00e9 importancia se le puede dar a nada que medita de tiempo nada por poner un ejemplo lo otro pues somos libres ya lo he dicho tambi\u00e9n en otras ocasiones y lo pienso ser\u00eda muy aburrida la vida nosotros har\u00edamos todo el tiempo bostezando si todos pens\u00e1ramos de la misma manera si no hubiese cr\u00edtica si no hubiese cuestionamiento a la democracia es pluralidad y m\u00e1s que tolerancia es respeto [M\u00fasica] entonces no me quita mucho tiempo tenemos un trazo de pol\u00edtica que estamos este siguiendo una f\u00f3rmula para transformar al pa\u00eds nos est\u00e1 funcionando esa f\u00f3rmula es sencilla se puede decir con muy pocas palabras acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad acabas con los lujos en el gobierno y todo lo que se ahorre y destinarlo al bienestar del pueblo esa es la f\u00f3rmula entonces no me lleva mucho como conozco tambi\u00e9n la historia de lo que han hecho buenos gobernantes esto y yo resumo as\u00ed lo dec\u00eda el general m\u00fagica fue un a\u00f1o gobernador estabas siendo michoac\u00e1n 1915 un a\u00f1o estuvo en control en bancarrota el gobierno las finanzas y su obra y cuando sali\u00f3 en su informe habla de que hab\u00eda dejado dinero en caja que algunos le dicen c\u00f3mo le hab\u00eda hecho pues fundamentalmente con honestidad con manejo en esto de presupuestos y hay muchos ejemplos villa fue gobernador [M\u00fasica] seis meses de chihuahua es un buen gobierno seis meses nada m\u00e1s tambi\u00e9n una gran crisis no hab\u00eda circulante hab\u00eda carest\u00eda hab\u00eda hambre lleg\u00f3 a cabo una operaci\u00f3n este muy pol\u00e9mica d y dejar en garant\u00eda bienes de los grandes hacendados y as\u00ed consigui\u00f3 fondos para impulsar el desarrollo esto lo cuenta muy bien cats y tambi\u00e9n pedro salmer\u00f3n pero como conozco esto s\u00e9 este porque fracasan los gobiernos y cu\u00e1les son los gobiernos que hemos tenido exitosos que los han habido entonces eso me ayuda much\u00edsimo entonces para mantener la pol\u00e9mica quiere preguntarle acerca de la campa\u00f1a antidrogas c\u00f3mo va porque hay muchos ni\u00f1os que no solo en situaci\u00f3n de calle sino de clase baja y media-baja usan la mona y el activo que es una de las drogas m\u00e1s consumidas en nuestro pa\u00eds los inhalables son las drogas m\u00e1s f\u00e1ciles de consumir se pueden comprar pr\u00e1cticamente en cualquier tienda ferreter\u00eda tlapaler\u00eda adem\u00e1s los narcomenudistas suelen combinarla con sabores de mango o naranja para tratar de eliminar el olor intenso a tim es tiene pensada alguna estrategia para el control de la venta de estos inhalables vol\u00e1tiles como el tin es para evitar que siga pasando esto adem\u00e1s de que las personas los padres de familia de estos ni\u00f1os est\u00e1n muy preocupados porque desde muy peque\u00f1os desde los 86 a\u00f1os los llevan a nexos de adicci\u00f3n y no encuentran una soluci\u00f3n pasan a\u00f1os y siguen drog\u00e1ndose y tambi\u00e9n quer\u00eda preguntarle si existen ya resultados de la campa\u00f1a que inici\u00f3 en medio gracias vamos a informarles sobre todo lo que se est\u00e1 haciendo para prevenir adicciones [M\u00fasica] todo lo que se est\u00e1 atendiendo d como en coordinaci\u00f3n con en instituciones sociales privadas estamos trabajando para curar enfermos y sobre todo el trabajo preventivo que estamos llevando a cabo en ni\u00f1os j\u00f3venes toda la actividad y la campa\u00f1a de difusi\u00f3n que este jes\u00fas tambi\u00e9n en su momento va a informar vamos avanzando y nos est\u00e1 ayudando a la gente mucho me acaban de hacer llegar un reporte de una especie de reclutamiento de ni\u00f1os j\u00f3venes que se est\u00e1 haciendo por redes para de linkedin y ya estamos atendiendo este asunto tenemos este informe y muchas otras cosas que vamos a atender para prevenir para [M\u00fasica] evitar la droga de hecho el consumo de drogas esto tambi\u00e9n viene lo estamos viendo toda \u00e9sta y evoluci\u00f3n o este reacomodo que se est\u00e1 dando en d\u00f3nde hay m\u00e1s con sumo o se est\u00e1 ofertando m\u00e1s la droga sint\u00e9tica el fentanilo cristal todo lo que tiene que ver con laboratorios las llamadas cocinas incluso que est\u00e1n desplazando a otras drogas de todos estos estamos pendientes y es parte del plan que tenemos para detener el consumo interno frenarlo disminuirlo y prevenir y resolver el problema atender de xavi tiene programas de rehabilitaci\u00f3n para estos chicos para que la gente sepa que pueden acudir a estos programas y ahora que vienen y pasado ma\u00f1ana seguramente van a informar sus restos en este plan les propongo 2 estoy estado escuchando tambi\u00e9n que dicen que tardamos mucho yo ofrezco disculpas ya ven me tardo porque no hablo de corrido a ver 3 mayo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo le quisiera preguntar sobre el tren maya cu\u00e1nto se tiene de derecho de v\u00eda de esta obra ya que se habla de que va a haber problemas con las comunidades porque no se tiene el derecho de v\u00eda que no van a querer pasar por ah\u00ed yo de buenafuente s\u00e9 que las comunidades en carrillo puerto en esas comunidades est\u00e1n muy de acuerdo con el proyecto entonces por eso quisiera preguntarle qu\u00e9 y qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo por lo que no se tiene derecho de v\u00eda c\u00f3mo se est\u00e1 negociando con las comunidades ese tren mi abuelo era m\u00e9dico en yucat\u00e1n y viajaba para atender a las gentes en el tren a principios del siglo pasado entonces \u00e9l ese tren ya estaba desde palenque hasta valladolid ya exist\u00edan las v\u00edas entonces este es un proyecto importante que y tambi\u00e9n quisiera saber c\u00f3mo se est\u00e1 financiando todo el dinero lo va a poner el estado y ah\u00ed est\u00e1 inversi\u00f3n privada ese ser\u00eda mi primera prioridad pues va a ser \u00e9l la la \u00fanica no si te parece porque me interesa mucho contestarla bien porque va a ayudar a informar a ver si no tenemos \u00e9l el plano s\u00ed es que es muy importante porque hay desinformaci\u00f3n se habla de que va a haber afectaciones al medio ambiente de que se va a afectar las tierras de los campesinos yo les recuerdo que se hizo una consulta amplia no s\u00f3lo con [M\u00fasica] en comunidades ind\u00edgenas sino con toda la poblaci\u00f3n de los municipios por donde va a pasar el tren y la mayor\u00eda est\u00e1 de acuerdo me consta yo no podr\u00eda decir mentira no puedo mentir porque he estado en calakmul qu\u00e9 es es mujer [M\u00fasica] campeche su cabecera municipal en carrillo puerto en todos lados y en asambleas y hablo con la gente y no hay oposici\u00f3n sin embargo pues este los que no nos quieren este inventan cosas que no obedecen a la realidad y hay gente de buena fe que es enga\u00f1ada pero es interesante este es el tren ingresando este es palenque que est\u00e1 palenque palenque desde el 2 y qu\u00e9 palenque tenosique usted es como el triunfo balanc\u00e1n esc\u00e1rcega bueno chiapas no de chiapas el tramo de chiapas deben de ser como 100 km cuando mucho creo que menos si menos no llega como 50 km porque es de aqu\u00ed a tenosique y quiz\u00e1 boca del cerro aqu\u00ed ya es aqu\u00ed empieza a tabasco y es tabasco ah bueno existe el mapa hasta aqu\u00ed es chiapas desde aqu\u00ed aqu\u00ed es chiapas 50 km de chiapas entre tabasco hasta aqu\u00ed este es como el \u00e1guila balanc\u00e1n tenosique y balanc\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1 el l\u00edmite tabasco con campeche aqu\u00ed empieza campeche esc\u00e1rcega campeche de campeche a la ciudad de campeche la m\u00e1s que aqu\u00ed est\u00e1 puerto 6 seybaplaya aqu\u00ed est\u00e1 champot\u00f3n que no nos parece seybaplaya y otros aqu\u00ed estar\u00e1n la ciudad de campeche campeche viene es campeche hasta aqu\u00ed l\u00edmite con yucat\u00e1n aqu\u00ed empieza a yucat\u00e1n esta medida hizo mal chich\u00e9n y valladolid aqu\u00ed quiero decir lo siguiente de aqu\u00ed hasta [M\u00fasica] valladolid hay derecho de v\u00eda por qu\u00e9 porque es el tren del sureste el ferrocarril del sureste que exist\u00eda como t\u00fa lo mencionas desde principios del siglo 19 del siglo 20 perd\u00f3n yo cuando estudiaba en mexico aqu\u00ed en la ciudad me iba de la ciudad hasta palenque entre 24 horas les estoy hablando de 1973-74 24 horas sal\u00edamos a las 8 de la estaci\u00f3n de la noche y lleg\u00e1bamos al d\u00eda siguiente a las 8 de la noche al inc y el tren se segu\u00eda hasta medida el mismo entonces por d\u00f3nde va el tren maya entonces por la v\u00eda que existe es una v\u00eda de carga o sea se acab\u00f3 con el ferrocarril de pasajeros no solo este en el sureste en todos lados ya no hay trenes de pasajeros a m\u00e1s del chepe y antes entonces era un medio de transporte el tren 2 neoconservadores neoporfiristas neoliberales tecn\u00f3cratas acabaron con los ferrocarriles de un abrir y cerrar de ojos entonces aqu\u00ed no puede haber ning\u00fan problema del derecho de v\u00eda porque pertenece y el estado afortunadamente como no les importaba el sureste esta l\u00ednea no la concesionaron qu\u00e9 le sirve importarles pero imag\u00ednense cu\u00e1nta alegr\u00eda me caus\u00f3 enterarme de que no hab\u00edan privatizado no les hab\u00eda alcanzado el tiempo para privatizar ni les importaba porque esta regi\u00f3n de la cruz oaxaca se qued\u00f3 marginada guerrero creci\u00f3 el centro del pa\u00eds creci\u00f3 el norte pero el sur sureste de creci\u00f3 en todo el per\u00edodo neoliberal entonces tambi\u00e9n eso se tiene que entender tenemos que buscar equilibrios aqu\u00ed a pesar del gran potencial econ\u00f3mico que se tiene porque aqu\u00ed est\u00e1n las costas m\u00e1s bellas del mundo aqu\u00ed est\u00e1 el patrimonio cultural las zonas arqueol\u00f3gicas el mundo maya son las las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo tambi\u00e9n aqu\u00ed e todav\u00eda hay nada reserva de selvas tropicales aqu\u00ed en esta zona en el sur ese es el 70% del agua del pa\u00eds aqu\u00ed est\u00e1 el petr\u00f3leo desde el gas pero la paradoja es de que aqu\u00ed es donde hay m\u00e1s pobreza es una regi\u00f3n rica con pueblo pobre porque se abandon\u00f3 por completo no hubo inversi\u00f3n p\u00fablica durante muchos a\u00f1os para el sureste entonces por eso es la importancia de este desarrollo entonces ya de valladolid a tulum este es un nuevo derecho de v\u00eda que ya se consigui\u00f3 este aqu\u00ed de tulum a canc\u00fan se tiene el derecho de vida porque va a ser la carretera no hay afectaci\u00f3n estos son los tramos que se van a licitar de inmediato que ya incluso sali\u00f3 la convocatoria para el primer tramo palenque esc\u00e1rcega ya sali\u00f3 este es un tramo este es otro de medida a tulum otro de tulum canc\u00fan aqu\u00ed hablan de aqu\u00ed es doble v\u00eda x el movimiento de pasajeros que es mayor son cinco tramos quedar\u00edan pendiente tulum [M\u00fasica] bacalar qu\u00e9 es xpujil y es posible es c\u00e1rcel en los dos casos es la carretera no s\u00e9 la reserva de calakmul est\u00e1 aqu\u00ed no se toca esta es la zona de reserva regresando a la pregunta sobre el tiempo tenemos que trabajar mucho en los siete tramos entonces primero es terrapl\u00e9n y d\u00eda qu\u00e9 es desde luego vi a y moderna porque va a ser para el desplazamiento de un tren tur\u00edstico hasta de 160 a 180 kil\u00f3metros por hora tener de pasajero porque va a haber estaciones para toda la poblaci\u00f3n y tren de carga entonces esta obra si requiere de tiempo [M\u00fasica] algo que s\u00ed no la comenzamos este a\u00f1o no la terminamos entonces por eso no tengo tambi\u00e9n lo digo as\u00ed con toda sinceridad este mucho m\u00e1s apoyo porque ya est\u00e1n al cien de compromiso los ingenieros militares pero si tuviese yo tres veces m\u00e1s si capacidad en la ingenier\u00eda militar ahora s\u00ed que como se dice coloquialmente otro gallo cantar\u00eda tengo que apostar y me van a ayudar a ustedes sino ayudar al pueblo a que las empresas constructoras que ganen las licitaciones cumplan porque imag\u00ednense si nos falla una empresa de un tramo como es la mala costumbre no todas las empresas construidas pero muchas se echaron a perder y van nada m\u00e1s por el anticipo dejaban las obras truncas ten\u00edan m\u00e1s capacidad de litigio es decir despachos con leguleyos para sacarle dinero al presupuesto que su capacidad constructiva y su capacidad de actuar con responsabilidad su \u00e9tica yo cuando se terminen las licitaciones de los que triunfen voy a hablar con ellos y aqu\u00ed vamos a dar a conocer qu\u00e9 empresas son y aqu\u00ed tambi\u00e9n cada semana como lo hacemos con la refiner\u00eda como lo hacemos con el aeropuerto vamos a llevar a cabo el seguimiento y la empresa qu\u00e9 incumpla no act\u00fae con responsabilidad se va a volver famos\u00edsima porque aqu\u00ed la vamos a estar est\u00e9 mencionando iba a adquirir fama mundial es decir adem\u00e1s de todos los procesos legales claro al mismo tiempo la empresa que cumpla que nuestro reconocimiento su buena fama va a ser mundial ahora tenemos el caso de una empresa holandesa est\u00e1 trabajando en el relleno del terreno para la refiner\u00eda de dos bocas de primera de empresa responsables van en tiempo nada de qu\u00e9 est\u00e9n cobrando de m\u00e1s nada de que esto no estaba contemplado en el contrato y necesita una ampliaci\u00f3n no es empresa por ejemplo que est\u00e1 actuando de manera ejemplar entonces para terminar la obra vamos a requerir de esas empresas muy bien inversi\u00f3n as\u00ed la inversi\u00f3n estamos calculando de 130 a 150 mil millones de pesos con los trenes todo completo estaciones trenes todo completo s\u00ed s\u00ed es inversi\u00f3n p\u00fablica y la inversi\u00f3n privada inversi\u00f3n privada para para el tren no no a lo mejor la operaci\u00f3n en el caso de la operaci\u00f3n pero las empresas van a ser contratadas y la propiedad del tren es de la naci\u00f3n y se va a financiar con presuponen que secundando un poco lo que usted dice de las comunidades en donde va a pasar el tren maya yo me quiero referir al municipio de felipe carrillo puerto porque ellos muchos a\u00f1os se opusieron al horario de verano y en el municipio de felipe carrillo puerto no reg\u00eda el horario de verano porque a ellos no les conven\u00eda y ahora s\u00ed est\u00e1n muy contentos con este proyecto entonces ellos nos necesitan asesor\u00eda ellos saben lo que les conviene y lo que no les conviene entonces lo que es ahora felipe carrillo puerto se llamaba santa cruz dan sanders [M\u00fasica] aqu\u00ed fue el centro de la resistencia a mayor aqu\u00ed entonces son comunidades que vienen de tiempo atr\u00e1s luchando por sus derechos aqu\u00ed fue tambi\u00e9n el asiento de el militarismo cuando esta regi\u00f3n del pa\u00eds quintana roo era considerada la siberia de mexico aqu\u00ed este se mandaba a ind\u00edgenas yaquis las deportaciones que se siente son ahora aqu\u00ed estaban los opositores los que fueron detenidos en la huelga de r\u00edo blanco fueron enviados ac\u00e1 aqu\u00ed fue la resistencia ind\u00edgena y aqu\u00ed se entrenaron los generales m\u00e1s crueles de el porfiriato y el huertismo aqu\u00ed estuvo huerta como general aqu\u00ed estuvo blanket y otros y presionarlo en la siberia entonces imag\u00ednense el nivel de conciencia de estas comunidades de estos pueblos y ahora pues tienen todo este desarrollo lo que era una enorme c\u00e1rcel ahora tiene este potencial de desarrollo esta zona durante 30 a\u00f1os ha tenido crecimientos en lo econ\u00f3mico del 10% anual es lo \u00fanico que ha crecido en el sur-sureste esto entonces de todo el sur sureste en los \u00faltimos 30 a\u00f1os se fueron ac\u00e1 a canc\u00fan la riviera maya pero ha estado pero en el caso de quintana roo s\u00ed todo se ha quedado hasta aqu\u00ed hasta tulum de aqu\u00ed para arriba ya de tulum para abajo pobreza como siempre aqu\u00ed est\u00e1 carrillo puerto aqu\u00ed est\u00e1 otro municipio que se llama morelos muy pobre entonces lo que se quiere tambi\u00e9n con el tren por eso el producto es interesante es que esto ayude porque aqu\u00ed llegan 9 millones de turistas al a\u00f1o y lo que queremos es que con el tren bajen porque toda esta zona es bell\u00edsima este es calakmul es el nueva york de los mayas conocer esto es pues una bendici\u00f3n entonces ese es el proyecto no se va a afectar a nadie no se va a despojar a nadie no se afecta el medio ambiente al contrario en toda esta zona todo esto como se hac\u00edan antes los proyectos este proyecto del sureste no empez\u00f3 el head c\u00e1rdenas el ferrocarril del sureste era secretario de comunicaci\u00f3n el general francisco j m\u00fasica se comenz\u00f3 en ese entonces y lo inaugur\u00f3 hasta m\u00e9rida el presidente alem\u00e1n en los a\u00f1os 50 del siglo pasado bueno pero el proyecto original contemplaba c\u00f3mo eran los proyectos antes el desarrollo de los pueblos no solo la v\u00eda de comunicaci\u00f3n entonces el tren maya va aparejado del desarrollo de toda esta regi\u00f3n aqu\u00ed van a ver cuencas lecheras por qu\u00e9 porque aqu\u00ed tenemos el r\u00edo usumacinta es el r\u00edo m\u00e1s grande de mexico aqu\u00ed tenemos todo el agua que se requiere para producir la leche aqu\u00ed todo esto todos estos municipios tienen el programa sembrando vida estamos hablando de miles de hect\u00e1reas que se est\u00e1n sembrando de \u00e1rboles y maderables y tambi\u00e9n frutales en vez de quitar \u00e1rboles de desmontar d y arrasar con el medio ambiente es reforestar el programa entonces aunque nos lleva a tiempo es muy importante [M\u00fasica] que se informe que se aclare no vamos nosotros a afectar a nadie al contrario esto va a ser para lograr el renacimiento del sureste bueno muchas gracias ma\u00f1ana [M\u00fasica] lo de madrid enamora hoy ya ya ya ya estoy como el cl\u00e1sico hoy este s\u00ed por favor por favor [M\u00fasica] tengo una comida con los gobernadores [M\u00fasica] con todos todos los gobernadores pero es de \u00e9ste conversaci\u00f3n sobre asuntos generales para reafirmar nuestro compromiso de trabajar juntos en armon\u00eda sin pleitos sin confrontaci\u00f3n los gobernadores se han portado muy bien han actuado con mucha responsabilidad todos y vamos a reafirmar ese compromiso de parte de nuestra y brindarles todo nuestro apoyo para que sigamos trabajando juntos por el bien del pa\u00eds entonces ma\u00f1ana nos vemos y realizados en el avi\u00f3n presidencial me llama la atenci\u00f3n del monto alto en el viaje de argentina pero podr\u00eda presentar el gobierno de m\u00e9xico un informe del total de los viajes que se realizaron en ese bien y de los montos destinados para esos d\u00edas vamos a hacer la investigaci\u00f3n este por qu\u00e9 se entregan esos informes en t\u00e9rminos muy generales a la c\u00e1mara de diputados pero vamos a ver que hay s\u00ed que hay este sobre los viajes en general jaycee es una comida vamos a ir a compartir este los alimentos ah lo que va a pasar cuando se renueve en los cuatro lugares en entonces general ya falta tiempo ma\u00f1ana hablamos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:56.944616"
}